{"response": {"numFound": 8519, "start": 5800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (115) : Pourquoi?", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E44E51B9-A16C-4E4F-A2DC-81F03A3C2D10", "durationSec": 141, "publicationDate": "2011-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "QUE SERA DEMAIN ? : EGYPTE, L'EAU DU DESERT - 11.04.18", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-261073", "durationSec": 195, "publicationDate": "2011-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Egypte : L'eau du d\u00e9sert\nQue sera demain?", "Egypte : L'eau du d\u00e9sert", "Le Nil est la plus grande richesse de l'Egypte, mais une grande partie de la population vit sur ses berges, ce qui provoque une pollution importante. Les agriculteurs en prennent soin et on se refuse \u00e0 admettre qu'il soit menac\u00e9."], "alternativeTitle": ["Le court du jour se remet au vert", "Que sera demain?", "Que sera demain? Egypte : L'eau du d\u00e9sert"], "imageURL": "//www.rts.ch/3081516.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3032635", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "10 FRANCS PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3003242", "ece-3032635"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["SELLERIE", "MOTO", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "USINE", "VILLE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "FERME", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "FERME", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "VILLE", "CHENIL", "CHIEN"], "visualPersons": ["STAUFFER, ERIC", "STAUFFER, ERIC", "VONLANTHEN, BEAT"], "id": "asset-262063", "durationSec": 1134, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.04.18", "visualGeographicals": ["VERNAYAZ", "GENEVE-VILLE", "ONEX", "VERNIER", "ONEX", "FRIBOURG-VILLE", "LO\u00c8CHE", "LO\u00c8CHE", "NEUCHATEL-VILLE", "MARTIGNY"], "visualCorporations": ["MCG", "MCG", "MCG", "MCG", "CARDINAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "NE\u00a0: le compte \u00e0 rebours a d\u00e9marr\u00e9 pour la F\u00eate du Mill\u00e9naire de la ville", "Onex (GE): r\u00e9action d'Eric Stauffer,  Mouvement citoyens genevois", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "FR\u00a0: la brasserie Cardinal va \u00eatre rachet\u00e9e par l'Etat et la ville de Fribourg", "Martigny (VS): dix b\u00e9b\u00e9s saint-bernard sont pr\u00e9sent\u00e9s au public d\u00e8s aujourd'hui au Mus\u00e9e du Saint-Bernard", "M\u00e9tiers d'hier\u00a0: reportage sur la profession de sellier", "Lo\u00e8che (VS): une maison de retraite se dote d'une ferme avec une vingtaine d'animaux", "GE/ex\u00e9cutifs communaux: portraits de deux \u00e9lecteurs du\u00a0MCG"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3032624", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le coup d'envoi sera donn\u00e9 vendredi. Une multitude de manifestations sont pr\u00e9vues durant tout le week-end pascal.", "Les r\u00e9sultats du MCG dans les ex\u00e9cutifs communaux sont loin d'\u00e9galer les scores du parti aux municipales.", "Un accord a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 cet apr\u00e8s-midi. Objectif affich\u00e9 : transformer la brasserie en parc technologique.", "Les b\u00e9b\u00e9s saint-bernard pourront \u00eatre vu tous les jours jusqu'au 11 mai au Mus\u00e9e.", "Romain n'a que 19 ans, il a d\u00e9cid\u00e9 de monter sa propre affaire en exer\u00e7ant une profession devenue rare, celle de sellier.", "Plusieurs \u00e9tudes montrent que la proximit\u00e9 des animaux est b\u00e9n\u00e9fique pour les personnes \u00e2g\u00e9es.", "Il s'agit de Genevois qui veulent plus de s\u00e9curit\u00e9, moins de ch\u00f4mage, et qui sont persuad\u00e9s que le Mouvement citoyens genevois (MCG) peut secouer la R\u00e9publique."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3032623", "ece-3003239", "ece-3032624"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE", "FIBRE OPTIQUE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "DROIT P\u00c9NAL", "PROCUREUR", "PROTECTION DES ANIMAUX", "LAPIN", "P\u00c2QUES", "F\u00caTE RELIGIEUSE"], "visualPersons": ["KANAAN, SAMI", "PAGANI, R\u00c9MY", "ALDER, ESTHER", "MAUDET, PIERRE", "SALERNO, SANDRINE", "STAUFFER, ERIC", "GASSER, FABIEN"], "id": "asset-262061", "durationSec": 1830, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.04.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "VAL-DE-RUZ", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["MCG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Etats-Unis: le sud du pays a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par une s\u00e9rie de tornades destructrices qui ont fait une cinquantaine de morts", "12:45 Le Journal", "GE / \u00e9lections municipales: les quatre candidats de la  gauche au Conseil administratif  de la ville de Gen\u00e8ve passent haut la main", "NE: dans le Val-de-Ruz, un abri recueille des lapins en vue de leur trouver une nouvelle famille", "La Commission de la concurrence tire le bilan de ses activit\u00e9s de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e", "GE: l'expertise de Fran\u00e7oise Chuard sur le MCG et la taux de participation", "C\u00f4te d'Ivoire: des soldats de Laurent Gbagbo avouent leurs exactions devant les cam\u00e9ras", "FR: bilan trois mois apr\u00e8s l'introduction du nouveau code de proc\u00e9dure p\u00e9nale", "Y\u00e9men/Sanaa: les forces de l'ordre ont ouvert le feu sur les manifestants qui s'opposent au pr\u00e9sident Saleh", "TSR d\u00e9couverte: les origines de P\u00e2ques", "L'invit\u00e9 culturel: Juan Jos\u00e9 Lozano, r\u00e9alisateur du documentaire \"Impunity\"", "Japon/accident de Fukushima: les pr\u00e9cisions de Georges Baumgartner"], "alternativeExcerpt": ["Les tornades accompagnaient une puissante temp\u00eate dans une r\u00e9gion que l'on appelle \"le Couloir des tornades\" dans les Etats de l'Oklahoma, du Texas et du Kansas, avant de progresser vers l'Atlantique.", "Quant au mouvement populiste des citoyens genevois, la vague attendue apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislatives ne s'est pas produite.", "Pour les adoptions, tout se passe par internet. L'emplacement du refuge d'Elena doit rester top secret.", "Les r\u00e9seaux de fibres optiques actuellement mis en place par Swisscom en collaboration avec les entreprises \u00e9lectriques locales pr\u00e9occupent la COMCO.", "Chaque jour \u00e0 l'h\u00f4tel du Golf, le quartier g\u00e9n\u00e9ral d'Alassane Ouattara, on am\u00e8ne de nouveaux prisonniers.", "Il am\u00e8ne certaines am\u00e9liorations bienvenues, mais alourdit aussi le travail des magistrats.", "C'est \u00e0 coup de lances \u00e0 eau, de grenades lacrymog\u00e8nes, mais aussi en tirant \u00e0 balles r\u00e9elles qu'elles ont tent\u00e9 de disperser les manifestants. Les h\u00f4pitaux de la capitale ont d\u00fb traiter plus de 200 personnes en difficult\u00e9 respiratoire.", "Le monde chr\u00e9tien entre aujourd'hui dans sa \"semaine sainte\"."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3032644", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "BAUMGARTNER, Georges", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3003259", "ece-3032644"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "PORTRAIT", "GUERRE CIVILE", "PORTRAIT", "PLUIE", "S\u00c9CHERESSE", "AGRICULTURE", "PLUIE", "IRRIGATION", "\u00c9LEVAGE", "PLUIE", "ENL\u00c8VEMENT", "ENL\u00c8VEMENT", "ACCIDENT DE LA NAVIGATION", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "PORTRAIT", "FRONTI\u00c8RE", "POLITIQUE D'ASILE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "FRONTI\u00c8RE", "POLITIQUE D'ASILE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "GUERRE CIVILE", "INTERVENTION MILITAIRE"], "visualPersons": ["KANAAN, SAMI"], "id": "asset-262062", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.04.18", "visualGeographicals": ["BENGHAZI", "AJDABIYA", "SUISSE", "ETOY", "VAUD", "MEXIQUE", "BIENNE", "BERNE", "LAC DE BIENNE", "GENEVE-VILLE", "CHIASSO", "BERNE-VILLE", "PARIS"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-18T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "19: 30 Le Journal", "Japon: tout le pays continue \u00e0 d\u00e9couvrir l'ampleur du d\u00e9sastre par des vid\u00e9os d'amateurs publi\u00e9es encore aujourd'hui", "Libye: un combattant anti-Kadhafi raconte ses journ\u00e9es de guerre", "Bienne: la famille du Suisse disparu en d\u00e9cembre au Mexique a lanc\u00e9 un appel \u00e0 l'aide", "Libye: les pr\u00e9cisions d'Yves Magat, envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Benghazi", "Libye: un mois apr\u00e8s le d\u00e9but de l'intervention militaire internationale, le r\u00e9gime du colonel Kadhafi r\u00e9siste", "Suisse\u00a0: l'ann\u00e9e 2011 se profile comme une ann\u00e9e d'exception pour la  s\u00e9cheresse", "GE/\u00e9lection de l'ex\u00e9cutif municipal: l'analyse de l'\u00e9ditorialiste Beat Kappeler", "Gen\u00e8ve: reportage \u00e0 travers l'histoire et les images d'archives de l'A\u00e9roport de Cointrin", "Libye: les forces pro-Kadhafi continuent de bombarder la ville de Misrata", "Dette am\u00e9ricaine: entretien avec Myret Zaki, r\u00e9dactrice en chef adjointe du magazine Bilan", "S\u00e9cheresse\u00a0 en Suisse: agriculteurs et les \u00e9leveurs redoutent d\u00e9j\u00e0 le manque d'eau", "La pression migratoire \u00e0 la fronti\u00e8re entre la Suisse et le Tessin a augment\u00e9 avec les \u00e9v\u00e9nements en Afrique du Nord", "GE/\u00e9lection de l'ex\u00e9cutif municipal: le portrait du socialiste Sami Kanaan qui a \u00e9t\u00e9 le mieux \u00e9lu en ville de Gen\u00e8ve", "Lac de Bienne: l'affaire de la jeune femme tu\u00e9e par un bateau l'\u00e9t\u00e9 pass\u00e9 reste \u00e9nigmatique", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3032622", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le Japon continue a souffrir des suites du tsunami.", "Chaque semaine Massouad quitte sa maison de Benghazi. Il emporte ses armes et sa guitare puis rejoint le front et ses camarades de combat \u00e0 l'ouest d'Ajdabiya.", "Les proches d'Olivier Tschumi, Suisse originaire du Jura bernois, ont lanc\u00e9 un appel pour faire avancer l'enqu\u00eate et obtenir des informations. Ils sont sans nouvelle de leur parent enlev\u00e9 au Mexique le 19 d\u00e9cembre dernier, malgr\u00e9 le versement d'une avance de 10'000 dollars aux ravisseurs.", "Certains s'interrogent sur l'efficacit\u00e9 des frappes a\u00e9riennes.", "Cette s\u00e9cheresse pourra engendrer toute une s\u00e9rie de cons\u00e9quences sur le niveau des lacs et accro\u00eetre le danger d'incendie en for\u00eat.", "R\u00e9cit et archives d'une \u00e9pop\u00e9e qui a commenc\u00e9 en 1919.", "L'ONU exige la fin de ces attaques alors que les op\u00e9rations d'assistance et d'\u00e9vacuation par bateau deviennent de plus en plus difficiles.", "Dans bien des exploitations, les propri\u00e9taires prennent d\u00e9j\u00e0 des mesures en constatant le manque d'herbe dans les champs.", "159 migrants tunisiens sont arriv\u00e9s en mars contre 48 au mois de f\u00e9vrier. Mais selon les autorit\u00e9s tessinoises, la situation est sous contr\u00f4le.", "Le SonntagsBlick a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le rapport d'experts concernant le bateau d'un septuag\u00e9naire. Rien ne permet de confondre le principal suspect."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3032621", "ece-3032622", "ece-3068132"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "ASSISTANCE SOCIALE", "JEUNE (\u00c2GE)", "PETIT CR\u00c9DIT", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "ASSISTANCE SOCIALE", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "ASSISTANCE SOCIALE", "PETIT CR\u00c9DIT", "PUBLICIT\u00c9", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PETIT CR\u00c9DIT", "PUBLICIT\u00c9", "PETIT CR\u00c9DIT", "PUBLICIT\u00c9", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "OUVRIER", "SUPERMARCH\u00c9", "CAF\u00c9 (BOISSON)", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "USINE", "CAF\u00c9 (BOISSON)", "PUBLICIT\u00c9", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "CAF\u00c9 (BOISSON)", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "LUSCHER, CHRISTIAN"], "id": "asset-262053", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 1655, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20110418 et archives, un quart des jeunes suisses sont endett\u00e9s. Les victimes d'endettement trouvent des solutions aupr\u00e8s de l'assistance sociale ou de l'Etat. Afin de d'endiguer ce ph\u00e9nom\u00e8ne largement d\u00fb aux petits cr\u00e9dits \u00e0 la consommation, certains politiques tentent de faire interdire les publicit\u00e9s trop all\u00e9chantes des soci\u00e9t\u00e9s de cr\u00e9dits\n* SUISSE, FRANCE : 20110418 et archives, des concurrents de Nestl\u00e9 se sont mis \u00e0 produire des capsules de caf\u00e9 compatibles avec les machines \u00e0 caf\u00e9 Nespresso. La concurrence \u00e9conomique est vive concernant ce march\u00e9.", "title": "ENDETTEMENT DES JEUNES // PETIT CREDIT // LA GUERRE DES CAPSULES - 11.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "DIVONNE"], "visualCorporations": ["CSP", "F\u00c9D\u00c9RATION ROMANDE DES CONSOMMATEURS", "DENNER", "NESTL\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2011-04-18T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but et intro\n- Le chiffre de la semaine: Le Batz\n- Consultant: Charles Wyplosz\n- Dossier: Endettement des jeunes. Intw Magali Rochat\n- Les mots d'argent: Gaspiller\n- La Guerre des capsules\n- Extro, bourse, g\u00e9n\u00e9rique de fin", "L'endettement des jeunes est un probl\u00e8me de soci\u00e9t\u00e9. Faut-il interdire la publicit\u00e9 pour le petit cr\u00e9dit, comme pour l'alcool et le tabac ? Le d\u00e9bat est lanc\u00e9.", "Le caf\u00e9 \u00e7a rend nerveux c'est bien connu\u2026 et \u00e7a se voit avec la guerre des capsules que se livrent auj Nespresso et ses concurrents, toujours plus nombreux. Entre eux tous les coups sont permis. Le p'tit noir comme polar industriel\u2026", "Comme un roman noir... la guerre des capsules de caf\u00e9 bat son plein. Attaqu\u00e9e de toutes parts, la forteresse Nespresso verra ses principaux brevets arriver prochainement \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance. Denner a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9 par la justice \u00e0 r\u00e9approvisionner ses rayons. En France, deux concurrents sont d\u00e9j\u00e0 dans les supermarch\u00e9s avec des capsules moins ch\u00e8res et biod\u00e9gradables. Ce sont l'am\u00e9ricain Sara Lee et le Suisse Jean-Paul Gaillard, ex-cadre de Nespresso et patron Ethical Coffee Company. Entre eux tous les coups sont permis. Le caf\u00e9 est un march\u00e9 plus que juteux", "- Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but et intro\n- Le chiffre de la semaine: Le Batz\n- Consultant: Charles Wyplosz\n- Dossier: Endettement des jeunes. Intw Magali Rochat\n- Les mots d'argent: Gaspiller\n- La Guerre des capsules\n- Extro, bourse, g\u00e9n\u00e9rique de fin", "- Sommaire, g\u00e9n\u00e9rique d\u00e9but et intro\n- Le chiffre de la semaine: Le Batz\n- Consultant: Charles Wyplosz\n- Dossier: Endettement des jeunes. Intw Magali Rochat\n- Les mots d'argent: Gaspiller\n- La Guerre des capsules\n- Extro, bourse, g\u00e9n\u00e9rique de fin"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Le chiffre de la semaine: Le Batz", "Les mots d'argent: Gaspiller", "La bourse", "Consultant: Charles Wyplosz", "Dossier: Endettement des jeunes. Intw Magali Rochat", "La guerre des capsules", "Merci patron!", "La Guerre des capsules", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)"], "imageURL": "//www.rts.ch/2801130.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3032625", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3032625", "ece-3003434", "ece-3003236"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Le m\u00e9decin, le crabe et le patient. Reportage sur le cancer", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-889AF838-043F-4BBA-9B1E-7A1F4D61CB2F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3134, "publicationDate": "2011-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cancer", "oncologie", "malade", "m\u00e9decin", "mort (philosophie)", "\u00e9thique m\u00e9dicale"], "excerpt": "\"Le m\u00e9decin, le crabe et le patient. M\u00eame si on le soigne de mieux en mieux, le cancer est encore, dans pr\u00e8s d\u2019un cas sur deux, une maladie mortelle \u00e0 court ou \u00e0 moyen terme. Et lorsque, dans l\u2019univers feutr\u00e9 d\u2019un cabinet m\u00e9dical, une personne apprend qu\u2019elle est atteinte d\u2019un cancer, son \u00e9quilibre psychique et sa conception de la vie en sont profond\u00e9ment boulevers\u00e9s. Dans ces conditions comment les m\u00e9decins doivent-ils s\u2019y prendre pour annoncer une nouvelle aussi lourde? Quelles informations doivent-ils fournir aux patients? Doivent-ils tout dire? A quel rythme et avec quels mots? \"En r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, je suis partisan de ne pas tourner autour du pot et de dire le caract\u00e8re canc\u00e9reux de la maladie\", explique le docteur Pierre de Vevey, m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste \u00e0 Chavornay (VD). Apr\u00e8s l\u2019annonce du diagnostic, le m\u00e9decin vaudois laisse au patient le temps de r\u00e9agir \u00e0 ce choc monstrueux. Certains restent comme h\u00e9b\u00e9t\u00e9s, d\u2019autres s\u2019\u00e9croulent en larmes. D\u2019autres encore ne laissent rien para\u00eetre. \"A ce moment-l\u00e0, \u00e7a ne sert \u00e0 rien de fournir au malade des informations sur son mal et sur son traitement s\u2019il n\u2019est pas en \u00e9tat de les recevoir\", ajoute Pierre de Vevey. Mais tous les m\u00e9decins ne sont pas capables d\u2019accueillir les angoisses et les d\u00e9faillances de ceux qu'ils sont sens\u00e9s gu\u00e9rir. Certains d\u00e9veloppent inconsciemment des m\u00e9canismes de d\u00e9fense qui vont du mensonge \u00e0 l\u2019\u00e9vitement en passant par la sur-information m\u00e9dicale.Le professeur Fr\u00e9d\u00e9ric Stiefel, chef du service de psychiatrie de liaison au CHUV, met ces m\u00e9decins face \u00e0 leurs propres maladresses dans les sessions de formation \u00e0 la communication sur le cancer qu\u2019il anime depuis 10 ans. \"Nous confrontons les m\u00e9decins et les infirmi\u00e8res \u00e0 des patients simul\u00e9s incarn\u00e9s par des com\u00e9diens et nous filmons ces fausses consultations. C\u2019est un excellent moyen de faire prendre conscience aux soignants de leurs blocages et du fait qu\u2019une consultation oncologique n\u00e9cessite une vraie pr\u00e9paration\". La doctoresse Solange Peters, qui travaille au service d\u2019oncologie ambulatoire du CHUV, a suivi cette formation il y a cinq ans. \"Distiller l\u2019espoir dont le malade a besoin pour lutter contre son cancer sans pour autant faire de concession \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 de sa situation: c\u2019est sur cet \u00e9quilibre fragile que peut se construire une bonne communication indispensable \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement la confiance entre le m\u00e9decin et son patient\". Dans le service d\u2019oncologie de l\u2019h\u00f4pital de Sion, nous assistons \u00e0 un entretien entre le docteur Anchisi et un jeune homme op\u00e9r\u00e9 deux ans plus t\u00f4t d\u2019une tumeur au cerveau, qui est venu avec son \u00e9pouse. Tous trois scrutent, sur un \u00e9cran d\u2019ordinateur, une image de scanner r\u00e9alis\u00e9e quelques jours plus t\u00f4t. L\u2019oncologue montre une toute petite anomalie dont il estime qu\u2019elle est plus probablement due \u00e0 un d\u00e9faut d\u2019imagerie qu\u2019\u00e0 une pr\u00e9sence nouvelle de la maladie.Apr\u00e8s avoir r\u00e9pondu aux questions du patient et de son \u00e9pouse, il programme avec eux un nouveau scanner pour dans deux mois. Puis la conversation vient sur le b\u00e9b\u00e9 qui dort dans son berceau, dans un coin du bureau. Le docteur Anchisi dit aux deux parents combien il a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 quand il a re\u00e7u le faire-part de naissance de l\u2019enfant. Soigner des malades du cancer constitue une tache lourde mais humainement passionnante pour les m\u00e9decins qui acceptent d\u2019entrer sur le terrain de la souffrance humaine et, avec ceux qui n\u2019auront pas la chance de vaincre la maladie, du cheminement vers la mort.. Un reportage de Marc Giouse, dans une r\u00e9alisation de Bruno S\u00e9ribat, pr\u00e9sent\u00e9 par V\u00e9ronique Marti.\"\r\nBibliographie:\r\n-\"Du tabou au d\u00e9bat? Cent ans de lutte contre le cancer en Suisse 1910-2010.\"Ligue Suisse contre le cancer. Ed. Attinger-Hauterive\r\n-\"Face \u00e0 la maladie grave. Patients, familles, soignants\". Martine Ruszniewski, Ed.Dunod\r\n-\"Cartes blanches. Treize m\u00e9decins, autrement.\", Ed. M\u00e9decine & Hygi\u00e8ne\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oncologue", "name": "Peters, Solange", "type": "Participant"}, {"role": "h\u00e9matologue, oncologue", "name": "Anchisi, Sandro", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste", "name": "Vevey, Pierre de", "type": "Participant"}, {"role": "chef de service de psychiatrie de liaison au CHUV", "name": "Stiefel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "adolescent(e)s, enseignate de fran\u00e7ais, biblioth\u00e9caire", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Pierrot le fou de Jean-Luc Godard, 1965 (3/5). Avec des extraits du film ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2C1F122E-A4EB-40F9-A90A-B02745B199D2", "durationSec": 424, "publicationDate": "2011-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Godard, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jacques Villegle, plasticien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-910F6CE0-0DF0-4DC6-BF8C-95C4C1BB513D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7046, "publicationDate": "2011-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Villegle, Jacques"], "thematicThemes": ["musique", "art plastique", "affiche publicitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "plasticien", "name": "Villegle, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Pierrot le fou de Jean-Luc Godard, 1965 (1/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4A8CF932-6B42-4F75-B475-6DFE79BD26CC", "durationSec": 349, "publicationDate": "2011-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belmondo, Jean-Paul", "Godard, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "1. Festival Archipel de Gen\u00e8ve 2011 : Sur le th\u00e8me des sons premiers. - 2. Performance: L'arbre aux clous", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-9375D068-BDC2-4661-99B2-D2B8F8B79110", "durationSec": 9177, "publicationDate": "2011-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "1.Flash Songs de Jacques Demierre donn\u00e9 en cr\u00e9ation le 24 mars \u00e0 l'Alhambra de Gen\u00e8ve avec Dorothea Sch\u00fcrch \u00e0 la voix, l'Ensemble Six, la Fanfare du Loup. Une oeuvre compos\u00e9e d'apr\u00e8s des lieder de jeunesse compos\u00e9 par Friedrich Nietsche. Interview du compositeur et de la chanteuse et joueuse de ukul\u00e9l\u00e9. - Nuit-Cassation du compositeur Daniel D'adamo. De le musique contemporaine aux couleurs de la Grande Partita de Mozart. compos\u00e9e pour instruments classiques \u00e0 vents et interpr\u00e9t\u00e9s par l'Ensemble Philidor. - 2. Performance: L'arbre aux clous. Tout au long du Festival et durant sept soir de suite le perfomer Yann Marussisch et le compositeur Arturo Corrales nous proposaient une performance teint\u00e9e de fakirisme dans laquelle Yann Marussisch restait pendant une heure assis dans un fauteuil \u00e0 clous g\u00e9ant tandis qu'une percussioniste et une chanteuse jouaient et \u00e9voluaient dans un univers de bois et de m\u00e9tal interpr\u00e9tant la musique d'Arturo Corrales. Regards crois\u00e9s entre le performer et le compositeur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Demierre, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, joueuse de ukul\u00e9l\u00e9", "name": "Sch\u00fcrch, Dorothea", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Pierrot le fou de Jean-Luc Godard, 1965 (5/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4AACC4E7-8418-4D06-B5C0-1C99B3676477", "durationSec": 313, "publicationDate": "2011-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Godard, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Pierrot le fou de Jean-Luc Godard, 1965 (2/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1816703D-C2D5-481E-AACB-1E4E16F2A934", "durationSec": 304, "publicationDate": "2011-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Godard, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Isabelle Macheret, ex-banqui\u00e8re, fondatrice de l'association humanitaire \"Au coeur du Niger\" qui aide les pauvres et d\u00e9favoris\u00e9s au Niger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77D1E78D-B7D7-473C-8CAB-0D3CE7E61D3E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Niger"], "durationSec": 3237, "publicationDate": "2011-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Macheret, Isabelle"], "thematicThemes": ["aide humanitaire", "aide aux indigents", "aide au d\u00e9veloppement", "bienfaisance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-banqui\u00e8re, fondatrice de \"Au coeur du Niger\"", "name": "Macheret, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Pierrot le fou de Jean-Luc Godard, 1965 (intro)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EFCDFFFF-5A58-438D-907A-13655D4748BA", "durationSec": 93, "publicationDate": "2011-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Godard, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Ivresses indiennes : de la musique contemporaine au patrimoine classique indien, l'extraordinaire destin d'Igor Wakh\u00e9vitch (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-920DCAF9-A107-4A1A-A249-85AE86370391", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 2400, "publicationDate": "2011-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pianiste virtuose et compositeur, fondateur et directeur de Teentaal-Wakh\u00e9vitch &amp; Co, \u00ab la Maison de la musique Classique Indienne \u00bb, agence artistique aujourd'hui bas\u00e9e en Inde et \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Wakh\u00e9vitch, Igor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Ivresses indiennes : de la musique contemporaine au patrimoine classique indien, l'extraordinaire destin d'Igor Wakh\u00e9vitch (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A4B38DA-41FA-4D4C-A705-698376209AD2", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3015, "publicationDate": "2011-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pianiste virtuose et compositeur, fondateur et directeur de Teentaal-Wakh\u00e9vitch &amp; Co, \u00ab la Maison de la musique Classique Indienne \u00bb, agence artistique aujourd'hui bas\u00e9e en Inde et \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Wakh\u00e9vitch, Igor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Michel Jeanneret, r\u00e9dacteur en chef de l'Illustr\u00e9, magazine hebdomadaire romand qui f\u00eate ses 90 ans d'existence", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch", "Interview"], "id": "sound-0FA540E7-F8E9-4431-985E-BE5084AF2EA0", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 4892, "publicationDate": "2011-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeanneret, Michel", "Illustr\u00e9"], "thematicThemes": ["magazine", "presse hebdomadaire"], "excerpt": "\"\"La Soupe\" avec Michel Jeanneret, r\u00e9dacteur en chef de l'Illustr\u00e9, Magazine que f\u00eate ses 90 ans.\r\nL'illustr\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre cette ann\u00e9e ses 90 ans avec un num\u00e9ro sp\u00e9cial, en grand format, sorti de presse mercredi.  Au menu de ce tirage, la mise en valeur des archives collect\u00e9es pendant les temps forts de ces neuf d\u00e9cennies.\r\nN\u00e9 le 10 septembre 1921, l'Illustr\u00e9 est l'un des plus vieux magazine d'Europe. Il est n\u00e9 avant les r\u00e9f\u00e9rences que sont Life ou Paris Match. Nonante ans plus tard, la soci\u00e9t\u00e9 s'est transform\u00e9e en profondeur, le rapport \u00e0 l'actualit\u00e9 s'est vu boulevers\u00e9 par l'arriv\u00e9e de nouveaux m\u00e9dias, mais l'Illustr\u00e9 est toujours le magazine de l'image, leader romand en la mati\u00e8re.\r\nMichel Jeanneret est n\u00e9 le 27 mai 1973 \u00e0 Gen\u00e8ve, originaire du Locle.\r\nIl a les r\u00eanes de l'Illustr\u00e9 dans le courant de l'\u00e9t\u00e9 2010 avec pour mission d'accompagner le d\u00e9veloppement de la nouvelle formule du magazine. Avant cela, il a occup\u00e9 diff\u00e9rents postes au sein du quotidien \"Le Matin\" dont celui de r\u00e9dacteur en chef-adjoint. Il a \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve puis \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales, avant de partir travaill\u00e9 pour le quotidien r\u00e9gional \"La C\u00f4te\".\r\nEmission Anim\u00e9e exceptionnellement par Mich\u00e8le Durand-Vallade\r\n(1\u00e8re diff. 17.04.2011)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de l'Illustr\u00e9", "name": "Jeanneret, Michel", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Fukushima et l'effet Hiroshima : Entretien avec Jacques Grinewald, philosophe, professeur \u00e0 l'Institut des Hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement (Gen\u00e8ve)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-250F2F7D-42FE-46D3-9F82-B3D4DD4DBF4C", "thematicGeographicals": ["Japon", "Fukushima"], "durationSec": 912, "publicationDate": "2011-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe nucl\u00e9aire", "\u00e9nergie"], "excerpt": "Comment prendre de la hauteur apr\u00e8s la catastrophe de Fukushima?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, professeur \u00e0 l'Institut des Hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement, Gen\u00e8ve", "name": "Grinewald, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Carnet noir (3/3)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EFFF569F-ACC3-4035-A68C-E0DE4AD4DC0D", "durationSec": 288, "publicationDate": "2011-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "O\u00f9 passent les ombres de Pascal, Dh\u00f4tel et Soulages", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Wolfram Lattke et Holger Krause, membres de l'Ensemble vocal Amarcord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5534844-2DD9-47E7-A641-8C235A4DFE5D", "thematicGeographicals": ["Leipzig"], "durationSec": 3546, "publicationDate": "2011-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amarcord, Leipzig"], "thematicThemes": ["choeur", "musique vocale"], "excerpt": "Les d\u00e9buts d'Amarcord - Le d\u00e9fi du professionnalisme -  Une enfance en RDA au sein des Thomaner - Double exp\u00e9rience entre Dresde (Kreuzchor) et Leipzig (Thomaner) - La tradition de Bach  \u00e0 St.-Thomas - L'exigence de la qualit\u00e9 et de l'ouverture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'Ensemble vocal Amarcord", "name": "Krause, Holger", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Ensemble vocal Amarcord", "name": "Lattke, Wolfram", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Pierrot le fou de Jean-Luc Godard, 1965 (4/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-58E9E98B-335A-4465-B278-FD7FE1EB88C7", "durationSec": 453, "publicationDate": "2011-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Godard, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Pierrot le fou de Jean-Luc Godard, 1965 (extro)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0F089F62-6582-4881-AA89-833E561FA0BA", "durationSec": 3177, "publicationDate": "2011-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Godard, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : St\u00e9phane D\u00e9traz, responsable de la politique g\u00e9n\u00e9rale au Centre Patronal, \u00e0 propos de la votation vaudoise du 15 mai sur les prestationscompl\u00e9mentaires pour les familles en difficult\u00e9 financi\u00e8res", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-021E8976-8610-4075-AB04-5ACA9439F110", "durationSec": 267, "publicationDate": "2011-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "PARTI POLITIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ENSOLEILL\u00c9", "BATEAU \u00c0 VAPEUR", "NAVIGATION", "COMBATTANT", "H\u00d4PITAL", "INSURRECTION", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "COMBATTANT", "H\u00d4PITAL", "INSURRECTION", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "COMBATTANT", "H\u00d4PITAL", "INSURRECTION", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "COMBATTANT", "H\u00d4PITAL", "INSURRECTION", "BLESS\u00c9 DE GUERRE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "L\u00c9GISLATION", "MERCENAIRE", "POLICE PRIV\u00c9E", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "L\u00c9GISLATION", "MERCENAIRE", "POLICE PRIV\u00c9E", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "L\u00c9GISLATION", "MERCENAIRE", "POLICE PRIV\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FRAUDE FISCALE"], "visualPersons": ["MAIRE, JACQUES-ANDR\u00c9", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "SCHMIDT, ROBERTO", "MAUDET, PIERRE", "PERRIN, YVAN", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE"], "id": "asset-262060", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 11.04.17", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "SUISSE", "BREGA", "BREGA", "BENGHAZI", "BENGHAZI", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "WASHINGTON"], "visualCorporations": ["PS", "UDC", "PDC", "CGN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-17T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3003294"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX DE CHINE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNA", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CANOE-KAYAK", "CANOE-KAYAK", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "KILOM\u00c8TRE LANC\u00c9", "100 M\u00c8TRES", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "CYCLISME SUR ROUTE (CLASSIQUE)"], "visualPersons": ["HAMILTON, LEWIS", "VETTEL, SEBASTIAN", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "DEL CURTO, ARNO", "DEL CURTO, ARNO", "FEDERER, ROGER", "DELAPIERRE, JACKY", "MANCINI, PASCAL", "FREI, ALEXANDER", "CANCELLARA, FABIAN", "SCHLECK, FRANK"], "id": "asset-262107", "durationSec": 3124, "mediaType": "video", "title": "11.04.17", "visualGeographicals": ["SHANGHAI", "KLOTEN", "DAVOS", "NAEFELS", "NAEFELS", "SUISSE", "GENEVE", "NAEFELS", "GOUMOIS (JU)", "DOUBS (RIVIERE)", "SOLEURE", "GOUMOIS (JU)", "DOUBS (RIVIERE)", "MONACO", "VERBIER", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BALE-VILLE", "VANCOUVER", "PAYS-BAS"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "HC DAVOS", "FC LUCERNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-04-17T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Football / Super League (28e j.): B\u00e2le - Grasshoppers (2-2) et r\u00e9sultats + classement", "Football / Super League (28e j.): entretien avec Laurent Roussey, entra\u00eeneur FC Sion", "Cano\u00eb-kayak: Mike Court remporte la premi\u00e8me manche de la Coupe suisse de slalom", "Tennis: entretien avec Stanislas Wawrinka, num\u00e9ro ATP", "Cyclisme / Tour de Romanide: pr\u00e9sentation du trac\u00e9 2011", "Football / Challenge League (23e j.): r\u00e9sultats + classement", "Cyclisme / Amstel Gold Race: Philippe Gilbert a remport\u00e9 la course pour la deuxi\u00e8me fois cons\u00e9cutive", "Tennis / Masters 1000 de Monte-Carlo: rencontre avec Roger Federer", "Hockey / LNA: pr\u00e9sentation d'Arno del Curto, entra\u00eeneur du HC Davos", "Volleyball: N\u00e4fels remporte le titre de champion suisse face \u00e0 Ch\u00eanois", "Le Mag: rencontre avec le sprinter romand Pascal Mancini", "Automobilisme / GP de Chine: Lewis Hamilton remporte la course", "L'actualit\u00e9 sportive de la semaine", "Sport dimanche", "Football: portrait d'Alain Rochat, joueur des Whitecaps de Vancouver", "Football / Super League (28e j.): NE Xamax - Lucerne (2-1) + itw St\u00e9phane Besle (NE Xamax)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3032662", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3032661", "ece-3003286", "ece-3032662"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["DEL PONTE, CARLA"], "id": "asset-261974", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1493, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110417, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'ex-procureure du Tribunal p\u00e9nal international TPIY et TPIR, DEL PONTE Carla. La Tessinoise, \u00e2g\u00e9e de 64 ans, parle de sa carri\u00e8re avec beaucoup d'humilit\u00e9.", "title": "CARLA DEL PONTE - 11.04.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2011-04-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DEL PONTE, CARLA"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["Carla Del Ponte\nL'interview de Darius Rochebin", "Darius Rochebin rec\u0327oit Carla Del Ponte", "Carla Del Ponte\nL'interview de Darius Rochebin", "Carla Del Ponte\nL'interview de Darius Rochebin", "Carla Del Ponte\nL'interview de Darius Rochebin"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Carla Del Ponte", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi"], "imageURL": "//www.rts.ch/3073916.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3032674", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3032674", "ece-3003297", "ece-3003289", "ece-3003199"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["MONARCHIE", "MARIAGE", "MONARCHIE", "MARIAGE"], "visualPersons": ["CHARLES D'ANGLETERRE", "WILLIAM D'ANGLETERRE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE"], "id": "asset-262039", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 935, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110417 et archives, COLIN Xavier d\u00e9crypte l'importance du mariage royal du prince William d'Angleterre avec MIDDLETON Kate pour le Royaume-Uni et la monarchie britannique.", "title": "WILLIAM ET KATE : UN NOUVEAU MARIAGE DU SIECLE ? - 11.04.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2011-04-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MONARCHIE", "MARIAGE"], "alternativeExcerpt": ["William et Kate : un nouveau mariage du si\u00e8cle ?", "William et Kate : un nouveau mariage du si\u00e8cle ?", "William et Kate : un nouveau mariage du si\u00e8cle ?"], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "L'invit\u00e9", "Le reportage", "L'\u00e9ditorial", "Le contexte", "William et Kate : un nouveau mariage du si\u00e8cle ?", "Geopolitis", "Geopolitis"], "imageURL": "//www.rts.ch/3063954.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3032677", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TV5 MONDE", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "RULLIER, Patrice", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "LAVARINO, Yannis", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3032677", "ece-3003287", "ece-3003201"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.04.17", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE", "LOCAL DE VOTE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "AGRICULTURE", "COMMUNISME", "PAYSAN"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CUBA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-262059", "durationSec": 724, "publicationDate": "2011-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "A Cuba, les paysans travaillent toujours la terre comme il y a une cinquantaine d'ann\u00e9es", "En Finlande, un parti populiste pourrait cr\u00e9er la surprise aux \u00e9lections legislatives", "12:45 Le journal", "Les citoyens genevois \u00e9lisent leurs ex\u00e9cutifs communaux: le point avec Fran\u00e7oise Chuard", "En Syrie, le pr\u00e9sident Bachar el-Assad promet la lev\u00e9e de l'\u00e9tat d'urgence d'ici une semaine", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Reportage de SF, comment\u00e9 par Val\u00e9rie Demierre.", "Le parti des vrais finlandais est cr\u00e9dit\u00e9 de 15 pour cent des voix, un score qui pourrait lui conf\u00e9rer un r\u00f4le important dans la constitution d'un nouveau gouvernement.", "Soumis \u00e0 de fortes pressions populaires, le chef de l'Etat est finalement intervenu pour r\u00e9pondre aux revendications des manifestants. Il promet des r\u00e9formes, sans remettre en cause la nature du r\u00e9gime."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3032676", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3032676", "ece-3003304"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "N'oublie pas que je t'aime : Reportage sur le quotidien d'Anne et celui de Hans dont des proches souffrent de la maladie d'Alzheimer", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F1F8BC0B-C21F-46AA-B7AE-032CC4A69B4C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 889, "publicationDate": "2011-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Alzheimer (maladie d')"], "excerpt": "Plus de 100 mille personnes souffrent en Suisse de la maladie d'Alzheimer. Un chiffre qui grimpera \u00e0 300 mille dans 40 ans selon Alzheimer suisse. Des malades entour\u00e9s par des aides soignants, des m\u00e9decins, mais aussi et surtout par leur proches. Alors que ressentent celles et ceux qui, du jour au lendemain, ne sont plus mari, femme, fille ou fils, mais qui deviennent infirmiers? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Fondation Claire Magnin, qui g\u00e8re plusieurs EMS", "name": "Hartmann, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "Monique, atteinte de la maladie d'Alzheimer", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Anne, fille de Monique, atteinte de la maladie d'Alzheimer", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Hans, mari d'Edith, atteinte de la maladie d'Alzheimer", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "P\u00eacheur de perles", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Lesure (1923-2001) : Un portrait de Claude Debussy (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D779A03A-C048-4C1D-9ADF-043CA79BEAED", "durationSec": 5538, "publicationDate": "2011-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debussy, Claude"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue (Archives RSR 1992)", "name": "Lesure, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 1992)", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Jean-Paul Belmondo, l'art du grand \u00e9cart", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0746F634-3ECF-42D3-A3A5-14779BA0FDAB", "durationSec": 5525, "publicationDate": "2011-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belmondo, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "N\u00e9 le 9 avril 1933 dans une famille d'artistes, son p\u00e8re Paul Belmondo d'origine pi\u00e9montaise \u00e9tait un sculpteur de renom, Jean-Paul a \u00e9prouv\u00e9 d\u00e8s l'adolescence une envie de th\u00e9\u00e2tre. Refus\u00e9 par ses professeurs qui le trouvaient trop mobile trop \"animal\" il s'est lanc\u00e9 dans le cin\u00e9ma d\u00e8s 1959 \u00e0 l'initiative de Jean-Luc Godard dans un court-m\u00e9trage. Avec \"A bout de souffle, du m\u00eame r\u00e9alisateur franco-suisse, Belmondo connut la cons\u00e9cration et devint l'acteur-f\u00e9tiche de la Nouvelle Vague. Mais son go\u00fbt de l'improvisation, de la libert\u00e9 et son indiscipline l'a \u00e9cart\u00e9 de certains plateaux tenus par des r\u00e9alisateurs directifs. En optant pour le cin\u00e9ma \"grand public\" et m\u00eame commercial, Belmondo a r\u00e9alis\u00e9 une carri\u00e8re paradoxale sans cess\u00e9 pour autant de rester tr\u00e8s populaire. L'\u00e9mission s'interroge sur le sens de cette popularit\u00e9 aujourd'hui att\u00e9nu\u00e9e par le grave accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral qui atteint l'acteur dans sa sant\u00e9 en 2001. Avant l'hommage que le Festival de Cannes lui rendra en mai, Le Cin\u00e9matographe de Serge Lachat retrace la carri\u00e8re contrast\u00e9e de l'enfant terrible du cin\u00e9ma fran\u00e7ais. Com\u00e9dien prometteur mais rejet\u00e9 par ses professeurs, Belmondo est devenu l'acteur f\u00e9tiche de la Nouvelle Vague avant de s'imposer comme \"marque\" du cin\u00e9ma populaire. N\u00e9 le 9 avril 1933 dans la banlieue chic de la capitale fran\u00e7aise \u00e0 Neuilly-sur-Seine, Jean-Paul Belmondo s'est \u00e9panoui dans une famille d'artistes. Son p\u00e8re \u00e9tait un sculpteur renomm\u00e9 d'origine pi\u00e9montaise, sa m\u00e8re une artiste-peintre d'origine sicilienne. Dans ce milieu culturel o\u00f9 les artistes c\u00e9l\u00e8bres venaient poser dans l'atelier paternel, Jean-Paul n'eut pas de peine \u00e0 choisir le m\u00e9tier de com\u00e9dien. En revanche, il ne fut jamais reconnu par ses professeurs du Conservatoire dont Pierre Dux qui n'acceptaient pas sa d\u00e9gaine, son naturel et sa mobilit\u00e9 animale, attitude qui contrastait avec les canons sc\u00e9niques de l'\u00e9poque. Il est vrai que son physique athl\u00e9tique forg\u00e9 par une intense pratique sportive et m\u00eame de nombreux combats en boxe amateur (d'o\u00f9 son nez cass\u00e9) n'\u00e9tait pas encore usuel dans le milieu. C'est Jean-Luc Godard qui le lan\u00e7a dans un court-m\u00e9trage \"Charlotte et son jules\" tout en lui promettant un plus grand r\u00f4le dans un plus grand film. Promesse tenue au-del\u00e0 de toute esp\u00e9rance dans ce long-m\u00e9trage r\u00e9volutionnaire \"A bout de souffle\", sorti triomphalement en mars 1960. D'une libert\u00e9 l'autre pourrait-on dire car \u00e0 l'aisance formelle du r\u00e9alisateur franco-suisse r\u00e9pondait la libert\u00e9 de jeu de Belmondo, d\u00e9cid\u00e9ment beaucoup plus \u00e0 l'aise dans l'improvisation. En passe de devenir la coqueluche de la Nouvelle Vague, en tournant avec Chabrol et Peter Brook dans \"Moderato cantabile\" sur un sc\u00e9nario adapt\u00e9 du roman de Marguerite Duras, Belmondo n'en n\u00e9gligea pas pour autant le cin\u00e9ma grand public. Il poursuivit sa carri\u00e8re en Italie au d\u00e9but des ann\u00e9es '60 en glissant sur le succ\u00e8s du cin\u00e9ma inventif de la p\u00e9ninsule. Mais c'est bien Jean-Pierre Melville qui lui a offert l'un de ses plus beaux personnages dans l'excellent \"L\u00e9on Morin, pr\u00eatre\" en 1961 aux c\u00f4t\u00e9s de la troublante Emmanuel Riva, amoureuse comme les autres paroissiennes de ce vicaire si s\u00e9duisant, si intelligent et si incorruptible. R\u00e9cidive l'ann\u00e9e suivante dans \"Le Doulos\" avec Serge Reggiani, Belmondo incarnant \u00e0 merveille un malfrat soup\u00e7onn\u00e9 de double jeu et de trahison. A l'oppos\u00e9 de la Nouvelle Vague, Henri Verneuil r\u00e9alisa en 1962 \"Un singe en hiver\" en confrontant amicalement Gabin \u00e0 Belmondo. L'a\u00een\u00e9 se reconna\u00eetra dans son cadet: \"M\u00f4me, t'es mes vingt ans!\" D\u00e8s lors le style de Belmondo se pr\u00e9cisa: moderne et \u00e9loign\u00e9 de tout acad\u00e9misme sans se rapprocher pour autant des m\u00e9thodes de l'Actor's Studio, le mim\u00e9tisme r\u00e9aliste \u00e0 l'am\u00e9ricaine. Pourtant, il a continu\u00e9 \u00e0 tourner avec Godard dans \"Une Femme est une Femme\" puis le fameux \"Pierrot le fou\", avec Truffaut dans \"La Sir\u00e8ne du Mississipi\", tromp\u00e9 lamentablement par Catherine Deneuve plus duplice que jamais. Le film \u00e0 l'image de son h\u00e9ros fut perdant et le r\u00e9alisateur s'en excusera publiquement aupr\u00e8s de son interpr\u00e8te malchanceux que son public ne reconnaissait pas dans ce r\u00f4le. Son idylle avec Ursula Andress le retint en Afrique durant des mois tandis que se d\u00e9roulait en France le soul\u00e8vement de Mai 68. Parenth\u00e8se donc pour un Belmondo qui n'a jamais affich\u00e9 ses pr\u00e9f\u00e9rences politiques au contraire de beaucoup de ses confr\u00e8res et amis ouvertement engag\u00e9s \u00e0 gauche. Pour retrouver son public, Belmondo accepta un r\u00f4le de bandit marseillais aux c\u00f4t\u00e9s d'Alain Delon dans le film de Jacques Deray \"Borsalino\" en 1970. Cet immense succ\u00e8s populaire connut aussi sa chronique people par la f\u00e2cherie entre les deux monstres sacr\u00e9s rivalisant de vanit\u00e9 au sujet de l'affiche du film o\u00f9 le nom de Delon figurait deux fois: en tant qu'acteur et en tant que producteur. Intol\u00e9rable pour Belmondo qui d\u00e8s lors refusera de tourner le deuxi\u00e8me \u00e9pisode. Avec Philippe de Broca, Belmondo a trouv\u00e9 chaussure \u00e0 son pied, pied agile par ailleurs dans les p\u00e9rilleuses cascades que l'acteur tenait \u00e0 assurer lui-m\u00eame et qui deviendront sa marque de fabrique. Dans \"Le Magnifique\" en 1973, les deux complices mettaient en verve l'imaginaire d'un \u00e9crivain m\u00e9diocre se fantasmant en h\u00e9ros de thriller, avatar de James Bond, r\u00f4le taill\u00e9 sur mesure pour un acteur aussi gouailleur et s\u00e9ducteur que B\u00e9bel! Avec \"Staviski\" d'Alain Resnais, Belmondo fut accus\u00e9 de s'\u00e9garer dans le cin\u00e9ma intello alors que ce film subtil lui taillait un personnage en accord avec son talent contrast\u00e9. Le film re\u00e7ut un accueil houleux au Festival de Cannes. De ces turbulences m\u00e9diatiques date la rupture entre critiques approfondies des films et approches purement promotionnelles des protagonistes du 7e art. Belmondo s'en souviendra en entretenant depuis ce clash des rapports de plus en plus houleux avec les journalistes, rupture exacerb\u00e9e par le conflit entre critiques au sujet de la sortie concomitante de L'As des as de G\u00e9rard Oury et Une Chambre en Ville de Jacques Demy cette m\u00eame ann\u00e9e 1982, autrement dit conflit ouvert entre cin\u00e9ma commercial et cin\u00e9ma d'auteur. Son retour au th\u00e9\u00e2tre dans les ann\u00e9es '80 gr\u00e2ce notamment \u00e0 Robert Hossein dans des r\u00f4les comme \"Cyrano de Bergerac\" (alors que Rappeneau offrait \u00e0 l'\u00e9cran le m\u00eame personnage \u00e0 Depardieu!) ont redonn\u00e9 go\u00fbt \u00e0 l'enfant terrible du cin\u00e9ma fran\u00e7ais que son corps vieillissant trahissait de plus en plus. Son grave accident vasculaire c\u00e9r\u00e9bral en 2001 a ruin\u00e9 pour l'acteur toute sortie triomphale sur les planches ou le grand \u00e9cran. Puisse prochainement le Festival de Cannes rendre hommage au ludion qui reste, quoi qu'on en dise, l'un des h\u00e9ros de la culture populaire de la derni\u00e8re moiti\u00e9 du 20e si\u00e8cle. Archives : Les d\u00e9buts prometteurs. Evocation de la carri\u00e8re de Jean-Paul Belmondo par des extraits de films comment\u00e9e par Jean-Charles Simon [extraits] (C'est curieux, La Premi\u00e8re, mai 2001). Th\u00e9\u00e2tre et/ou cin\u00e9ma. Entretien avec Jean-Paul Belmondo sur ses r\u00f4les au th\u00e9\u00e2tre et au cin\u00e9ma par Jean-Jacques Duch\u00e2teau  (Cin\u00e9magazine, Radio-Lausanne, 14.06.1960). La notori\u00e9t\u00e9. Bref entretien avec Jean-Paul Belmondo sur les inconv\u00e9nients de la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 par Fran\u00e7ois-Achille Roch (Radio-Gen\u00e8ve, c. 1964). Le choix du roi. Entretien avec Jean-Paul Belmondo sur sa conception du m\u00e9tier par Andr\u00e9 Nussl\u00e9 (Samedi Loisirs, RSR I, 08.09.1972) et plusieurs extraits de films.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Belmondo, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 1964)", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 14.06.60)", "name": "Duch\u00e2teau, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 08.09.72)", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR mai 2001)", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Georges Perec (2/2) [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8A3F4416-0362-4B07-977B-CCDCDCBFFCE6", "durationSec": 7103, "publicationDate": "2011-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perec, Georges", "OULIPO (= Ouvroir de Litt\u00e9rature Potentielle)"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Longo Ma\u00ef et l'appel de B\u00e2le ont remis \u00e0 la Chancellerie f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 Berne une p\u00e9tition munie de 25'000 signatures pour interdire les brevets sur les plantes et d\u00e9fendre le libre acc\u00e8s aux semences : Interview de Steff la Cheffe, rapeuse bernoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EC9717D-E274-4B13-B875-EC8FAB8D0CE4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2011-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9tition", "multinationale", "graine"], "excerpt": "La mainmise des multinationales sur les semences est inadmissible selon les organisations qui d\u00e9poseront des milliers d'autres signatures dimanche \u00e0 Bruxelles. Elle s'opposent aux intentions de l'Union europ\u00e9enne redoutant une interdiction totale faite aux paysans de pouvoir ressemer le fruits de ses propres r\u00e9coltes", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rapeuse bernoise", "name": "Steff la Cheffe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Angerhn, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BIG BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-261107", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1569, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110416, \u00e9mission de musique populaire anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 4e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "4E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : ELIMINATOIRE 2 - SESSION 8 - 11.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2011-04-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BIG BAND", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "alternativeExcerpt": ["2\u00e8me \u00e9liminatoire - 8\u00e8me session\nTroph\u00e9e des musiques populaires", "Emission pr\u00e9sent\u00e9e par Jean-Marc Richard Avec : L'ensemble Blue Night Orchestra, YA, La Chanson de Fribourg et le Trio R\u00e4ss", "2\u00e8me \u00e9liminatoire - 8\u00e8me session\nTroph\u00e9e des musiques populaires"], "alternativeTitle": ["La bo\u00eete \u00e0 musique", "Troph\u00e9e des musiques populaires: 2\u00e8me \u00e9liminatoire - 8\u00e8me session", "La bo\u00eete \u00e0 musique"], "imageURL": "//www.rts.ch/3058746.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3032714", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3032714", "ece-3003243"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VEDETTARIAT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "FAN", "VIE DE L'ENTREPRISE", "VUE A\u00c9RIENNE", "MULTINATIONALE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "MULTINATIONALE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "MULTINATIONALE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "RACISME", "GUERRE CIVILE", "COMM\u00c9MORATION", "ESCLAVAGE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "INFORMATIQUE", "D\u00c9PANNAGE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "INFORMATIQUE", "D\u00c9PANNAGE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "NANO-TECHNOLOGIE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "NANO-TECHNOLOGIE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "NANO-TECHNOLOGIE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "A\u00c9ROPORT", "P\u00c2QUES", "VACANCES"], "visualPersons": ["CUCHE, DIDIER"], "id": "asset-262058", "durationSec": 1649, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.04.16", "visualGeographicals": ["DOMBRESSON", "ZOUG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG-VILLE", "SOLEURE", "USA", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "COINTRIN"], "visualCorporations": ["AMNESTY INTERNATIONAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "En Libye, les combats se poursuivent \u00e0 Misrata, grande ville c\u00f4ti\u00e8re de l'Ouest du pays et tenue par les insurg\u00e9s", "Le grand format: voyage dans l'univers \u00e9tonnant des nanoparticules", "Le groupe suisse Glencore, num\u00e9ro un mondial des mati\u00e8res premi\u00e8res, s'appr\u00eate \u00e0 faire une entr\u00e9e remarqu\u00e9e en bourse", "19:30 Le journal", "Didier Cuche a \u00e9t\u00e9 accueilli en h\u00e9ro ce samedi \u00e0 Dombresson (NE)", "A Cuba, le congr\u00e8s du Parti communiste, premier du genre depuis pr\u00e8s de 15 ans, s'est ouvert \u00e0 la Havane", "Plusieurs tornades auraient fait au moins 16 morts et de nombreux d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels au Etats-Unis", "Dombresson (NE): entretien avec Didier Cuche, skieur", "Aux Etats-Unis, la comm\u00e9moration du 150e anniversaire de la Guerre de s\u00e9cession prend une dimension politique", "Vacances de P\u00e2ques: apr\u00e8s les Jurassiens et le Neuch\u00e2telois, c'est au tour des Vaudois et des Fribourgeois de prendre le d\u00e9part des vacances", "Reportage Nouvo: alors que tablettes et smartphones se renouvellent r\u00e9guli\u00e8rement, certains refusent de c\u00e9der \u00e0 l'appel de la nouveaut\u00e9", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["La r\u00e9bellion et l'ONG Human Rights Watch d\u00e9noncent l'utilisation par l'arm\u00e9e libyenne d'armes \u00e0 sous-munitions sur des zones peupl\u00e9es de civils.", "Dans ce domaine, la recherche est en plein d\u00e9veloppement et les promesses sont immenses, tout comme les inqui\u00e9tudes.", "Le groupe esp\u00e8re trouver des investisseurs pr\u00eats \u00e0 d\u00e9bourser jusqu'\u00e0 12 milliards de dollars d'actions, ce qui en fera la troisi\u00e8me plus grosse op\u00e9ration boursi\u00e8re europ\u00e9enne.", "Didier Cuche est donc encore le roi ind\u00e9tr\u00f4nable du Val-de-Ruz. Des centaines de fans du skieur s'\u00e9taient donn\u00e9s rendez-vous samedi apr\u00e8s-midi pour c\u00e9l\u00e9brer le champion.", "Ce congr\u00e8s devrait d\u00e9boucher sur d'importantes r\u00e9formes \u00e9conomiques pour le pays.", "Cette comm\u00e9moration sera remarqu\u00e9e en particulier dans le Sud du pays o\u00f9 la guerre civile n'est pas vraiment termin\u00e9e.", "Ce samedi \u00e9tait un jour de grande affluence \u00e0 l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve.", "Reportage de la r\u00e9daction de Nouvo, sign\u00e9 Yves Gerber."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3032699", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3032699", "ece-3032698", "ece-3003327"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "SUPER LEAGUE", "LNA", "MESSIEURS", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "MESSIEURS", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "GRAND PRIX DE CHINE AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["MEHMEDI, ADMIR", "PETKOVIC, VLADIMIR", "WOELFLI, MARCO", "HAMILTON, LEWIS", "VETTEL, SEBASTIAN", "WEBBER, MARK", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "BUTTON, JENSON"], "id": "asset-262093", "durationSec": 1819, "mediaType": "video", "title": "11.04.16", "visualGeographicals": ["SION", "SION", "NAEFELS", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "SHANGHAI"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC ZURICH", "FC SION", "FC ZURICH", "CH\u00caNOIS VOLLEYBALL", "FRIBOURG OLYMPIC", "AC BELLINZONE", "YOUNG BOYS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-04-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Automobilisme / GP de Chine: l'Allemand Sebastian Vettel partira en pole position", "Football / Challenge League (23e j.): r\u00e9sultats + classement", "Sport derni\u00e8re", "Football / Super League (28e j.): Young Boys - Bellinzone (4-0) et r\u00e9sultats + classement", "Volleyball / LNA (finale - acte 5): N\u00e4fels - Ch\u00eanois (3 -2) + itw Bojidar Slavev (Ch\u00eanois)", "Basket / Playoff (demi-finale): Fribourg - Gen\u00e8ve (59-72) et Lugano - Monthey (91-71)", "Football / Super League (28e j.): Sion - Zurich (0-2) + itw Arnaud B\u00fchler (Sion)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3003326", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3046411", "ece-3032694", "ece-3003325", "ece-3003326"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE", "PRESTATION DE SERMENT", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "MARCH\u00c9 DU TRAVAIL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "CHANTEUR", "INTERVIEW", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "CONSERVATOIRE DE MUSIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "ART DRAMATIQUE", "CHORALE"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN"], "id": "asset-262057", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.04.16", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BAVIERE", "VEVEY", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BMW"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-16T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Plus de 400 nouveaux \u00e9lus aux Conseils communaux sont pr\u00e9sents \u00e0 Fribourg pour la c\u00e9r\u00e9monie d'assermentation", "Election pr\u00e9sidentielle au Nig\u00e9ria: environ 73 millions d'\u00e9lecteurs sont appel\u00e9s aux urnes dans ce pays le plus peupl\u00e9 d'Afrique", "L'actrice et DJ Asia Argento est samedi soir au Rocking Chair \u00e0 Vevey pour un concert unique", "12:45 Le journal", "Le Conservatoire de Gen\u00e8ve f\u00eate ses 175 ans, l'occasion d'organiser un marathon musical", "En Allemagne, l'acc\u00e9l\u00e9ration du vieillissement de la population a de nombreuses cons\u00e9quences pour les entreprises o\u00f9 le travail est r\u00e9p\u00e9titif et usant"], "alternativeExcerpt": ["Apr\u00e8s les longues et parfois dures semaines de campagne \u00e9lectorale, ils sont les h\u00e9ros du jour.", "Alors que le Nig\u00e9ria vise le statut de mod\u00e8le d\u00e9mocratique en Afrique, deux bombes ont explos\u00e9 t\u00f4t dans la matin\u00e9e. Cette explosion ne semble toutefois pas avoir r\u00e9ellement menac\u00e9 le climat particuli\u00e8rement calme dans lequel semble se d\u00e9rouler cette \u00e9lection.", "Elle partage la sc\u00e8ne avec le groupe genevois Fortuna. Au menu, musique \u00e9lectronique et ambiance hypnotique.", "Soixante concerts et vingt-quatre heures de musique non-stop et gratuite prendront fin samedi soir \u00e0 20h00.", "Alors que les plus de 50 ans repr\u00e9sentent parfois un quart des effectifs, il faut s'adapter. Le constructeur BMW, par exemple, m\u00e8ne un projet exp\u00e9rimental."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3032717", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3032717"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (114) : Pipi dans l'avion", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-59AA16DE-681B-434B-AE0D-34D5A71261AB", "durationSec": 130, "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Lloyd Cole, chanteur anglais, en direct. - 2. KT Tunstall, chanteuse \u00e9cossaise, en direct", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D89E0FF-7C2C-442C-835D-86EC1DFF0287", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Ecosse"], "durationSec": 3220, "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cole, LLoyd", "Tunstall, KT"], "thematicThemes": ["chanteur", "rock", "chanteuse", "pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Tunstall, KT", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Cole, LLoyd", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Lea Lu. Titres interpr\u00e9t\u00e9s : \"Stay with me\", \"Happy song\" et \"Nothing to hide\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5502986F-4519-4766-B7F7-DD1B6AE21E9E", "durationSec": 1249, "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lu, Lea"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, compositeur interpr\u00e8te", "name": "Lu, Lea", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les vieux co\u00fbtent-ils trop chers \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 comme le pensent certains? : Interview de Christiane Jaquet Berger, pr\u00e9sidente de l'AVIVO, l'association suisse des retrait\u00e9s, d\u00e9put\u00e9e popiste au Grand Conseil vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DDBA830-40B6-4237-A00C-B0A90846DD3B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1145, "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["solidarit\u00e9", "assurance sociale", "vieillesse"], "excerpt": "Les retrait\u00e9s suisses sont-ils des privil\u00e9gi\u00e9s ? Le principe de solidarit\u00e9, fondement des assurances sociales en Suisse, est-il menac\u00e9 ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'AVIVO, d\u00e9put\u00e9e popiste au Grand Conseil vaudois", "name": "Jaquet-Berger, Christiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le bilinguisme de toute la Suisse serait en danger si le Jura bernois quitte le canton de Berne pour celui du Jura : Interview de Philippe Perrenoud, conseiller d'Etat bernois, francophone, jurassien bernois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41D21A37-D469-46EC-993E-AC9DFC032CDC", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Bienne", "Suisse", "Jura bernois", "Berne (canton)"], "durationSec": 289, "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bilinguisme", "question jurassienne"], "excerpt": "En clair:  si le jura bernois quitte Berne, le pourcentage de francophones dans le canton chuterait de 7 \u00e0 2%. Dans ces conditions, difficile de d\u00e9fendre des structures cantonales bilingues pour les quelques 20 mille francophones de la ville de Bienne", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat bernois, francophone, jurassien bernois", "name": "Perrenoud, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Misrata \u00e0 l'est de la Libye on est \u00e0 bord d'une catastrophe humanitaire : Interview de Pasquale Lupoli, responsable au Caire de l'Organisation mondiale des migrations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41315C7E-14E1-4631-9976-07BD09285CEC", "thematicGeographicals": ["Misrata", "Libye"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "aide humanitaire"], "excerpt": "On est au bord d'une catastrophe humanitaire abyssale, \u00e0 Misrata, dans l'Est de la Libye. Depuis six semaines, cette ville rebelle au colonel Kadhafi est assi\u00e9g\u00e9e par ses troupes. Et 8300 ressortissants \u00e9trangers sont coinc\u00e9s dans cet enfer. Aujourd'hui, un navire affr\u00e9t\u00e9 par l'Organisation internationale des Migrations a pu \u00e9vacuer vers Benghazi 1200 d'entre-eux, les plus faibles: des femmes, des enfants et des personnes \u00e2g\u00e9es. Le navire \u00e9tait arriv\u00e9 avec, \u00e0 son bord, 400 tonnes d'aide humanitaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable au Caire de l'Organisation mondiale des migrations", "name": "Lupoli, Pasquale", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les avances de monsieur Hulot : Chronique de Pascal bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D6A5A7F5-7E2A-4216-8E82-BD33A1ABCCF0", "durationSec": 213, "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Edmond Vuilloud, com\u00e9dien. - 2. Interview de Dominique de Rivaz, \u00e9crivaine. - 3. Interview de Bernard Comment, \u00e9crivain. - 4. Chronique cin\u00e9ma par Michel Boujut", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A038E12-5616-48B0-9A99-B4025F2663ED", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3383, "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rivaz, Dominique de", "Comment, Bernard", "Vuilloud, Edmond"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "\u00e9crivaine", "cin\u00e9ma", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "art dramatique"], "excerpt": "\"Patrick Ferla revient sur le dernier spectacle du Th\u00e9\u00e2tre Kleber-Meleau, \"Le gardien\" d\u2019Harold Pinter, spectacle qui s\u2019est termin\u00e9 le 10 avril 2011. Avec le com\u00e9dien Edmond Vuilloud.\r\nEn direct de Berlin, Dominique de Rivaz parle de son dernier livre, \"La poussette\", et \r\nBernard Comment, depuis Paris, \u00e9voque \"Tout passe\", un livre en s\u00e9lection pour le Goncourt de la nouvelle.\r\nAvec aussi l\u2019\u00e0 part \u00e7a cin\u00e9ma de Michel Boujut.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Rivaz, Dominique de", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vuilloud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Comment, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "critique de cin\u00e9ma", "name": "Boujut, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Une chanson pour", "source": "siranau", "title": "Une chanson pour le Pal\u00e9o", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0AC24F89-931A-4369-B4D5-BECAA6229E50", "durationSec": 150, "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pal\u00e9o Festival"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Sebastian Frohler, porte-parole francophone de Tamedia, qui rach\u00e8te Edipresse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FE5F0FC5-AFA4-4CEC-9BE0-67AF1D01A649", "durationSec": 238, "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 010 : Tribunal", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-A490FFC4-FFFE-47DE-854D-D68516B80961", "durationSec": 116, "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Gabriel Piern\u00e9 (5/5) : L'oeuvre pour orchestre, par Jacques Mercier, chef d'orchestre, directeur de l'Orchestre National de Lorraine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-713DBF00-9C6B-4317-9634-2511BE5C56A1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3718, "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piern\u00e9, Gabriel"], "thematicThemes": ["orchestre", "musique classique", "interpr\u00e9tation musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Mercier, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pour les francophones de Bienne, ce serait un coup dur si le Jura bernois s'en allait rejoindre le canton du Jura : Commentaire de Muriel Ballaman et interview  Martin Schuler,  professeur \u00e0 l'EPFL et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la communaut\u00e9 d'\u00e9tudes pour l'am\u00e9nagement du territoire, l'auteur de cette \u00e9tude mandat\u00e9e par le canton de Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D994DA5-940D-463F-BCBE-E46D1857A14C", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura (canton)", "Suisse", "Jura bernois"], "durationSec": 258, "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bilinguisme", "question jurassienne"], "excerpt": "Pour les presque 20'000 francophones de Bienne, ce serait un coup dur si le Jura Bernois s'en allait rejoindre le canton du Jura. C'est ce qui ressort d'une \u00e9tude sur les relations entre Bienne et le Jura Bernois pr\u00e9sent\u00e9es ce matin. Avec cette \u00e9tude, le canton de Berne veut \u00e9valuer les cons\u00e9quences d'un \u00e9ventuel nouveau canton form\u00e9 du Jura et du Jura bernois sur sa minorit\u00e9 francophone.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'EPFL et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la communaut\u00e9 d'\u00e9tudes pour l'am\u00e9nagement du territoire, l'auteur de cette \u00e9tude mandat\u00e9e par le canton de Berne", "name": "Schuler, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les lyses graisseuses, alternatives \u00e0 la liposuccion, qui viennent d'\u00eatre interdites en France, sont toujours pratiqu\u00e9es en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9702E9D5-81D9-498D-9C31-E400F9DF1CF3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 705, "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chirurgie esth\u00e9tique"], "excerpt": "\"Faire dispara\u00eetre ses bourrelets disgracieux \u00e0 l aide de m\u00e9thodes dites de lyse adipocitaire - c est \u00e0 dire de techniques m\u00e9dicales qui dissolvent ou d\u00e9truisent les cellules adipeuses - est d\u00e9sormais interdit en France.\r\nSont d\u00e9sormais bannis des cabinets de m\u00e9decine esth\u00e9tique fran\u00e7ais, les techniques telles que la cryolipolyse (On en parle du 7 avril 2011), le laser, les ultrasons, les infrarouges ou les injections de diff\u00e9rentes substances visant \u00e0 faire fondre ou d\u00e9truire le gras.Souvent sollicit\u00e9es par les patientes car moins invasives et moins co\u00fbteuses qu une liposuccion, ces techniques viennent d \u00eatre class\u00e9es -dangereuses- par la Haute Autorit\u00e9 de Sant\u00e9 et sont officiellement interdites en France depuis le 12 avril 2011.\r\nEn Suisse, les techniques de lyse adipocitaires peuvent toujours \u00eatre pratiqu\u00e9es... Bon nombre le sont d ailleurs sous la responsabilit\u00e9 exclusive du m\u00e9decin qui les pratique, car non homologu\u00e9es par Swissmedic. \r\nDans le domaine esth\u00e9tique les comp\u00e9tences sont difficiles \u00e0 d\u00e9terminer. L OFSP, Swissmedic et les m\u00e9decins cantonaux se coordonnent d\u00e9sormais sur la question de lyse adipocitaire\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 318 : Ependes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1F5A6FAA-4106-4384-A989-F37FD206249E", "thematicGeographicals": ["Ependes (VD)", "Vaud"], "durationSec": 269, "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le go\u00fbt des sons (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B48014CC-3093-42AE-8A04-0082D0D37682", "durationSec": 630, "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Junk food en poudre", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-42DA444B-CB9E-42B1-9454-7A5F21631C96", "durationSec": 158, "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Violences politiques et r\u00e9voltes populaires, De Thiers \u00e0 Ben Ali (5/5): transitions dans le monde arabe", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-90B3F482-71D9-42A3-8183-82FF9DE4A7C0", "thematicGeographicals": ["France", "Tunisie"], "durationSec": 3903, "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thiers, Adolphe", "Ben Ali, Zine El Abidine"], "thematicThemes": ["histoire", "contestation", "r\u00e9pression politique", "violence politique", "r\u00e9volution"], "excerpt": "\"Apr\u00e8s la Commune de Paris les r\u00e9voltes populaires contemporaines. Celles qui concernent bien s\u00fbr actuellement les pays arabes. Au mois de mars s?est tenu \u00e0 Gen\u00e8ve un d\u00e9bat sur le th\u00e8me \u00ab Transitions attendues ou inattendues dans le monde arabe ? \u00bb organis\u00e9 par la Librairie de l?Olivier \u00e0 Gen\u00e8ve avec les pr\u00e9sentations de Riccardo Bocco, Gerard Russell, Malek El Khoury et Frej Fenniche. Dimanche prochain sur TSR2, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire \u00abMonde arabe : l?onde de choc\u00bb.. \u00ab Monde arabe : l?onde de choc \u00bb. Depuis janvier 2011, avec la chute du pr\u00e9sident tunisien Ben Ali, les pays arabes sont confront\u00e9s \u00e0 une contestation sans pr\u00e9c\u00e9dent. La r\u00e9volution initi\u00e9e \u00e0 Tunis embrase maintenant tout le monde arabe. En Egypte, la d\u00e9mission de Mohammed Hosni Moubarak, au pouvoir depuis 1981, a provoqu\u00e9 un espoir consid\u00e9rable et une onde de choc qui, depuis, menace l'Alg\u00e9rie o\u00f9 les troubles ont pour le moment \u00e9t\u00e9 r\u00e9prim\u00e9s par les forces de l'ordre, mais o\u00f9 le gouvernement de Bouteflika semble vouloir donner des gages \u00e0 l'opposition. Les troubles peuvent-ils atteindre la Syrie ? Quels sont les risques pour la stabilit\u00e9 d'une r\u00e9gion d\u00e9j\u00e0 durement \u00e9prouv\u00e9e par les conflits ? En Egypte, nous sommes aux c\u00f4t\u00e9s des jeunes cyber militants \u00e0 l?origine de la contestation. Le film r\u00e9v\u00e8le o\u00f9 et comment ils ont  les m\u00e9thodes pour r\u00e9ussir un soul\u00e8vement pacifique. En Syrie, nous rencontrons clandestinement des opposants, une jeune blogueuse et un c\u00e9l\u00e8bre \u00e9crivain. Peuvent-ils se faire entendre dans l?\u00e9tat policier de Bachir el Asad ? Au Y\u00e9men, nous d\u00e9couvrons comment le Pr\u00e9sident Ali Saleh tente de d\u00e9samorcer la col\u00e8re de la rue. Et avec quels r\u00e9sultats? En Alg\u00e9rie, on nous montre comment les jeunes internautes se mobilisent sur le mod\u00e8le \u00e9gyptien. Et comment le pouvoir r\u00e9agit pour emp\u00eacher d?\u00eatre emport\u00e9 par cette lame de fond?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historiens, sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Faites voyager vos livres avec l'op\u00e9ration PartagerLire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C93B298-1DE4-4CF2-9EBF-4A885DEE28AE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 330, "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PartagerLire", "Payot"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "bienfaisance"], "excerpt": "\"Vous avez trop de livres chez vous, ils s accumulent sur les rayons de votre biblioth\u00e8que et vous souhaitez en offrir \u00e0 ceux qui n en ont pas, plut\u00f4t que de les jeter? L op\u00e9ration PartagerLire s adresse \u00e0 vous. \r\nPour la troisi\u00e8me ann\u00e9e cons\u00e9cutive, la librairie Payot organise dans les 11 librairies de Suisse romande une collecte de livres solidaire, au b\u00e9n\u00e9fice cette ann\u00e9e 2011 de l Amicale Tuniso-Suisse et de l Hospice g\u00e9n\u00e9ral de Gen\u00e8ve. Vous avez jusqu au 23 avril 2011 pour d\u00e9poser vos livres!\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Interview de Daniel Meier, sociologue : A propos de son ouvrage \"Le Liban\" (Ed. Le Cavalier Bleu, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88394AF2-2E46-4737-AA9F-4FB61B8F8638", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 3375, "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "histoire"], "excerpt": "Autour de l'\u00e9tude sur la fronti\u00e8re Sud-Liban et Isra\u00ebl financ\u00e9e par le FNS (Fonds national suisse). Daniel Meier est titulaire d'une th\u00e8se de sociologie politique qu'il a soutenue \u00e0 l'Institut de hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement (IHEID) \u00e0 Gen\u00e8ve sur les relations libano-palestiniennes dans l'apr\u00e8s-guerre civile. Il a enseign\u00e9 \u00e0 l'unit\u00e9 d'arabe de la facult\u00e9 des Lettres de l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et poursuit actuellement ses recherches sur des enjeux de fronti\u00e8res au Moyen-Orient \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais du Proche-Orient (IFPO) \u00e0 Beyrouth.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Meier, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Un delta en hiver (5/5) : For\u00eat primaire, chevaux sauvages et ch\u0153ur ukrainien", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-E51559D6-D7B5-4878-A2FA-37FA15343140", "thematicGeographicals": ["Danube", "Roumanie"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "fleuve", "village"], "excerpt": "Adrien Zerbini, reporter \u00e0 la Radio Suisse Romande, conna\u00eet bien la Roumanie o\u00f9 il effectue de nombreux s\u00e9jours depuis 2004. Il s'est d\u00e9j\u00e0 rendu dans le delta du Danube \u00e0 deux reprises, mais jamais en hiver\u2026 Le delta du Danube est l'une des destinations les plus exotiques de l'Union Europ\u00e9enne. A la belle saison, le delta est devenu un haut lieu de l'\u00e9co-tourisme et de l'observation des oiseaux. En hiver, par contre, dans des conditions de froid extr\u00eame, on y rencontre exclusivement sa population d'origine. Des origines tr\u00e8s diverses d'ailleurs puisque le delta est presque uniquement peupl\u00e9 de minorit\u00e9s ukrainienne, lipov\u00e8ne, turque, grecque ou encore bulgare, des minorit\u00e9s arriv\u00e9es dans la r\u00e9gion (ottomane \u00e0 l'\u00e9poque) il y a trois si\u00e8cles. Ces minorit\u00e9s sont aujourd'hui menac\u00e9es par un probl\u00e8me qui touche la Roumanie toute enti\u00e8re: le d\u00e9part des plus jeunes vers des contr\u00e9es plus riches et o\u00f9 l'on trouve du travail. Notre guide pendant toute la semaine, Daniel Petrescu, photographe naturaliste dans le delta du Danube.\r\nLetea est peut-\u00eatre le village le plus pr\u00e9serv\u00e9 du Delta du Danube, c'est aussi le village natal de notre guide, Daniel Petrescu qui nous raconte son village. A quelques kilom\u00e8tre de l\u00e0, la for\u00eat de Letea est l'une des derni\u00e8re for\u00eat primaire d'Europe, quelque peu grignot\u00e9e par de nombreux chevaux revenus \u00e0 l'\u00e9tat sauvages \u00e0 la fermeture des Kolkhozes; nous nous y rendons sur la charrette de Gabriel Maxime. Puis nous assistons \u00e0 la r\u00e9p\u00e9tition d'un ch\u0153ur de femmes ukrainiennes; Tudocia nous raconte l'histoire de ce r\u00e9pertoire, son histoire. Invit\u00e9 : Daniel Petrescu, photographe, habitant du delta du Danube, nous donne des nouvelles de sa r\u00e9gion natale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe naturaliste dans le delta du Danube", "name": "Petrescu, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "personnes habitant Letea", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES ARTISANS DU CHANGEMENT : INDE, L'HOPITAL DES YEUX - 11.04.15", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260690", "durationSec": 180, "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Inde : L'h\u00f4pital des yeux\nLes artisans du changement", "Inde : L'h\u00f4pital des yeux"], "alternativeTitle": ["Le court du jour se remet au vert", "Les artisans du changement", "Les artisans du changement - Inde : L'h\u00f4pital des yeux"], "imageURL": "//www.rts.ch/3074107.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LATO SENSU PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-2990595", "ece-2988989"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["ORDRE RELIGIEUX", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "RELIGIEUSE", "ORDRE RELIGIEUX", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "RELIGIEUSE", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "PORTRAIT", "KILOM\u00c8TRE LANC\u00c9", "ENTREPRISE", "\u00c9TUDIANT", "SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CONCOURS", "CHEVAL", "DRESSAGE", "ENTREPRISE", "SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CONCOURS"], "visualPersons": ["DEMIERRE, ANNE-CLAUDE", "MOCK, ELMAR"], "id": "asset-262056", "durationSec": 1096, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.04.15", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "VERBIER", "SIERRE", "CHIPPIS", "GRAND-SACONNEX, LE", "SIERRE", "CHIPPIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Fribourg: le portrait d'Antoinette de Weck, conseill\u00e8re communale", "Verbier (VS) accueille les championnats du monde de kilom\u00e8tre lanc\u00e9", "Couvent des Ursulines (FR): les religieuses les plus \u00e2g\u00e9es ont la possibilit\u00e9 d'\u00eatre soign\u00e9es sur place", "Gen\u00e8ve: les cavaliers fran\u00e7ais du Cadre noir de Saumur se donnent en spactacle samedi soir", "Sierre (VS): le technop\u00f4le organise un concours de cr\u00e9ation d'entreprise", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2988977", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Fra\u00eechement \u00e9lue \u00e0 l'ex\u00e9cutif de la ville de Fribourg, Antoinette de Weck n'a pas peur de monter au cr\u00e9neau pour d\u00e9fendre ses id\u00e9es. L'avocate s'est notamment oppos\u00e9e \u00e0 la salle de spectacle Equilibre.", "Les amateurs de ski de vitesse ont rendez-vous ce week-end \u00e0 Verbier pour les championnats de kilom\u00e8tre lanc\u00e9. Pour mieux comprendre ce sport, la TSR a rencontr\u00e9 Jean-Marc, qui pratique cette discipline avec son fils sous l'oeil inquiet de sa femme.", "Au couvent des Ursulines, les soeurs \u00e2g\u00e9es ont la possibilit\u00e9 de passer leurs vieux jours sur place. Un \u00e9tage m\u00e9dicalis\u00e9 leur est d\u00e9di\u00e9.", "Les passionn\u00e9s de chevaux ont rendez-vous ce soir \u00e0 Gen\u00e8ve pour le spectacle du Cadre noir de Saumur. C'est l'occasion de d\u00e9couvrir la fine fleur de l'\u00e9quitation fran\u00e7aise et une \u00e9cole dont la tradition remonte au 19e si\u00e8cle.", "Au technop\u00f4le de Sierre, des jeunes dipl\u00f4m\u00e9s HES participent \u00e0 un concours de cr\u00e9ation d'entreprise. En une journ\u00e9e, ils doivent trouver un concept et cr\u00e9er un business plan, sous l'oeil d'experts."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2988977", "ece-2988976", "ece-2990588"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLICE", "GR\u00c8VE", "VOTATION", "ASSURANCE SOCIALE", "IMAM", "ISLAM", "IMAM", "ISLAM", "BUREAU (LOCAL)", "RELATIONS DU TRAVAIL"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES"], "id": "asset-262055", "durationSec": 1696, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.04.15", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "PETIT-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Divorces: Simonetta Sommaruga accepte de traiter s\u00e9par\u00e9ment la question de l'autorit\u00e9 parentale conjointe", "Croatie: le g\u00e9n\u00e9ral Ante Gotovina, condamn\u00e9 pour crimes contre l'humanit\u00e9, est consid\u00e9r\u00e9 comme un h\u00e9ros", "Votations du 16 mai: les Vaudois se prononceront sur l'octroi de prestations compl\u00e9mentaires aux familles en difficult\u00e9", "19:30 Le journal", "La chronique du cin\u00e9aste: Jean-St\u00e9phane Bron revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine", "Morges (VD): les recherches visant \u00e0 retrouver les deux jumelles disparues n'ont rien donn\u00e9", "Suisse: la formation des imams suscite le d\u00e9bat", "Divorces: entretien avec Anne Reiser, avocate, sp\u00e9cialiste du droit de la famille", "BE: le rattachement du Jura bernois au canton du Jura nuirait aux francophones de Bienne", "Syrie: des dizaines de milliers de personnes descendent dans la rue", "Gen\u00e8ve: de plus en plus de jeunes entrepreneurs louent des espaces de travail partag\u00e9s", "Argentine: le proc\u00e8s des 500 b\u00e9b\u00e9s vol\u00e9s pendant la dictature s'ouvre \u00e0 Buenos Aires", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Les protestations des organisations masculines et des p\u00e8res semblent avoir port\u00e9 leurs fruits: la question de l'autorit\u00e9 parentale pourrait \u00eatre finalement r\u00e9gl\u00e9e avant celle de la pension alimentaire. La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Simonetta Sommaruga souhaitait lier les deux.", "L'ancien g\u00e9n\u00e9ral croate Ante Gotovina a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 vendredi \u00e0 24 ans de prison par le Tribunal p\u00e9nal international pour l'ex-Yougoslavie pour des crimes de guerre et des crimes contre l'humanit\u00e9 commis en 1995 contre les Serbes de Croatie.", "Les 15 mai, les Vaudois se prononcent sur la question de l'aide \u00e0 apporter aux travailleurs les plus pauvres afin qu'ils puissent \u00e9chapper \u00e0 l'aide sociale. Mais le financement de la campagne fait pol\u00e9mique. La droite accuse le gouvernement de trop s'impliquer financi\u00e8rement.", "La seconde et derni\u00e8re journ\u00e9e de recherches entre St-Prex et Morges (VD) s'est termin\u00e9e vendredi sans r\u00e9sultat probant. La m\u00e8re d'Alessia et Livia s'est par ailleurs exprim\u00e9e pour louer les efforts des enqu\u00eateurs.", "La formation des imams suscite le d\u00e9bat en Suisse romande comme en France voisine. Un projet est en train de voir le jour \u00e0 Lausanne, mais la question reste d\u00e9licate \u00e0 bien des \u00e9gards.", "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e vendredi, un \u00e9ventuel d\u00e9part du Jura bernois pour rejoindre le canton du Jura serait un coup dur pour les francophones de Bienne. Il serait alors tr\u00e8s difficile de sauvegarder des structures bilingues cantonales.", "L'annonce jeudi de la formation d'un nouveau gouvernement et de la lib\u00e9ration des prisonniers politiques n'ont pas suffi \u00e0 casser la r\u00e9volte. Les Syriens sont descendus en masse dans les rues de Damas.", "De plus en plus de jeunes entrepreneurs se retrouvent dans des espaces de co-working. Ces espaces de travail un peu particuliers peuvent \u00eatre lou\u00e9s \u00e0 la journ\u00e9e. Reportage \u00e0 Gen\u00e8ve", "Durant la dictature, les militaires au pouvoir avaient con\u00e7u et appliqu\u00e9 un plan syst\u00e9matique pour s'approprier les b\u00e9b\u00e9s de femmes enceintes jug\u00e9es subversives. Ils les enlevaient avant l'accouchement pour garder ensuite le nouveau-n\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2988975", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2988975", "ece-2988974", "ece-2990587"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ESCROQUERIE", "JEU DE HASARD", "FOR\u00caT", "VILLE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "BILINGUISME", "BILINGUISME", "CROYANCE RELIGIEUSE", "CATH\u00c9DRALE", "PROTESTANTISME", "PORTRAIT", "AUTORIT\u00c9 PARENTALE", "ENFANT DE DIVORC\u00c9S", "P\u00c8RE", "AUTORIT\u00c9 PARENTALE", "ENFANT DE DIVORC\u00c9S", "P\u00c8RE", "DISPARITION DE MINEURS", "ACTION POLICI\u00c8RE", "ENL\u00c8VEMENT", "DISPARITION DE MINEURS", "ACTION POLICI\u00c8RE", "ENL\u00c8VEMENT", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP"], "visualPersons": ["JORNOT, OLIVIER", "LEUTHARD, DORIS", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-262054", "durationSec": 1788, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.04.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BIENNE", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "ISERABLES", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "MORGES", "LAUSANNE", "MONACO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Gaza: un pacifiste italien a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort", "G\u00e9opolitis: les mariages princiers avec Xavier Colin", "Suisse tourisme propose des visites de villes en 24 heures: entretien avec V\u00e9ronique Kanel, porte-parole de l'organisation", "Rendez-vous: la journaliste B\u00e9atrice Guelpa dresse le portrait de 20 personnes ayant chang\u00e9 de religion", "Tribunal p\u00e9nal international de La Haye: l'ancien g\u00e9n\u00e9ral croate Ante Gotovina a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 24 ans de prison", "Is\u00e9rables (VS): construit sur une pente de 43%, le village d\u00e9fie la loi de la gravit\u00e9", "Etude sur les effets qu'aurait un d\u00e9placement de la fronti\u00e8re jurassienne: entretien avec Philippe Perrenoud, Conseiller-ex\u00e9cutif, BE", "12:45 Le journal", "Gen\u00e8ve: une loi interdit le jeu du bonneteau, consid\u00e9r\u00e9 comme de l'escroquerie", "Intervention de l'OTAN en Libye: les pr\u00e9cisions d'Antoine Heulard, en direct de Berlin", "Suisse tourisme propose des visites de villes en 24 heures: exemple \u00e0 Neuch\u00e2tel", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Un militant italien qui avait \u00e9t\u00e9 kidnapp\u00e9 \u00e0 Gaza par des extr\u00e9mistes palestiniens proches d'Al-Qa\u00efda a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 par ses ravisseurs, et retrouv\u00e9 pendu plusieurs heures apr\u00e8s son enl\u00e8vement, ont annonc\u00e9 t\u00f4t vendredi matin des responsables du Hamas.", "L'ancien g\u00e9n\u00e9ral croate Ante Gotovina a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 vendredi \u00e0 24 ans de prison par le Tribunal p\u00e9nal international pour l'ex-Yougoslavie pour des crimes de guerre et des crimes contre l'humanit\u00e9 commis en 1995 contre les Serbes de Croatie.", "Le Village d'Is\u00e9rables (VS) suscite la curiosit\u00e9 tant la pente sur laquelle il a \u00e9t\u00e9 b\u00e2ti est raide. Mais cette particularit\u00e9 ne semble pas g\u00e9ner ses habitants.", "Ce jeu de hasard que tout le monde s'accorde \u00e0 qualifier d'escroquerie n'\u00e9tait pas auparavant consid\u00e9r\u00e9 comme un d\u00e9lit. Vot\u00e9e \u00e0 l'unanimit\u00e9 jeudi soir au Grand conseil, une nouvelle loi permettra aux policiers de distribuer des amendes.", "Suisse Tourisme m\u00e8ne actuellement une des plus grandes op\u00e9rations commerciales de son histoire pour cet \u00e9t\u00e9. L'organisation publie notamment un guide sur les villes suisses \u00e0 visiter en 24 heures. Reportage \u00e0 Neuch\u00e2tel."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2988999", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "HEULARD, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2988999", "ece-2990608"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["SITE INTERNET", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "SITE INTERNET", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)"], "id": "asset-261440", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 740, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20110415, le site internet Simplebook met en contact des artistes et des organisateurs d'\u00e9v\u00e9nements. Des DJ, des danseurs ou des h\u00f4tesses peuvent notamment trouver plus facilement des engagements dans des clubs ou des discoth\u00e8ques.", "title": "IMPRIME-MOI UN MOUTON / LE RESEAU DES EVENTS - 11.04.15", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2011-04-15T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Imprime-moi un mouton!\n- Le r\u00e9seau des events", "- Imprime-moi un mouton!\n- Le r\u00e9seau des events", "- Imprime-moi un mouton!\n- Le r\u00e9seau des events", "- Imprime-moi un mouton!\n- Le r\u00e9seau des events"], "alternativeTitle": ["Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "Nouvo", "PLAY", "Voyage au centre du web", "Nouvo", "L'impression en 3 dimensions", "Le r\u00e9seau des events"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2990591", "isOnline": true, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DEREGNAUCOURT-FISCHER, Charles", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIZZOLATO, Enrico", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEIGER, Ulrich", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRABELSI, Karim", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DIEUAIDE, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAURENCEAU, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3032657", "ece-3003342", "ece-3003254", "ece-2990591"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "La consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 a augment\u00e9 en 2010. En cause, d\u00e9mographie et croissance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EE0E016-1B8A-414E-B1BA-3138D140CEF7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 518, "publicationDate": "2011-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mographie", "\u00e9nergie \u00e9lectrique", "\u00e9nergie renouvelable", "croissance \u00e9conomique"], "excerpt": "\"La consommation d \u00e9lectricit\u00e9 a augment\u00e9 de 4 % en 2010, selon les chiffres publi\u00e9 par l office f\u00e9d\u00e9ral de l \u00e9nergie - l OFEN. \r\nComment expliquer cette augmentation alors qu on produit des appareils \u00e9lectro-m\u00e9nagers de moins en moins gourmands en \u00e9nergie, qu on encourage \u00e0 remplacer les ampoules classiques par des ampoules basse consommation, etc.? D\u00e9mographie et croissance sont \u00e0 l origine de cette augmentation selon Matthieu Buchs, porte-parole de l Office f\u00e9d\u00e9ral de l \u00e9nergie.\r\nExplications de Laurent Horvath, expert en \u00e9nergies renouvelables et fondateur du site societe2000watts.com.\r\nJournaliste: Philippe Girard\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'OFEN", "name": "Buchs, Matthieu", "type": "Participant"}, {"role": "expert en \u00e9nergies renouvelables", "name": "Horvath, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Violences politiques et r\u00e9voltes populaires, De Thiers \u00e0 Ben Ali (4/5): semaine sanglante", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E8387619-98D2-4129-97D6-482AECAFD12E", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "France"], "durationSec": 3678, "publicationDate": "2011-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thiers, Adolphe", "Ben Ali, Zine El Abidine"], "thematicThemes": ["r\u00e9pression politique", "contestation", "r\u00e9volution", "violence politique", "histoire"], "excerpt": "\"Toutes les classes sociales ne semblent pas satisfaites de leur sort. Des gr\u00e8ves \u00e9clatent dans les grandes usines comme \u00e0 Roubaix ou au Creusot. Eug\u00e8ne Varlin ouvrier relieur, membre de l?Association Internationale des Travailleurs comparait le 12 novembre 1868 devant le tribunal imp\u00e9rial. Le 19 Juillet 1870 la France d\u00e9clare la guerre \u00e0 la Prusse. Le 4 Septembre 1870 \u00e0 l?annonce de la d\u00e9faite de Sedan la foule se rue sur l?H\u00f4tel de Ville.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historiens, sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Kevin Aebischer, porte parole de l'ASA, l'association des services des automobiles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BAD0C9B8-DA1A-4EE2-B3BB-2F1BD595CEFD", "durationSec": 0, "publicationDate": "2011-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Confins de l'Europe (8/10) : L'Oural, une fronti\u00e8re improbable", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-A1B272A3-34D8-4C6A-A34C-68FF599D1D3F", "thematicGeographicals": ["Europe", "Oural", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 3404, "publicationDate": "2011-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "politique", "fronti\u00e8re"], "excerpt": "\u00ab L'Europe, de l'Atlantique \u00e0 l'Oural \u00bb la phrase sonne comme une \u00e9vidence. Pourtant la r\u00e9alit\u00e9 de cette fronti\u00e8re g\u00e9ographique m\u00e9rite d'\u00eatre interrog\u00e9e. Laurence Dif\u00e9lix s'est rendue \u00e0 Ekaterinbourg pour comprendre l'origine et l'usage de cette ligne de s\u00e9paration des continents europ\u00e9en et asiatique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue \u00e0 l'acad\u00e9mie de la fonction publique d'Ekaterinburg", "name": "Startsev,Yaroslav", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Gorshenina, Svetlana", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de deux revues, ancien responsable des projets de la fronti\u00e8re Europe-Asie", "name": "Toulissov, Evguenyi Stanislavovitch", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la soci\u00e9t\u00e9 de gestion Ekaterinburg-Europe-Asia", "name": "Kolegov, Vadim Borisovitch", "type": "Participant"}, {"role": "doyen de la facult\u00e9 de g\u00e9ographie de l'Universit\u00e9 p\u00e9dagogique de l'Oural", "name": "Kapoustin, Vladimir Gregoriovitch", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice", "name": "Nikitina, Ksenia", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 009 : Bougie", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-7D37A301-A734-47D0-BF92-539BCA6C5CAD", "durationSec": 110, "publicationDate": "2011-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 317 : Loex", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8E0073A9-AC6E-4153-889B-92C2CE812DF8", "thematicGeographicals": ["Loex", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 242, "publicationDate": "2011-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Facebook a pr\u00e9sent\u00e9 un projet \"Open compute\" visant \u00e0 am\u00e9liorer la conception des centres de traitement informatique : Interview de w de Fr\u00e9d\u00e9ric Bordage, conseiller en \"informatique \u00e9co-responsable\" et animateur du site \"greenit.fr\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADFC773C-9C7F-4A19-B886-DCA4ACE8E597", "durationSec": 120, "publicationDate": "2011-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Facebook"], "thematicThemes": ["Internet", "\u00e9conomie d'\u00e9nergie", "\u00e9nergie \u00e9lectrique"], "excerpt": "Il s'agit d'augmenter les performances sur les plans \u00e9conomique, technique et \u00e9cologique. C'est que la consommation d'\u00e9nergie li\u00e9e \u00e0 Internet est \u00e9norme. Elle repr\u00e9senterait, selon des \u00e9tudes, entre 3 et 5% de l'\u00e9lectricit\u00e9 produite sur la plan\u00e8te. \r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller en \"informatique \u00e9co-responsable\" et animateur du site \"greenit.fr", "name": "Bordage, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Pierrot le fou de Jean-Luc Godard, 1965 (Annonce2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B997DE91-D1CC-4A93-94EF-04F7BEF462BA", "durationSec": 556, "publicationDate": "2011-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "Session Paradiso: El\u00e9onore, chanteuse. Interview et concert", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBC36455-9FB5-4C90-BB01-1D0AB749AB7A", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3240, "publicationDate": "2011-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["\u00c9l\u00e9onore"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteuse", "name": "\u00c9l\u00e9onore", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Salade de ganglions", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-E3F8EB93-B7EE-4270-9D2F-B59293BC6B3D", "durationSec": 150, "publicationDate": "2011-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Swaziland, derni\u00e8re monarchie absolue en Afrique, demande plus de d\u00e9mocratie : Correspondance de Sophie Bouillon, correspondante RSR Afrique du Sud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-07555656-9FA6-4032-AC6E-57459CA68EFE", "thematicGeographicals": ["Swaziland"], "durationSec": 116, "publicationDate": "2011-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution"], "excerpt": "Alors que le monde arabe conna\u00eet des vagues r\u00e9volutionnaires depuis plusieurs mois, \u00e0 l'autre extr\u00e9mit\u00e9 du continent africain les esprits s'\u00e9chauffent. Au Swaziland, plusieurs milliers de personnes sont descendues dans la rue cette semaine pour r\u00e9clamer un r\u00e9gime d\u00e9mocratique. Le Swaziland est un petit pays, enclav\u00e9 entre l'Afrique du Sud et le Mozambique, c'est la derni\u00e8re monarchie absolue en Afrique.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Afrique du Sud", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Gabriel Piern\u00e9 (4/5) : Piern\u00e9 chef d'orchestre, par Georges Masson, musicologue, auteur de \"Gabriel Piern\u00e9, musicien lorrain\" (Presses Universitaires de Nancy, 1993)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8C4ACFE-E78E-4583-894A-A0D05762410B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3582, "publicationDate": "2011-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piern\u00e9, Gabriel"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Masson, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Un delta en hiver (4/5) : Carahorman, la ville fant\u00f4me", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-5F9ED573-7037-4EB0-A595-BEEB40DC4D7A", "thematicGeographicals": ["Roumanie", "Danube"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["village", "fleuve", "industrie"], "excerpt": "Adrien Zerbini, reporter \u00e0 la Radio Suisse Romande, conna\u00eet bien la Roumanie o\u00f9 il effectue de nombreux s\u00e9jours depuis 2004. Il s'est d\u00e9j\u00e0 rendu dans le delta du Danube \u00e0 deux reprises, mais jamais en hiver\u2026 Le delta du Danube est l'une des destinations les plus exotiques de l'Union Europ\u00e9enne. A la belle saison, le delta est devenu un haut lieu de l'\u00e9co-tourisme et de l'observation des oiseaux. En hiver, par contre, dans des conditions de froid extr\u00eame, on y rencontre exclusivement sa population d'origine. Des origines tr\u00e8s diverses d'ailleurs puisque le delta est presque uniquement peupl\u00e9 de minorit\u00e9s ukrainienne, lipov\u00e8ne, turque, grecque ou encore bulgare, des minorit\u00e9s arriv\u00e9es dans la r\u00e9gion (ottomane \u00e0 l'\u00e9poque) il y a trois si\u00e8cles. Ces minorit\u00e9s sont aujourd'hui menac\u00e9es par un probl\u00e8me qui touche la Roumanie toute enti\u00e8re: le d\u00e9part des plus jeunes vers des contr\u00e9es plus riches et o\u00f9 l'on trouve du travail. Notre guide pendant toute la semaine, Daniel Petrescu, photographe naturaliste dans le delta du Danube.\r\nIsol\u00e9 au c\u0153ur du Delta du Danube, le petit village de Carahorman (400 hab) aurait d\u00fb conna\u00eetre un d\u00e9veloppement industriel planifi\u00e9 par Ceausescu. Mais ce projet n'arrivera jamais \u00e0 son terme. Aujourd'hui, une usine et quelques immeubles fant\u00f4mes bordent le village et ses dunes de sable blanc. Rencontre avec George, l'\u00e9picier du village qui croyait \u00e0 ce projet industriel, puis Elena, une jeune fille qui r\u00eave de partir et de gagner assez d'argent pour emmener ses parents avec elle. La liaison entre Carahorman et Tulcea (la ville) est possible quotidiennement avec une navette dont nous rencontrons le capitaine, forc\u00e9 de passer une partie de sa vie \u00e0 Carahorman. Appr\u00e9cie-t-il ces s\u00e9jours prolong\u00e9s dans ce village oubli\u00e9 ? Invit\u00e9e : Raluca Ursachi, doctorante en sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 1. Sp\u00e9cialiste du rapport de la Roumanie \u00e0 son pass\u00e9 communiste. Raluca Ursachi nous parle du vaste programme de syst\u00e9matisation impos\u00e9 par Ceaucescu au milieu des ann\u00e9es 80, qui a men\u00e9 \u00e0 la destruction des monuments historiques et des quartiers dans la capitale Bucarest, et puis dans les campagnes roumaines, \u00e0 la destruction de centaines de villages et de relogement des paysans dans des immeubles collectifs. Une modernisation forc\u00e9e qui a eu ses effets jusque dans le delta du Danube.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes habitant Carahorman", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "photographe naturaliste dans le delta du Danube", "name": "Petrescu, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "doctorante en sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 1", "name": "Ursachi, Raluca", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Facebook prend des mesures pour r\u00e9duire son empreinte \u00e9cologique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C40C5568-7E61-46E3-A8A5-D709C0DD5AC0", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 499, "publicationDate": "2011-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Facebook"], "thematicThemes": ["r\u00e9seau social", "\u00e9nergie", "entreprise", "\u00e9conomie d'\u00e9nergie"], "excerpt": "\"Facebook partage d\u00e9sormais sous licence open source les sp\u00e9cifications mat\u00e9rielles de la technologie utilis\u00e9e pour r\u00e9duire la consommation \u00e9nerg\u00e9tique de ses serveurs et la conception de son propre nouveau Datacenter bas\u00e9 en Or\u00e9gan aux Etats-Unis.\r\nCette d\u00e9marche s inscrit dans le cadre du Open Compute Project, une initiative destin\u00e9e \u00e0 l ensemble de l industrie IT, visant \u00e0 d\u00e9mocratiser les bonnes pratiques pour rendre les centres de calcul plus efficaces et plus \u00e9conomes en \u00e9nergie.\r\nJournaliste: Jean-Olivier Pain\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (113) : Le b\u00e9b\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A61BF39B-00A9-40D1-8134-42A29FC8EE71", "durationSec": 179, "publicationDate": "2011-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Plage", "source": "siranau", "title": "Ce mortel ennui", "genres": ["Animation"], "id": "sound-D7505E33-75CA-4E30-8B78-3773F118D5E5", "durationSec": 3543, "publicationDate": "2011-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Pierrot le fou de Jean-Luc Godard, 1965 (Annonce1)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3C2EF646-1EAB-4807-8B63-028A822E25DD", "durationSec": 306, "publicationDate": "2011-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Le rock made in Manchester", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-B800F72C-86B2-4BA6-B3D7-EFB2824B018F", "durationSec": 800, "publicationDate": "2011-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Raymond Aubrac, figure de la R\u00e9sistance fran\u00e7aise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54DDEBDA-7CCC-4883-86F1-37F1C759E4C7", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3383, "publicationDate": "2011-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aubrac, Raymond"], "thematicThemes": ["R\u00e9sistance (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "\"Figure de la r\u00e9sistance fran\u00e7aise durant la Seconde Guerre mondiale, Raymond Aubrac publie un livre d\u2019entretiens avec son petit-fils et fait l\u2019objet d\u2019une biographie.\r\nRencontre avec une personnalit\u00e9 qui, \u00e0 96 ans, a continu\u00e9 \u00e0 mener une vie riche, au-del\u00e0 m\u00eame de son engagement contre l\u2019Occupation nazie.\r\n(Pierre Philippe Cadert a rencontr\u00e9 Raymond Aubrac chez lui \u00e0 Paris, le 31 mars 2011.)\r\nDeux livres sont r\u00e9cemment sortis autour du personnage de Raymond Aubrac. Le premier est une s\u00e9rie d\u2019entretiens qu\u2019il a lui-m\u00eame r\u00e9alis\u00e9s et publi\u00e9s avec son petit-fils Renaud Helfer-Aubrac: \"Passage de t\u00e9moin\" aux \u00e9ditions Calmann-L\u00e9vy.\r\nLe deuxi\u00e8me ouvrage, \"Raymond Aubrac\" de Pascal Convert, a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 en mars aux \u00e9ditions du Seuil. Cette biographie d\u00e9taill\u00e9e et tr\u00e8s document\u00e9e est le fruit de trois ann\u00e9es d\u2019entretiens r\u00e9guliers. Il en r\u00e9sulte un texte \u00e0 deux voix qui m\u00eale le r\u00e9cit historique de Pascal Convert \u00e0 la parole m\u00eame de Raymond Aubrac (Source: Editions du Seuil). Pascal Convert est aussi \u00e0 l\u2019origine d\u2019un r\u00e9cent documentaire sur les ann\u00e9es de Raymond Aubrac dans la R\u00e9sistance \"Raymond Aubrac. Les ann\u00e9es de Guerre\".\r\n___________________________\r\nCet entretien a \u00e9t\u00e9 rediffus\u00e9 le 11 avril 2012, en hommage \u00e0 Raymond Aubrac d\u00e9c\u00e9d\u00e9 la veille.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9sistant fran\u00e7ais", "name": "Aubrac, Raymond", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES ARTISANS DU CHANGEMENT : INDE, DES TOILETTES POUR TOUS - 11.04.14", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260689", "durationSec": 195, "publicationDate": "2011-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Cambodge : Des toilettes pour tous\nLes artisans du changement", "Cambodge : Des toilettes pour tous", "A travers la plan\u00e8te, on estime que plus de 2 millions de personnes meurent, chaque ann\u00e9e, de probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la qualit\u00e9 de l'eau et \u00e0 l'absence de services sanitaires. Au Cambodge, l'un des endroits o\u00f9 oeuvre la World Toilet Organization, le concept des toilettes n'est pas encore int\u00e9gr\u00e9 dans tous les coins du pays."], "alternativeTitle": ["Le court du jour se remet au vert", "Les artisans du changement", "Les artisans du changement - Cambodge: des toilettes pour tous"], "imageURL": "//www.rts.ch/3074082.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2989030", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LATO SENSU PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-2990645", "ece-2989030"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "POLICE", "PROC\u00c9DURE P\u00c9NALE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "ALCOOLISME", "R\u00c9INSERTION DES TOXICOMANES", "TOXICOMANE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE"], "visualPersons": ["GASSER, FABIEN", "RAUL", "CHASSOT, RICHARD"], "id": "asset-262050", "durationSec": 1855, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.04.14", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "FRIBOURG", "GELSENKIRCHEN", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["SCHALKE 04", "INTER MILAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "L'invit\u00e9 culturel: Claude Nobs, patron du Montreux Jazz", "FR/Affaire de la course poursuite sur l'A1: le procureur g\u00e9n\u00e9ral du canton envisage de classer le dossier du policier qui a tu\u00e9 un jeune homme il y a une ann\u00e9e", "Etats-Unis/R\u00e9duction du d\u00e9ficit: les pr\u00e9cisions de Fran\u00e7ois Jeannet", "Libye/Chute du r\u00e9gime du colonel Kadhafi: les ministres des Affaires \u00e9trang\u00e8res de l'Otan se demandent s'il faut durcir les op\u00e9rations militaires, tandis que les cinq puissances \u00e9mergentes dont la Chine ont condamn\u00e9 les bombardements de l'Otan", "Affaire des jumelles disparues/Recherches entre Morges et St-Prex : les pr\u00e9cisions de Jean-Christophe Sauterel, porte-parole de la police vaudoise", "Etats-Unis: le pr\u00e9sident, Barack Obama, a fix\u00e9 comme objectif de r\u00e9duire le d\u00e9ficit de 4000 milliards de dollars cumul\u00e9s sur douze ans", "12:45 Le Journal", "Minimag: le Tremplin, centre de r\u00e9insertion socio-professionnelle pour toxicomanes, propose chaque jour un repas de midi \u00e0 cinq francs", "En Syrie, un mois apr\u00e8s le d\u00e9but des manifestations contre le r\u00e9gime de Bachar- al-Assad, le mouvement d'opposition ne cesse de prendre de l'ampleur", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2989037", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le procureur n'a pris formellement encore aucune d\u00e9cision, mais il s'est prononc\u00e9, comme le pr\u00e9vo\u00eet le nouveau code de proc\u00e9dure p\u00e9nale.", "Pr\u00e8s de 140 personnes ont \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9es sur place. Des chiens participent \u00e0 cette op\u00e9ration. Les investigations portent plus pr\u00e9cis\u00e9ment sur le p\u00e9rim\u00e8tre du Boiron, un petit ruisseau qui se jette dans le L\u00e9man.", "Barack Obama a \u00e9galement critiqu\u00e9 les programmes financiers d\u00e9fendus par les R\u00e9publicains, sujet br\u00fblant alors que la campagne pr\u00e9sidentielle de 2012 vient d'\u00eatre lanc\u00e9e.", "Le but est d'ouvrir le lieu \u00e0 d'autres personnes que les usagers habituels du centre.", "A leur tour, les villes d'Alep et de Banias sont touch\u00e9es par la contestation."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2989037", "ece-2990660"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "FOUILLE POLICI\u00c8RE", "DISPARITION DE MINEURS", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "ARCHITECTURE", "ANN\u00c9ES 1960", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "ARCHITECTURE", "ANN\u00c9ES 1960", "INAUGURATION", "GOLF (LOISIR)", "PHONOGRAPHE"], "visualPersons": ["TORNARE, MANUEL"], "id": "asset-262052", "durationSec": 1015, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.04.14", "visualGeographicals": ["BIENNE", "VAUD", "SION", "BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "FR: des architectes se mobilisent pour sauver deux immeubles des ann\u00e9es soixante. De leur c\u00f4t\u00e9, les locataires sont pour les r\u00e9novations", "GE: la ville inaugure ce jeudi son golf urbain. La municipalit\u00e9 esp\u00e8re emmener les Genevois et les touristes \u00e0 la d\u00e9couverte de la ville", "BE: d\u00e9couverte d'un chantier pharaonique, l'autoroute de contournement de Bienne", "VD: portrait d'un des tous derniers r\u00e9parateurs et collectionneurs de gramophones", "Couleurs locales", "VS: le conseil d'Etat a demand\u00e9 \u00e0 l'EPFL de se pencher sur la question de la construction de lignes \u00e0 haute tension sous terre pour pr\u00e9server le paysage", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2989020", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2989019", "ece-2989020", "ece-2990641"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SALON DE COIFFURE", "POLITIQUE FISCALE", "INITIATIVE POPULAIRE", "FORFAIT FISCAL", "DISCOURS", "POLITIQUE FISCALE", "FORFAIT FISCAL", "POLITIQUE FISCALE", "FORFAIT FISCAL", "DRAPEAU", "INSURRECTION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "IMPRIMERIE", "GARDERIE", "CONTR\u00d4LE DES PRIX", "GARDERIE", "CONTR\u00d4LE DES PRIX", "PROTECTION DES LOCATAIRES", "HABITATION \u00c0 LOYER MOD\u00c9R\u00c9", "POLICE", "DISPARITION DE MINEURS", "CHIEN POLICIER", "POLICE", "DISPARITION DE MINEURS", "CHIEN POLICIER", "CHEF D'ENTREPRISE", "TIQUE", "MALADIE", "TIQUE", "MALADIE", "SON (ONDE)", "STUP\u00c9FIANT", "SON (ONDE)", "STUP\u00c9FIANT", "SON (ONDE)", "STUP\u00c9FIANT", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "SANT\u00c9", "VIN", "CANCER", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP"], "visualPersons": ["ABDELJALIL, MOUSTAFA", "MEIERHANS, STEFAN", "HURNI, BAPTISTE", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-262051", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.04.14", "visualGeographicals": ["GENEVE", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "LAUSANNE", "BENGHAZI", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "LAC LEMAN", "MORGES", "LAC LEMAN", "MORGES", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "SUISSE", "ECUBLENS", "PARIS", "GENEVE", "MONACO"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-04-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Les expulsions de locataires sont une r\u00e9alit\u00e9 quotidienne dans l'arc l\u00e9manique, mais aussi \u00e0 Neuch\u00e2tel", "VD: de grands moyens ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s pour tenter de retrouver les jumelles, Alessia et Livia, dans la r\u00e9gion de Morges", "Libye: le risque d'un pays coup\u00e9 en deux est l\u00e0 avec d'un c\u00f4t\u00e9 Benghazi prot\u00e9g\u00e9e par l'OTAN, de l'autre Triopli tenue par Kadhafi", "Libye/Division du pays: les pr\u00e9cisions d'Yves Magat", "19:30 Le Journal", "Aller se faire raser chez un barbier professionnel est une tendance qui revient peu \u00e0 peu", "Reportage sur les drogues num\u00e9riques. Il s'agit de sons qui agiraient comme des stup\u00e9fiants", "Interview du nouveau patron de Nestl\u00e9 Suisse, Eugenio Simioni", "Selon une \u00e9tude men\u00e9e dans huit pays europ\u00e9ens, dix pour cent des cancers chez l'homme et trois pour cent chez la femme sont attribuables \u00e0 l'alcool", "Libye: les forces de Kadhafi continuent de se battre en plusieurs points du pays, notamment \u00e0 Misrata, enjeu strat\u00e9gique", "Prix des cr\u00e8ches: Lausanne est la ville la plus ch\u00e8re de Suisse romande selon une enqu\u00eate men\u00e9e par Monsieur Prix", "Les tiques sont de retour. Les piq\u00fbres pourraient \u00eatre plus dangereuses d'ici quelques ann\u00e9es en raison du r\u00e9chauffement climatique", "Le Conseil national a refus\u00e9 jeudi matin de donner suite \u00e0 une initiative demandant l'abolition des forfaits fiscaux", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2989014", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cent quarante personnes et une dizaines de chiens sp\u00e9cialis\u00e9s sont venus de toute l'Europe.", "Cette situation ne s\u00e9duit vraiment personne, surtout pas sur place en Libye.", "Les barbiers \u00e0 l'ancienne valent le d\u00e9tour. Un salon de ce type a ouvert \u00e0 Gen\u00e8ve du c\u00f4t\u00e9 de la Praille avec une \u00e9quipe form\u00e9e dans des pays o\u00f9 c'est encore la tradition.", "Il n'a pas constat\u00e9 d'abus, mais beaucoup de disparit\u00e9s.", "Le th\u00e8me reste tr\u00e8s controvers\u00e9. En 2008, le canton de Zurich d\u00e9cidait \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale d'abolir les forfaits. Entre temps, de nombreuses initiatives similaires sont en cours dans les cantons."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2989013", "ece-2989014", "ece-2990643"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un employ\u00e9 de la SIG, les Services industriels genevois, s'est vu refus\u00e9 le droit de prolonger son activit\u00e9 au-del\u00e0 de 62 ans : Commentaire de Virginie Matter et interview de Fabrice Scheffre, secr\u00e9taire syndical au SSP Gen\u00e8ve qui d\u00e9fend cet employ\u00e9 des SIG ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB62E4C7-8180-4C84-BD2C-802EF1BA4F8A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 266, "publicationDate": "2011-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Services industriels de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["retraite (pension)", "licenciement"], "excerpt": "Le SSP, le syndicat du service public, d\u00e9nonce les Services industriels genevois. Un employ\u00e9 de 62 ans s'est en effet vu refus\u00e9 le droit de prolonger son activit\u00e9. Aujourd'hui, il pointe au ch\u00f4mage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire syndical au SSP Gen\u00e8ve qui d\u00e9fend cet employ\u00e9 des SIG", "name": "Scheffre, Fabrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Gabriel Piern\u00e9 (3/5) : L'oeuvre par Cyril Bongers, musicologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBDF6D30-62FE-48E9-A0FD-388EF5D89B7A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3584, "publicationDate": "2011-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piern\u00e9, Gabriel"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Bongers, Cyril", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sylvie Bourban, chanteuse de jazz valaisanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EAE7F50-A392-4778-8508-274D223005EF", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3370, "publicationDate": "2011-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourban, Sylvie"], "thematicThemes": ["jazz", "chanteuse", "dialecte"], "excerpt": "\"Pierre-Philippe Cadert re\u00e7oit Sylvie Bourban, qui chante le jazz dans la langue de sa r\u00e9gion natale, le Valais.\r\n\"Carnet de route\" est le troisi\u00e8me album d\u2019une vocaliste jazz dont les compositions font la part belle \u00e0 l\u2019exploration des genres, mais aussi des langues.\r\nN\u00e9e en Suisse, Sylvie Bourban a grandi en chantant dans diverses chorales. Elle se forme au chant \u00e0 l\u2019EJMA \u00e0 Lausanne avant de recevoir une Bourse pour \u00e9tudier au prestigieux Berklee College of Music de Boston. \r\nSa discographie comprend trois albums \"[ki:r]\", \"Look busy\" et \"Carnet de route\"\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse de jazz", "name": "Bourban, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Un delta en hiver (3/5) : Coupe de roseaux sur une \u00eele flottante", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-C107F0CD-9B46-4B71-9822-D54F7FCD0993", "thematicGeographicals": ["Roumanie", "Danube"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["roseau", "fleuve"], "excerpt": "Adrien Zerbini, reporter \u00e0 la Radio Suisse Romande, conna\u00eet bien la Roumanie o\u00f9 il effectue de nombreux s\u00e9jours depuis 2004. Il s'est d\u00e9j\u00e0 rendu dans le delta du Danube \u00e0 deux reprises, mais jamais en hiver\u2026 Le delta du Danube est l'une des destinations les plus exotiques de l'Union Europ\u00e9enne. A la belle saison, le delta est devenu un haut lieu de l'\u00e9co-tourisme et de l'observation des oiseaux. En hiver, par contre, dans des conditions de froid extr\u00eame, on y rencontre exclusivement sa population d'origine. Des origines tr\u00e8s diverses d'ailleurs puisque le delta est presque uniquement peupl\u00e9 de minorit\u00e9s ukrainienne, lipov\u00e8ne, turque, grecque ou encore bulgare, des minorit\u00e9s arriv\u00e9es dans la r\u00e9gion (ottomane \u00e0 l'\u00e9poque) il y a trois si\u00e8cles. Ces minorit\u00e9s sont aujourd'hui menac\u00e9es par un probl\u00e8me qui touche la Roumanie toute enti\u00e8re: le d\u00e9part des plus jeunes vers des contr\u00e9es plus riches et o\u00f9 l'on trouve du travail. Notre guide pendant toute la semaine, Daniel Petrescu, photographe naturaliste dans le delta du Danube.\r\nAu c\u0153ur du Delta du Danube, proche du village de Crisan, nous nous rendons sur une \u00eele flottante ou l'on exploite le roseau. Le delta du Danube constitue la plus vaste roseli\u00e8re au monde: si la coupe du roseau est une activit\u00e9 s\u00e9culaire, Andrian utilise aujourd'hui une faucheuse lieuse amphibie tr\u00e8s efficace pour couper 50 tonnes de roseau chaque ann\u00e9e. Monica, l'\u00e9pouse d'Andrian est, quant \u00e0 elle, originaire de Tulcea: c'est donc une \"urbaine\" qui (comme elle nous le dit) a quitt\u00e9 \"par amour\" la ville pour venir habiter Crisan. Monica travaille dans la sensibilisation \u00e0 l'environnement; comment les habitants locaux acceptent-ils ces urbains qui viennent leur parler d'environnement, alors qu'ils le vivent au quotidien depuis trois si\u00e8cles? L'invit\u00e9 : Fabian Schneider, ornithologue amateur, vient de r\u00e9aliser un Bachelor en Sciences de l'environnement \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. Il est un des responsables du \"Groupe des Jeunes de Nos Oiseaux \" qui a organis\u00e9 plusieurs camps internationaux de baguage des oiseaux dans le village de St. Georges dans le delta du Danube, en 2007, 2008 et 2010. Il nous parle de l'incroyable diversit\u00e9 des oiseaux dans le delta du Danube, des activit\u00e9s du \"Groupe des Jeunes de Nos Oiseaux\" dans cette r\u00e9gion et de la mani\u00e8re dont ce travail a \u00e9t\u00e9 per\u00e7u par les communaut\u00e9s sur place.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe naturaliste dans le delta du Danube", "name": "Petrescu, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "ornithologue amateur", "name": "Schneider, Fabian", "type": "Participant"}, {"role": "personnes travaillant dans la roseli\u00e8re", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Steven Dupertuis, directeur adjoint du service de presse du Montreux Jazz Festival, \u00e0 propos de la programmation de l'\u00e9dition 2011 qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e avec deux jours d'avance, suite \u00e0 une fuite", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4C646B24-4008-417D-9A80-A4D7760FF29E", "durationSec": 182, "publicationDate": "2011-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Montreux Jazz Festival"], "thematicThemes": ["festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le go\u00fbt des sons (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-97B897EF-63EE-4FF7-A4CD-CDCA94A63419", "durationSec": 621, "publicationDate": "2011-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Gratin de paon", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-897C2F90-3B00-452E-97D4-AAAD7F2867D8", "durationSec": 197, "publicationDate": "2011-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Neuch\u00e2tel de haut en bas (et invers\u00e9ment !). Un canton et deux m\u00e9moires ? : D\u00e9bat", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-4C276326-CB02-4F49-B062-1465ABE9294C", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 3318, "publicationDate": "2011-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9ographie humaine", "histoire"], "excerpt": "A l'occasion des 1000 ans de la Ville de Neuch\u00e2tel. A cheval entre la plaine et le Jura, le canton de Neuch\u00e2tel est un trait d'union entre la Suisse romande \u00e0 l'ouest et la Suisse al\u00e9manique \u00e0 l'est. Caract\u00e9ris\u00e9e par la jonction singuli\u00e8re entre r\u00e9gionalisme et ouverture sur le monde, l'histoire neuch\u00e2teloise est \u00e9galement marqu\u00e9e par la division de son territoire en  deux r\u00e9gions distinctes: le \u00ab haut \u00bb o\u00f9 les villes industrielles de la Chaux-de-Fonds et du Locle s'\u00e9panouissent sur un plateau \u00e0 plus de 1000 m\u00e8tres d'altitude et le \u00ab bas, sur les rives du lac, o\u00f9 se trouve le chef-lieu et son littoral. A cela s'ajoutent des vallons relativement excentr\u00e9s qui, tel le Val-de-Travers, tiennent \u00e0 leurs sp\u00e9cificit\u00e9s! Ces diff\u00e9rences ne sont pas seulement g\u00e9ographiques, elles sont aussi historiques, puisque la r\u00e9volution est descendue des montagnes alors que le Littoral vivait sous la domination de la monarchie prussienne. En marge des manifestations du mill\u00e9naire de Neuch\u00e2tel, quelle relecture faire de cet h\u00e9ritage historique? De quelle fa\u00e7on marque-t-il le d\u00e9bat sur l'identit\u00e9 neuch\u00e2teloise et sur l'avenir de la r\u00e9gion ?", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "sp\u00e9cialiste des migrations, institut d'histoire de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Garufo, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "co-metteur en sc\u00e8ne du spectacle \"Antigone\"", "name": "Bouvier, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Crevoisier, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "historienne, commissaire de l'exposition \"Neuch\u00e2tel : une histoire mill\u00e9naire entre r\u00e9gionalisme et ouverture sur le monde\"", "name": "Lafontant-Vallotton, Chantal", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 316 : Chancy", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8ABE7A9E-CA5A-4939-B8B1-6C209F418D45", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Chancy"], "durationSec": 255, "publicationDate": "2011-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (112) : L'abeille", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-35D9FF6B-009A-4B0D-A4CC-BDECB2E93D0F", "durationSec": 179, "publicationDate": "2011-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le go\u00fbt des sons (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-776B596A-2894-4D42-A6D0-BDFBD554A6B0", "durationSec": 529, "publicationDate": "2011-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Japon. Au nord-est du pays, apr\u00e8s le tremblement de terre et le tsunami, c'est la menace nucl\u00e9aire qui menace la p\u00eache, la culture des fruits de mer et les p\u00eacheurs : Reportage dans les ruines du village de Heita", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-09AC1371-CBD3-4489-831C-A6809C969561", "thematicGeographicals": ["Fukushima", "Japon"], "durationSec": 140, "publicationDate": "2011-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe nucl\u00e9aire", "pollution radioactive"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00eacheur/cheuses du village de Heita au Japon", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Japon", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Violences politiques et r\u00e9voltes populaires, De Thiers \u00e0 Ben Ali (3/5): de l'Empire \u00e0 la d\u00e9b\u00e2cle", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C215F0D1-09A9-4013-B0CC-5162A921B000", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "France"], "durationSec": 3904, "publicationDate": "2011-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thiers, Adolphe", "Ben Ali, Zine El Abidine"], "thematicThemes": ["contestation", "r\u00e9volution", "r\u00e9pression politique", "violence politique", "histoire"], "excerpt": "\"Beaucoup de ceux qui auront particip\u00e9 en France aux journ\u00e9es de la R\u00e9volution de 1848 vont bient\u00f4t se retrouver du c\u00f4t\u00e9 de la r\u00e9pression. Apr\u00e8s la seconde R\u00e9publique, un autre virage est d\u00e9sormais en ligne de mire. Cette France du 19\u00e8me si\u00e8cle est en plein bouleversement politique. La nouvelle R\u00e9publique consulaire confie donc le pouvoir ex\u00e9cutif \u00e0 un Pr\u00e9sident \u00e9lu pour dix ans. Lui seul est responsable devant le peuple fran\u00e7ais auquel il a toujours droit de faire appel. Le nouveau r\u00e9gime politique sera donc pl\u00e9biscitaire et non parlementaire. Retour sur les circonstances qui am\u00e8ne Louis Napol\u00e9on Bonaparte au devant de la sc\u00e8ne.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historiens, sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}]}}