{"response": {"numFound": 8519, "start": 4400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "20 ans de la gr\u00e8ve des femmes du 14 juin 1991 : Reportage \u00e0 Lausanne \u00e0 la Place de la Riponne o\u00f9 commence la manifestation, avec des sifflets, signe de la col\u00e8re des femmes", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-185A83E1-E1D5-444A-9ADB-BE2283791260", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 95, "publicationDate": "2011-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salaire", "\u00e9galit\u00e9 des sexes"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Vuad", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 052 : Grottes ouvertes", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-9CBC0BCF-277C-4EB7-B0BA-D77700B84186", "durationSec": 140, "publicationDate": "2011-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Burkina Faso 2011, le printemps africain (4/5): le Sahel d\u00e9sert\u00e9", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7CA7D0D1-3E8D-4AAF-A62F-253C4BFBF66F", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Burkina Faso", "Sahel"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "tourisme", "d\u00e9sert"], "excerpt": "Sahel d\u00e9sert\u00e9\r\nDepuis que la menace islamiste gronde au Mali et au Niger, les autorit\u00e9s occidentales d\u00e9conseillent fortement \u00e0 leurs ressortissants de se rendre au nord du Burkina. \r\nR\u00e9sultat, plus aucun touriste ne visite cette majestueuse r\u00e9gion de dunes, habit\u00e9e par des Touaregs, Peuls, Bellas et Songha\u00efs. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe site de Philippe Dudouit <http://www.phild.ch> \r\nRissa et son fils Mohamed, Kel Tamasheq, racontent comment ils ont d\u00e9velopp\u00e9 le tourisme solidaire au Sahel burkinab\u00e9, et combien ils souffrent de l\u2019absence de clients.\r\nParall\u00e8lement aux avions et h\u00e9licopt\u00e8res de surveillance au-dessus de leurs t\u00eates, ils font la tourn\u00e9e des chefs coutumiers aux fronti\u00e8res malienne et nig\u00e9rienne \u00e0 la recherche d\u2019\u00e9ventuelles traces terroristes dont ils entendent parler dans les m\u00e9dias. Selon eux, \"il n\u2019y a rien de cela au Burkina!\"\r\nL'invit\u00e9:\r\nPhilippe Dudouit est un photographe lausannois. Il est le laur\u00e9at en 2007 et 2008 du World Press Photo, la distinction la plus prestigieuse du photojournalisme. Depuis plusieurs ann\u00e9es, Philippe Dudouit se rend aupr\u00e8s des rebelles Touaregs du Mali et du Niger. Il nous parle de ces hommes du d\u00e9sert, extr\u00eamement mobiles dans cette immense r\u00e9gion du Sahara qu\u2019ils connaissent comme leur poche, qui vivaient de trafics et de tourisme, avant que les terroristes de d\u2019Al-Qaida au Maghreb n'y am\u00e8nent le chaos.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Dudouit, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Burkinab\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Gonneville, Laure de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (151) : Le bal costum\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-65C91FB5-6EE4-4C14-BB7D-432801FBFE68", "durationSec": 166, "publicationDate": "2011-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "30 ans de protection des consommateurs en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38E593E3-1542-4CD3-9B2A-3EC60A20A524", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 464, "publicationDate": "2011-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["F\u00e9d\u00e9ration romande des consommatrices (-&gt;1995)"], "thematicThemes": ["protection des consommateurs", "constitution"], "excerpt": "\"Mathieu Fleury, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration Romande des Consommateurs, tire le bilan de l article constitutionnel sur la protection des consommateurs et des consommatrices. \r\nLe 14 juin 1981, le peuple et les cantons acceptaient ce texte \u00e0 une majorit\u00e9 de plus de 66%.\r\nAnouck Merz, \u00e9voque le contenu de cet article constitutionnel qui correspond \u00e0 l article 97 de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale et comprend trois alin\u00e9as. \r\nLe premier est d ordre g\u00e9n\u00e9ral: il \u00e9nonce que la Conf\u00e9d\u00e9ration prend des mesures destin\u00e9es \u00e0 prot\u00e9ger les consommateurs et consommatrices. \r\nDans le deuxi\u00e8me, la Conf\u00e9d\u00e9ration l\u00e9gif\u00e8re sur les voies de droits ouvertes aux organisations de consommateurs. \r\nLe dernier dit ceci: - Les cantons pr\u00e9voient une proc\u00e9dure de conciliation ou une proc\u00e9dure judiciaire simple et rapide pour les litiges dont la valeur litigieuse ne d\u00e9passe pas un montant d\u00e9termin\u00e9. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral fixe ce montant\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9tairte g\u00e9n\u00e9ral de la FRC", "name": "Fleury, Mathieu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Fleury, Mathieu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les in\u00e9galit\u00e9s salariales entre homme et femme perdurent en Suisse : Entretien avec Sylvie Durrer, directeur du Bureau f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9galit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0481FB10-4A39-46CD-A605-1C279BA9A55C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1252, "publicationDate": "2011-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes", "salaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Bureau f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9galit\u00e9", "name": "Durrer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Chine, la province de Canton vient de vivre un week-end d'\u00e9meutes de grande ampleur : Correspondance d'Alain Arnaud, correspondant RSR P\u00e9kin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1A2C1176-363B-4B35-86F9-C7CA83C11E49", "thematicGeographicals": ["P\u00e9kin"], "durationSec": 86, "publicationDate": "2011-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "\u00e9meute"], "excerpt": "Seul un d\u00e9ploiement policier tr\u00e8s massif et un quasi couvre-feu ont permis d'\u00e0 peu pr\u00e8s ma\u00eetriser ces \u00e9meutes. L'ensemble du pays est secou\u00e9 depuis deux semaines par une s\u00e9rie de manifestations violentes, expression du ras-le-bol ou du d\u00e9sespoir des oubli\u00e9s de la croissance chinoise.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR P\u00e9kin", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Quelque 100'000 personnes sont attendues pour la journ\u00e9e d'action et de gr\u00e8ve des femmes, sous le slogan \"Femmes en  mouvement\" : 1. Correspondance d'Agn\u00e8s Schenker et interview de Camille Kroug, secr\u00e9taire cantonale \u00e0 l'Union Syndicale Vaudoise. - 2. Reportage \u00e0 l'Universit\u00e9 ouvri\u00e8re de Gen\u00e8ve o\u00f9 des femmes b\u00e9n\u00e9voles renseignent les nouvelles inscrites sur le droit des femmes ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BDCAA44-35A8-4224-8559-F1D0859269A7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 336, "publicationDate": "2011-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salaire", "\u00e9galit\u00e9 des sexes"], "excerpt": "L'objectif, 20 ans apr\u00e8s la gr\u00e8ve des femmes de 1991, est d'exiger la r\u00e9alisation de l'\u00e9galit\u00e9 des sexes, inscrite dans la Constitution depuis 30 ans jour pour jour. Mais en termes de revendications politiques, l'\u00e9galit\u00e9, qu'est ce que \u00e7a signifie concr\u00e8tement aujourd'hui? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire cantonale \u00e0 l'Union Syndicale vaudoise", "name": "Kroug, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "femmes \u00e0 l'Universit\u00e9 ouvri\u00e8re de Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : La phr\u00e9nologie (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-915E25E7-FE84-44A5-9643-E72CB5DDFBD3", "durationSec": 526, "publicationDate": "2011-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES ARTISANS DU CHANGEMENT : CANADA, ECO-TAXE - 11.06.14", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-261953", "durationSec": 192, "publicationDate": "2011-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Canada : Eco-taxe", "Fond\u00e9 et pr\u00e9sid\u00e9 par la Canadienne Donna Morton, le Centre for Integrated Economics est une entit\u00e9 qui vise une r\u00e9forme fiscale verte.", "Canada : Eco-taxe\nLes artisans du changement"], "alternativeTitle": ["Les artisans du changement", "Les artisans du changement - Canada : Eco-taxe", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/3175784.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118449", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LATO SENSU PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3118449", "ece-3120315"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["POLICE", "VOL \u00c0 LA TIRE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COMM\u00c9MORATION", "VIGNE", "VIGNERON", "VIN", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "LAC", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SOUS-MARIN CIVIL", "DANSE RYTHMIQUE", "MUSICOTH\u00c9RAPIE", "MALADIE D'ALZHEIMER", "GOLF (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-262725", "durationSec": 1192, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.06.14", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VAUD", "FRIBOURG", "MONT VULLY", "BERNE-VILLE", "LAC LEMAN", "VAUD", "GENEVE", "GRIMISUAT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Une m\u00e9thode suisse bas\u00e9e sur la rythmique pourrait lutter contre la maladie d'Alzheimer", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Des golfeurs professionnels ont essay\u00e9 de toucher une cible sur le parcours de Sion depuis un pic rocheux", "Vingt ans apr\u00e8s la gr\u00e8ve des femmes, l'\u00e9galit\u00e9 des sexes est toujours en question", "Les sous-marins russes charg\u00e9s d'explorer les profondeurs du lac L\u00e9man ont connu leur premi\u00e8re plong\u00e9e ce mardi", "VD: le nombre de vols \u00e0 la tire a litt\u00e9ralement explos\u00e9 \u00e0 Lausanne depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e", "Couleurs locales", "Les producteurs de vin du Vully Fribourgeois d\u00e9voilaient ce mardi leur mill\u00e9sime 2010", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Il s'agit de la rythmique Jacques Dalcroze, une m\u00e9thode qui a fait ses preuves aupr\u00e8s des enfants et qui est connue dans le monde entier.", "Un demi-kilom\u00e8tre de distance pour ces drives d'anthologie, m\u00eame si personne n'a r\u00e9ussi \u00e0 toucher la cible.", "Cet anniversaire a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 un peu partout en Suisse, l'occasion de suivre la journ\u00e9e d'une ancienne syndicaliste, \u00e0 l'origine de cette gr\u00e8ve des femmes.", "Les recherches vont durer tout l'\u00e9t\u00e9 et elles permettront d'en savoir plus sur la formation du lac et sa pollution.", "La police met en garde la population avec des images de vid\u00e9o-surveillance qui montrent l'habilet\u00e9 et l'audace des voleurs.", "Des vins souvent m\u00e9daill\u00e9s, que l'on s'arrache, mais qui restent peu connus au-del\u00e0 de cette r\u00e9gion."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118433", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3118432", "ece-3118433", "ece-3120305"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.06.14", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "MONTHEY", "JURA BERNOIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-262723", "durationSec": 1837, "publicationDate": "2011-06-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Nouveau rebondissement dans l'affaire Bettencourt: des experts m\u00e9dicaux mandat\u00e9s par la justice pr\u00e9conisent une mesure de curatelle renforc\u00e9e pour l'octog\u00e9naire", "Le Conseil des Etats se penche sur un paquet de mesures visant \u00e0 \u00e9viter la faillite de banques trop importantes pour l'\u00e9conomie suisse: le point avec Pierre Nebel, en direct de Berne", "Le moratoire sur l'ouverture des cabinets m\u00e9dicaux de 2002 visant \u00e0 emp\u00eacher un afflux en Suisse de m\u00e9decins \u00e9trangers d\u00fb \u00e0 la libre circulation s'av\u00e8re inefficace", "L'afflux de r\u00e9fugi\u00e9s syriens dans le Sud de la Turquie ne cesse de s'accro\u00eetre", "FR: le proc\u00e8s des responsables pr\u00e9sum\u00e9s de l'effondrement d'un \u00e9chafaudage \u00e0 la poste centrale de Fribourg a repris mardi matin", "In\u00e9galit\u00e9s salariales en Suisse: entretien avec Val\u00e9rie Solano, codirectrie Syndicom pour la Suisse romande, en direct d'Ecl\u00e9pens (VD)", "Le personnage Guignol est en tourn\u00e9e en terres jurassiennes et bernoises", "Proc\u00e8s de trafiquants de faux tableaux: les pr\u00e9cisions de Jost Von Reding, en direct de Lausanne", "L'invit\u00e9e culturelle: On\u00e9sia Rithner, chanteuse", "Tsrd\u00e9couverte: Tania Chytil pr\u00e9sente le dossier d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Marie Curie", "12:45 Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Au coeur de ce conflit entre une m\u00e8re et sa fille, l'\u00e9tat de sant\u00e9 mentale de l'h\u00e9riti\u00e8re de l'Or\u00e9al intervient.", "Parmi ces mesures figure une augmentation des fonds propres pour r\u00e9duire autant que possible la probabilit\u00e9 d'une intervention \u00e9tatique en cas de difficult\u00e9s d'une ou l'autre des grands banques.", "Des m\u00e9decins ont r\u00e9ussi \u00e0 contourner le moratoire, comme le r\u00e9v\u00e8lent des journalistes du Tages Anzeiger.", "Pr\u00e8s de 7000 r\u00e9fugi\u00e9s se sont install\u00e9s dans des villages de tentes apr\u00e8s avoir fui la violente r\u00e9pression qui s'abat sur la ville de Djisr al Choghour.", "L'accident avait co\u00fbt\u00e9 la vie d'une jeune fille de 17 ans. Les pr\u00e9venus sont accus\u00e9s de violation des r\u00e8gles de la construction, d'homicide par n\u00e9gligence, voire par dol \u00e9ventuel.", "Derri\u00e8re le castelet, un marionnettiste itin\u00e9rant donne vie au personnage depuis 20 ans."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118457", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3120350", "ece-3118457"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FAUX EN ART", "PEINTURE", "CONTREFA\u00c7ON", "PROC\u00c8S", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "COMM\u00c9MORATION", "GR\u00c8VE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "COMM\u00c9MORATION", "GR\u00c8VE", "SALAIRE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "COMM\u00c9MORATION", "GR\u00c8VE", "FINANCEMENT", "H\u00d4PITAL", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "FAIT DIVERS", "FONCTION POLITIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "DIAB\u00c8TE", "M\u00c9DICAMENT", "DIAB\u00c8TE", "PHOTOGRAPHIE", "NUAGE", "PHOTOGRAPHIE", "NUAGE", "PHOTOGRAPHIE", "NUAGE", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["CLINTON, HILLARY", "OBAMA, BARACK"], "id": "asset-262724", "durationSec": 1661, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.06.14", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "PESEUX", "FRIBOURG-VILLE", "WASHINGTON", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ZURICH", "ANGLETERRE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["TWITTER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "L'avion solaire Solar Impulse est en vol \u00e0 destination de Paris", "19:30 Le journal", "Pr\u00e8s de 8'500 Syriens ont rejoint la Turquie apr\u00e8s avoir fui la r\u00e9pression du r\u00e9gime de Bachar el-Assad", "Une \u00e9tude fran\u00e7aise a montr\u00e9 que le m\u00e9dicament Actos favoriserait les cancers de la vessie", "Vingt ans apr\u00e8s la gr\u00e8ve des femmes, l'\u00e9galit\u00e9 des sexes n'est pas encore accomplie en mati\u00e8re de salaire", "R\u00e9vision de la loi sur les banques: les pr\u00e9cisions de Pierre Nebel", "Arriv\u00e9e de r\u00e9fugi\u00e9s syriens en Turquie: le point avec Gianluca Grossi", "Refonte du syst\u00e8me de sant\u00e9 suisse: le Conseil national refuse d'agir dans l'urgence pour emp\u00eacher des hausses de primes", "VD: un important proc\u00e8s de faussaires de tableaux a d\u00e9but\u00e9 mardi \u00e0 Lausanne", "In\u00e9galit\u00e9s salariales: retour sur la gr\u00e8ve des femmes d'il y a vingt ans et sur les r\u00e9actions qu'elles suscitaient", "In\u00e9galit\u00e9s salariales: les statistiques donnent raison \u00e0 ceux qui d\u00e9noncent des in\u00e9galit\u00e9s persistantes entre les salaires des hommes et des femmes", "Le grand format: reportage sur les chasseurs de nuages", "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut imposer des r\u00e8gles plus strictes pour \u00e9viter la faillite des grandes banques suisses", "Etats-Unis: un membre r\u00e9put\u00e9 du Congr\u00e8s am\u00e9ricain est accul\u00e9 \u00e0 la d\u00e9mission par le pr\u00e9sident Barack Obama lui-m\u00eame", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["C'est la deuxi\u00e8me tentative apr\u00e8s la m\u00e9saventure de samedi, quand il avait d\u00fb faire demi tour. Cette fois, l'atterrissage est pr\u00e9vu dans la soir\u00e9e au Bourget.", "Ce m\u00e9dicament couramment prescrit aux personnes diab\u00e9tiques a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 de la vente par la France il y a quatre jours, puis par l'Allemagne.", "Le 14 du 6, \u00e0 14 heures 6, des actions ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es dans toute la Suisse.", "Cent quinze toiles de ma\u00eetres sont au centre d'une vaste affaire d'escroquerie. Sur le banc des accus\u00e9s figurent six hommes et une femme, dont l'expert des oeuvres du peintre vaudois Bossard qui n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 faire r\u00e9aliser des faux pour se faire de l'argent.", "Bien que ce combat reste encore inachev\u00e9, les mentalit\u00e9s ont pourtant chang\u00e9, comme le d\u00e9montrent les images d'archives.", "Les femmes sont largement majoritaires dans les bas salaires \u00e0 moins de 3000 francs.", "Ils sont des dizaines en Suisse et ils ont m\u00eame leur association.", "Afin d'\u00e9viter les aventures qui avaient caus\u00e9 la d\u00e9b\u00e2cle de l'UBS, il s'agit notamment de renforcer les fonds propres des banques.", "L'homme aurait envoy\u00e9 des photos de lui d\u00e9nud\u00e9 sur le r\u00e9seau Twitter, puis menti avant d'avouer des relations coquines virtuelles avec des femmes qu'il n'a jamais rencontr\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118439", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GROSSI, Gianluca", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3118438", "ece-3118439", "ece-3120309"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Rencontre entre Gaston Cherpillod, \u00e9crivain et des gymnasiens du gymnase de Chamblandes : Autour de son ouvrage \"Le Ch\u00eane br\u00fbl\u00e9\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18D34528-741E-45D6-BDDC-3251320E66DE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3183, "publicationDate": "2011-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cherpillod, Gaston"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Ao\u00fbt 1942 : Gaston Cherpillod entrait au gymnase, \u00e9chappant \u00e0 la fatalit\u00e9 du chantier subie par son p\u00e8re. Juin 2011 : l'\u00e9crivain vaudois est l'invit\u00e9 du Gymnase de Chamblandes \u00e0 Pully qui a lu son autobiographie \u00ab Le Ch\u00eane br\u00fbl\u00e9 \u00bb. De nombreuses questions ont surgi dans la bouche des \u00e9l\u00e8ves auxquelles Gaston Cherpillod a su r\u00e9pondre avec une ferme g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. N\u00e9 en 1925 dans une famille d'ouvriers, Gaston Cherpillod a fait des \u00e9tudes universitaires \u00e0 Lausanne qui l'ont conduit peu \u00e0 peu dans l'enseignement. Il abandonnera son activit\u00e9 de p\u00e9dagogue pour se consacrer enti\u00e8rement \u00e0 l'\u00e9criture : des recueils po\u00e9tiques, des romans et des chroniques, o\u00f9 la virulence contagieuse du verbe traduit un immense app\u00e9tit vital. \u00ab Le Ch\u00eane br\u00fbl\u00e9 \u00bb, son autobiographie parue en 1969, retrace une enfance et une adolescence marqu\u00e9es par la culture du Front populaire en Suisse romande. L'\u00e9criture est empreinte de col\u00e8re et pour cause : le texte se veut une charge contre tous ceux qui profitent des facilit\u00e9s de leur situation pour exploiter autrui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Cherpillod, Gaston", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "gymnasiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Immense succ\u00e8s du r\u00e9f\u00e9rendum en Italie qui, \u00e0 une large majorit\u00e9, non au retour du nucl\u00e9aire dans leur pays, \u00e0 la privatisation de l'eau et \u00e0 l'immunit\u00e9 judiciaire pour Silvio Berlusconi et ses ministres : Correspondance de Natacha Etter", "genres": ["Interview"], "id": "sound-910E4C6E-7AB9-4EEA-AB1F-538804A2BE9E", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 126, "publicationDate": "2011-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immunit\u00e9 parlementaire", "r\u00e9f\u00e9rendum", "eau (ressource)"], "excerpt": "57% d'italiens se sont rendus aux urnes.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR ROme", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 359 : Seigneux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-22C41CF1-2822-4A81-B407-53F0947CDAB5", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Seigneux"], "durationSec": 252, "publicationDate": "2011-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (150) : Angry Birds g\u00e9ant", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7DCAED6C-16A8-4E22-88EC-79C7C4DC447B", "durationSec": 169, "publicationDate": "2011-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9tincelles de Christian Bobin (1/2) [Emissions 1/5, 2/5 et 3/5]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C46360B-9B24-419E-B287-AC3DE08C3869", "durationSec": 5706, "publicationDate": "2011-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bobin, Christian"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "religion et croyances", "\u00e9crivain"], "excerpt": "1/5 : Salut, vie meurtri\u00e8re ! - Tr\u00e8s t\u00f4t, une phrase pour commencer cette semaine d'entretiens : \u00ab il n'y a pas de mal dans la mort \u00bb. Dans son dernier livre \"Un assassin blanc comme neige\", Christian Bobin rebondit pour parler de sa qu\u00eate d'extr\u00eame bienveillance au fond des choses, m\u00eame au fond de la nuit. Et partout autour de lui, l'\u00e9crivain confesse d'ailleurs ne pas pouvoir faire autrement qu'\u00e9crire. Pour \u00ab faire conna\u00eetre \u00e0 quel point la vie est incomparable \u00bb, dans toute son insignifiance. Un scarab\u00e9e sur le lilas du jardin le pousse \u00e0 transcrire quelque chose de cette v\u00e9rit\u00e9, contre la m\u00e9chancet\u00e9 d'un monde toujours plus technicis\u00e9. 2/5 : Un coeur qui pense - Pour Christian Bobin, sa t\u00e2che d'\u00e9crivain est de lutter contre \u00ab la puissance infernale de l'irr\u00e9el \u00bb, o\u00f9 l'humain d\u00e9missionne devant les machines. Troubl\u00e9 par la duret\u00e9 du monde, il ne se veut pourtant pas pessimiste. \u00ab Je suis tr\u00e8s confiant \u00bb, d\u00e9clare-t-il. Et puis il rit. L'auteur fran\u00e7ais partage sa vision de la po\u00e9sie, dont le but est de \u00ab chercher \u00e0 avoir un c?ur sur\u00e9veill\u00e9 \u00bb, un c?ur pour penser le monde et la vie, sinc\u00e8rement et profond\u00e9ment. 3/5 : Pr\u00e8s du feu de l'\u00c9vangile - Il ne se revendique pas un \u00e9crivain spirituel ou chr\u00e9tien. Mais \u00ab c'est un peu juste \u00bb, reconna\u00eet-il. Inspir\u00e9 par la tradition des \u00c9vangiles, qu'il d\u00e9crit comme   \u00ab du feu \u00bb, Christian Bobin se montre toutefois r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 d\u00e9velopper un credo ou l\u00e9gitimer un syst\u00e8me de foi. Transcend\u00e9 par \u00ab la gr\u00e2ce fragile de cette vie \u00bb, il souligne par contre la n\u00e9cessit\u00e9 de \u00ab prendre soin de ce qui est le plus faible, \u00ab parce que le plus faible est le plus pr\u00e9cieux \u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Soins et suivi des grands br\u00fbl\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81C89672-697A-4540-A939-D38FABD2A6B0", "durationSec": 1191, "publicationDate": "2011-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["br\u00fblure", "peau", "chirurgie plastique"], "excerpt": "\"Soins et suivi des grands br\u00fbl\u00e9s. La peau est notre plus grand organe! Et cet organe est \u00e9galement le plus expos\u00e9: expos\u00e9 au froid, au soleil et - cas extr\u00eame - au feu! Ce matin nous allons entrer dans le monde des grands br\u00fbl\u00e9s en faisant notamment un d\u00e9tour par le CHUV, l un des deux centres sp\u00e9cialis\u00e9s de Suisse.\r\nComment se reconstruire lorsqu on a subi de graves br\u00fblures? Quelle est la prise en charge des grands br\u00fbl\u00e9s? Quel regard sur soi et face \u00e0 celui des autres lorsqu on est un grand brul\u00e9? Voici quelques-unes des questions qui sont abord\u00e9es dans ce dossier de Germaine M\u00fcller.\r\nExplications et t\u00e9moignages de Wassim Raffoul, chef du Centre de chirurgie plastique et reconstructive du CHUV, Carine Praz, infirmi\u00e8re-cheffe, Alexandre Dubuis, doctorant en socoilogie, Christine Domenig, pr\u00e9sidente de l association Flavie, et Rose-Lyne, m\u00e8re de famille, br\u00fbl\u00e9e alors qu elle \u00e9tait b\u00e9b\u00e9\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'Association Flavie", "name": "Domenig, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "doctorant en sociologie", "name": "Dubuis, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "chef du Centre de chirurgie plastique au CHUV", "name": "Raffoul, Wassim", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re-cheffe", "name": "Praz, Carine", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re de famille, br\u00fbl\u00e9e alors qu'elle \u00e9ta\u00eet b\u00e9b\u00e9", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Andr\u00e9 Scala, philosophe : A propos de son ouvrage \"Les silences de Federer\" (Ed. de la Diff\u00e9rence, 2011). - 2. D\u00e9mence s\u00e9nile et libert\u00e9 : Interview de Pierre Corbaz, m\u00e9decin et auteur de  \"Protection et libert\u00e9 dans les confins\" (Ed. de l'Aire, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4A12185-B0F6-423C-90ED-AA4F63AE9807", "durationSec": 3468, "publicationDate": "2011-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Federer, Roger"], "thematicThemes": ["psychiatrie", "tennis (comp\u00e9tition)", "g\u00e9riatrie", "philosophie", "\u00e9thique m\u00e9dicale"], "excerpt": "1.Roger Federer, joueur de tennis au palmar\u00e8s unique, r\u00e9unit tous les attributs actuels de la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 sportive mondialis\u00e9e. Pourtant sa fa\u00e7on de jouer, son style, sa pr\u00e9sence, emm\u00e8nent le tennis dans une autre direction que celle trac\u00e9e par les imp\u00e9ratifs techniques, \u00e9conomiques et m\u00e9diatiques. Son jeu r\u00e9v\u00e8le une \u00e9chapp\u00e9e. Il rend aussi sensible un fait plus g\u00e9n\u00e9ral : plus le sport est montr\u00e9, moins il est c\u00e9l\u00e9br\u00e9. Po\u00e8tes et narrateurs, n\u00e9cessaires \u00e0 sa gloire, sont r\u00e9duits au silence. C'est \u00e0 la pr\u00e9sence po\u00e9tique, admirable de Federer que cet essai est consacr\u00e9. (source : pr\u00e9sentation de l'\u00e9diteur. -  2. Doit-on prot\u00e9ger \u00e0 tout prix, au nom de leur s\u00e9curit\u00e9, les patients \u00e2g\u00e9s touch\u00e9s par des maladies psychiatriques? Pierre Corbaz, m\u00e9decin et philosophe pousse au d\u00e9bat et \u00e0 une parole irrempla\u00e7able face \u00e0 un patient toujours unique. Pierre Corbaz, m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste, dirige un \u00e9tablissement m\u00e9dico-social de psychog\u00e9riatrie. Ses patients n'ont plus gu\u00e8re les capacit\u00e9s de d\u00e9cider pour eux-m\u00eames ce qui est bon ou pas. Se pose alors la question des mesures de contraintes, interventions impos\u00e9es aux patients et donc par essence interdites. Mettre des barreaux au lit, emp\u00eacher le patient de s'\u00e9loigner de sa chambre voire la fermer \u00e0 cl\u00e9 contre son gr\u00e9\u2026Devons-nous par pr\u00e9caution contraindre \u00ab dans le pr\u00e9sent pour \u00e9viter un dommage possible, probable dans le futur ? \u00bb Pierre Corbaz, \u00e0 travers l'\u00e9thique m\u00e9dicale, la loi et la philosophie tente de r\u00e9pondre, de mani\u00e8re toujours ouverte et sans jugement de valeur, \u00e0 ces questions que se posent quotidiennement les soignants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste, philosophe", "name": "Corbaz, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Scala, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La biomasse, ou l'utilisation des mat\u00e9riaux d'origine v\u00e9g\u00e9tale ou animale, est une forme d'\u00e9nergie fait presque l'unanimit\u00e9 : Interviews de Guy Parmelin, conseiller national UDC vaudois, agriculteur et viticulteur, de Roger Nordmann, conseiller national socialiste vaudois, et Isabelle Chavalley, pr\u00e9sidente d'Ecologie lib\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8EE697A-1D9D-4274-92B2-0A460AC455A4", "durationSec": 126, "publicationDate": "2011-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biomasse", "\u00e9nergie renouvelable"], "excerpt": "La biomasse d\u00e9signe des mat\u00e9riaux d'origine v\u00e9g\u00e9tale, ou animale, qui peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour produire du courant, de la chaleur, voire m\u00eame servir de carburant. Parmi ceux-ci, le bois, les d\u00e9chets m\u00e9nagers ou agricoles, ou encore les mat\u00e9riaux organiques issus des stations d'\u00e9puration. On peut dire,  que cette forme d'\u00e9nergie fait presque l'unanimit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente d'Ecologie lib\u00e9rale", "name": "Chevalley, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Parmelin, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. \"La Grand-m\u00e8re indigne\", fanfare radoteuse et p\u00e9taradante. - 2. Interview de Kirsty, chanteuse britannique. - 3. Interview des deux membres du groupe anglais Orchestral Manoeuvres In The Dark", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A66754BA-8C63-4B66-87AB-60536A5A416D", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Suisse romande"], "durationSec": 3218, "publicationDate": "2011-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kirsty", "Orchestral Manoeuvres in the Dark", "Grand-M\u00e8re Indigne"], "thematicThemes": ["fanfare", "chanteuse", "chanson", "pop"], "excerpt": "\"La Grand-m\u00e8re indigne\", fanfare radoteuse et p\u00e9taradante\r\nApr\u00e8s 2 ans de route, de nombreux festivals et concerts, \"La grand-m\u00e8re\" s\u2019est enferm\u00e9e quelque temps dans une dr\u00f4le de cuisine pour concocter une galette fa\u00e7on \"indigne\". Selon la propre description du groupe, voici la recette de ces 15 titres \"ravageurs\": beaucoup de \"Poum Tchak Poum\" pour l\u2019esprit festif, des textes pass\u00e9s au papier de verre gros gain, un son hors du commun entre Stalingrad et St-Tropez, des invit\u00e9s tri\u00e9s sur le volet, dont Thierry Romanens et Alain Nicaty. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe site de La grand-m\u00e8re indigne <http://www.la-grand-mere-indigne.ch/> \r\nLa page Myspace de La grand-m\u00e8re indigne <http://www.myspace.com/lagrandmereindigne> \r\nLes cinq membres de la fanfare travaillent ensemble depuis de nombreuses ann\u00e9es sur diff\u00e9rents autres projets tel que \"Palatimba\" (salsa) ou encore \"Le M\u00e4nnerchor du Nord\" (choeur d\u2019homme humoristique).\r\nLes couleurs musicales oscillent entre fanfare slave, marching band de la Nouvelle-Orl\u00e9ans et valse tortur\u00e9e \"\u00e0 la Tom Waits\". Le groupe doit son nom \u00e0 l'envie de ses cr\u00e9ateurs (Fabian Tharin et Gilles Gfeller) de partir d'une fanfare (la vieille dame) en tordant ses codes et \u00e9bouriffant ses sonorit\u00e9s, ses th\u00e8mes et ses tempi.\r\nAu chant et au banjo, on trouve donc Fabian Tharin, aux percussions, Gilles Gfeller, Andrea Esperti \u00e0 l'euphonium, Olga Trofimova au trombone, et Aina Rakotobe au saxophone.\r\nKirsty en interview\r\nKirsty \u00e9tait au Caribana Festival le mercredi 8 juin 2011. \r\n\r\nA cette occasion, Yann Zitouni l'a rencontr\u00e9e. A d\u00e9couvrir ce soir dans \"Paradiso\". \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe site de Kirsty  <http://www.kirsty-music.com/>\r\n\"Paradiso\" \u00e0 Caribana le 8 juin 2011. <javascript:void(null);> \r\nLa chanteuse-compositeur-interpr\u00e8te britannique a d\u00e9fi\u00e9 toutes les snobs critiques li\u00e9es \u00e0 son milieu du mannequina et \u00e0 son \u00e9poux pour laisser briller son v\u00e9ritable talent musical. Elle sort son premier album \"Elusive\" en 2010.\r\nL'album atteint le top 20 dans le hit-parade suisse et un remix de la chanson atteint le top 10 de la chart britannique au Royaume-Uni plus t\u00f4t cette ann\u00e9e.\r\nInterview de Orchestral Manoeuvres In The Dark\r\nQuelques heures avant leur concert du 10 juin 2011 au Caribana Festival, Paul Humphries et Andy McCluskey reviennent sur leur dernier album, sur leurs d\u00e9buts il y a une trentaine d'ann\u00e9es et font preuve d'un humour qui, ils le disent eux-m\u00eames, est n\u00e9cessaire si on veut survivre dans ce m\u00e9tier. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe site de Orchestral Manoeuvres In The Dark <http://www.omd.uk.com/> \r\n\"Paradiso\" \u00e0 Caribana  <javascript:void(null);>", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fanfare", "name": "Grand-M\u00e8re Indigne", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse britannique", "name": "Kirsty", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "duo britannique", "name": "Orchestral Manoeuvres in the Dark", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Visite de la presse dans la galerie du Simplon apr\u00e8s l'incendie du 9 juin : 1. Description de la situation dans la galerie. - 2. Interview d'Andreas Meyer, directeur g\u00e9n\u00e9ral des CFF, sur les mesures de s\u00e9curit\u00e9 pour le transport sur le rail. - 3. Interview de Fabio Pedrina, conseiller national socialiste tessinois et de Filippo Lombardi, conseiller aux Etats PDC tessinois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7273AA21-FBC3-4D5A-94B8-CF70659CCC70", "thematicGeographicals": ["Simplon"], "durationSec": 1013, "publicationDate": "2011-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["incendie", "tunnel", "r\u00e9seau ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats PDC tessinois", "name": "Lombardi, Filippo", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral des CFF", "name": "Meyer, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste tessinois", "name": "Pedrina, Fabio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Tessin", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Valais", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 051 : De l'art qui br\u00fble", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-AA6CD076-7959-4288-986A-734EA13AC5F6", "durationSec": 120, "publicationDate": "2011-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les homosexuels doivent pouvoir devenir pr\u00eatre, selon une initiative lanc\u00e9e par les catholiques b\u00e2lois : Interview de Thomas R\u00f6mer, professeur de bible h\u00e9bra\u00efque \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et au Coll\u00e8ge de France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DED6D4B7-073B-44E0-A5AE-BF97FD035158", "durationSec": 201, "publicationDate": "2011-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "catholicisme romain", "pr\u00eatre"], "excerpt": "Ce sont des catholiques b\u00e2lois qui l'ont demand\u00e9. L'initiative, lanc\u00e9e ce week-end, exige que non seulement les hommes mari\u00e9s, les femmes, mais aussi les gays et les lesbiennes soient admis \u00e0 l'ordination. Pour l'Ancien pr\u00e9sident du Synode de l'Eglise catholique romaine de B\u00e2le-Ville, Oswald Inglin, l'un des membres du comit\u00e9 d'initiative, accepter que des homosexuels deviennent pr\u00eatres, c'est tout simplement s'adapter \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de bible h\u00e9bra\u00efque \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne et au Coll\u00e8ge de France", "name": "R\u00f6mer, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "R\u00e9flexions sur le \"cloud computing\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A72DAC52-ED32-4F79-A9A4-42FED8D6744B", "durationSec": 410, "publicationDate": "2011-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloud computing", "s\u00e9curit\u00e9 informatique", "informatique"], "excerpt": "\"R\u00e9flexion sur le -cloud computing-\r\nEn juin 2011, des sp\u00e9cialistes de l informatique sont r\u00e9unis \u00e0 Gen\u00e8ve pour discuter du cloud computing, ces informations qui sont accessibles depuis d importe quel support informatique. Quels sont les risques que comporte cette fa\u00e7on de stocker l information? Faut-il jeter cl\u00e9 USB et disques durs et ne privil\u00e9gier que le cloud computing? Deux questions que se pose Fr\u00e9d\u00e9rique Volery. ICloud, un nouveau produit d Apple, est un service qui permet d acc\u00e9der \u00e0 vos donn\u00e9es,  photos, vid\u00e9os et musique depuis n importe quel support informatique. Ce produit vise surtout \u00e0 concurrencer Google et Amazon, deux g\u00e9ants de l informatique qui proposent d\u00e9j\u00e0 un service de stockage de donn\u00e9es informatiques -dans les nuages-.\r\nInvit\u00e9s: Jean-Philippe Trabichet, chef du d\u00e9partement informatique de gestion \u00e0 la Haute \u00e9cole de Gestion de Gen\u00e8ve, Carlos Moreira, fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 informatique Wisekey, et Mauro Vignati, analyste \u00e0 la Centrale d analyse pour la s\u00fbret\u00e9 de l information MELANI\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du d\u00e9partement Informatique de gestion \u00e0 la HEG de Gen\u00e8ve", "name": "Trabichet, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "analyste, MELANI", "name": "Vignati, Mauro", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur de Wisekey", "name": "Moreira, Carlos", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Interview de Francis Hall\u00e9, botaniste, \u00e0 propos du durian, arbre tropical \u00e0 feuillage persistant de la famille des Bombacaceae", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A32352F6-885A-46FE-B424-462A9BFEF1FD", "thematicGeographicals": ["Asie"], "durationSec": 532, "publicationDate": "2011-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arbre", "for\u00eat tropicale", "arbre fruitier"], "excerpt": "\"Francis Hall\u00e9 est un amoureux des arbres, botaniste et sp\u00e9cialiste des for\u00eats tropicales. Il dirige les missions scientifiques du Radeau des cimes depuis 1986 et enseigne \u00e0 l'Universit\u00e9 de Montpellier. Pour Impatience, il incarne sa passion: quatre arbres des quatre coins de la plan\u00e8te. Il se met donc pour nous dans la peau, ou dans l'\u00e9corce... d'arbres du monde. Aujourd'hui: le Durian.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "botaniste", "name": "Hall\u00e9, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : La phr\u00e9nologie (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C5E28061-39B6-4BDC-8674-3D29CE7BAE9B", "durationSec": 519, "publicationDate": "2011-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les villages s\u00e9curitaires ou quartiers ferm\u00e9s se multiplient \u00e9galement \u00e9galement en Suisse : 1. Reportage en Afrique du Sud o\u00f9 les villages s\u00e9curitaires sont tr\u00e8s tendance. - 2. Reportage \u00e0 Prilly o\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9 DHR a commercialis\u00e9 trois immeubles totalement s\u00e9curis\u00e9s avec interviews de Daniel-Henry Rey et Max della Rica, collaborateur de la soci\u00e9t\u00e9 DHR. - 3. Interview de Francisco Klauser, professeur assistant \u00e0 l'Institut de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98251E18-C67C-43B4-BC08-5176EA2C641A", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud", "Suisse"], "durationSec": 508, "publicationDate": "2011-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["village", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur de la soci\u00e9t\u00e9 DHR", "name": "Della Rica, Max", "type": "Participant"}, {"role": "professeur assistant \u00e0 l'Institut de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Klauser, Francisco", "type": "Participant"}, {"role": "collborateur de la soci\u00e9t\u00e9 DHR", "name": "Rey, Daniel-Henry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gerdil-Margueron, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Johannesburg", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Goldstein, vice-pr\u00e9sident de la SVM (Soci\u00e9t\u00e9 vaudoise de m\u00e9decine), \u00e0 propos d\u2019une \u00e9ventuelle limitation des salaires des m\u00e9decins exer\u00e7ant en milieu hospitalier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F0FECEE5-1C7C-44B5-92BA-93CD57C80C9A", "durationSec": 267, "publicationDate": "2011-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Spaghettis aux boulettes de porc", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-FB0291EE-6BCE-49A7-9E2E-EB9D5C700006", "durationSec": 163, "publicationDate": "2011-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "CHAINE DU BONHEUR - 11.06.13", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-262347", "durationSec": 211, "publicationDate": "2011-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Cha\u00eene du Bonheur"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Cha\u00eene du Bonheur"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118483", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Adaptation": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3118483"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FORMULE 1", "GRAND PRIX DU CANADA AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["HAMILTON, LEWIS", "VETTEL, SEBASTIAN", "BUTTON, JENSON", "ALONSO, FERNANDO"], "id": "asset-262669", "durationSec": 451, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.06.13", "visualGeographicals": ["MONTREAL"], "visualCorporations": ["FERRARI", "MCLAREN", "RED BULL RACING"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Libye: les foyers d'insurrection se multiplient sur tous les fronts. Les combats s'intensifient apr\u00e8s plusieurs semaines d'accalmie", "12:45 Le Journal", "Turquie: le parti AKP, au pouvoir depuis 2002, a obtenu pr\u00e8s de cinquante pour cent des suffrages aux \u00e9lections l\u00e9gislatives"], "alternativeExcerpt": ["Sur le plan diplomatique, le colonel Kadhafi perd un alli\u00e9. Les Emirats Arabes Unis reconnaissent le gouvernement de la r\u00e9bellion.", "Cette troisi\u00e8me victoire permet \u00e0 ce parti islamo-conservateur de gouverner seul le pays. Pourtant, Tayyip Erdogan reconna\u00eet qu'il devra composer avec l'opposition et la minorit\u00e9 kurde pour pouvoir modifier la Constitution."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118495", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3120304", "ece-3118495"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES ARTISANS DU CHANGEMENT : INDE, LE DEVELOPPEMENT DURABLE C'EST NATUREL - 11.06.13", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-261707", "durationSec": 186, "publicationDate": "2011-06-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Inde : Le d\u00e9veloppement durable, c'est naturel", "L'Inde a connu, au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es, un exode rural important. Or, c'est encore plus de 70% des habitants qui habitent les campagnes, vivant des maigres revenus que peut leur apporter l'agriculture.", "Inde : Le d\u00e9veloppement durable, c'est naturel\nLes artisans du changement"], "alternativeTitle": ["Les artisans du changement", "Les artisans du changement - Inde : Le d\u00e9veloppement durable, c'est naturel", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/3175794.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118485", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LATO SENSU PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-3118485", "ece-3120277"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INCENDIE", "TRAIN DE MARCHANDISES", "TUNNEL", "FOIN", "S\u00c9CHERESSE", "FOIN", "S\u00c9CHERESSE", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "L\u00c9GISLATION", "PASSEPORT", "HASCHICH", "IMMOBILIER", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "IMMOBILIER", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["MEYER, ANDREAS"], "id": "asset-262671", "durationSec": 1689, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.06.13", "visualGeographicals": ["MUEHLEBERG", "SIMPLON", "BURE", "JURA (DEPT.FRANCE)", "ALGER", "AMSTERDAM", "AFFOLTERN AM ALBIS", "ZOUG-VILLE", "VENISE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Pays-Bas: le gouvernement veut interdire aux \u00e9trangers les fameux coffee-shops o\u00f9 il est possible de consommer des drogues douces", "Italie/Refus des quatres projets du gouvernement par la population: les pr\u00e9cisions de Val\u00e9rie Dupont", "Syrie: les r\u00e9fugi\u00e9s syriens fuyant la r\u00e9pression continuent d'affluer par centaines vers la Turquie", "Plus de 2000 manifestants se sont d\u00e9plac\u00e9s ce lundi \u00e0 M\u00fchleberg pour demander l'arr\u00eat imm\u00e9diat de la centrale nucl\u00e9aire bernoise", "Selon une \u00e9tude de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique, la courbe des fumeurs est repartie \u00e0 la hausse chez les adolescents", "Zoug: les prix de l'immobilier sont si \u00e9lev\u00e9s que de nombreuses familles sont oblig\u00e9es de d\u00e9m\u00e9nager dans les cantons voisins", "Suite \u00e0 la s\u00e9cheresse de ce printemps, les agriculteurs manquent de fourrage et de paille", "La Biennale d'art de Venise vient d'ouvrir ses portes et va durer six mois. Cette ann\u00e9e, on remarque une forte pr\u00e9sence d'artistes suisses", "Le proc\u00e8s d'un alg\u00e9rien, qui aurait affirm\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 commandit\u00e9 par Hannibal Kadhafi pour commettre un attentat contre l'a\u00e9roport de Gen\u00e8ve-Cointrin, s'est ouvert lundi matin", "Accident ferroviaire dans le tunnel du Simplon: quatre jours apr\u00e8s l'incendie d'un train, la temp\u00e9rature, qui avait grimp\u00e9 \u00e0 800 degr\u00e9s, est \u00e0 nouveau normale", "Accident ferroviaire dans le tunnel du Simplon: les pr\u00e9cisions de Laurent Dufour", "Hausse du nombre de fumeurs chez les adolescents: entretien avec Jean-Charles Rielle, m\u00e9decin responsable du CIPRET \u00e0 Gen\u00e8ve", "Italie: les Italiens ont dit non aux quatre projets du gouvernement soumis \u00e0 r\u00e9f\u00e9rendum. L'un d'eux voulait donner l'immunit\u00e9 aux membres du gouvernement", "19:30 Le Journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Le but est d'en finir avec le tourisme du cannabis.", "En Suisse, les anti-nucl\u00e9aires restent mobilis\u00e9s malgr\u00e9 la d\u00e9cision du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et du Conseil national de sortir progressivement du nucl\u00e9aire d'ici 2034.", "Zoug a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'une croissance \u00e9conomique tr\u00e8s rapide. Cependant les autorit\u00e9s reconnaissent les limites d'une politique fiscale avantageuse.", "Les producteurs suisses importent donc du foin fran\u00e7ais, ce qui provoque de fortes tensions.", "Il est accus\u00e9 d'avoir eu des \"relations militaires et diplomatiques illicites avec la Suisse\".", "Le directeur des CFF Andreas Meyer s'est rendu sur place pour la premi\u00e8re fois ce lundi.", "C'est une lourde d\u00e9faite pour Silvio Berlusconi."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118474", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3118473", "ece-3118474", "ece-3120414"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Bon, La Brute et le Truand (Il Buono, Il Brutto, Il Cattivo) de Sergio Leone, 1966 (3/5). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-31312283-76D2-4C31-91D0-4694BDA78126", "durationSec": 348, "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leone, Sergio"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Le po\u00e8me disparu", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E005795D-F298-465E-B966-4BF9E05864F2", "durationSec": 424, "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dh\u00f4tel, Andr\u00e9"], "excerpt": "Disparition myst\u00e9rieuse d'un po\u00e8me de la \"Vie passag\u00e8re\" (1978). A la place lecture de \"Moi j'aime les vaches\" du m\u00eame recueil", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Bon, La Brute et Le Truand (Il Buono, Il Brutto, Il Cattivo) de Sergio Leone, 1966 (1/5). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-96230CA2-56D8-4DA3-8706-60EC9885D4BC", "durationSec": 370, "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leone, Sergio"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Plafonner le salaire des chefs de service dans les hopitaux et des sp\u00e9cialistes \u00e0 500'000 francs par an : Interview de Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale, qui soutient cette id\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCD61AAE-A3BB-4069-8526-28586F845C56", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "salaire", "m\u00e9decin"], "excerpt": "C'est la proposition du pr\u00e9sident de la commission de la sant\u00e9 du Conseil des Etats, Alex Kuprecht. Dans la presse dominicale al\u00e9manique, le d\u00e9mocrate du centre estime qu'il faut oser relever le d\u00e9fi, alors que certains m\u00e9decins gagnent jusqu'\u00e0 3 millions de francs par an.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et des affaires sociales", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rovere, Sandrine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Mauritanie : L'art des griots maures, une tradition en mutation (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14F8FE86-8816-480B-9510-7DD4C9A56465", "thematicGeographicals": ["Mauritanie"], "durationSec": 2887, "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnomusicologue, sp\u00e9cialiste de la culture musicale maure traditionnelle et auteur de \u00ab Musique, honneur et plaisir au Sahara \u00bb aux \u00e9ditions Geuthner", "name": "Guignard, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Art sonore : Festival Ohrwurm le 2 avril 2011 au cin\u00e9ma Obl\u00f2 \u00e0 Lausanne", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-2AA55D9D-0BF8-4961-AB2F-BBE409C431FA", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 9464, "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de musique", "son (onde)", "musique contemporaine", "radio"], "excerpt": "Sur le th\u00e8me de la \"repr\u00e9sentation trouble du monde animal\": documentations naturalistes, cr\u00e9ation radiophoniques et musique concr\u00e8te. Oeuvres de: Ludwig Koch, Fritz Hauser, Abril Padilla, Chris Watson,Kaye Mortley. Derni\u00e8re heure de l'\u00e9mission en compagnie de Kaye Mortley, sur le th\u00e8me du documentaire de cr\u00e9ation au micro d'Anne Gillot", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "productrice ind\u00e9pendante de radio", "name": "Mortley, Kaye", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Le vies ant\u00e9rieures. Entretien avec Pascale Lafargue, m\u00e9dium et parapsychologue (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AE1B61A-2E7E-4F1F-A1EA-704BD4D8B45D", "durationSec": 340, "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parapsychologie", "voyance", "medium"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9dium et parapsychologue", "name": "Lafargue, Pascale", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Bon, La Brute et Le Truand (Il Buono, Il Brutto, Il Cattivo) de Sergio Leone, 1966 (4/5). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D6F1FB8E-A376-411A-9171-1BD11317E31E", "durationSec": 362, "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leone, Sergio"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Passeport pour la mort. Jusqu'o\u00f9, jusqu'\u00e0 quand un \u00eatre humain peut-il d\u00e9cider de son destin? Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E8ABB6D3-32B6-404A-A07C-B45C367225AC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3457, "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dignitas", "Exit"], "thematicThemes": ["suicide", "suicide assist\u00e9", "l\u00e9gislation", "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social", "mort (philosophie)", "\u00e9thique m\u00e9dicale"], "excerpt": "\"Marl\u00e8ne M\u00e9trailler a assist\u00e9 \u00e0 une consultation dans le cabinet du Dr J\u00e9r\u00f4me Sobel, le pr\u00e9sident romand d'Exit. Elle est all\u00e9e dans des EMS vaudois chercher l'avis du personnel et des r\u00e9sidents, avant de donner la parole \u00e0 deux sp\u00e9cialistes de la question, deux membres de la Commission nationale d'\u00e9thique: Jean Martin, l'ancien m\u00e9decin cantonal vaudois et Bertrand Kiefer, m\u00e9decin et r\u00e9dacteur en chef de la revue \"M\u00e9decine et Hygi\u00e8ne\". Le 22 mai 2011, les Zurichois ont sans aucune \u00e9quivoque pl\u00e9biscit\u00e9 les organisations d'aide au suicide en rejetant deux initiatives de l'Union d\u00e9mocratique f\u00e9d\u00e9rale et des \u00c9vang\u00e9listes: 84 % d'entre eux ont dit non \u00e0 la premi\u00e8re initiative, hostile \u00e0 l'assistance au suicide, et 78% non \u00e0 la seconde qui voulait d\u00e9noncer le tourisme de la mort. Exit, l'organisation d'aide au suicide, propose au peuple vaudois d'en d\u00e9coudre bient\u00f4t, \u00e0 son tour. Entrav\u00e9e dans son action, \u00e0 plusieurs reprises, pour motifs religieux, Exita d\u00e9pos\u00e9, en f\u00e9vrier 2009, 14 000 signatures pour obtenir le droit d'intervenir dans tous les EMS subventionn\u00e9s du canton. En attendant le verdict des urnes, tandis que le gouvernement vaudois planche sur un contre-projet et tandis que le D\u00e9partement de justice et police travaille \u00e0 un projet de loi f\u00e9d\u00e9rale, \"De quoi je me m\u00eale\" s'empare de ce dossier d\u00e9licat, d'autant plus d\u00e9licat en Suisse, seul pays \u00e0 autoriser l'intervention d'organisations telles qu'Exit et Dignitas, o\u00f9, selon un sondage de L'Hebdo r\u00e9alis\u00e9 en 2009, trois quarts des sond\u00e9s sont favorables \u00e0 l'assistance au suicide.Un reportage de Marl\u00e8ne M\u00e9trailler, dans une r\u00e9alisation de Bruno S\u00e9ribat, pr\u00e9sent\u00e9 par Marc Giouse.\"\r\nA lire: Il n'y a pas de mort naturelle : \u00e9tat des lieux sur le suicide assist\u00e9, ouvrage collectif publi\u00e9 sous la dir. de Denis-Olivier Maillefer, \u00e9d. Mon Village, 2010.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la Commission nationale d'\u00e9thique", "name": "Kiefer, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "personnel et r\u00e9sidents d'EMS", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la Commission nationale d'\u00e9thique", "name": "Martin, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident romand d'Exit", "name": "Sobel, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dans les bras du figuier", "source": "siranau", "title": "Quand Boris Cyrulnik se souvient... (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E33A06C4-60BC-4783-A4A5-7D895B19C2D0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3376, "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cyrulnik, Boris"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)"], "excerpt": "Apprendre et chercher \u00e0 comprendre, contre ou avec les autres.\r\nD\u2019habitude il parle des autres, de nous, avec talent. Mais sa vie \u00e0 lui est un t\u00e9moignage plus fort encore. Alors voici une double \u00e9mission avec Boris Cyrulnik, et ses \u00e9clats de m\u00e9moire. Sur le m\u00eame sujetBoris Cyrulnik sur le site des Editions Odile JacobQuand on est face \u00e0 lui, sa gentillesse \u00e9l\u00e9gante vous met \u00e0 niveau. Alors les questions sont rarement directes, m\u00eame si depuis des d\u00e9cennies, les journalistes ont envie de demander \u00e0 Boris Cyrulnik ce qu\u2019il ressent lui. \r\nMais voil\u00e0\u2026.il n\u2019\u00e9tait peut-\u00eatre pas clair, ou il se taisait parce que les autres riaient quand il se mettait \u00e0 raconter. C\u2019est ce qu\u2019il dit aujourd\u2019hui cet homme aussi m\u00e9diatique que pudique. Toujours charmant, capable de parler de la pluie et du beau temps, comme du reste. Plus important. Nos vies, nos \u00e9motions.\r\nDe \"Mourir de dire. La honte\", titre de son dernier livre \u00e0 \"Sous le signe du lien\", il n\u2019a pas cess\u00e9 de chercher, ce qui nous anime, nous tient, nous d\u00e9fait. Avec des textes tr\u00e8s diff\u00e9rents d\u2019un \u00e9thologue et m\u00e9decin psychiatre, qui observe les go\u00e9lands avec autant d\u2019attention que l\u2019intime chez l\u2019humain.\r\nDans l\u2019 \"Autobiographie d\u2019un \u00e9pouvantail\", croisant des portraits de r\u00e9silients, on pouvait le deviner, lui, parfois. Mais c\u2019est dans un petit livre document, r\u00e9\u00e9dit\u00e9 en poche chez Odile Jacob (comme les autres), en 2010, que ses phrases commencent par un \"je\". \"Je me souviens\", c\u2019est un titre, ce sont des bribes de souvenirs d\u2019une enfance ballott\u00e9e. Ce sont des phrases pr\u00e9cieuses par leur franchise et leur intelligence, t\u00e9moignage d\u2019un savant \u00e0 la rencontre de sa m\u00e9moire, du traumatisme \u00e0 ce qu\u2019on en fait.\r\nParce que Boris Cyrulnik, orphelin, dont les parents juifs ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9s l\u2019un apr\u00e8s l\u2019autre, a v\u00e9cu cach\u00e9. Parce qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 quand m\u00eame et s\u2019est \u00e9vad\u00e9 tout petit de la synagogue de Bordeaux devenue l\u2019antichambre des camps juste avant le d\u00e9part.\r\nParce qu\u2019il a d\u00fb changer de nom, parce qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 par l\u2019assistance publique, parce qu\u2019il a tenu le coup en se posant tant de questions qu\u2019il se r\u00eavait psychiatre, et surtout parce qu\u2019il le raconte avec la sobri\u00e9t\u00e9 et l\u2019honn\u00eatet\u00e9 qui le caract\u00e9rise, il doit \u00eatre entendu et r\u00e9entendu.\r\nEt Sonia Zoran vous invite dans une sorte de labyrinthe, celui de la m\u00e9moire. Nous sommes \u00e0 La Seyne-sur-Mer, au bord de la mer, mais \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur. Chez Boris Cyrulnik, qui se souvient.\r\nLa premi\u00e8re partie de cet entretien a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 le dimanche 5 juin 2011.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Cyrulnik, Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Le vies ant\u00e9rieures. Entretien avec Pascale Lafargue, m\u00e9dium et parapsychologue (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8DF6D59-7E51-4F51-B960-853702E87260", "durationSec": 229, "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parapsychologie", "medium", "voyance"], "excerpt": "Au programme, des histoires vraies vraiment bizarres avec des m\u00e9diums, des exorcistes, des magn\u00e9tiseurs, des sorciers, des chamanes, des adorateurs de Satan ou encore des voyants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9dium", "name": "Lafargue, Pascale", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Mauritanie : L'art des griots maures, une tradition en mutation (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DAEF759-EAC4-4570-95F2-72DABD686FB2", "thematicGeographicals": ["Mauritanie"], "durationSec": 2706, "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnomusicologue, sp\u00e9cialiste de la culture musicale maure traditionnelle et auteur de \u00ab Musique, honneur et plaisir au Sahara \u00bb aux \u00e9ditions Geuthner", "name": "Guignard, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Le vies ant\u00e9rieures. Entretien avec Pascale Lafargue, m\u00e9dium et parapsychologue (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F49996ED-27BA-4786-8D46-C177A7D0ACE8", "durationSec": 334, "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["medium", "voyance", "parapsychologie"], "excerpt": "Au programme, des histoires vraies vraiment bizarres avec des m\u00e9diums, des exorcistes, des magn\u00e9tiseurs, des sorciers, des chamanes, des adorateurs de Satan ou encore des voyants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9dium", "name": "Lafargue, Pascale", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Etienne Kr\u00e4henb\u00fchl, sculpteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BABE7DB-778D-42C7-B00A-57D40AC0A65C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 7196, "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kr\u00e4henb\u00fchl, Etienne"], "thematicThemes": ["sculpture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur", "name": "Kr\u00e4henb\u00fchl, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Bon, La Brute et Le Truand (Il Buono, Il Brutto, Il Cattivo) de Sergio Leone, 1966 (intro). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1CAAC2E5-E9CB-4DD6-A9BB-64CD16B03229", "durationSec": 114, "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leone, Sergio"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Bon, La Brute et Le Truand (Il Buono, Il Brutto, Il Cattivo) de Sergio Leone, 1966 (2/5). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-13D2ACF1-4622-4F5B-9EFD-BA3ED4BCB486", "durationSec": 296, "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leone, Sergio"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Le vies ant\u00e9rieures. Entretien avec Pascale Lafargue, m\u00e9dium et parapsychologue (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5091F49E-BE64-4262-85B3-4C857462019F", "durationSec": 221, "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyance", "medium", "parapsychologie"], "excerpt": "Au programme, des histoires vraies vraiment bizarres avec des m\u00e9diums, des exorcistes, des magn\u00e9tiseurs, des sorciers, des chamanes, des adorateurs de Satan ou encore des voyants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9dium", "name": "Lafargue, Pascale", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Club Bizarre", "source": "siranau", "title": "Le vies ant\u00e9rieures. Entretien avec Pascale Lafargue, m\u00e9dium et parapsychologue (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-019C1BE4-7150-4204-AFDD-EF078767DC4C", "durationSec": 1612, "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["medium", "parapsychologie", "voyance"], "excerpt": "Au programme, des histoires vraies vraiment bizarres avec des m\u00e9diums, des exorcistes, des magn\u00e9tiseurs, des sorciers, des chamanes, des adorateurs de Satan ou encore des voyants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9dium", "name": "Lafargue, Pascale", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Ray Monde, artiste fran\u00e7aise \u00e9tablie \u00e0 La Tour-de-Peilz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7710B166-33D5-48F3-B686-7EF412C07097", "thematicGeographicals": ["Vaud", "La Tour-de-Peilz", "France"], "durationSec": 3536, "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ray Monde"], "thematicThemes": ["art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste fran\u00e7aise \u00e9tablie \u00e0 La Tour-de-Peilz", "name": "Ray Monde", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Bon, La Brute et Le Truand (Il Buono, Il Brutto, Il Cattivo) de Sergio Leone, 1966 (5/5). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3A10401C-5B8E-4F82-A761-8D54ECF6FADF", "durationSec": 337, "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leone, Sergio"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["OUVRAGE D'ART", "TRANSPORT", "OUVRAGE D'ART", "TRANSPORT"], "id": "asset-262484", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 917, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20110612 et archives, COLIN Xavier d\u00e9crypte les r\u00e9alit\u00e9s \u00e9conomique et politique autour des nouvelles voies de communication en mati\u00e8re de transports. Les lignes ferroviaires notamment sont innovantes avec leurs ponts et tunnels, et les lignes \u00e0 grande vitesse (LGV).", "title": "TUNNELS ET PONTS : PLUS RAPIDES, PLUS LONGS, PLUS FOUS ? - 11.06.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "CHINE", "FRANCE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["OUVRAGE D'ART", "TRANSPORT"], "alternativeExcerpt": ["Tunnels et ponts : plus rapides, plus longs, plus fous ?", "Tunnels et ponts : plus rapides, plus longs, plus fous ?", "Tunnels et ponts : plus rapides, plus longs, plus fous ?"], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Le reportage", "L'invit\u00e9", "L'\u00e9ditorial", "Tunnels et ponts: plus rapides, plus longs, plus fous?", "Le contexte", "Geopolitis", "Geopolitis"], "imageURL": "//www.rts.ch/3153313.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118530", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TV5MONDE", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "LAVARINO, Yannis", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3118530", "ece-3120360", "ece-3120345"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "AHA! CENTRE D'ALLERGIE SUISSE - 11.06.12", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-262343", "durationSec": 225, "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Aha ! Centre CH Allergie", "En 2000, la fondation \u00ab aha ! \u00bb a pris la succession de l'association \u00ab Le Lien \u00bb, qui depuis 1935 s'employait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 conseiller et soutenir les personnes souffrant d'allergie, de probl\u00e8mes dermatologiques ou d'asthme. Le centre suisse pour l'allergie, la peau et l'asthme organise aussi r\u00e9guli\u00e8rement des camps de vacances pour les enfants souffrant de ces affections.", "Aha ! Centre CH Allergie"], "alternativeTitle": ["Ensemble", "Aha ! Centre CH Allergie", "Ensemble"], "imageURL": "//www.rts.ch/2081976.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118489", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Adaptation": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3118489", "ece-3118488"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["SLAM", "ENTRETIEN"], "id": "asset-262341", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1783, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110612, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le slameur fran\u00e7ais GRAND CORPS MALADE qui \u00e9voque sa carri\u00e8re ainsi que son accident, source de son handicap.", "title": "GRAND CORPS MALADE - 11.06.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SLAM", "ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["Grand Corps Malade\nL'interview de Darius Rochebin", "Darius Rochebin rec\u0327oit Grand Corps Malade", "Grand Corps Malade\nL'interview de Darius Rochebin", "Grand Corps Malade\nL'interview de Darius Rochebin"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Grand Corps Malade", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118526", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3118526", "ece-3120342", "ece-3120363"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["MOTO2", "GRAND PRIX D'ANGLETERRE MOTOCYCLISTE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "M21", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "KICK-BOXING", "PORTRAIT", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "CATAMARAN", "FOOTBALL AM\u00c9RICAIN", "ENTRA\u00ceNEUR", "GRAND PRIX AUTOMOBILE", "AUTOMOBILISME"], "visualPersons": ["KRUMMENACHER, RANDY", "LUETHI, THOMAS", "CANCELLARA, FABIAN", "ROSSET, MARC", "TONUS, JEAN-MARC", "DELON, ALAIN", "DESJOYEAUX, MICHEL"], "id": "asset-262697", "durationSec": 1999, "mediaType": "video", "title": "11.06.12", "visualGeographicals": ["ANGLETERRE", "AIROLO", "NUFENEN (COL)", "CRANS-MONTANA", "VALAIS", "DANEMARK", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "YVERDON", "MANS, LE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Moto/GP de Grande-Bretagne (Moto2): le meilleur suisse, Randy Krummenacher, a \u00e9t\u00e9 rel\u00e9gu\u00e9 hors du top-10 par un coup du sort (11e). Stefan Bradl f\u00eate son quatri\u00e8me succ\u00e8s en six courses", "Volleyball/Masters de Montreux (finale): le Japon s'impose facilement face \u00e0 Cuba", "Football am\u00e9ricain: rencontre avec les jeunes de la Ligue romande", "Cyclisme/Tour de Suisse: victoire du Colombien, Juan Mauricio Soler, \u00e0 Crans-Montana et interview de David Crettol, pr\u00e9sident du comit\u00e9 de l'\u00e9tape de Crans-Montana", "Moto/GP de Grande-Bretagne (MotoGP):Casey Stoner s'impose. Andrea Dovizioso et Colin Edwards finissent respectivement deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me", "Kick-boxing: portrait de J\u00e9r\u00f4me le Banner", "Auto/24H du Mans: Marcel F\u00e4ssler est devenu le premier Suisse \u00e0 remporter la comp\u00e9tition", "Voile: entretien avec Michel Desjoyeaux et reportage sur la course des D35 sur le L\u00e9man", "Football/Euro M21: la Suisse gagne son premier match face au Danemark"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118508", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3118507", "ece-3120357", "ece-3118508"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX AUTOMOBILE", "AUTOMOBILISME", "INCENDIE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ANIMATION", "TUNNEL", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "INCENDIE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TUNNEL", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "INCENDIE", "TUNNEL", "T\u00c9MOIGNAGE", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "POMPIER", "INCENDIE", "TUNNEL", "T\u00c9MOIGNAGE", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "POMPIER", "IMPRIMERIE", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "BUILDING", "CENTRE COMMERCIAL", "CHAUSSURE", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PIANO", "F\u00caTE DE LA MUSIQUE", "ACC\u00c9L\u00c9R\u00c9", "PIANO", "F\u00caTE DE LA MUSIQUE", "\u00c9CONOMIE", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "STATION DE MONTAGNE", "INTERVIEW", "LAIT", "VACHE", "CLONAGE", "ENTREPRISE", "ACC\u00c9L\u00c9R\u00c9", "FISCALIT\u00c9", "VOTATION", "SC\u00c8NE DE RUE", "SCULPTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["KANAAN, SAMI", "STUDER, JEAN"], "id": "asset-262670", "durationSec": 1584, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 11.06.12", "visualGeographicals": ["MANS, LE", "SIMPLON", "ISELLE", "SIMPLON", "SIMPLON", "LAUSANNE", "ISTANBUL", "ISTANBUL", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CRANS-MONTANA", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BEX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal du Dimanche", "Accident ferroviaire dans le tunnel du Simplon: rencontre avec l'un des pompiers qui a aid\u00e9 \u00e0 ma\u00eetriser l'incendie", "Un laboratoire argentin annonce la naissance d'une vache clon\u00e9e dont l'ADN contient deux g\u00e8nes humains", "GE: depuis jeudi, vingt pianos sont diss\u00e9min\u00e9s un peu partout dans la ville", "Turquie/Elections l\u00e9gislatives: les pr\u00e9cisions d'Assia Shihab", "Syrie: de violents heurts ont \u00e9clat\u00e9 \u00e0 Jisr al-Choughour o\u00f9 une fosse commune a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverte", "19:30 Le Journal", "L'arriv\u00e9e d'\u00e9tape du Tour de Suisse \u00e0 Crans-Montana est une aubaine pour la station", "Turquie: la victoire annonc\u00e9e du parti du premier ministre Erdogan s'explique en grande partie par son bilan \u00e9conomique", "NE: le canton pourrait devenir plus attractif pour les entreprises gr\u00e2ce \u00e0 une r\u00e9forme de sa fiscalit\u00e9", "Bex et Arts a ouvert ses portes dimanche. Trente-neuf installations d'artistes, suisses pour la plupart, sont \u00e0 d\u00e9couvrir durant tout l'\u00e9t\u00e9 dans le Parc de Szilassy", "Le trafic passager a pu reprendre partiellement dans le tunnel du Simplon, mais le trafic des marchandises circule au compte-gouttes", "Le journal du Dimanche", "Le journal du Dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118510", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ce bovin exp\u00e9rimental est programm\u00e9 pour produire une sorte de lait maternel.", "Chacun peut prendre place derri\u00e8re l'instrument et laisser libre cours \u00e0 sa fibre musicale.", "Selon des t\u00e9moins, les forces de l'ordre essaient d'emp\u00eacher les civiles de s'enfuir de cette ville qui se trouve \u00e0 une quarantaine de kilom\u00e8tres seulement de la fronti\u00e8re turque.", "Les retomb\u00e9es sont importantes.", "Le pays affiche des r\u00e9sultats \u00e9clatants, tandis que l'Europe est englu\u00e9e dans les dettes et la crise de l'euro.", "Toutes les entreprises seront trait\u00e9es sur un pied d'\u00e9galit\u00e9. Elles paieront moins d'imp\u00f4ts, mais le canton sera gagnant car plus aucune entreprise ne sera exon\u00e9r\u00e9e.", "Il faudra des mois pour que la situation se normalise. Une b\u00e2che mal fix\u00e9e serait \u00e0 l'origine de l'incendie."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SHIHAB, Assia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3118510", "ece-3118509", "ece-3120359"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.06.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-262668", "durationSec": 900, "publicationDate": "2011-06-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "La revue de presse dominicale", "Solar Impulse fait face \u00e0 son premier \u00e9chec. Parti de Bruxelles, il devait rejoindre Paris, mais il a d\u00fb faire demi-tour en raison de probl\u00e8mes techniques et d'une m\u00e9t\u00e9o difficile", "Turquie: le premier ministre turc, Recep Erdogan, devrait \u00eatre pl\u00e9biscit\u00e9 par les \u00e9lecteurs ce dimanche", "12:45 Le Journal", "Football/Euro M21: l'\u00e9quipe de Suisse gagne son premier match face au Danemark"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118528", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Il \u00e9tait l'invit\u00e9 d'honneur du Salon de l'a\u00e9ronautique \u00e0 Paris.", "Son parti de la justice et du d\u00e9veloppement, l'AKP, est donn\u00e9 largement vainqueur aux \u00e9lections l\u00e9gislatives. La bonne sant\u00e9 de l'\u00e9conomie turque lui vaut un soutien massif de la population."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3120400", "ece-3118528"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Edouard Manet [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-AA0E2B5B-DACA-43F4-B8FE-5EF901996E0E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7228, "publicationDate": "2011-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manet, Edouard"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le testament d'Orph\u00e9e de Jean Cocteau, 1959 (extro 1/2). Avec extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E28DE1FD-3F7F-44AF-8365-064FE7669DF1", "durationSec": 62, "publicationDate": "2011-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cocteau, Jean"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Les Indign\u00e9s, entre utopie et r\u00e9alit\u00e9 : Reportage \u00e0 Madrid \u00e0 la Puerta del Sol, occup\u00e9e depuis un mois par des jeunes sous l'impulsion du mouvement cityoen \"D\u00e9mocratie r\u00e9elle maintenant\"", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9E732D6E-285A-43BA-B83D-DB1454EF31AB", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 904, "publicationDate": "2011-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "parti politique", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Juan, dipl\u00f4m\u00e9 \u00e9cole commerce, au ch\u00f4mage, membre de la commission Communication du mouvement 15M", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant en math\u00e9matiques, membre du mouvement 15M", "name": "Alvarez, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "cuisinier de Puerta Sol dans le mouvement 15M, au ch\u00f4mage", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "F\u00e9lix, profession lib\u00e9rale dans le cin\u00e9, au ch\u00f4mage, membre de la commission Biblioth\u00e8que du mouvement 15M", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "un des porte-parole de D\u00e9mocratie R\u00e9elle Maintenant", "name": "Paredes, Carlos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zone franche", "source": "siranau", "title": "Le dernier des maroquiniers. Reportage \u00e0 Lausanne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6676DF2B-6AAA-45D2-85C5-16DE408F174A", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Gen\u00e8ve (canton)", "Vaud"], "durationSec": 3344, "publicationDate": "2011-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buxcel, Jean-Michel"], "thematicThemes": ["maroquinerie", "orientation professionnelle"], "excerpt": "\"Jean-Michel Buxcel est maroquinier \u00e0 Lausanne, et le seul maroquinier dipl\u00f4m\u00e9 \u00e0 exercer dans le canton de Vaud. Il a choisi ce m\u00e9tier pour pouvoir travailler de ses mains, fabriquer de beaux objets. Il en a fa\u00e7onn\u00e9 des centaines durant sa carri\u00e8re : des sacs, des ceintures, des portefeuilles, en cuir d'autruche, de vache, de porc ou de serpent. \"Quand on fait un sac piqu\u00e9-retourn\u00e9, on le coud avec l'int\u00e9rieur \u00e0 l'ext\u00e9rieur. Puis on le retourne, et c'est comme une naissance.\" raconte Jean-Michel Buxcel dans son atelier o\u00f9 s'entassent rouleaux de peaux, bobines de fil et surtout quantit\u00e9 de valises caboss\u00e9es. Car le cuir ne nourrit plus. Du coup, Jean-Michel Buxcel passe aujourd'hui une grande partie de son temps \u00e0 r\u00e9parer les bagages en plastique endommag\u00e9s que lui transmettent les compagnies d'aviation. \"C'est la concurrence des produits d'extr\u00eame-orient. Pour 150.- vous avez d\u00e9j\u00e0 un sac de la belle qualit\u00e9. Je dois vendre les miens entre 1000 et 1500.- si je veux m'en sortir. Donc je ne fabrique plus, je r\u00e9pare.\" Le m\u00e9tier change. Pire, il dispara\u00eet. L'OFFT (l'Office F\u00e9d\u00e9ral de la Formation professionnelle et de la Technologie) a abrog\u00e9 en 2006 le r\u00e8glement d'apprentissage de maroquinier. Les derniers apprentis form\u00e9s sont donc sortis l'ann\u00e9e derni\u00e8re. \r\n \r\nQu'est-ce qui fait qu'un m\u00e9tier dispara\u00eet ?\r\nFaut-il s'en \u00e9mouvoir et pourquoi ?\r\n \r\ninvit\u00e9s : Jean Batou, professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne https://applicationspub.unil.ch/interpub/noauth/php/Un/UnPers.php?PerNum=6400&LanCode=37\r\nChristiane Murner, styliste maroquini\u00e8re http://www.chrismurner.ch/index.html\r\nGr\u00e9goire Ev\u00e9quoz, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'office d'orientation et de formation professionnelle \u00e0 Gen\u00e8ve\r\n \r\nOFFT : http://www.bbt.admin.ch/index.html?lang=fr", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "styliste maroquini\u00e8re", "name": "Murner, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Office d'orientation et de formation professionnelle \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Evequoz, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire", "name": "Batou, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "maroquinier \u00e0 Lausanne", "name": "Buxcel, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Edouard Manet [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F5F70815-DA30-43AE-975F-76D6848786B1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7228, "publicationDate": "2011-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manet, Edouard"], "thematicThemes": ["peinture", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Syrie. La situation se d\u00e9t\u00e9riore autour de Djis Al Chogour, dans le nord-ouest du pays : 1. Correspondance de Jacques Plana, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re turco-syrienne, avec l'interview de Nora Seni, directrice de l'Institut fran\u00e7ais d'\u00e9tudes anatoliennes (IFEA) \u00e0 Istanbul. - 2. Interview d'Hicham Hassan, porte-parole d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux probl\u00e8mes syriens pour le CICR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-754E1490-F93F-4F9F-995D-F6A4E344C615", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 246, "publicationDate": "2011-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "r\u00e9pression politique", "violence"], "excerpt": "En Syrie, la situation se d\u00e9t\u00e9riore d'heure en heure, \u00e0 Djis Al Chogour, dans le nord-ouest du pays. L'arm\u00e9e a encercl\u00e9 la ville et selon le Haut Commissariat des Nations unies pour les r\u00e9fugi\u00e9s (HCR), plus de trois mille Syriens sont pass\u00e9s en Turquie pour fuir la r\u00e9pression sanglante du r\u00e9gime Bachar al Assad. Et les autorit\u00e9s d'Ankara se pr\u00e9parent \u00e0 en accueillir davantage, d'autant plus que le flux de ces r\u00e9fugi\u00e9s augmente au fur et \u00e0 mesure que l'arm\u00e9e syrienne tente de reprendre le contr\u00f4le de la ville frontali\u00e8re insurg\u00e9e de Djis al Choghour. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux probl\u00e8mes syriens pour le CICR", "name": "Hassan, Hicham", "type": "Participant"}, {"role": "historienne, directrice de l'Institut fran\u00e7ais d'\u00e9tudes anatoliennes (IFEA) \u00e0 Istanbul", "name": "Seni, Nora", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial de Radio France en Turquie", "name": "Plana, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-260070", "durationSec": 1778, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20110611 et 20100918, extraits du concert qu'a donn\u00e9 le groupe de musique folklorique jodel rock Sonalp au 4e festival des musiques suisses Label Suisse.", "title": "SONALP A LABEL SUISSE : SONALP LE SON DES CIMES - 11.06.11", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2011-06-11T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Sonalp : le son  des cimes\nSonalp \u00e0 Label Suisse", "Diffusion du concert enregistr\u00e9 lors du festival Label Suisse 2010. Sonalp allie les traditions musicales des Alpes suisses aux racines d'autres peuples en puisant dans les sonorit\u00e9s actuelles."], "alternativeTitle": ["La bo\u00eete \u00e0 musique", "Sonalp: le son des cimes"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118562", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3118562"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "MusicOmax", "source": "gico", "title": "PATRICK DELACHAUX - 11.06.11", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-262147", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "publicationDate": "2011-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20110611, magazine de la sc\u00e8ne musicale romande et r\u00e9gionale anim\u00e9 par DESTRAZ Pierrick et REPOND Judith depuis le MAD de Lausanne avec leurs invit\u00e9s et des concerts d'artistes suisses et internationaux.", "alternativeExcerpt": ["Invit\u00e9 principal : Patrick Delachaux", "Invit\u00e9 principal : Patrick Delachaux"], "alternativeTitle": ["MusicOmax", "Anna Aaron \"Portrait\" + \"Sparkle and Blood\"", "Interview Katie Melua", "Reverend Beatman \"Jesus\" + \"I wanna be your pussycat\"", "Reverend Beatman \"Letter to myself\"", "Agenda", "Anna Aaron \"Since I met you, my peace is gone\" + \"You never come around\"", "Interview de Patrick Delachaux", "MusicOmax avec Patrick Delachaux", "Interview Johnny Gallagher", "Interview de Josh Homme", "Dress joue en direct", "MusicOmax"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3120432", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESTRAZ, Pierrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "REPOND, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DIRANI, Micha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3120432", "ece-3120431"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "M21", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "M21"], "visualPersons": ["SHAQIRI, XHERDAN", "XHAKA, GRANIT", "GAVRANOVIC, MARIO", "SHAQIRI, XHERDAN"], "id": "asset-262704", "durationSec": 8791, "mediaType": "video", "title": "DANEMARK - SUISSE ENTOURAGE - EURO DES MOINS DE 21 ANS M21 DANEMARK 2011", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "DANEMARK", "DANEMARK"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2011-06-11T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Danemark - Suisse\nChampionnat d'Europe moins 21", "En direct"], "alternativeTitle": ["Football", "DIRECT Foot - Euro 2011 des M21- Danemark-Suisse - samedi 11 juin 2011, 20h30"], "imageURL": "//www.rts.ch/3015761.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3120440"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "EAU (RESSOURCE)", "INTERVIEW", "RADIOACTIVIT\u00c9", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "PAIX", "DESSIN DE PRESSE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "SC\u00c8NE DE RUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "MUSIQUE POPULAIRE", "MARCH\u00c9 DE L'ART", "ARTISTE PEINTRE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-262667", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.06.11", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ROME", "GENEVE-VILLE", "NOVA FRIBURGO", "MOUDON", "FRIBOURG-VILLE", "ANNECY"], "visualCorporations": ["GREENPEACE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-11T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re pr\u00e9sentation du 19H30 des journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s du week-end par Malika Nedir", " premi\u00e8re pr\u00e9sentation du 19H30 des journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s du week-end par Malika Nedir"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Italie: la population doit se prononcer dimanche et lundi sur la relance du programme nucl\u00e9aire, interrompu depuis 1987, ainsi que sur l'immunit\u00e9 p\u00e9nale de Silvio Berlusconi", "19:30 Le Journal", "Une centaine de dessins de presse sont expos\u00e9s en plein air sur le quai Wilson \u00e0 Gen\u00e8ve", "La ville de Fribourg accueille pendant trois jours une grande vente aux ench\u00e8res", "Japon: la gestion de la crise nucl\u00e9aire et les lenteurs de la reconstruction provoquent de vives critiques", "Br\u00e9sil: cinq mois apr\u00e8s les intemp\u00e9ries, la ville de Nova Friburgo est toujours sinistr\u00e9e", "Finale du Troph\u00e9e des musiques populaires: rencontre avec les 1200 musiciens qui se produisent sur les sc\u00e8nes du festival", "Le palmar\u00e8s du Festival international du film d'animation d'Annecy est proclam\u00e9 samedi soir", "Accident ferroviaire dans le tunnel du Simplon: les CFF ont r\u00e9ouvert au traffic le deuxi\u00e8me tube du tunnel apr\u00e8s l'avoir s\u00e9curis\u00e9", "Football/Euro M21: la Suisse pourrait cr\u00e9er l'exploit samedi soir face au Danemark", "Japon: \u00e0 Fukushima, la situation de la centrale nucl\u00e9aire reste tr\u00e8s pr\u00e9occupante", "Football/Euro M21: les pr\u00e9cisions de Pierre Poullier", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Le gouvernement pr\u00f4ne l'abstention.", "Les passants peuvent d\u00e9couvrir des reproductions g\u00e9antes de caricatures incisives, dont celle de l'Iranien Kianoush Ramezani qui a d\u00fb fuir son pays \u00e0 cause de la r\u00e9pression.", "Plusieurs oeuvres de F\u00e9lix Vallotton ont \u00e9t\u00e9 vendues samedi apr\u00e8s-midi.", "L'association Fribourg-Nova Friburgo avait r\u00e9colt\u00e9 de l'argent pour venir en aide aux victimes. Cependant, l'aide tarde \u00e0 se concr\u00e9tiser.", "Dix films suisses sont en comp\u00e9tition.", "Le premier tube du tunnel, ravag\u00e9 par l'incendie d'un train de marchandises, sera en revanche inutilisable pendant des mois.", "L'\u00e9quipe de Suisse est l'une des favorites de cette comp\u00e9tition. Son objectif est d'obtenir sa qualification pour les Jeux Olympiques de Londres.", "Le taux de radioactivit\u00e9 tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 complique le travail des ouvriers et le probl\u00e8me du stockage de l'eau contamin\u00e9 n'est toujours pas r\u00e9solu."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118548", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3118548", "ece-3118547", "ece-3120425"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "TRAIN DE MARCHANDISES", "TUNNEL", "INCENDIE", "TRAIN DE MARCHANDISES", "TUNNEL", "INCENDIE", "TRAIN DE MARCHANDISES", "TUNNEL", "BACT\u00c9RIE", "SOJA", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GASTRO-ENT\u00c9RITE"], "id": "asset-262666", "durationSec": 471, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.06.11", "visualGeographicals": ["BRIGUE", "SIMPLON", "BRIGUE", "SIMPLON", "ISELLE", "BRIGUE", "SIMPLON", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-06-11T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re pr\u00e9sentation du 12H45 des journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s du week-end par Malika Nedir", " premi\u00e8re pr\u00e9sentation du 12H45 des journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s du week-end par Malika Nedir"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Accident ferroviaire dans le tunnel du Simplon: les pr\u00e9cisions de Laurent Dufour", "Japon: le pays fait le bilan de la triple catastrophe survenue il y a trois mois. La gestion de la crise nucl\u00e9aire et les lenteurs de la reconstruction provoquent de vives critiques", "Syrie: la r\u00e9pression de la r\u00e9volte populaire est de plus en plus brutale", "Allemagne: apr\u00e8s des semaines d'enqu\u00eate, le pays a innocent\u00e9 les concombres et d\u00e9sign\u00e9 les graines germ\u00e9es comme unique responsable de l'\u00e9pidemie qui a tu\u00e9 trente-trois personnes", "12:45 Le Journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118560", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Les Japonais demandent des comptes au gouvernement.", "Les quinze membres du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU h\u00e9sitent encore \u00e0 condamner le r\u00e9gime syrien. Des h\u00e9licopt\u00e8res ont tir\u00e9 sur la foule vendredi, tuant au moins vingt-cinq civils.", "Les scientifiques s'interrogent toujours sur l'origine de la bact\u00e9rie Ecoli contenue dans ces graines germ\u00e9es. Un manque d'hygi\u00e8ne pourrait en \u00eatre la cause."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3118560"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "M21", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "M21"], "visualPersons": ["CANCELLARA, FABIAN", "SCHLECK, FRANK", "SCHLECK, ANDY", "SHAQIRI, XHERDAN", "SOMMER, YANN", "HEUSCHER, PATRICK"], "id": "asset-262684", "durationSec": 2460, "mediaType": "video", "title": "11.06.11", "visualGeographicals": ["LUGANO", "DANEMARK", "DANEMARK", "PEKIN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-06-11T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Rink-Hockey: r\u00e9sum\u00e9 du match Gen\u00e8ve - Weil (3 - 3)", "Volleyball/Masters de Montreux (demi-finale): Cuba bat les Etats-Unis", "Sport derni\u00e8re", "Beachvolley: le duo suisse form\u00e9 de Patrick Heuscher et Jefferson Bellaguarda rafle le bronze \u00e0 P\u00e9kin", "Cyclisme/Tour de Suisse (1\u00e8re \u00e9tape): retour sur la victoire sans surprise de Fabian Cancellara et interview", "F1/GP du Canada: Sebastian Vettel s'\u00e9lancera de la p\u00f4le position", "Football/Euro M21: r\u00e9sum\u00e9 du match Bi\u00e9lorussie - Islande (2 - 0)", "Volleyball/Masters de Montreux (demi-finale): le Japon bat la Chine", "Football/Euro M21: r\u00e9sum\u00e9 du match Suisse - Danemark (1 - 0) et interview de Pierluigi Tami, entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe de Suisse", "Auto/24H du Mans: un terrible accident est survenu. La course est neutralis\u00e9e"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3120434", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec un r\u00e9sum\u00e9 de volleyball: Volley Masters, 1re 1/2 finale dames \u00e0 Montreux."], "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3118546", "ece-3118538", "ece-3120433", "ece-3120434"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "FANFARE", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "BRASS BAND", "FANFARE", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "FANFARE", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "ACCORD\u00c9ON", "CHOEUR", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "POUSSIN, GERALD", "DES, HENRI", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE", "DES, HENRI", "POUSSIN, GERALD", "DES, HENRI"], "id": "asset-262344", "thematicGeographicals": ["MOUDON", "PLATEAU"], "durationSec": 7026, "mediaType": "video", "excerpt": "* Moudon, Plateau : 20110611 et archives, \u00e9mission de musique populaire en public anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, le public va d\u00e9signer le laur\u00e9at du 4e troph\u00e9e des musiques populaires lors de cette finale, en direct du 8e Festival des musique populaires de Moudon.", "title": "FINALE DU 4E TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES - 11.06.11", "visualGeographicals": ["MOUDON", "MOUDON", "PLATEAU", "MOUDON", "MOUDON", "MOUDON", "PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2011-06-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "alternativeExcerpt": ["La finale\nTroph\u00e9e des musiques populaires", "Finale du 4\u00e8me troph\u00e9e des musiques populaires, en direct de Moudon. 8 groupes sont en comp\u00e9tition chacun dans leur cat\u00e9gorie. Ch\u00e4lly-Buebe, Filigrane, Voxset, Choeur de Dames La Romaine, Les Ya, L'Avenir accord\u00e9oniste de Ch\u00e2telaine, L'Appel du Manoir et L'Ensemble de cuivres Concordia-Mervelier. Le Grand Jury sera compos\u00e9 de Henri D\u00e8s, G\u00e9rald Poussin, Barbara Klossner, Thierry Dagon et Jean-Pierre Chevailler. Groupes invit\u00e9s : I Muvrini, Bricomic et The National Fanfare of Kadebostany. Pr\u00e9sentation Jean-Marc Richard"], "alternativeTitle": ["La bo\u00eete \u00e0 musique", "La finale du 4\u00e8me Troph\u00e9e des Musiques populaires (2\u00e8me partie)", "La finale du 4\u00e8me Troph\u00e9e des Musiques populaires (1\u00e8re partie)", "La finale du 4\u00e8me Troph\u00e9e des Musiques populaires"], "imageURL": "//www.rts.ch/3189360.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3118550", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3118550"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le tunnel ferrviaire du Simplon ferm\u00e9 \u00e0 la circulation des trains depuis le 9 juin et pour une dur\u00e9e indetermin\u00e9e : Interview de Jean-Louis Scherz, porte-parole des CFF qui revient de Brigue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BB1BA8B-5A13-4DB0-B70B-2F8DB2F4BB19", "thematicGeographicals": ["Simplon"], "durationSec": 180, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF"], "thematicThemes": ["r\u00e9seau ferroviaire", "incendie", "tunnel"], "excerpt": "Un wagon d'un train de marchandises circulant d'Italie vers l'Allemagne a pris feu pour une raison ind\u00e9termin\u00e9e peu avant 6h, le 9 juin 2011. Dix wagons ont br\u00fbl\u00e9, paralysant totalement le trafic dans les 2 sens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole des CFF", "name": "Scherz, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9forme des entreprises II vot\u00e9e en 2008 et qui fera perdre des milliards \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration est le signe d'une grave panne d\u00e9mocratique  : Interview de Dick Marty, conseiller aux Etats tessinois lib\u00e9ral-radical, qui s'\u00e9tait oppos\u00e9 \u00e0 cette r\u00e9forme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E291E417-879A-4B23-B640-2FD3248931A5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 90, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9", "votation"], "excerpt": "Eveline Widmer-Schlumpf cherche des solutions pour limiter les cons\u00e9quences financi\u00e8res de la r\u00e9forme des entreprises II. C'est ce que la ministre des finances a affirm\u00e9 en marge de la session extraordinaire du Conseil des Etats consacr\u00e9e \u00e0 cette r\u00e9forme. Adopt\u00e9e par le peuple lors d'un scrutin d\u00e9sormais contest\u00e9, elle entra\u00eenera des pertes fiscales de plusieurs milliards de francs alors que quelques millions seulement avaient \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9s lors de la campagne. Le s\u00e9nateur lib\u00e9ral radical tessinois Dick Marty regrette une grave panne d\u00e9mocratique, et s'exprime aussi sur l'arriv\u00e9e des hedge funds en Suisse suite \u00e0 cette r\u00e9forme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats tessinois lib\u00e9ral-radical", "name": "Marty, Dick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 th\u00e9\u00e2trale : \"Betty\" de Claude Inga Barbey, une cr\u00e9ation de Claude Inga Barbey, Doris Ittig et Pierre Misfud. \"Quatre soldats\" d'Hubert Mingarelli, mise en sc\u00e8ne de Katia Delay Groulx. \"La salle d'attente\" d'apr\u00e8s Cat\u00e9gorie 3.1 de Lars Noren, mise en sc\u00e8ne de Krystian Lupa. \"Super Oslo Blood (Macbeth, l'aim\u00e9 du peuple)\"d'apr\u00e8s William Shakespeare, mise en sc\u00e8ne Attilio Sandro Palese", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-4B78A491-E03A-40FF-A79B-691AC9547E69", "durationSec": 3193, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Genecand, Marie-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Temps", "name": "Demidoff, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Bon, La Brute et le Truand (Il Buono, Il Brutto, Il Cattivo) de Sergio Leone, 1966 (Annonce1)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-734452E3-6E8B-49E9-B1C6-28FDF4E739F1", "durationSec": 304, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Eveline Widmer-Schlumpf cherche des solutions pour limiter les cons\u00e9quences financi\u00e8res de la r\u00e9forme des entreprises II vot\u00e9e en 2008 : Interview d'Alain Berset, conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97F0F228-1B24-427E-BDB8-29AE6A39D1C7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["entreprise", "fiscalit\u00e9", "votation"], "excerpt": "Adopt\u00e9e par le peuple en 2008, lors d'un scrutin d\u00e9sormais contest\u00e9 devant les tribunaux, cette r\u00e9forme fiscale entra\u00eenera des pertes fiscales de plusieurs milliards de francs alors que quelques millions seulement avaient \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9s lors de la campagne. Le s\u00e9nateur socialiste Alain Berset estime que le peuple a \u00e9t\u00e9 tromp\u00e9 lors de cette votation, et qu'il est d\u00e8s lors normal que la ministre des finances tente de rectifier le tir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "\u00abDemetrio, Re di Siria\u00bb de Johann Simon Mayr \u00e0 Moutier : Interview de Facundo Agudin, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-61E886DC-E02B-474F-9FFF-0208876ED233", "durationSec": 590, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Agudin, Facundo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 358 : Les Genevez", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-83CDE669-BC08-4BF0-8701-88E8E3AABD0E", "thematicGeographicals": ["Les Genevez", "Jura (canton)"], "durationSec": 251, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Syrie. 1. Malaise au sein du PDC apr\u00e8s les propos de Constantin Sayegh, \u00e9lu PDC \u00e0 l'Assembl\u00e9e constituante genevoise, d\u00e9fendant le r\u00e9gime de Bassar el-Hassad : Interview de Luc Barthassat , conseiller national PDC genevois. - 2. Comment aider les Syriens? : Entretien avec Agn\u00e8s Levallois, politologue, journaliste et sp\u00e9cialiste de la Syrie, Tawfik Chamaa, m\u00e9decin \u00e0 Gen\u00e8ve, repr\u00e9sentant de l'Association des Syriens de Suisse, opposant au r\u00e9gime et Moncef Marzouki, pr\u00e9sident du Congr\u00e8s pour la  R\u00e9publique en Tunisie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F74AB0DC-8EF7-4F60-979C-98C06D3ABC96", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 1621, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["el-Assad, Bachar"], "thematicThemes": ["r\u00e9volution"], "excerpt": "1. Dans l'\u00e9mission Infrarouge de la TSR, il a qualifi\u00e9 la r\u00e9pression contre le soul\u00e8vement populaire dans ce pays de \"d\u00e9tail\".  Il a aussi accus\u00e9 la r\u00e9volte d'\u00eatre t\u00e9l\u00e9guid\u00e9e par Isra\u00ebl et les Etats-Unis. Alors ces propos ont choqu\u00e9, et \u00e9tonn\u00e9, venant d'un homme connu pour \u00eatre humaniste. - 2. Avec les questions des auditeurs.\r\n\r\n \r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Barthassat, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Congr\u00e8s pour la R\u00e9publique en Tunisie", "name": "Marzouki, Moncef", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin \u00e0 Gen\u00e8ve, repr\u00e9sentant de l'Association des Syriens de Suisse, opposant au r\u00e9gime", "name": "Chamaa, Tawfik\nChamaa Tawfik\nChamaa Tawfik\nChamaa, Tawfik", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "politologue, journaliste et sp\u00e9cialiste de la Syrie", "name": "Levallois, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Bon, La Brute et le Truand (Il Buono, Il Brutto, Il Cattivo) de Sergio Leone, 1966 (Annonce2)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6F75230F-522E-48D1-AD4A-087423336B69", "durationSec": 495, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Allemagne a identifi\u00e9 les graines germ\u00e9es \u00e0 l'origine de l'\u00e9pid\u00e9mie E.Coli : Interview de Lawrence Aboucaya, dont le restaurant \"Le pousse-pousse\" est le sp\u00e9cialiste  parisien des graines germ\u00e9es \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E0A6EA6-A747-40A4-B756-A469BD42EB39", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 336, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bact\u00e9rie", "graine germ\u00e9e", "\u00e9pid\u00e9mie"], "excerpt": "L'\u00e9pid\u00e9mie E.colie a touch\u00e9 3000 personnes et en a tu\u00e9 30 en Europe. R\u00e9actions imm\u00e9diates: l'alerte contre la consommation de salades, concombres et tomates crus a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9, la Russie a aussi lev\u00e9 son embargo sur l'agriculture europ\u00e9ennes. C'est donc au tour des producteurs et grossistes de graines germ\u00e9es de s'inqui\u00e9ter. Les graines germ\u00e9es qui depuis une dizaine d'ann\u00e9es connaissent un vrai succ\u00e8s, l'embl\u00e8me de la cuisine bio, de la cuisine saine en prend un coup.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des graines germ\u00e9es, propri\u00e9taire du restaurant \"Le pousse-pousse\" \u00e0 Paris", "name": "Aboucaya, Lawrence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Etats-Unis, une d\u00e9mocratie en danger. De la prohibition au maccarthysme, de nouvelles inquisitions (5/5): Blackwater worldwide", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8C649B37-6656-4EB0-9CC5-D02BE8C209ED", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3370, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9pression politique", "histoire", "torture", "police", "guerre froide", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "service secret", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)"], "excerpt": "\"Blackwater est une soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e am\u00e9ricaine qui a d\u00e9croch\u00e9 des march\u00e9s publics dans les domaines de la d\u00e9fense et de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et qui s?est rendue peu \u00e0 peu indispensable sur le terrain en Irak. Aujourd?hui, un entretien de Jeremy Scahill, un journaliste d?investigation qui a enqu\u00eat\u00e9 sur cette soci\u00e9t\u00e9. Dimanche prochain sur TSR2, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire : \u00ab Torture made in USA \u00bb un film de Marie Monique Robin: Les repr\u00e9sentants de l?administration Bush peuvent-ils \u00eatre poursuivis pour \u00abcrimes de guerre\u00bb ? C?est \u00e0 cette question, ouvertement d\u00e9battue aux Etats-Unis depuis quelques mois, que tente de r\u00e9pondre ce film. Ce documentaire d?investigation s?appuie sur des interviews exclusives de grands t\u00e9moins, comme le G\u00e9n\u00e9ral Ricardo Sanchez, ancien chef des forces de la coalition en Irak (qui s'exprime pour la premi\u00e8re fois devant une cam\u00e9ra) ; Larry Wilkerson, ancien chef de cabinet de Colin Powell ; Matthew Waxman, ancien conseiller de Condoleeza Rice \u00e0 la Maison-Blanche ; Alberto Mora, ancien consul de la Marine ou Michael Scheuer, concepteur du programme des \u00ab extraordinary renditions \u00bb \u00e0 la CIA. Il s?appuie aussi sur des archives film\u00e9es - in\u00e9dites - des auditions parlementaires, conduites entre 2004 et 2008, notamment sur la Commission des Forces arm\u00e9es du S\u00e9nat et d\u00e9sosse habilement la machine qui a conduit la \u00ab plus grande d\u00e9mocratie du monde \u00bb \u00e0 utiliser massivement et syst\u00e9matiquement la torture en Afghanistan, \u00e0 Guantanamo et en Irak. On d\u00e9couvre que, d\u00e8s le lendemain des attentats du 11 septembre, le vice Pr\u00e9sident Dick Cheney a pilot\u00e9 un programme secret, destin\u00e9 \u00e0 \u00ab l\u00e9galiser \u00bb la torture, en totale violation des Conventions de Gen\u00e8ve (dont on f\u00eatait, en 2009, le soixanti\u00e8me anniversaire) mais aussi de la Convention contre la torture (sign\u00e9e par les Etats-Unis) et les lois am\u00e9ricaines comme le War Crimes Act de 1996 qui pr\u00e9voit la peine de mort ou la prison \u00e0 vie pour ceux qui utilisent la torture. On apprend aussi que, d\u00e8s le d\u00e9but, l?administration Bush \u00e9tait parfaitement consciente que transgresser les lois internationales et am\u00e9ricaines ce qui pouvait la conduire devant les tribunaux. Pour se prot\u00e9ger d?\u00e9ventuelles poursuites, elle a eu recours \u00e0 des juristes, proches de Dick Cheney et de Donald Rumsfeld, pour \u00ab justifier \u00bb l?usage de la torture, dont la technique du \u00ab waterboarding \u00bb (simulation de noyade). On d\u00e9couvre encore que, pour couvrir ses troupes, le Pentagone a d\u00e9cid\u00e9 de d\u00e9tourner un \u00ab programme d?entra\u00eenement \u00bb alors \u00e9minemment secret, baptis\u00e9 \u00ab Survival Evasion Resistance and Escape (SERE) \u00bb et dirig\u00e9 par des psychologues principalement \u00e0 Fort Bragg, l?\u00e9cole militaire des \u00ab forces sp\u00e9ciales \u00bb. Destin\u00e9 \u00e0 la fine fleur des officiers, ce programme vise \u00e0 les entra\u00eener \u00e0 r\u00e9sister \u00e0 la? torture, dans le cas o\u00f9 ils tomberaient entre les mains d?ennemis peu respectueux des? Conventions de Gen\u00e8ve.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Jendly, com\u00e9dien, \u00e0 l'occasion de la pr\u00e9sentation de son spectacle \"Roger Jendly rencontre Robert Lamoureux\". Avec un extrait, en premi\u00e8re diffusion, d'un entretien de Pierre-Philippe Cadert avec Robert Lamoureux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09B85897-DB1C-4C06-A062-2081D5ABDCA9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3383, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jendly, Roger", "Lamoureux, Robert"], "thematicThemes": ["spectacle de vari\u00e9t\u00e9s", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Comment2: Rencontre avec le com\u00e9dien Roger Jendly et extrait, en premi\u00e8re diffusion, d\u2019un entretien de Pierre Philippe Cadert avec Robert Lamoureux, r\u00e9alis\u00e9 en 2005.\r\nA voir au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy \u00e0 Lausanne, jusqu\u2019au 18 juin 2011, un r\u00e9cital de chansons et textes avec Roger Jendly, Max Jendly, Yvan Ischer et Jean-Yves Petiot. Un chanteur et trois musiciens livrent un magnifique hommage \u00e0 Robert Lamoureux, \u00e0 sa carri\u00e8re et son humour.\r\n\"Roger Jendly rencontre Robert Lamoureux\":\r\nLes chansons et les textes de Robert Lamoureux, qui peut les citer ? Ceux pour qui l\u2019artiste n\u2019est pas un inconnu se souviennent de sa silhouette \u00e9l\u00e9gante, de son humour mordant qui faisait les beaux soirs des cabarets, des th\u00e9\u00e2tres de boulevard et des com\u00e9dies au cin\u00e9ma. Les mieux inform\u00e9s se souviendront qu\u2019il a incarn\u00e9 Ars\u00e8ne Lupin avec classe, qu\u2019on lui doit la s\u00e9rie comique de la \"Septi\u00e8me compagnie\", voire du titre de l\u2019un ou l\u2019autre vaudeville o\u00f9 il \u00e9tincelait, puisqu\u2019il n\u2019aimait rien tant que la sc\u00e8ne.\r\nMais pour Roger Jendly, le souvenir est vivace. Enfant d\u00e9j\u00e0, il \u00e9coutait Lamoureux \u00e0 la radio, riait en famille de ses sketchs ou de ses chansons, savait certains morceaux par c\u0153ur, et ne manquait pas, quelques ann\u00e9es plus tard, de courir aux \"Trois Baudets\" lorsque Lamoureux s\u2019y produisait.\r\nAujourd\u2019hui, c\u2019est comme une envie profonde qui \u00e9clate au grand jour : com\u00e9dien reconnu, qui a multipli\u00e9 les interpr\u00e9tations d\u2019exception, Roger Jendly d\u00e9voile un recoin de son jardin secret. Avec son fr\u00e8re Max, il mitonne un cabaret Lamoureux, toute une \u00e9poque, un style, une gouaille, une sorte d\u2019allant o\u00f9 l\u2019on ne craignait pas d\u2019affirmer haut et fort : \"Des chansons qui donnent d\u2019la joie, ben il en faut !\". (Source: Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne?; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2011-06-10T13:03:37.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR, 2005)", "name": "Lamoureux, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Jendly, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "C'est \u00e0 la population jurassienne de dessiner les contours de l'avenir institutionnel de la r\u00e9gion selon le gouvernement jurassienne, mais le Conseil du Jura bernois n'est pas pr\u00eat \u00e0 accepter que certaines communes puissent rejoindre le canton du Jura, ce qui affaiblirait le Jura bernois : Interview de Manfred B\u00fchler, pr\u00e9sident du Conseil du Jura bernois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F21B9DE0-534C-45BD-B3B5-21CAC100CD37", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Berne (canton)"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "question jurassienne"], "excerpt": "Dans son rapport sur la reconstitution de l'unit\u00e9 du Jura, le Gouvernement jurassien estime qu'il prend un risque en organisant avec le canton de Berne une consultation populaire, \u00e0 savoir qu'une majorit\u00e9 des citoyens du Jura bernois puisse rejeter la cr\u00e9ation d'un nouveau canton. En corollaire, explique-t-il, le Conseil ex\u00e9cutif bernois ne peut refuser que certaines communes puissent d\u00e9cider d\u00e9mocratiquement de quitter le canton de Berne. Une condition qui sera difficile \u00e0 faire accepter au Gouvernement bernois, mais aussi au Conseil du Jura Bernois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil du Jura bernois", "name": "B\u00fchler, Manfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Del\u00e9mont", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Steve Perrin, agent de voyage, \u00e0 propos de l'influence du franc fort sur les vacances des Suisses", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7F2AF094-CA33-4EF3-BCF7-8610E715D3D8", "durationSec": 243, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agence de voyages", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 050 : Drogue des ann\u00e9es 90", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-C8BE7DFB-E18C-4C09-938F-CE428C04B296", "durationSec": 140, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Le syndrome de Gilles de la Tourette (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FB7852C3-DECA-4E11-AC84-A622E0EF35AC", "durationSec": 586, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cole polonaise de composition au XXe si\u00e8cle (5/5) : Grazyna Bacewicz (1909-1969)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8EC928E-2EDD-4790-BCE4-6715D3ECBCAC", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 3643, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bacewicz, Grazyna"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, producteur \u00e0 France Musiques", "name": "Szymczak, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : E-coli", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-2BD838BC-01C1-4DA4-A7F2-AD57659F9D4B", "durationSec": 180, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "program": "Soir\u00e9e chanson Bleu Musique", "source": "siranau", "title": "Reflets sonores du 10e anniversaire des Ateliers du Funambule de Nyon: avec notamment Michel Fugain, Yves Duteil, Aliose, Jean-Luc Lahaye et Eliane Dambre, directrice des Ateliers", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F124A15C-6F24-49C6-856D-BE8B1E6369D8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud", "Nyon"], "durationSec": 3362, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lahaye, Jean-Luc", "Dambre, Eliane", "Aliose", "Duteil, Yves", "Fugain, Michel"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice des ateliers, chanteuse d'origine fribourgeoise", "name": "Dambre, Eliane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Duteil, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Fugain, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Lahaye, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "duo romand", "name": "Aliose", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "On n'aura plus d'courant : Chronique de Pascal Bernheim, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D546CF14-43FF-4F24-AFBA-BEFB3F9223AC", "durationSec": 185, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "\u00e9nergie \u00e9lectrique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Une chanson pour", "source": "siranau", "title": "Une chanson pour E. coli", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4D055B5A-8272-4778-8390-D7979F63DE05", "durationSec": 175, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bact\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Le Bon, La Brute et Le truand (Il Buono, Il Brutto, Il Cattivo) de Sergio Leone, 19", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-48B84830-3DCE-4E2E-BEB7-46277E04D139", "durationSec": 61, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leone, Sergio"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement jurassien une consultation populaire en deux phases pour r\u00e9soudre la Question jurassienne : Commentaire de Ga\u00ebl Klein, correspondant RSR Del\u00e9mont", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-89CCD61F-A067-455D-AB83-09B9CF7EC7C1", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 90, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne"], "excerpt": "En r\u00e9ponse \u00e0 l'annonce du Gouvernement bernois d'organiser un vote d'ici 2013 \u00e0 ce sujet dans le Jura bernois, l'ex\u00e9cutif jurassien r\u00e9torque qu?il faut pouvoir tenir compte de toutes les aspirations et que c?est \u00e0 la population de dessiner elle-m\u00eame les contours de l'avenir institutionnel de la r\u00e9gion.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Mady Mesple", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D1C070AE-185B-4096-997E-F0C263206DAA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 6846, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mespl\u00e9, Mady"], "thematicThemes": ["soprano", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique vocale"], "excerpt": "Hommage au grand soprano fran\u00e7ais \u00e0 l'occasion de ses 80 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (149) : Recette japonaise au concombre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-14F09A98-0E82-4833-8563-7F2A4B21DED4", "durationSec": 175, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premier service: Chez Laur\u00e8ne, \u00e9picerie roulante, le terroir sur trois roues", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E4C653C-F1E9-46AE-AB93-7D61310F816F", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 650, "publicationDate": "2011-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chez Laur\u00e8ne"], "thematicThemes": ["\u00e9picerie"], "excerpt": "\"Chez Laur\u00e8ne, une petite \u00e9picerie roulante sillonne le canton de Vaud pour rejoindre les march\u00e9s de Morges, Vevey, Pully et Lausanne Ouchy les dimanches d \u00e9t\u00e9. Les produits sont originaux, et en-dehors des circuits de vente habituels. Laur\u00e8ne propose par exemple des cabas sign\u00e9s -J apporte l ap\u00e9ro, les fromages ou les 4 heures-. Compos\u00e9s par elle ou l acheteur, ils renferment ce qu il faut pour la convivialit\u00e9 spontan\u00e9e en un seul achat. \r\nLaur\u00e8ne raconte son concept avec conviction: le terroir? \u00e7a roule pour elle.\r\nJournaliste: Daniel Fazan\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pici\u00e8re ambulante", "name": "Laur\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}]}}