{"response": {"numFound": 8519, "start": 300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 077 : La lettre au p\u00e8re No\u00ebl", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CDB05EF8-E750-482D-8B3A-59E9C4E55E12", "durationSec": 0, "publicationDate": "2011-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9lection du Conseil f\u00e9d\u00e9ral par le peuple sera-t-elle la solution? : D\u00e9bat avec Suzette Sandoz, ancienne conseill\u00e8re nationale vaudoise lib\u00e9rale, ancienne professeure de droit et Mathias Reynard, conseiller national socialiste valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6996503E-D8A9-4F93-AF6F-D7EBF4E674C0", "durationSec": 1392, "publicationDate": "2011-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "L'\u00e9lection du Conseil F\u00e9d\u00e9ral par le peuple: est-ce le syst\u00e8me qui mettra tout le monde d'accord.   L'\u00e9lection d'hier a f\u00e2ch\u00e9 l'UDC, qui voulait un 2\u00e8me si\u00e8ge. Elle a d\u00e9\u00e7u les partisans du socialiste Pierre-Yves Maillard. Est-ce que le concours du peuple, dans cette \u00e9lection, apporterait une l\u00e9gitimit\u00e9 suppl\u00e9mentaire \u00e0 ce Conseil f\u00e9d\u00e9ral.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne conseill\u00e8re nationale vaudoise lib\u00e9rale, ancienne professeure de droit", "name": "Sandoz, Suzette", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste valaisan", "name": "Reynard, Mathias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grand, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur/trices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Avions en papier (4/5). M.I.A : \"Paper Planes\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-46A77B77-09B3-4CE3-A729-F7276206A821", "durationSec": 409, "publicationDate": "2011-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M.I.A"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Multiplication des microcentrales hydrauliques le long des ruisseaux : Reportage sur les bords de l'Areuse avec les d\u00e9fis en terme de protection de la faune et de la flore", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DA6D3B51-DB5B-49DC-99E3-F9A159725BFD", "thematicGeographicals": ["Areuse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 341, "publicationDate": "2011-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie hydro-\u00e9lectrique"], "excerpt": "Le principe : turbiner l'eau des rivieres voire m\u00eame des tr\u00e8s petits cours d'eau pour alimenter les m\u00e9nages des r\u00e9gions environnantes. De plus en plus d'entreprises \u00e9lectriques en Suisse lancent des projets de ce type. C'est le cas \u00e0 Neuch\u00e2tel sur les bords de l'Areuse, la grande rivi\u00e8re neuchateloise o\u00fb certaines micro centrales existent deja. Le developpement de ces installations pose \u00e9galement des d\u00e9fis en terme de protection de la faune et de la flore.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable au sein de la F\u00e9d\u00e9ration suisse de p\u00eache", "name": "Giroux, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Viteos", "name": "Thi\u00e9baud, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller communal \u00e0 Boudry", "name": "Schmid, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des projets \u00e9nergie renouvelables chez Viteos", "name": "Picchi, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Galichet, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Economie : la crise de foi (4/5) : Si j'avais un million", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4465438-9162-4D21-AA3D-9BC751181273", "durationSec": 1792, "publicationDate": "2011-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "\u00e9thique", "religion et croyances", "crise \u00e9conomique", "argent (monnaie)", "dette publique", "\u00e9conomie"], "excerpt": "La crise \u00e9conomique et l\u2019explosion de la dette publique ont mis \u00e0 mal la foi en l\u2019avenir. Analyse des d\u00e9g\u00e2ts moraux collat\u00e9raux de la crise boursi\u00e8re. Rarement, les sp\u00e9cialistes de l\u2019\u00e9thique financi\u00e8re n\u2019auront \u00e9t\u00e9 autant sollicit\u00e9s. Voire \u00e9cout\u00e9s. A vue d\u2019esprit propose trois regards chr\u00e9tiens critiques sur la foi en l\u2019argent.  (4/5) Comment, face \u00e0 des produits financiers toujours plus complexes, investir en se souciant \u00e0 la fois du rendement financier et de l\u2019impact que cela aura sur autrui? \r\nEntre exemples alternatives, ancrage biblique et r\u00e9flexions \u00e9thiques, Otto Sch\u00e4fer esquisse les contours de ce qui pourrait \u00eatre le vademecum de l\u2019investisseur responsable.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur et biologiste", "name": "Sch\u00e4fer, Otto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "FACTEUR", "DISTRIBUTION POSTALE", "FACTEUR", "TRI POSTAL", "FACTEUR", "TRI POSTAL", "FACTEUR", "DISTRIBUTION POSTALE", "FACTEUR", "DISTRIBUTION POSTALE", "FACTEUR", "CONDITION DE TRAVAIL", "CONDITION DE TRAVAIL", "DISTRIBUTION POSTALE", "FACTEUR", "CONDITION DE TRAVAIL", "FACTEUR", "CONDITION DE TRAVAIL", "FACTEUR", "CONDITION DE TRAVAIL", "TRI POSTAL", "FACTEUR"], "id": "asset-18220", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3300, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20111215 et archives, en pr\u00e9vision d'une ouverture prochaine du march\u00e9 de la distribution du courrier, les conditions de travail des employ\u00e9s de la poste ont chang\u00e9. Les cadences ont augment\u00e9 et le temps pass\u00e9 avec le client est comptabilis\u00e9. Les nouvelles prestations demand\u00e9es aux postiers avec obligation d'atteindre des objectifs de vente augmentent le stress des postiers.", "title": "LE BLUES DU FACTEUR // SEXE A LA TUNISIENNE - 11.12.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "DAILLENS", "MORGES", "GENEVE", "DAILLENS", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE", "LA POSTE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2011-12-15T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Le blues du facteur\n- Sexe \u00e0 la tunisienne", "Fini le temps de blaguer au guichet de la Poste avec le buraliste. Fini le temps o\u00f9 l'on invitait son facteur \u00e0 entrer boire un verre. D\u00e9sormais, c'est la dictature de la productivit\u00e9, les livraisons sont minut\u00e9es, le postier devient aussi un \u00e9picier. Sous pression, la Poste suisse a fait sa r\u00e9volution. Et le facteur, v\u00e9ritable agent du lien social dans les villages et les quartiers, tra\u00eene son blues.", "- Le blues du facteur\n- Sexe \u00e0 la tunisienne", "- Le blues du facteur\n- Sexe \u00e0 la tunisienne"], "alternativeTitle": ["Temps pr\u00e9sent", "Le blues du facteur", "Temps pr\u00e9sent", "Temps pr\u00e9sent"], "imageURL": "//www.rts.ch/3623394.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3557612", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS/WALLONIE IMAGE PRODUCTION (WIP)", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MIRANDA, Romain", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "SELIGMANN, Varuna", "type": "Personne physique"}, {"name": "EBERLE, Colette", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHUEPBACH, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3557612", "ece-3572505", "ece-3554379"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "SON (ONDE)", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "SON (ONDE)", "SALAIRE", "FONCTIONNAIRE", "GR\u00c8VE", "SALAIRE", "FONCTIONNAIRE", "GR\u00c8VE", "SALLE DE SPECTACLE", "EAU-DE-VIE", "DISTILLERIE", "D\u00c9CORATION LUMINEUSE", "NO\u00cbL", "D\u00c9CORATION LUMINEUSE", "NO\u00cbL", "SAPIN", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "NO\u00cbL", "MONNAIE", "VACHE"], "visualPersons": ["WEISS, PIERRE"], "id": "asset-264341", "durationSec": 1157, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.12.15", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "COURCHAVON", "VALAIS", "VETROZ", "VALAIS", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-12-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VS : nombreux sont ceux qui rivalisent d'imagination pour \u00e9clairer leur maison aux couleurs de No\u00ebl", "Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "FR : la ville s'appr\u00eate \u00e0 inaugurer sa nouvelle salle de spectacle", "JU : les producteurs d'eau-de-vie de damassine sont en phase de distillation", "GE : jeudi apr\u00e8s-midi, des centaines de fonctionnaires genevois ont manifest\u00e9 devant le Parlement", "On a pu d\u00e9terminer que certains poissons \u00e9mettent des cris d'attaque", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Les d\u00e9corations de No\u00ebl, il y en a pour tous les go\u00fbts, de quelques guirlandes gracieuses et discr\u00e8tes aux \u00e9lans et P\u00e8re-No\u00ebl clignotant \u00e0 profusion.", "A quelques jours de la premi\u00e8re repr\u00e9sentation, \"L'Equilibre\" est encore en travaux, ce qui suscite quelques critiques.", "Ce proc\u00e9d\u00e9 ancestral, qui s'effectue \"\u00e0 l'ancienne\", se transmet tr\u00e8s souvent de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration.", "Ils faisaient part de leur m\u00e9contentement quant au projet du Grand conseil visant \u00e0 suspendre l'indexation des salaires pour 2012 et 2013.", "Cette d\u00e9couverte est le fruit d'un long travail d'observation men\u00e9 par un passionn\u00e9 bernois."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3557604", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3557604", "ece-3557603", "ece-3554380"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "TRAIT\u00c9 POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "SALLE DE SPECTACLE", "OR", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "BUDGET DE L'ETAT", "SERVICE D'INTERVENTION ET DE SECOURS", "CALENDRIER", "PROSTITUTION", "HUMOUR", "FRONTALIER"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN", "FEHR, HANS", "MARRA, ADA", "STUDER, JEAN"], "id": "asset-264339", "durationSec": 1731, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.12.15", "visualGeographicals": ["BELFAUX", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "HAUTE-SAVOIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-12-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral : jeudi matin, les r\u00e9sultats de l'\u00e9lection ont fait la une de nombreux quotidiens suisses", "Etats-Unis : \u00e0 quelques jours de la fin du retrait total des derniers soldats am\u00e9ricains en Irak, le pr\u00e9sident Obama salue leur courage dans un discours en Caroline du Nord", "France : Jacques Chirac \u00e9cope de deux ans d'emprisonnement avec sursis", "FR : \u00e0 quelques mois de la fin des travaux, la nouvelle salle de spectacle de Fribourg accueille lundi sa premi\u00e8re repr\u00e9sentation", "Condamnation de Jacques Chirac : les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Schaller", "Football / Europa League : le FC Zurich, d\u00e9j\u00e0 \u00e9limin\u00e9 de la comp\u00e9tition, remporte pour l'honneur son dernier match face aux Roumains de Vaslui sur le score de 2 \u00e0 0", "12:45 Le journal", "Le Minimag / GE : les bains de P\u00e2quis proposent un calendrier de No\u00ebl un peu particulier, en collaboration avec divers artistes et des travailleuses du sexe", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral : mercredi soir \u00e0 Belfaux (FR), les concitoyens et amis d'Alain Berset \u00e9taient tous r\u00e9unis pour f\u00eater son \u00e9lection", "L'Association pour une Suisse ind\u00e9pendante et neutre (ASIN) propose de soumettre au peuple la plupart des accords internationaux", "L'invit\u00e9 culturel : Jean-Michel Mattei, humoriste", "Quelques mois apr\u00e8s sa disparition, des ventes aux ench\u00e8res de folie ont dispers\u00e9 les possessions d'Elisabeth Taylor aux quatre coins du monde", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Ce fut l'occasion pour les journalistes de r\u00e9agir, par exemple, \u00e0 l'arriv\u00e9e d'Alain Berset au gouvernement.", "Les troupes am\u00e9ricaines seront rest\u00e9es 9 ans dans le pays et pr\u00e8s de 4500 soldats y ont perdu la vie.", "L'ancien pr\u00e9sident fran\u00e7ais \u00e9tait notamment accus\u00e9 de d\u00e9tournement de fonds publics, pour des faits remontant \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 il \u00e9tait maire de Paris.", "Avec ses formes particuli\u00e8res, le th\u00e9\u00e2tre, bien que pas encore termin\u00e9, s'annonce d\u00e9j\u00e0 comme un nouveau symbole de la ville.", "L'objectif, atteint, des hommes d'Urs Fischer \u00e9tait de terminer l'ann\u00e9e sur une bonne note, malgr\u00e9 leur \u00e9limination.", "\"Le bain des Plaisirs\" veut faire r\u00e9fl\u00e9chir sur la th\u00e9matique de la prostitution.", "Le village natal du nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e9tait en liesse.", "Jeudi, le Conseil national a accept\u00e9 de soumettre l'initiative \u00e0 la population, sans lui opposer de contre-projet.", "Les bijoux et toilettes de la star ont d\u00e9cha\u00een\u00e9 une v\u00e9ritable passion, et ce malgr\u00e9 des prix souvent dix fois sup\u00e9rieurs aux estimations."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3557626", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3557626", "ece-3554400"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "SOCIOLOGIE", "CORRUPTION", "PARTI POLITIQUE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "PROC\u00c8S", "PARTI POLITIQUE", "LIBRAIRIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "POLITIQUE DES PRIX", "HORLOGERIE", "OR", "HORLOGERIE", "OR", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "FONCTION POLITIQUE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "FONCTION POLITIQUE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "FONCTION POLITIQUE", "CAVIAR", "PRODUIT DE LUXE", "JUSTICE", "UEFA EUROPA LEAGUE", "UEFA EUROPA LEAGUE", "JUSTICE", "UEFA EUROPA LEAGUE"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "AMAUDRUZ, C\u00c9LINE", "PERRIN, YVAN", "BRUNNER, TONI", "BAADER, CASPAR", "BLOCHER, CHRISTOPH", "GRIN, JEAN-PIERRE", "HURNI, BAPTISTE", "LEGRIX, JEAN-CHARLES", "ORY, GIS\u00c8LE", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-264340", "durationSec": 1896, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.12.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PARIS", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VEVEY", "NYON", "ECUBLENS", "DES MOINES", "DES MOINES", "NEUCHATEL-VILLE", "TRAVERS", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRUTIGEN", "LAUSANNE", "VALAIS", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["UDC", "FC SION", "FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-12-15T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Alerte m\u00e9t\u00e9o : entretien avec Lionel Fontannaz, pr\u00e9visionniste m\u00e9t\u00e9osuisse", "Pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines : le coup d'envoi de la campagne sera donn\u00e9 le 3 janvier prochain", "FC Sion : dans l'affaire qui oppose le club valaisan \u00e0 l'UEFA, le Tribunal Arbitral du Sport a tranch\u00e9 en d\u00e9faveur des S\u00e9dunois", "On peut d\u00e9sormais savourer du caviar helv\u00e9tique", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral : l'\u00e9chec de l'UDC provoque de nombreuses r\u00e9actions", "NE : la conseill\u00e8re d'Etat Gis\u00e8le Ory est contest\u00e9e \u00e0 gauche comme \u00e0 droite pour sa gestion du dossier hospitalier", "Emplois fictifs : les pr\u00e9cisions de Jean-Philippe Schaller", "Le palmar\u00e8s annuel de Google permet de d\u00e9couvrir ce qui a le plus passionn\u00e9 en Suisse, ou ailleurs, en 2011", "19:30 Le journal", "Sous l'impulsion de l'horloger Jean-Claude Biver, l'EPFL d\u00e9veloppe un or d'un genre nouveau", "Prix du livre: entretien avec Pascal Vandenberghe, directeur librairies Payot", "Pour contourner les interm\u00e9diaires et leurs marges, Payot va s'approvisionner directement chez les \u00e9diteurs", "Emplois fictifs : Jacques Chirac est condamn\u00e9 \u00e0 deux ans et demi de prison avec sursis, pour une affaire remontant \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 il \u00e9tait maire de Paris", "On a f\u00eat\u00e9 jeudi le centenaire de l'arriv\u00e9e d'Amundsen au P\u00f4le Sud", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3557598", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le premier caucus de l'Iowa permettra d'y voir plus clair dans la course \u00e0 l'investiture r\u00e9publicaine.", "L'\u00e9quipe du pr\u00e9sident Constantin ne pourra donc pas r\u00e9int\u00e9grer l'Europa League.", "Ce mets d\u00e9licat et souvent appr\u00e9ci\u00e9 lors des F\u00eates de fin d'ann\u00e9e est cultiv\u00e9 dans les eaux alpines du L\u00f6tschberg.", "La mise en cause de plusieurs si\u00e8ges par le parti de Christoph Blocher a cependant su captiver l'attention des Suisses.", "Certains s'interrogent m\u00eame sur son avenir en politique.", "Au classement des personnalit\u00e9s helv\u00e9tiques les plus consult\u00e9es sur le moteur de recherche, on retrouve Roger Federer en t\u00eate de liste.", "Le projet \u00e0 dix millions de francs a pour but de cr\u00e9er des montres et bijoux beaucoup plus r\u00e9sistants.", "D'autres librairies examinent la m\u00eame strat\u00e9gie et les prix pourraient baisser de 8 \u00e0 40% selon les ouvrages.", "A 79 ans, il est le premier pr\u00e9sident fran\u00e7ais \u00e0 \u00eatre condamn\u00e9 par la justice.", "Alors que le d\u00e9r\u00e9glement climatique menace l'\u00e9quilibre polaire, cet anniversaire prend un sens particulier."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FONTANNAZ, Lionel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3557598", "ece-3557597", "ece-3554376"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Kaltehand & Nathasha Waters : A l'occasion de leur concert au Bourg de Lausanne, avec interpr\u00e9tation des titres \"Pages\" et \"Worldwar III\" [en anglais avec traduction]", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview"], "id": "sound-1F817D60-8E60-44F5-B73E-80656031DC4C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1453, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Waters, Natasha", "Kaltehand"], "thematicThemes": ["pop", "musique \u00e9lectronique"], "excerpt": "Avant leur concert au Bourg de Lausanne dans le cadre des soir\u00e9es \"On vous aura pr\u00e9venus\", le duo St-Gallois Kaltehand & Natasha Waters se pr\u00eate au jeu de la doublette interview-showcase pour \"El Blablo\". Sacr\u00e9 rep\u00e9rage gr\u00e2ce au s\u00e9duisant \"Pages\", le duo propose une pop feutr\u00e9e et \u00e9lectronique, sublim\u00e9e par la voix \u00e9th\u00e9r\u00e9e de Natasha Waters. \"Pages\" est \u00e9galement le titre de leur premier album, compos\u00e9 et produit par Davide \"Kaltehand\" Rizzitelli.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Waters, Natasha", "type": "Participant"}, {"role": "synth\u00e9 (keys)", "name": "Rizzitelli, Davide", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pourprix, Franck", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Avions en papier (3/5). Massendefect : \"Papierflugzeug\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-13D3B2A9-B109-435A-9C2D-317893FEEC67", "durationSec": 411, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["MASSENDEFECT"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election du Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 14 d\u00e9cembre 2011. 11h - 12h30. Journal de 11h. R\u00e9\u00e9lection de Johan Schneider-Amman par 159 voix. Hommage d'Ursula Wyss \u00e0 Micheline Calmy-Rey et pr\u00e9sentation des candidatures de Pierre-Yves Maillard et d'Alain Berset au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Election d'Alain Berset au deuxi\u00e8me tour avec 126 voix et 63 voix \u00e0 Pierre-Yves Maillard. Assermentation des conseillers f\u00e9d\u00e9raux", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-B0C56911-C9BA-43EB-AA5D-330216D50AF6", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse", "Belfaux"], "durationSec": 5400, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schneider-Ammann, Johann", "Calmy-Rey, Micheline", "Maillard, Pierre-Yves", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Berset, Alain"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale. Voir sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une seule fois par ordre d\u2019apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan PLR", "name": "Germanier, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement de l'Int\u00e9rieur", "name": "Leuba, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "name": "Roth Bernasconi, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois PDC", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois, candidat non-\u00e9lu au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller d'Etat vaudois socialiste", "name": "Chiffelle, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national argovien UDC", "name": "Stamm, Luzi", "type": "Participant"}, {"role": "syndique de Renens, m\u00e9decin", "name": "Huguenin, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller municipal lausannois socialiste", "name": "Junod, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois \u00e9cologiste", "name": "Van Singer, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national zurichois UDC", "name": "M\u00f6rgeli, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste", "name": "Marra, Ada", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du dioc\u00e8se de Lausanne, Fribourg et Gen\u00e8ve", "name": "Betticher, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale tessinoise socialiste", "name": "Carobbio, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois socialiste", "name": "Steiert, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan socialiste", "name": "Rossini, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois lib\u00e9ral-radical", "name": "Hiltpold, Hugues", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, conseiller aux Etats d'Appenzell-Ext\u00e9rieures PLR", "name": "Altherr, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e9lu", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale bernoise socialiste, pr\u00e9sidente du groupe socialiste aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "name": "Wyss, Ursula", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Fribourg", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Hessel & Hessel : Interview de St\u00e9phane Hessel, ancien diplomate et militant politique fran\u00e7ais et de Christiane Hessel Chabry, auteure de \"Gaza, j'\u00e9cris ton nom\" (Ed. Indig\u00e8ne, 2011). - 2. Les indign\u00e9s du parc des Bastions : Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2889201-B1A3-4D5C-9354-4AFDCE30E872", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gaza", "Palestine"], "durationSec": 3426, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "manifestation politique"], "excerpt": "1. De l'indignation \u00e0 l'action, le couple Hessel voyage de Gaza au parc des Bastions. Tous deux croient au possible succ\u00e8s de l'engagement et lancent un appel aux jeunes. Il y a St\u00e9phane Hessel, devenu \u00e0 94 ans et gr\u00e2ce \u00e0 un petit opuscule, \"Indignez-vous\", un auteur au succ\u00e8s plan\u00e9taire. Il y a Christiane Hessel Chabry, 84 ans, qui a entra\u00een\u00e9 son mari infatigable jusqu'\u00e0 la bande de Gaza o\u00f9 elle se rend sans rel\u00e2che depuis une dizaine d'ann\u00e9es, au service en particulier des enfants. Pour nous faire partager son \u00e9motion et son engagement, elle publie \u00e0 son tour, aux \u00e9ditions Indig\u00e8ne, \"Gaza, j'\u00e9cris ton nom\". Pour les deux, l'\u00e9criture est indissociable de l'action. Il s'agit de rompre avec l'\u00e9tat des choses et se donner les moyens concrets , politiques, juridiques, de se battre contre l'inacceptable, c'est-\u00e0-dire contre le r\u00e8gne de l'argent et de la finance, contre l'injustice sociale et la d\u00e9gradation de l'environnement. L'appel de St\u00e9phane et Christiane Hessel a fait boule de neige au sein d'une jeunesse en perte de rep\u00e8res. A une \u00e9poque o\u00f9 r\u00e8gne le jeunisme, le couple \u00e0 la longue vie a su faire passer la promesse d'un possible. - 2. Les indign\u00e9s du parc des Bastions. Nicole Duparc \u00e0 Lausanne (\u00e9mission pr\u00e9enregistr\u00e9e). Depuis le 15 novembre, un groupe d'indign\u00e9s \u00e0 \u00e9tabli son camp dans le parc des Bastions, \u00e0 Gen\u00e8ve, en plein centre ville et sous l'oeil protecteur de la statue des R\u00e9formateurs. Mettant la parole en acte, \u00e0 leur mani\u00e8re, ces indign\u00e9s genevois donne une forme aux propos de St\u00e9phane Hessel, leur faisant \u00e9cho, mais tout en ne s'y r\u00e9f\u00e9rant pas directement, comme nous pourrons l'entendre. Au jour le jour, comment ces jeunes et moins jeunes, \u00e9tudiants, employ\u00e9s ou ch\u00f4meurs r\u00e9ussissent-ils \u00e0 poursuivre ce mouvement qui s'\u00e9tend aujourd'hui dans le monde entier? Les conditions de vie sont pour le moins spartiates, mais l'\u00e9nergie est toujours l\u00e0. Visite du camp des indign\u00e9s avec Martin Camenisch et ses compagnons, au coeur de Gen\u00e8ve qui les entoure.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Camenisch, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "essayiste", "name": "Hessel Chabry, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "ancien diplomate, militant politique fran\u00e7ais", "name": "Hessel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "protestataires", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election du Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 14 d\u00e9cembre 2011. 8h - 9h. Ouverture de la s\u00e9ance par Hans Altherr, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale et hommage \u00e0 Micheline Calmy-Rey. Discours d'adieu de Micheline Calmy-Rey", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0A8C1FA2-7446-4517-B113-4990227B15E5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Calmy-Rey, Micheline"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale. Voir sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une seule fois par ordre d\u2019apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du DFAE, futur ambassadeur \u00e0 Bruxelles", "name": "Balzaretti, Roberto", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national b\u00e2lois UDC, pr\u00e9sident du groupe UDC aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "name": "Baader, Caspar", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Lanz, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale bernoise socialiste, pr\u00e9sidente du groupe socialiste aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "name": "Wyss, Ursula", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, conseiller aux Etats d'Appenzell Rhodes-Ext\u00e9rieures PLR", "name": "Altherr, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration 2011", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'Ev\u00each\u00e9 de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Betticher, Nicolas", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Election du Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 14 d\u00e9cembre 2012. Alain Berset, conseiller aux Etats fribourgeois socialiste, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu au deuxi\u00e8me tour : Interview de Fran\u00e7ois Ang\u00e9loz, grand-p\u00e8re d'Alain Berset", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F9C48E8-F8CA-4DE6-B672-F8A768EEB518", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 96, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berset, Alain", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "grand-p\u00e8re d'Alain Berset", "name": "Ang\u00e9loz, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Zone intime", "source": "siranau", "title": "Zone intime : Distributeurs de pneu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-36ADDBEB-D3C9-469A-A25E-29B1C81FAA4D", "durationSec": 220, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Election du Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 14 d\u00e9cembre 2012. Alain Berset, conseiller aux Etats fribourgeois, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu sans surprise : Interviews de Muriel Zeender Berset, \u00e9pouse d'Alain Berset et d'Erwin Jutzet, conseiller d'Etat fribourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-177DCDA5-458C-4679-B460-86B6CB9AC815", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 112, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Berset, Alain"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "C'est un sc\u00e9nario sans  grande surprise qui s'est d\u00e9roul\u00e9 sous la Coupole. L'UDC n'est  pas parvenue \u00e0 perturber l'\u00e9lection du gouvernement, le parti qui revendiquait un 2\u00e8me si\u00e8ge n'a toujours qu'un ministre.  Les 6 conseillers f\u00e9d\u00e9raux sortants , y compris Eveline Widmer- Schlumpf,  ont tous \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lus au premier tour et c'est  le socialiste fribourgeois Alain Berset qui a \u00e9t\u00e9 choisi au 2\u00e8me, pour remplacer la socialiste Genevoise Micheline Calmy-Rey.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pouse d'Alain Berset", "name": "Zeender Berset, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat fribourgeois, pr\u00e9sident du COnseil d'Etat", "name": "Jutzet, Erwin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne Nivat, journaliste, reporter", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76B32683-3B14-4F64-B763-6CB8491D827B", "thematicGeographicals": ["Afghanistan"], "durationSec": 3397, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nivat, Anne"], "thematicThemes": ["journalisme", "reportage (technique)", "conflit afghan", "journaliste"], "excerpt": "\"La journaliste, grand reporter et \u00e9crivain Anne Nivat est l\u2019invit\u00e9e de Pierre Philippe Cadert. Anne Nivat a publi\u00e9 r\u00e9cemment \"Les brouillards de la guerre\" (Editions Fayard), un ouvrage dans lequel elle relate sa derni\u00e8re mission en Afghanistan.\r\nElle donne, ce mercredi 7 d\u00e9cembre 2011 \u00e0 18h15 \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve, une conf\u00e9rence intitul\u00e9e \"Reporter en Russie post-sovi\u00e9tique: de la guerre en Tch\u00e9tch\u00e9nie au Birobidjan\".\r\nAnne Nivat a obtenu en 2000 le prix Albert-Londres pour \"Chienne de guerre\" aux Editions Fayard. Depuis les attentats du 11 septembre, elle arpente en toute ind\u00e9pendance les th\u00e9\u00e2tres d\u2019op\u00e9rations les plus dangereux, en Asie centrale, en Afghanistan, en Tch\u00e9tch\u00e9nie, en Irak.\r\nLe livre:\r\nInterrog\u00e9e lors d\u2019une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision qu\u00e9b\u00e9coise sur ses reportages hors normes dans des guerres o\u00f9 il ne fait pas bon \u00eatre journaliste, Anne Nivat s\u00e9duit si bien son auditoire que, le lendemain, elle est invit\u00e9e par un officier canadien, sur le point de partir en mission de combat en Afghanistan, \u00e0 venir parler \u00e0 ses hommes. Non seulement elle accepte, mais elle obtient de le rejoindre sur le th\u00e9\u00e2tre d\u2019op\u00e9rations dans la tr\u00e8s hostile zone de Kandahar, ex-capitale mythique des talibans, qu\u2019elle conna\u00eet bien pour l\u2019avoir sillonn\u00e9e \u00e0 sa fa\u00e7on depuis dix ans, int\u00e9gr\u00e9e dans la population locale et prot\u00e9g\u00e9e par celle-ci.\r\nSur place, Anne Nivat, troque avec courage et discr\u00e9tion le gilet pare-balles contre un ch\u00e2dri qui la soustrait aux regards sans l\u2019emp\u00eacher d\u2019observer, et multiplie les allers-retours entre les acteurs de cette dr\u00f4le de guerre\u2026\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, reporter", "name": "Nivat, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. Election du Conseil du 14 d\u00e9cembre 2012. 12h30 - 13h00. R\u00e9cit de la matin\u00e9e et le jeu obscur de l'UDC. - 2. B\u00e9n\u00e9fice de Swisscom pour 2011 amput\u00e9 d'un milliard en raison des r\u00e9sultats de sa filiale italienne. - 3. Egypte. Elections l\u00e9gislatives. - 4. S\u00e9oul. Manifestation de femmes oblig\u00e9es de se prostituer pour l'arm\u00e9e japonaise durant la Seconde guerre mondiale devant l'ambassade du Japon. - 5. Gen\u00e8ve. L'horlogerie revient aux Mus\u00e9es d'art et d'histoire. - 6. M\u00e9teo", "genres": ["Interview", "Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-77D02470-5621-4B23-A431-1B5974B8D042", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Suisse", "Japon", "Gen\u00e8ve (ville)", "Cor\u00e9e"], "durationSec": 1800, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calmy-Rey, Micheline", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Swisscom", "Berset, Alain"], "thematicThemes": ["m\u00e9t\u00e9orologie", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "mus\u00e9e d'art et d'histoire", "horlogerie", "d\u00e9mission", "prostitution", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "t\u00e9l\u00e9communication", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale. Voir sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une seule fois par ordre d\u2019apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise radicale", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Swisscom", "name": "Schloter, Carsten", "type": "Participant"}, {"role": "manifestantes \u00e0 S\u00e9oul", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des Mus\u00e9es d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve", "name": "Marin, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national zurichois UDC, pr\u00e9sident du groupe UDC aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "name": "Baader, Caspar", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sident du Conseil des Etats, conseiller aux Etats Appenzelle Rhodes-Ext\u00e9rieures PLR", "name": "Altherr, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente de la COnf\u00e9d\u00e9ration 2011", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR S\u00e9oul", "name": "Ojardias, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Berne", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duperret, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Le Caire", "name": "Buccianti, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : L'\u00e9pilepsie (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D62A656C-B453-487D-8FDA-A27AF57E585A", "durationSec": 587, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election du Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 14 d\u00e9cembre 2011. 10h - 11h. Journal de 10h. R\u00e9\u00e9lection d'Ueli Maurer. R\u00e9\u00e9lection de Didier Burkhalter avec 194 voix. R\u00e9\u00e9lection de Simonetta Sommaruga avec 179 voix. L'UDC d\u00e9cide d'attaquer tous les si\u00e8ges restants avec Jean-Fran\u00e7ois Rime, conseiller national fribourgeois", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-07FF077F-5815-4E15-BDB8-B499211126B3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maurer, Ueli", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "UDC Suisse"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "parti politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale. Voir sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une seule fois par ordre d\u2019apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Betticher, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuch\u00e2telois socialiste", "name": "Maire, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire romand de l'UDC", "name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois lib\u00e9ral-radical", "name": "L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "name": "Roth Bernasconi, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois lib\u00e9ral-radical", "name": "Feller, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire romand du PLR", "name": "Miauton, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale argovienne radicale", "name": "Egerzegi, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national UDC de B\u00e2le-Ville", "name": "Baader, Caspar", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale bernoise socialiste, pr\u00e9sidente du groupe parlementaire aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "name": "Wyss, Ursula", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale uranaise lib\u00e9rale-radicale", "name": "Huber, Gabi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : J\u00e9r\u00f4me Besuchet, correspondant de la RTS \u00e0 Berne, \u00e0 propos de la Nuit des longs couteaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5C63A533-4B9A-4C73-8BE2-D3DE0055D221", "durationSec": 185, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Choo Choo, groupe bernois. - 2. Pr\u00e9sentation du festival Voix de f\u00eate 2012", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8BCB1511-6C97-459C-964D-0C7F2E1D3271", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 3227, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Choo Choo", "Voix de F\u00eate"], "thematicThemes": ["pop", "festival de musique"], "excerpt": "\"Choo Choo\r\nLe groupe bernois est invit\u00e9 dans \"Paradiso\" au micro de Yann Zitouni.\r\nLeur deuxi\u00e8me album intitul\u00e9 \"Cannes\" est sorti en 2010. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nChoo Choo sur MySpace <http://www.myspace.com/choochootheband> \r\nLe site de Choo Choo <http://www.choochootheband.com/> \r\nVoix de F\u00eate 2012\r\nPr\u00e9sentation du programme de Voix de F\u00eate 2012. Entre le In et le Off, plus de 120 groupes \"musiques actuelles\" se relaient sur 10 jours.\r\nLe Festival se d\u00e9roule \u00e0 Gen\u00e8ve du 8 au 18 mars 2012.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe pop bernois", "name": "Choo Choo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de Voix de f\u00eate", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : Rodolfo Loaiza, artiste mexicain, a d\u00e9tourn\u00e9 les personnages Disney en une version trash", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-57C73D43-BDC6-4745-A65F-7328AFCE0073", "durationSec": 125, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Loaiza, Rodolfo"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Economie : la crise de foi (3/5) : Jouer\u2026 mais sans tricher", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62E972C5-FBBE-4ECB-898C-A0767AD174C0", "durationSec": 1773, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dette publique", "\u00e9thique", "\u00e9conomie", "religion et croyances", "protestantisme", "argent (monnaie)", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "La crise \u00e9conomique et l\u2019explosion de la dette publique ont mis \u00e0 mal la foi en l\u2019avenir. Analyse des d\u00e9g\u00e2ts moraux collat\u00e9raux de la crise boursi\u00e8re. Rarement, les sp\u00e9cialistes de l\u2019\u00e9thique financi\u00e8re n\u2019auront \u00e9t\u00e9 autant sollicit\u00e9s. Voire \u00e9cout\u00e9s. A vue d\u2019esprit propose trois regards chr\u00e9tiens critiques sur la foi en l\u2019argent.  (3/5) En 2010, la F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes de Suisse a pr\u00e9par\u00e9 un document d\u2019orientation sur la crise \u00e9conomique \u00e0 destination de ses paroisses. Otto Sch\u00e4fer est l\u2019un de ses deux auteurs. Il revient sur la sp\u00e9cificit\u00e9 d\u2019une \u00e9thique protestante de l\u2019argent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur et biologiste", "name": "Sch\u00e4fer, Otto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election du Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 14 d\u00e9cembre 2011. 7h - 8h. Pr\u00e9sentation de la matin\u00e9e. Journal de 7h. Les D\u00e9veloppements. Mutation. Journal de 7h30. Revue de presse", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-22C5F3FB-64D2-415D-AD31-A18096B319E8", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Union europ\u00e9enne", "Li\u00e8ge", "Canada", "Suisse", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scorsese, Martin", "CERN", "Betticher, Nicolas", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "euro", "convention collective", "tram", "recherche scientifique", "industrie du b\u00e2timent", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "film (oeuvre)", "crise financi\u00e8re", "pollution industrielle", "homicide"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale. Voir sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une seule fois par ordre d\u2019apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en managment \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Antonakis, John", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller en communication", "name": "Comina, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration romande des consommateurs", "name": "Fleury, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan socialiste", "name": "Rossini, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudoise", "name": "De Quattro, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller national vaudois lib\u00e9ral", "name": "Ruey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Betticher, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, responsable du groupe \u00e9cologie industrielle \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Erkman, Suren", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du d\u00e9partement de physique nucl\u00e9aire et corpusculaire de l\u2019Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Pohl, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral-radical au Grand Conseil vaudois, chef du groupe parlementaire", "name": "Vernay, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Parmelin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national zurichois UDC", "name": "Stahl, J\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller national vaudois POP", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}, {"role": "vice-directeur et directeur romand de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des entrepreneurs", "name": "Clerc, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois lib\u00e9ral-radical", "name": "Feller, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise verte lib\u00e9rale", "name": "Chevalley, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "analyste \u00e0 la Banque Gonet \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Duss, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Valais", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duperret, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Benazet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Moscou", "name": "Leroyer, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketch t\u00e9l\u00e9phonique extrait de l'\u00e9mission: boucher adepte de la course \u00e0 pied", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8DE1F5C8-1E62-4D3D-AE05-35A1B2EA3751", "durationSec": 619, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : T\u00e9l\u00e9vision", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9AF62DEC-9AF7-4B42-BA71-5053C2904C4D", "durationSec": 122, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Big Brother: Alpha et om\u00e9ga (3/5) : 2 et 2 font quatre. Point!", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1D29AF7C-6C33-46D4-BEB1-E3EE077F04F2", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3045, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orwell, George"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "politique", "totalitarisme"], "excerpt": "Marqu\u00e9 par les pers\u00e9cutions staliniennes pendant la guerre d'Espagne et press\u00e9 par la tuberculose, Georges Orwell \u00e9crit deux romans traitant du totalitarisme, \"La ferme des animaux\", fable satirique, et \"1984\". Publi\u00e9 en 1949, \"1984\" se d\u00e9roule \u00e0 Londres, capitale de la premi\u00e8re r\u00e9gion a\u00e9rienne de l'Oc\u00e9ania, puissance devenue mondiale, apr\u00e8s plusieurs r\u00e9volutions et un conflit atomique. Oc\u00e9ania est dirig\u00e9e par le Parti unique dont le chef est invisible mais dont les portraits sont partout : Big Brother. Le conditionnement psychologique et la d\u00e9lation r\u00e8gnent en ma\u00eetre, \u00e0 l'aide de t\u00e9l\u00e9crans et de micros, et la novlangue est l\u00e0 pour exprimer tous les concepts n\u00e9cessaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Le retour de Tito Tettamanti \u00e0 la Basler Zeitung et reprend les actions de Rahel Blocher : Commentaire de Fabrice Gaudiano, et interview de Christoph Brutschin, conseiller d'Etat socialiste b\u00e2lois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFCE9821-2B1F-49BA-8A02-E90F431F7D93", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 280, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Rahel", "Tettamanti, Tito", "Basler Zeitung"], "thematicThemes": ["presse quotidienne"], "excerpt": "Tito Tettamanti redevient propri\u00e9taire de la \u00abBasler  Zeitung\u00bb. Le financier tessinois  annonc\u00e9 cet apr\u00e8s-midi \u00e0 Zurich qu'il rach\u00e8te le groupe de presse, d\u00e9tenu depuis quelques jours par  la fille de Christoph Blocher. Sur moins d'une ann\u00e9e, les changements de propri\u00e9taires de la Basler Zeitung tiennent du polar financier, rebondissements, avec chass\u00e9-crois\u00e9 d'acteurs c\u00e9l\u00e8bres du cirque politico-\u00e9conomique suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat socialiste b\u00e2lois", "name": "Brutschin, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election du Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 14 d\u00e9cembre 2011. 9h00 - 10h00. Journal de 9h. R\u00e9\u00e9lection de Doris Leuthard. R\u00e9\u00e9lection d'Eveline Widmer-Schlumpf.", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-E0A31315-6800-4D3D-B94E-E37EE185F5C0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Widmer-Schlumpf, Eveline", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Leuthard, Doris"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale. Voir sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une seule fois par ordre d\u2019apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale argovienne radicale", "name": "Egerzegi, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national zurichois UDC", "name": "Stahl, J\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats bernois PBD", "name": "Luginb\u00fchl, Werner", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national zurichois UDC, pr\u00e9sident de l'ASIN", "name": "Fehr, Hans", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'Ev\u00each\u00e9 de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Betticher, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement des finances", "name": "Broulis, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Tornare, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de l'UDC romande", "name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste de B\u00e2le-Ville", "name": "Malama, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne conseill\u00e8re nationale vaudoise UDC", "name": "Glauser, Alice", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national zurichois socialiste", "name": "Gross, Andreas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collabotateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Gambie, langue de terre dans le S\u00e9n\u00e9gal (3/5) : Suelle Nachif, coiffeur-star, psy, herboriste, peintre et styliste", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-7DAB686F-B673-4379-A27A-59A9719A43C2", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal", "Gambie"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes"], "excerpt": "Cette semaine, direction la Gambie, petit pays anglophone coinc\u00e9 dans le S\u00e9n\u00e9gal. C'est une longue bande de terre, qui part de l'oc\u00e9an Atlantique et qui s'\u00e9tend seulement sur 320 km. Ici, il n'y a pas vraiment de diff\u00e9rence avec le S\u00e9n\u00e9gal. Les ethnies, les dialectes, la culture et les paysages sont les m\u00eames. Sauf que des portraits \u00e0 l'effigie de Yayah Jammeh, le pr\u00e9sident gambien, sont affich\u00e9s tout au long des routes du pays. Cet homme tout-puissant est craint, et peu de Gambiens osent parler de lui, de peur de se faire d\u00e9noncer. Nous partons \u00e0 la rencontre du quotidien de ces Gambiens qui vivent dans un pays o\u00f9 la libert\u00e9 d'expression n'existe pas. Un reportage d'Aur\u00e9lie Fontaine, journaliste ind\u00e9pendante bas\u00e9e \u00e0 Dakar. Gambien d'origine libanaise, Suelle Nachif est le coiffeur chouchou de ces dames. Il coiffe les Gambiennes comme les \u00e9trang\u00e8res install\u00e9es dans le pays. Dans son salon de coiffure vintage, il ne fait pas que coiffer, d'ailleurs. Il \u00e9coute, conseille, raconte sa vie pass\u00e9e dans les plus grands salons de New-York, Paris ou Londres. Revenu en Gambie apr\u00e8s avoir parcouru le monde, il s'est construit une maison semblable \u00e0 aucune autre. On se croirait dans la caverne d'Ali Baba. Ici, il entasse ses \u0153uvres d'art, mais fait aussi pousser des plantes m\u00e9dicinales. En Gambie, Suelle est reconnu pour ses connaissances en hom\u00e9opathie. Occidentaux et Gambiens se pressent dans son laboratoire digne de Merlin l'enchanteur pour se faire soigner. Invit\u00e9e : Laurence Gavron, franco-s\u00e9n\u00e9galaise, elle est cin\u00e9aste, sc\u00e9nariste, photographe, femme de lettres, elle vit au S\u00e9n\u00e9gal. Elle a tourn\u00e9 en 1999 \"Naar bi, loin du Liban (Les Libanais au S\u00e9n\u00e9gal). Nous l'appellons au Kerala, \u00e0 Thiruvananthapuram, o\u00f9 elle participe au jury d'un festival de cin\u00e9ma, elle nous raconte qui sont les Libanais d'Afrique, et nous dit aussi leur diversit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coiffeur-star, psy, herboriste, peintre et styliste", "name": "Nachif, Suelle", "type": "Participant"}, {"role": "franco-s\u00e9n\u00e9galaise, cin\u00e9aste, sc\u00e9nariste, photographe", "name": "Gavron, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante bas\u00e9e \u00e0 Dakar", "name": "Fontaine, Aur\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 109", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-A2E624F4-EDB0-43EB-9604-7AB07D006FD8", "durationSec": 103, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Carole Martinez, \u00e9crivaine : A propos de \"Du Domaine des murmures\" (Ed. Gallimard, 2011)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-9DC97549-0E05-4642-B2D4-EF5753467FA7", "durationSec": 3199, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Apr\u00e8s le succ\u00e8s de son premier roman, \u00ab Le Coeur cousu \u00bb paru en 2007, Carole Martinez confirme son talent de conteuse. \u00ab Du Domaine des murmures \u00bb, un beau portrait de femme, pl\u00e9biscit\u00e9 par les lyc\u00e9ens. Esclarmonde, Damoiselle des Murmures, a une quinzaine d\u2019ann\u00e9es en 1187. Elle est belle, cultiv\u00e9e, sensible et poss\u00e8de un caract\u00e8re bien tremp\u00e9. Au point qu\u2019elle refuse d\u2019\u00e9pouser le va-t-en-guerre que son p\u00e8re, le ch\u00e2telain, lui a d\u00e9sign\u00e9. Pour se faire bien comprendre, Esclarmonde se tranche une oreille devant l\u2019autel o\u00f9 devaient se d\u00e9rouler les noces, et d\u00e9cide de vouer le reste de son existence \u00e0 Dieu en se faisant emmurer dans une cellule de pierre. La veille de sa r\u00e9clusion volontaire, la jeune femme se fait violer par un homme qu\u2019elle ne reconna\u00eet pas. Ce qui devait arriver survient, neuf mois plus tard, elle met au monde un petit gar\u00e7on, seule dans sa cellule. Miracle ! s\u2019exclament les p\u00e8lerins qui voient en cet \u00e9v\u00e9nement une nouvelle immacul\u00e9e conception. Devant la minuscule fen\u00eatre grillag\u00e9e de sa cellule, Esclarmonde va passer ses journ\u00e9es \u00e0 prier et \u00e0 \u00e9couter les nombreux visiteurs qui la consid\u00e8rent comme une sainte. Et puis\u2026 ses \u00e9tats mystiques des premiers mois seront \u00e9branl\u00e9s par l\u2019amour maternel qu\u2019elle \u00e9prouve pour son enfant, n\u00e9 de la violence. Avec Du Domaine des murmures, Carole Martinez chuchote \u00e0 l\u2019oreille de son lecteur le r\u00e9cit d\u2019une \u00e2me lointaine. Conte largement teint\u00e9 de psychanalyse et litt\u00e9rature courtoise s\u2019y rejoignent. Les jeunes lecteurs ne s\u2019y sont pas tromp\u00e9s en accordant \u00e0 ce livre le Prix Goncourt des lyc\u00e9ens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Martinez, Carole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Deonna Molo, Anne-Shlomit", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Martinez, Carole", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Election du Conseil f\u00e9d\u00e9ral du 14 d\u00e9cembre 2012. 18h00-18h45. Alain Berset, conseiller aux Etats fribourgeois socialiste, prend la succession de Micheline Calmy-Rey. Analyses, interview et commentaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A22A08DD-D793-4D72-98A9-9E10D70F3964", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 2809, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berset, Alain", "Maillard, Pierre-Yves", "UDC Suisse", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "parti politique"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les personnes sont list\u00e9es une fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration pou 2012", "name": "Widmer-Schlumpf, Eveline", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois, candidat socialiste non \u00e9lu au Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PSS, conseiller national fribourgeois socialiste", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois PLR", "name": "Hiltpold, Hugues", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Clivaz, Romain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 076 : Le dentier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D0E1B644-3314-45BC-A682-9737A0E3FA98", "durationSec": 190, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : La coke", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-76B3EF23-CAEF-4EE6-BA2E-8129306C5546", "durationSec": 134, "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION DE SKI", "NEIGE", "AVALANCHE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9L\u00c8VE", "FAMILLE", "M\u00c8RE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "FAMILLE", "M\u00c8RE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "PORTRAIT", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["HURNI, BAPTISTE", "MORENA, LOLITA", "MORENA, LOLITA"], "id": "asset-264338", "durationSec": 1121, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.12.14", "visualGeographicals": ["CRANS-MONTANA", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "CHAVORNAY", "LENS (VS)", "AYENT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Que sont-ils devenus? Lolita Morena est consacr\u00e9e \"plus belle femme de Suisse\" en 1982", "Retour sur l'\u00e9lection du nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral Alain Berset", "Des vents violents accompagn\u00e9s de fortes pr\u00e9cipitations et d'une vague de froid pourraient survenir en fin de semaine", "Lausanne (VD): l'Association Suisse des Mampreneurs aide les m\u00e8res de famille \u00e0 concilier au mieux business et vie familiale", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3557639", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le Fribourgeois a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu ce mercredi peu avant midi", "Plus d'un m\u00e8tre de neige est pr\u00e9vu en montagne jusqu'\u00e0 samedi matin"], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3557639", "ece-3557638", "ece-3554430"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "CONSEIL FEDERAL : ALAIN BERSET BAB - 11.12.14", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-264384", "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "FAMILLE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FINANCEMENT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF"], "visualPersons": ["PELLI, FULVIO", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "LEUBA, PHILIPPE"], "id": "asset-264337", "durationSec": 2085, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.12.14", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BELFAUX", "BELFAUX", "BULLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "RENENS", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PLR", "UDC", "SERVETTE FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Berne \u00e0 l'occasion de l'\u00e9lection du Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: le perdant du jour Pierre-Yves Maillard avait fait forte impression lors des auditions", "GE: le Servette FC n'a pas r\u00e9gl\u00e9 ses factures d'eau et d'\u00e9lectricit\u00e9", "19:30 Le journal", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: retour sur les images fortes du jour", "Fusillade de Li\u00e8ge (Belgique): cinq bless\u00e9s se trouvent encore aux soins intensifs", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: l'analyse de Bernard Rappaz, r\u00e9dacteur en chef de l'actualit\u00e9", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: la famille d'Alain Berset \u00e9tait pr\u00e9sente pour assister \u00e0 sa victoire", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: Alain Berset est \u00e9lu Conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 39 ans", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Rime, Conseiller national UDC / FR", "Tito Tettamanti redevient propri\u00e9taire de la \"Basler Zeitung\"", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: entretien avec Alain Berset, Conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e9lu", "Elections f\u00e9d\u00e9rales / attaque de l'UDC: la r\u00e9action d'Isabelle Moret, vice-pr\u00e9sidente PLR", "Reportage \u00e0 Belfaux (FR) avec les amis et les soutiens du nouveau Conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: entretien avec Christophe Darbellay, pr\u00e9sident PDC", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: l'UDC a m\u00eame d\u00e9clar\u00e9 la guerre \u00e0 son alli\u00e9 PLR en attaquant le si\u00e8ge de Johann Schneider-Ammann", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: l'UDC a pass\u00e9 l'une des pires journ\u00e9es de son histoire parlementaire", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3557641", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'ardoise repr\u00e9sente une somme d'environ cent mille francs.", "Le forcen\u00e9 s'est suicid\u00e9 et trois autres personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es.", "Le Fribourgeois profite d'un soutien important \u00e0 l'int\u00e9rieur de son parti mais il est \u00e9galement appr\u00e9ci\u00e9 en dehors de sa famille politique.", "Le financier tessinois reprend les actions de la fille de Christoph Blocher.", "Le parti de Christoph Blocher n'est pas parvenu \u00e0 obtenir un deuxi\u00e8me si\u00e8ge."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3557641", "ece-3557640", "ece-3554426"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE"], "visualPersons": ["DE BUMAN, DOMINIQUE", "FREYSINGER, OSKAR", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "HILTPOLD, HUGUES", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "REYNARD, MATHIAS", "FREYSINGER, OSKAR", "AMAUDRUZ, C\u00c9LINE", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "HILTPOLD, HUGUES"], "id": "asset-264331", "durationSec": 2487, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20111214 et archives, JEAN Romaine anime un d\u00e9bat sur l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral qui a eu lieu quelques heures auparavant. Cette \u00e9lection a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par l'\u00e9lection du conseiller aux Etats socialiste genevois BERSET Alain, la r\u00e9\u00e9lection de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale WIDMER-SCHLUMPF Eveline et la d\u00e9faite du parti de l'UDC.", "title": "EMISSION SPECIALE ELECTION AU CONSEIL FEDERAL - 11.12.14", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "CONSEIL FEDERAL : ALAIN BERSET - 11.12.14", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DISCOURS", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DISCOURS", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DISCOURS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "DISCOURS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER AUX ETATS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER AUX ETATS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER AUX ETATS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER AUX ETATS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "PHOTO DE FAMILLE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "PRESTATION DE SERMENT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "MAURER, UELI", "CALMY-REY, MICHELINE", "LEVRAT, CHRISTIAN", "WYSS, URSULA", "SCHWALLER, URS", "HODGERS, ANTONIO", "LEVRAT, CHRISTIAN", "SCHWAAB, JEAN CHRISTOPHE", "STAMM, LUZI", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "WALTER, HANSJOERG", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "FELLER, OLIVIER", "FEHR, HANS", "LEUENBERGER, UELI", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "CHEVALLEY, ISABELLE", "TORNARE, MANUEL", "BROULIS, PASCAL", "HILTPOLD, HUGUES", "WYSS, URSULA", "BAADER, CASPAR", "BRUNNER, TONI", "BAADER, CASPAR", "BLOCHER, CHRISTOPH", "LUSCHER, CHRISTIAN", "SCHWALLER, URS", "BUGNON, ANDRE", "PAGE, PIERRE-ANDR\u00c9", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "LEUBA, PHILIPPE", "BUTTET, YANNICK", "PARMELIN, GUY", "WYSS, URSULA", "BERSET, ALAIN", "AMAUDRUZ, C\u00c9LINE", "RIBAUX, ALAIN", "SCHWAAB, JEAN CHRISTOPHE", "THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE", "BERSET, ALAIN", "PAGE, PIERRE-ANDR\u00c9", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "BERSET, ALAIN", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "WYSS, URSULA", "BERSET, ALAIN", "SCHWALLER, URS", "CALMY-REY, MICHELINE", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "BERSET, ALAIN", "LEUTHARD, DORIS", "BURKHALTER, DIDIER", "MAURER, UELI", "LUETHI, RUTH", "REYNARD, MATHIAS", "SOMMARUGA, CARLO", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "TORNARE, MANUEL", "BROULIS, PASCAL", "POGGIA, MAURO", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "BERSET, ALAIN", "HUGUENIN, MARIANNE", "BERSET, ALAIN"], "id": "asset-264330", "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "PRESTATION DE SERMENT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "BERSET, ALAIN", "BERSET, ALAIN", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "BERSET, ALAIN", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BERSET, ALAIN", "CALMY-REY, MICHELINE", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAURER, UELI", "MAURER, UELI", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "BRUNNER, TONI", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "NIDEGGER, YVES", "MAURER, UELI", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "BERSET, ALAIN", "LEUTHARD, DORIS", "BURKHALTER, DIDIER", "MAURER, UELI"], "id": "asset-264336", "durationSec": 2050, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.12.14", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "UDC", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-12-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Berne \u00e0 l'occasion de l'\u00e9lection du Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Elections f\u00e9d\u00e9rales / d\u00e9faite de l'UDC: les pr\u00e9cisions de Sandra Jamet, en direct de l'h\u00f4tel Kreuz \u00e0 Berne", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: le point avec Marc Allg\u00f6wer, en direct de Berne", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: le point avec Jost von Reding, en direct de Renens (VD)", "Election du Conseil f\u00e9d\u00e9ral: les r\u00e9actions de St\u00e9phane Rossini (PS/VS) et d'Urs Schwaller (PDC/FR)", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: le point avec Nicolas Beer, en direct de Belfaux (FR)", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: l'analyse de Pierre Gobet, en direct de Berne", "12:45 Le journal", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: Alain Berset a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu au Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour succ\u00e9der \u00e0 Micheline Calmy-Rey", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: Micheline Calmy-Rey a fait ses adieux aux parlementaires ce mercredi matin", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: entretien avec Werner Luginb\u00fchl (Conseiller aux Etats PBD / BE) et St\u00e9phane Rossini (Conseiller national PSS / VS)", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: les r\u00e9actions de Jean-Fran\u00e7ois Rime (Conseiller national UDC / FR) et Christian L\u00fcscher (Conseiller national PLR / GE)", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: entretien avec Alain Berset, nouveau Conseiller f\u00e9d\u00e9ral \u00e9lu", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: les sc\u00e9narios les plus fous ont finalement abouti au statu quo", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: le point avec Chlo\u00e9 Steulet, en direct de la place f\u00e9d\u00e9rale de Berne", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: l'UDC a subi une d\u00e9faite s\u00e9v\u00e8re lors de sa tentative de reconqu\u00eate d'un deuxi\u00e8me si\u00e8ge", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: les pronostics \u00e9taient tr\u00e8s ouverts pour les deux candidats socialistes, m\u00eame si finalement le vote a \u00e9t\u00e9 clair", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3557661", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Aucun des conseillers f\u00e9d\u00e9raux sortants n'a \u00e9t\u00e9 mis en danger.", "Jean-Fran\u00e7ois Rime n'a eu pratiquement que les voix des parlementaires UDC alors qu'Hansj\u00f6rg Walter a lui b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 des voix de l'alli\u00e9 PLR.", "La matin\u00e9e de mercredi \u00e9tait pleine d'incertitude en attendant le verdict des parlementaires."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEER, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3557661", "ece-3554448"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : \"Silencio\", collection r\u00e9alis\u00e9e par le photographe fran\u00e7ais Thomas Jorion", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EEF08EAA-C1FB-4230-9C2E-2C2BA3FF1EFE", "durationSec": 113, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jorion, Thomas"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 108", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-F2C0104F-20E9-4B11-9762-39AFBD98746F", "durationSec": 114, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Beno\u00eet Magimel, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-941F345B-5B94-4261-B603-58A876952DC2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3376, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Magimel, Beno\u00eet"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Pierre Philippe Cadert vous propose aujourd\u2019hui une rencontre avec Beno\u00eet Magimel, com\u00e9dien magnifique dans le nouveau film de Jalil Lespert, \"Des vents contraires\", une histoire de deuil sur fond d\u2019air marin et de paysages granitiques. Il partage l\u2019affiche avec, entre autres, Isabelle Carr\u00e9, Antoine Dul\u00e9ry, Audrey Tautou.\r\n\"Des vents contraires\" est adapt\u00e9 du roman \u00e9ponyme d\u2019Olivier Adams. A voir sur les \u00e9crans d\u00e8s ce mercredi 14 d\u00e9cembre 2011.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Magimel, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Quentin Mouron, \u00e9crivain : A propos de \"Au point d'effusion des \u00e9gouts\" (Ed. Olivier Morattel, 2011)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-D419B7DE-2F12-4D0B-92B9-25BBC7C01DA0", "durationSec": 3191, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Un jeune auteur canado-suisse de vingt-deux ans nous entra\u00eene hors d\u2019haleine dans une p\u00e9r\u00e9grination d\u00e9routante. Un premier texte syncop\u00e9, en forme de roman initiatique plein de flashes imag\u00e9s, pour saisir dans l\u2019urgence le sentiment contemporain de nos \u00ab d\u00e9localisations \u00bb. \u00ab Los Angeles, c\u2019est la Cit\u00e9 des anges, c\u2019est entendu. Mais des anges poussi\u00e9reux, noirs \u00e0 l\u2019os \u2013 et qui tombent \u00e0 grosse gr\u00eale sur le dur des trottoirs. \u00bb Ce court roman, travaill\u00e9 au cordeau, est \u00e0 proprement parler une histoire de d\u00e9barquement. Comment le personnage principal - qui incarne la curiosit\u00e9 de l\u2019auteur - atterrit non en terre d\u2019asile mais dans l\u2019envers du d\u00e9cor am\u00e9ricain, \u00e0 rebours de ce r\u00eave maquill\u00e9 dans les fictions hollywoodiennes. Comment parler d\u2019\u00e9lan vital dans la d\u00e9glingue urbaine, en pleine d\u00e9route du sens et au milieu de cette \u00ab for\u00eat \u00bb de symboles qui ne signifient plus rien sinon un vague rattachement \u00e0 la culture de l\u2019extr\u00eame Occident. Comment s\u2019y rep\u00e9rer sinon en laissant la langue exploser, fureter, soulever les passions les plus folles en guise d\u2019ancrage dans ce bouillonnement de vie. Entre audace juv\u00e9nile et ma\u00eetrise narrative, ce premier roman prometteur joue de l\u2019\u00e9criture cin\u00e9matographique pour catapulter \u00ab \u00e0 vingt-quatre mots seconde \u00bb une adresse amoureuse \u00e0 notre monde qui galope\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mouron, Quentin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Mouron, Quentin", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Mouron, Quentin", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 075 : Peinture sur datcha", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9746BC99-33B9-44B6-9291-2EDA9915989C", "durationSec": 287, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Gambie, langue de terre dans le S\u00e9n\u00e9gal (2/5) : De Casamance en Gambie", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8E617AA3-86DC-409C-9DA6-D24B2F6D8A0A", "thematicGeographicals": ["Gambie", "S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fronti\u00e8re"], "excerpt": "Cette semaine, direction la Gambie, petit pays anglophone coinc\u00e9 dans le S\u00e9n\u00e9gal. C'est une longue bande de terre, qui part de l'oc\u00e9an Atlantique et qui s'\u00e9tend seulement sur 320 km. Ici, il n'y a pas vraiment de diff\u00e9rence avec le S\u00e9n\u00e9gal. Les ethnies, les dialectes, la culture et les paysages sont les m\u00eames. Sauf que des portraits \u00e0 l'effigie de Yayah Jammeh, le pr\u00e9sident gambien, sont affich\u00e9s tout au long des routes du pays. Cet homme tout-puissant est craint, et peu de Gambiens osent parler de lui, de peur de se faire d\u00e9noncer. Nous partons \u00e0 la rencontre du quotidien de ces Gambiens qui vivent dans un pays o\u00f9 la libert\u00e9 d'expression n'existe pas. Un reportage d'Aur\u00e9lie Fontaine, journaliste ind\u00e9pendante bas\u00e9e \u00e0 Dakar. Djikess est un petit village \u00e0 la fronti\u00e8re s\u00e9n\u00e9galo-gambienne. Ici vivent depuis janvier 2011 environ 200 S\u00e9n\u00e9galais, qui se sont enfuis de leur pays et plus pr\u00e9cis\u00e9ment de leur r\u00e9gion, la Casamance. Cette r\u00e9gion du sud s\u00e9n\u00e9galais conna\u00eet depuis 30 ans des affrontements entre l'arm\u00e9e s\u00e9n\u00e9galaise et les ind\u00e9pendantistes casaman\u00e7ais. R\u00e9guli\u00e8rement les combats reprennent, faisant fuir les villageois. Nous partons \u00e0 la rencontre de ces r\u00e9fugi\u00e9s et de ceux qui les accueillent, alors qu'eux-m\u00eames ont de la peine \u00e0 se nourrir, se soigner et se loger. Invit\u00e9e : Caroline Roussy, doctorante en histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 1-Sorbonne, le titre de sa th\u00e8se: \"La construction de la fronti\u00e8re s\u00e9n\u00e9galo-gambienne entre 1850 et 1989\". Elle travaille par ailleurs pour Frontafrique. Elle nous raconte les relations entre le S\u00e9n\u00e9gal et la Gambie, sur fond de conflit casaman\u00e7ais, et d\u00e9cortique avec nous ce que repr\u00e9sente la fronti\u00e8re entre la Gambie et la Casamance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Gambien/nes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "doctorante en histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 1 - Sorbonne", "name": "Roussy, Caroline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante bas\u00e9e \u00e0 Dakar", "name": "Fontaine, Aur\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : La cr\u00e9ativit\u00e9 (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1383DF0B-FA69-4FB8-AC4F-D26FC55EE2C4", "durationSec": 607, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "B\u00e2le. Rahel Blocher, fille de Christoph Blocher, va reprendre les actions de la Basler Zeitung : Interview de Dieter Kohler, responsable du bureau b\u00e2lois pour la DRS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC93B361-F4B5-443B-8400-C65C8D9ADB62", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 352, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "Blocher, Rahel", "Basler Zeitung"], "thematicThemes": ["presse quotidienne"], "excerpt": "L'\u00e9diteur Moritz Suter  - le fondateur de Crossair - a jet\u00e9 l'\u00e9ponge. Il a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission de toutes ses fonctions suite \u00e0 des divergences avec le bailleur de fonds quant \u00e0 la conduite de l'entreprise. Cet \u00e9pisode intervient apr\u00e8s des mois d'incertitudes sur les r\u00e9els propri\u00e9taires du quotidien b\u00e2lois.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable du bureau b\u00e2lois pour la DRS", "name": "Kohler, Dieter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Christoph Blocher a achet\u00e9 la Basler Zeitung via sa fille Rahel Blocher, ce qui suscite de vives r\u00e9actions au sein de la d\u00e9l\u00e9gation b\u00e2loise au Parlement : R\u00e9actions de Maya Graf, conseill\u00e8re nationale \u00e9cologiste b\u00e2loise, de Markus Lehmann, conseiller national PDC de B\u00e2le-Ville, d'Eric Nussbaumer et de Beat Jans, conseillers nationaux socialistes de B\u00e2le-Ville ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-FA273430-C622-4D34-9D8A-D1213D089923", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 158, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Rahel", "Basler Zeitung", "Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["presse quotidienne"], "excerpt": "Christoph Blocher met la main sur la Basler Zeitung : apr\u00e8s des de mois sp\u00e9culations, les incertitudes sur les r\u00e9els propri\u00e9taires du quotidien b\u00e2lois ont \u00e9t\u00e9 lev\u00e9es, avec la vente de la totalit\u00e9 des actions de l'ancien d\u00e9tenteur du journal, Moritz Suter, \u00e0 Rahel Blocher, fille de l'homme fort de l'UDC. Une prise de contr\u00f4le qui suscite de vives r\u00e9actions au sein de la d\u00e9l\u00e9gation b\u00e2loise au parlement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste de B\u00e2le-Ville", "name": "Jans, Beat", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national PDC de B\u00e2le-Ville", "name": "Lehmann, Markus", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale \u00e9cologiste b\u00e2loise", "name": "Graf, Maya", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national socialiste de B\u00e2le-Ville", "name": "Nussbaumer, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : L'\u00e9pilepsie (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7919B7B1-2D93-49B6-A7CC-04158839C0E7", "durationSec": 599, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : T\u00e9tanos", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-30CADF25-9965-45CD-B3E9-109465836F43", "durationSec": 119, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Zone intime", "source": "siranau", "title": "Zone intime : Trybride", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AADB9EE2-1A42-427C-8E27-BFF0BF0CE329", "durationSec": 195, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Avions en papier (2/5). Status Quo : \"Paper Plane\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-EBE36D19-EBC1-4CD5-B0A5-6701C6523CAC", "durationSec": 340, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Status Quo"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Une victoire pour les lobbys agro-alimentaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D500EBA7-B964-43F3-B353-3D2639B86462", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 521, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["produit alimentaire", "alimentation", "groupe de pression", "industrie alimentaire", "\u00e9tiquetage"], "excerpt": "Roger Darioli, pr\u00e9sident du groupe d'experts Actionsant\u00e9 de l'OFSP et vice pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de nutrition, \u00e9voque une victoire pour l'industrie agro-alimentaire\u2026 au d\u00e9triment des consommateurs. Elle a eu raison de l'\u00e9tiquette \"sant\u00e9\" sur les denr\u00e9es alimentaires. Cette mention aurait eu la forme d'un feu vert, orange ou rouge selon la qualit\u00e9 nutritionnelle de l'aliment. Les lobbys agro-alimentaires freinent la simplification de l'\u00e9tiquetage des denr\u00e9es alimentaires. Les fabricants rechignent \u00e0 voir des informations claires sur leurs produits, qui permettraient de savoir en un clin d'\u0153il si le produit est sain ou non. \r\nDernier exemple en date: Coca-Cola, avec tout un groupe de g\u00e9ants du secteur, vient de faire capoter un projet de l'Union europ\u00e9enne. Ce projet de logo aurait appos\u00e9 aux produits un feu de signalisation: vert, orange ou rouge selon la composition.\r\nCe n'est pas la premi\u00e8re fois! En 2009, l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique (OFSP) annon\u00e7ait la mise en place d'un label unique pour toute la Suisse. \"Healthy choice\" devait \u00eatre appos\u00e9 sur les produits les plus sains de chaque cat\u00e9gorie. Les acteurs de l'industrie alimentaire avaient convaincu les autorit\u00e9s que ce label n'\u00e9tait finalement pas une bonne id\u00e9e. \r\nUn sujet pr\u00e9par\u00e9 par Yves-Alain Cornu.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du groupe Actionsant\u00e9 de l'OFSP", "name": "Darioli, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : La lune", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-832A0FF7-56BC-4182-B8F4-E4DA3BE6C096", "durationSec": 133, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le cycle de Doha, initi\u00e9 il y a dix ans par l'OMC, sur le commerce international semble vou\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chec : Interview de Pascal Lamy, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'OMC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1995524-C205-495C-AFD9-E6434BECB6A9", "durationSec": 1365, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC"], "thematicThemes": ["commerce international", "organisation internationale", "accord international"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'OMC", "name": "Lamy, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Big Brother: Alpha et om\u00e9ga (2/5) : De la d\u00e8che \u00e0 la guerre", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8A0238EA-B08F-41AB-8C49-E6821A217AA9", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 2988, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orwell, George"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "totalitarisme", "politique"], "excerpt": "George Orwell (1903-1950) est l\u2019un des plus illustres romanciers qui s\u2019est attaqu\u00e9 dans ses ouvrages au ph\u00e9nom\u00e8ne des totalitarismes, notamment dans \"La Ferme des animaux\" et \"1984\". Orwell s\u2019est en effet passionn\u00e9 pour la question politique. Elle sera toute sa vie, autrement dit toute son \u0153uvre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Hansj\u00f6rg Walter, conseiller national thurgovien UDC, candidat UDC au Conseil f\u00e9d\u00e9ral le 14 d\u00e9cembre 2012", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36F4E6AE-8F57-4201-8F5C-E2AB3C8442FB", "durationSec": 272, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Walter, Hansj\u00f6rg"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Il est le dernier candidat entr\u00e9 dans la course au Conseil f\u00e9d\u00e9ral. Apr\u00e8s le fiasco Bruno Zuppiger, le thurgovien Hansj\u00f6rg Walter porte les espoirs de l'UDC pour reconqu\u00e9rir un 2e fauteuil au gouvernement. Quelle politique veut-il mener ? Comment appr\u00e9hende-t-il l'\u00e9lection de mercredi ?Consid\u00e9r\u00e9 comme un mod\u00e9r\u00e9 au sein de l'UDC, le pr\u00e9sident de l'Union suisse des paysans va-t-il devenir le nouveau Samuel Schmied du parti s'il est \u00e9lu. \u00e0 l'image de celui que l'UDC consid\u00e9rait comme un demi conseiller f\u00e9d\u00e9ral ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national thurgovien UDC, candidat UDC au Conseil f\u00e9d\u00e9ra le 14 d\u00e9cembre 2012", "name": "Walter, Hans-J\u00f6rg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "A la veille de l'\u00e9lection du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, les mots d'ordre des diff\u00e9rents partis : 1. Commentaire de Chrystel Domenjoz.- 2. D\u00e9bat avec les pr\u00e9sidents de parti et des repr\u00e9sentants des partis politiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8EC9370-319C-4616-B27D-7B906D61988F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1299, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC Suisse", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Christian Levrat, pr\u00e9sident du PSS, Guy Parmelin, conseiller national  UDC vaudois, Ueli Leuenberger, pr\u00e9sident des Verts Suisses, Fulvio Pelli, pr\u00e9sident du PLR suisse, Christophe Darbellay, pr\u00e9sident du PDC suisse, Isabelle Chevalley,  conseill\u00e8re nationale verte lib\u00e9rale, et Urs Gasche, l'un des fondateurs du PBD bernois ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PSS", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PDC suisse", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale verte lib\u00e9rale", "name": "Chevalley, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "l'un des fondateurs du PDB bernois", "name": "Gasche, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PLR Suisse", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidents des Verts Suisses", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national UDC vaudois", "name": "Parmelin, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Economie : la crise de foi (2/5) : C'est la confiance qu'on assassine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9C78DC2-9091-4E14-82A6-7CFAEF3374B6", "durationSec": 1782, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thique", "dette publique", "catholicisme", "religion et croyances", "crise \u00e9conomique", "\u00e9conomie"], "excerpt": "La crise \u00e9conomique et l\u2019explosion de la dette publique ont mis \u00e0 mal la foi en l\u2019avenir. Analyse des d\u00e9g\u00e2ts moraux collat\u00e9raux de la crise boursi\u00e8re. Rarement, les sp\u00e9cialistes de l\u2019\u00e9thique financi\u00e8re n\u2019auront \u00e9t\u00e9 autant sollicit\u00e9s. Voire \u00e9cout\u00e9s. A vue d\u2019esprit propose trois regards chr\u00e9tiens critiques sur la foi en l\u2019argent.  (2/5) Avec un peu de recul, la crise financi\u00e8re qui a d\u00e9but\u00e9 en 2008 appara\u00eet autant comme une crise \u00e9conomique que comme une crise morale. Paul Dembinski revient sur un certain nombre d\u2019aberrations et de dysfonctionnements du syst\u00e8me. Autant de pistes de r\u00e9forme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Observatoire de la finance \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Dembinski, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Dembinski, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Ambiance de veille d'\u00e9lection du Conseil f\u00e9d\u00e9ral : Interviews de Vincent Bourquin, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral, de Hubert Mooser, journaliste au Tagesanzeiger, de Paola Ceresetti, journaliste correspondante de la RTSI au Palais f\u00e9d\u00e9ral et Niklaus Nuspliger, correspondant de la NZZ au Palais f\u00e9d\u00e9ral  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8DFE5476-AE3A-4375-85F5-7D23050C365B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1085, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berset, Alain", "Maillard, Pierre-Yves", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste correspondante de la RTSI", "name": "Ceresetti, Paola", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant de la NZZ au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Nuspliger, Niklaus", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Tagesanzeiger", "name": "Mooser, Hubert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. Les clich\u00e9s de l'histoire suisse : Interview de Fran\u00e7ois Walter, professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, auteur de \"La Suisse, au-del\u00e0 du paysage\" (Ed. Gallimard, 2011). - 2. Transfusion sanguine : Reportage au service vaudois de transfusion sanguine avec son ancien directeur Philippe Schneider", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7B3A74D-22DC-47E4-8D62-9D76984CB8DC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3414, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00e9matologie", "mythe", "histoire", "sang", "paysage", "transfusion sanguine"], "excerpt": "1. Chaque nation construit ses mythes et une g\u00e9n\u00e9aologie plus imaginaire que r\u00e9elle. Chaque pays balise son histoire d'\u00e9v\u00e9nements dont la logique est tiss\u00e9e apr\u00e8s-coup. L'Histoire de la nation semble alors conduire vers le pr\u00e9sent avec n\u00e9cessit\u00e9 et une incontestable \u00e9vidence. Ce processus s'accompagne de distorsions, d'illusions d'optique. L'historien Fran\u00e7ois Walter interroge et d\u00e9construit quelques clich\u00e9s bien de chez nous dans son livre dont les belles illustrations dialoguent \u00e0 parts \u00e9gales avec le texte de l'auteur. Le pacte de 1291 est-il fondateur ? La Suisse est-elle vraiment ce \"berceau de la d\u00e9mocratie\"? En quoi le code suisse de la nationalit\u00e9 est-il particulier? Le culte du paysage est-il le v\u00e9ritable ciment de la nation h\u00e9lv\u00e9tique?  - 2. A l'occasion de la parution d'un collectif autour du sang, Babylone s'int\u00e9resse \u00e0 la transfusion sanguine, \u00e0 son histoire, \u00e0 son parcours, \u00e0 ses donneurs, \u00e0 son march\u00e9. Pour certains un myst\u00e8re, pour d'autres une marchandise, le sang est sans cesse produit dans la moelle osseuse. Plus de 5 litres de sang circulent dans notre corps. Un fluide vital qui transporte notamment l'oxyg\u00e8ne aux diff\u00e9rents organes, un fluide symbole de vie et de mort. La d\u00e9couverte au d\u00e9but du 20\u00e8me si\u00e8cle des diff\u00e9rents groupes sanguins, va permettre surtout durant la premi\u00e8re guerre mondiale, une transfusion plus s\u00fbre et \u00e0 grande \u00e9chelle. Lors de la deuxi\u00e8me guerre mondiale, ce sont les banques de sang qui s'organisent, et \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode on d\u00e9couvre le fractionnement du plasma. Le sang ( les plaquettes, les globules rouges et globules blanches ) est s\u00e9par\u00e9 du plasma. Un plasma qui contient des centaines de prot\u00e9ines plasmatiques tr\u00e8s utiles en m\u00e9decine et pour la fabrication de m\u00e9dicaments.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "h\u00e9matologue, vice-pr\u00e9sident du service de transfusion sanguine de la Croix-Rouge suisse", "name": "Schneider, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Walter, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Clovis Joliruisseau, secr\u00e9taire parlementaire du ministre canadien de l\u2019environnement, \u00e0 propos du retrait de son pays du protocole de Kyoto", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D384B556-D8AE-4332-9CF1-7C56EAFEBD77", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 229, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["environnement"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Moncef Marzouki, le nouveau pr\u00e9sident tunisien, a pr\u00eat\u00e9 serment et les r\u00e9actions au sein de la population tunisienne : 1. Reportage avec les interviews d'un Tunisien et d'un militant des droits de l'homme. - 2. Interview de Pierre Vermeren, historien, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris I", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28EE91F4-3859-4DFC-8C40-693604DA2873", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 308, "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chef d'Etat"], "excerpt": "\"Je serai garant des int\u00e9r\u00eats nationaux, de l'Etat, des lois et des institutions. Je serai fid\u00e8le aux martyrs et aux objectifs de la R\u00e9volution\" : c'est en ces termes que le nouveau pr\u00e9sident tunisien, Moncef Marzouki, a pr\u00eat\u00e9 serment ce matin. Une arriv\u00e9e au pouvoir qui suscite des r\u00e9actions plut\u00f4t contrast\u00e9es au sein de la population.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Tunisiensi", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "historien, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris I", "name": "Vermeren, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant Radio France \u00e0 Tunis", "name": "Cad\u00e8ne, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["GARE FERROVIAIRE", "CONSEILLER D'ETAT", "LOUP", "PROC\u00c8S", "ACCIDENT ROUTIER", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "TRAM", "JUS DE FRUIT", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "POMME", "JUS DE FRUIT", "POMME", "AGRESSIVIT\u00c9", "\u00c9L\u00c8VE", "AGRESSIVIT\u00c9", "\u00c9L\u00c8VE", "AGRESSIVIT\u00c9", "\u00c9L\u00c8VE"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-REN\u00c9"], "id": "asset-264335", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.12.13", "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "SION", "DELEMONT", "BIENNE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "FREGI\u00c9COURT", "MARTIGNY", "SION", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "VS : le canton fait appel \u00e0 des enseignants mobiles qui interviennent ponctuellement dans les classes primaires pour g\u00e9rer les \u00e9l\u00e8ves difficiles", "Couleurs locales", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral : cela fait treize ans que le canton de Vaud n'est plus repr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 l'ex\u00e9cutif national", "JU : une exposition retrace la grande histoire de la gare de Porrentruy", "JU : les experts du centre romand de pasteurisation d\u00e9cernent le prix du meilleur jus de pomme romand \u00e0 un produit jurassien", "VS : le Tribunal de Sion condamne Jean-Ren\u00e9 Fournier pour avoir autoris\u00e9 le tir d'un loup dans le Chablais il y a cinq ans", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "JU : trois personnes ont re\u00e7u le prix des Chevaliers de la route pour avoir secouru une automobiliste, juste avant que son v\u00e9hicule accident\u00e9 ne prenne feu", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Ces enfants, qui peuvent \u00eatre violents avec leurs camarades et insultants envers leurs enseignants, sont d\u00e9tect\u00e9s d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge.", "Jean-Pascal Delamuraz fut le dernier conseiller f\u00e9d\u00e9ral vaudois.", "Au d\u00e9but du XX\u00e8me si\u00e8cle, la gare jurassienne accueillait en effet les convois les plus prestigieux et constituait une plaque tournante du commerce de marchandises en Suisse.", "Le jus est fabriqu\u00e9 \u00e0 base d'une vari\u00e9t\u00e9 de pommes tr\u00e8s ancienne qui s'appelle la court-pendu.", "L'ancien conseiller d'Etat \u00e9cope ainsi de soixante heures de travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral avec sursis pendant deux ans.", "La c\u00e9r\u00e9monie honorifique a eu lieu mardi \u00e0 Del\u00e9mont."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3557685", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3557685", "ece-3557684", "ece-3554481"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CANDIDAT", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "VIN", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "RECONSTITUTION", "CAMBRIOLAGE", "CHEF D'ETAT", "USINE", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "CHEF D'ETAT", "DISCOURS", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE", "PHYSIQUE", "PARTICULE \u00c9L\u00c9MENTAIRE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "BERSET, ALAIN", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "BRUNNER, TONI", "WAWRINKA, STANISLAS", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "SARKOZY, NICOLAS", "SARKOZY, NICOLAS"], "id": "asset-264334", "durationSec": 2075, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.12.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GSTAAD", "FRIBOURG-VILLE", "SUGIEZ", "ST-SAPHORIN (LAVAUX)", "VAUD", "LAUSANNE", "SALLANCHES", "SALLANCHES", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "ROSSIGNOL", "CERN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Berne"], "alternativeTitle": ["Le journal", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral : aper\u00e7u des rites et lieux mythiques de l'\u00e9lection", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral : mardi apr\u00e8s-midi, les partis ont donn\u00e9 leur mot d'ordre en vue de l'\u00e9lection", "France : mardi, le pr\u00e9sident Sarkozy \u00e9tait en visite \u00e0 l'usine Rossignol \u00e0 Sallanches, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re genevoise", "19:30 Le journal", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral : une chose semble sure, on f\u00eatera mercredi, soit dans le canton de Vaud, soit dans le canton de Fribourg, un nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral : l'UDC menace de quitter le gouvernement s'il ne retrouve pas ses deux si\u00e8ges \u00e0 l'ex\u00e9cutif", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral : portait de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Evelyne Widmer-Schlumpf, qui pourrait sauver son si\u00e8ge mercredi", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral : entretien avec Christian Levrat, pr\u00e9sident PS, et Guy Parmelin, conseiller national UDC / VD", "Tennis : portrait de Pierre Paganini, pr\u00e9parateur physique de Roger Federer et Stanislas Wawrinka", "GE : au CERN, le boson de Higgs, la particule qui explique d'o\u00f9 vient la mati\u00e8re, a \u00e9t\u00e9 cern\u00e9", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral : mercredi, un Infrarouge sp\u00e9cial est consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9lection", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral : entretien avec Christophe Darbellay, pr\u00e9sident PDC, et Isabelle Moret, vice-pr\u00e9sidente PLR", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral : \u00e0 la veille de l'\u00e9lection, c'est une journ\u00e9e tr\u00e8s particuli\u00e8re qu'ont v\u00e9cue les divers candidats romands engag\u00e9s dans la course", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral : les pr\u00e9cisions de Pierre Gobet", "Syrie : la Haut-commissaire des Nations Unies aux Droits de l'homme parle de 5000 morts", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3557678", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Parmi les principaux enjeux de la campagne, beaucoup se demandent si l'UDC va r\u00e9cup\u00e9rer un deuxi\u00e8me si\u00e8ge \u00e0 l'ex\u00e9cutif.", "Sur fond de campagne \u00e9lectorale, la visite pr\u00e9sidentielle n'a rien laiss\u00e9 au hasard.", "Les vaudois et fribourgeois s'y pr\u00e9parent ensemble avec des produits transfronti\u00e8res.", "Selon le parti, la r\u00e9\u00e9lection d'Eveline Widmer-Schlump signifierait la fin du fameux syst\u00e8me de concordance qui a fait la stabilit\u00e9 de la Suisse.", "A la veille de l'\u00e9lection, la redoutable tacticienne cristallise toute les attentions.", "Il compte parmi ses clients les joueurs les plus r\u00e9sistants du circuit.", "L'\u00e9v\u00e8nement constitue une avanc\u00e9e extraordinaire dans la connaissance de l'origine de l'univers.", "Une seule chose est sure pour l'instant, c'est que la Suisse romande aura un, voire deux nouveaux conseillers f\u00e9d\u00e9raux.", "Alors que l'on tente d'estimer l'ampleur des exactions, les condamnations commencent \u00e0 pleuvoir sur le r\u00e9gime syrien."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3557678", "ece-3557676", "ece-3554478"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "D\u00c9MISSION", "VIE POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "SECRET BANCAIRE", "\u00c9VASION FISCALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ACCIDENT ROUTIER", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "URBANISME", "PONT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "GUIDE (DOCUMENT)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "VIGNERON", "VIN"], "visualPersons": ["WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE"], "id": "asset-264333", "durationSec": 1840, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.12.13", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-12-13T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Election du Conseil f\u00e9d\u00e9ral : les pr\u00e9cisions d'Alain Rebetez", "GE : les travaux du Pont Wilsdorf sur l'Arve entrent dans leur derni\u00e8re ligne droite", "Le Conseil des Etats autorise l'adaptation de la convention de double imposition avec les Etats-Unis, mais on attend encore le verdict du Conseil national", "Syrie : entretien avec Jordi Tejel, professeur d'histoire internationale, IHEID", "VS : le Tribunal de Sion condamne Jean-Ren\u00e9 Fournier \u00e0 60 heures de travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral avec sursis pour violation de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la chasse", "12:45 Le journal", "L'invit\u00e9 culturel : Eckart Runge, violoncelliste", "Syrie : selon la Haut commissaire des Nations unies aux droits de l'homme, au moins 5000 personnes auraient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es dans les violences politiques qui secouent le pays", "Le Minimag : \u00ab Le guide des meilleurs vignerons de Suisse \u00bb dresse le portrait de 50 passionn\u00e9s de vignes et de vins", "Cor\u00e9e du Sud : les proches des victimes des attentats du 11 septembre \u00e0 New York d\u00e9noncent une reproduction malheureuse des \"Twin Towers\"", "Moritz Suter, \u00e9diteur de la Basler Zeitung, pr\u00e9sente sa d\u00e9mission, treize mois seulement apr\u00e8s avoir tent\u00e9 de sauver le journal de la faillite", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3557700", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'ouvrage, v\u00e9ritable prouesse technique, sera l'une des pi\u00e8ces ma\u00eetresses de l'urbanisme genevois.", "Les Am\u00e9ricains passibles d'\u00e9vasion fiscale et ayant plac\u00e9 leurs fonds dans des banques suisses risqueraient ainsi d'\u00eatre livr\u00e9s plus facilement \u00e0 la justice.", "L'ancien conseiller d'Etat \u00e9tait accus\u00e9 d'avoir autoris\u00e9 l'abattage d'un loup dans le Chablais il y a cinq ans.", "Le tableau qu'elle a dress\u00e9 devant le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 onusien sur la r\u00e9pression men\u00e9e par le r\u00e9gime est particuli\u00e8rement horrible.", "Ces vignerons, souvent novateurs et parfois originaux, ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s \u00e0 travers tout le pays.", "Malgr\u00e9 les contestations, le promoteur sud-cor\u00e9en tient \u00e0 ses tours jumelles de pr\u00e8s de 60 \u00e9tages, qui devraient s'\u00e9lever au coeur du quartier d'affaire de S\u00e9oul \u00e0 partir de 2016.", "De profondes divergences avec Rahel Blocher, la fille Christoph Blocher qui reprend toutes les actions du journal, seraient la cause de ce d\u00e9part."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3557700", "ece-3554159"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Les toilettes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2DDA9250-0ADB-4C72-BBE0-3932329C5419", "durationSec": 124, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les maladies rares ou orphelines ont leur site web", "genres": ["Interview"], "id": "sound-488A9457-6519-42BF-9FB9-F89BF315B192", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 424, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orphanet"], "thematicThemes": ["maladie orpheline", "Internet"], "excerpt": "Une maladie orpheline est une maladie qui, au niveau europ\u00e9en, touche moins d'un individu sur 2000. Ces affections sont souvent graves et chroniques, pouvant mettre en jeu un pronostic vital. L'ensemble de ces maladies rares a un site Internet commun: \"Orphanet\". En compagnie de Loredana D'Amato Sizo-Nenko, responsable d'Orphanet Suisse, Jean-Olivier Pain vous fait visiter ce portail qui est une place incontournable sur le sujet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable d'Orphanet Suisse", "name": "d'Amato Sizonenko, Loredana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Gambie, langue de terre dans le S\u00e9n\u00e9gal (1/5) : Jus de fruit frais sur la plage avec Abdoulaye Ba", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-397E6B19-200A-4C85-A03A-8B05AE79D9DB", "thematicGeographicals": ["Gambie"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jus de fruit"], "excerpt": "Cette semaine, direction la Gambie, petit pays anglophone coinc\u00e9 dans le S\u00e9n\u00e9gal. C'est une longue bande de terre, qui part de l'oc\u00e9an Atlantique et qui s'\u00e9tend seulement sur 320 km. Ici, il n'y a pas vraiment de diff\u00e9rence avec le S\u00e9n\u00e9gal. Les ethnies, les dialectes, la culture et les paysages sont les m\u00eames. Sauf que des portraits \u00e0 l'effigie de Yayah Jammeh, le pr\u00e9sident gambien, sont affich\u00e9s tout au long des routes du pays. Cet homme tout-puissant est craint, et peu de Gambiens osent parler de lui, de peur de se faire d\u00e9noncer. Nous partons \u00e0 la rencontre du quotidien de ces Gambiens qui vivent dans un pays o\u00f9 la libert\u00e9 d'expression n'existe pas. Un reportage d'Aur\u00e9lie Fontaine, journaliste ind\u00e9pendante bas\u00e9e \u00e0 Dakar. Un bonnet aux couleurs de la Jama\u00efque sur la t\u00eate, Abdoulaye Ba se roule une cigarette. Aujourd'hui il n'y a personne sur la plage o\u00f9 il tient sa cahute blanche et bleue, \u00e0 peine plus large qu'une porte. Alors il attend le touriste, en discutant avec ses coll\u00e8gues. Ils sont six \u00e0 Kololi Beach, dans la zone touristique gambienne, \u00e0 presser manuellement banane, orange, fruit du baobab, mangue et papaye pour en faire de d\u00e9licieux et grands cocktails que l'on peut d\u00e9guster face \u00e0 l'oc\u00e9an Atlantique. Mais hors-saison touristique, Abdoulaye Ba et ses coll\u00e8gues gagnent difficilement leur vie. Invit\u00e9e : Caroline Roussy, doctorante en histoire \u00e0 l'universit\u00e9 de Paris 1-Sorbonne, le titre de sa th\u00e8se: \"La construction de la fronti\u00e8re s\u00e9n\u00e9galo-gambienne entre 1850 et 1989\". Elle travaille par ailleurs pour Frontafrique. Elle nous raconte comment la Gambie s'est construite, et nous explique la raison de l'existence de cette enclave anglophone en pleine AOF (Afrique Occidentale Fran\u00e7aise).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doctorante en histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 1 - Sorbonne", "name": "Roussy, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "faiseurs de fruits frais gambiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante bas\u00e9e \u00e0 Dakar", "name": "Fontaine, Aur\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Sport: quel casque pour quelle utilisation?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E708BDDF-F281-428F-AD62-25B4941C3406", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 385, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport", "casque ski"], "excerpt": "V\u00e9lo, ski, alpinisme ou encore \u00e9quitation\u2026 faut-il absolument se munir d'un casque sp\u00e9cifique pour chaque discipline \u00e0 laquelle on s'adonne? C'est la question que se pose Henry Buxant ce matin. La r\u00e9ponse de Magali Dubois, porte-parole du Bureau de pr\u00e9vention des accidents (BPA).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du BPA", "name": "Dubois, Magali", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Big Brother: Alpha et om\u00e9ga (1/5) : Entretiens avec Ronald Jaubert et Anne Kennes, sp\u00e9cialistes de l'agriculture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-686E9033-7C9B-4E75-8DF9-CAF1380A04D4", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 3351, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "agriculture", "politique agricole", "investissement", "paysan", "industrie alimentaire"], "excerpt": "D'Orwell \u00e0 Huxley, le d\u00e9but de la fin: semaine consacr\u00e9e \u00e0 deux romanciers britanniques, George Orwell et Aldous Huxley, mondialement connus pour leurs \u00e9crits sur les soci\u00e9t\u00e9s totalitaires. En lien avec le documentaire TV d'Alexis Marant \"Plan\u00e8te \u00e0 vendre\": depuis les crises financi\u00e8re et alimentaire qui ont secou\u00e9 le monde en 2008, des millions d'hectares de terre ont chang\u00e9 de mains. Des investisseurs des pays riches ou \u00e9mergents ont provoqu\u00e9 une mainmise sans pr\u00e9c\u00e9dent sur les terres cultivables des pays sous-d\u00e9velopp\u00e9s. Enqu\u00eate sur trois continents sur le risque d'un n\u00e9o-colonialisme agraire et les cons\u00e9quences de l'accaparement des terres sur les petits paysans. (1/5) Entretiens avec Ronald Jaubert et Anne Kennes sur ces questions d'agriculture, d'environnement et d'alimentation, enjeux majeurs du si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l\u2019IHEID \u00e0 Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste des questions d\u2019agriculture et d\u2019environnement", "name": "Jaubert, Ronald", "type": "Participant"}, {"role": "coordinatrice du festival de films Alimenterre \u00e0 Bruxelles qui aborde les questions de l'alimentation et de l'agriculture", "name": "Kennes, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec St\u00e9phane Lambiel, patineur artistique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E6C4A88-D761-4A1B-8C5C-0832385C5656", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3360, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lambiel, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["patinage artistique"], "excerpt": "\"Aux c\u00f4t\u00e9s de Pierre Philippe Cadert, d\u00e9couvrez le patineur valaisan St\u00e9phane Lambiel dans un nouveau r\u00f4le, sous chapiteau: chanteur, com\u00e9dien et guest star de\u2026 \"La Revue fait son cirque\". A voir jusqu\u2019au 17 d\u00e9cembre 2011 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du Casino de Saxon.\r\nAvant de prendre ses quartiers \u00e0 La Maladi\u00e8re \u00e0 Neuch\u00e2tel, du 27 d\u00e9cembre au 17 janvier 2012. L\u00e0 o\u00f9 l\u2019invit\u00e9e vedette sera la chanteuse Cindy Santos.\r\n\"La Revue fait son cirque\", c\u2019est: un chapiteau, deux Lambiel, un Cuche et un Barbezat, un Recrosio-cynic-Joker et toute la fine fleur de l\u2019humour romand! La mise en sc\u00e8ne est sign\u00e9e par Brigitte Rosset.\r\nLe spectacle a emprunt\u00e9 au cirque un certains nombre de codes: d\u00e9cors minimalistes, costumes travaill\u00e9s, orchestre live et rythme soutenu, l\u2019humour y gagne en libert\u00e9 et les auteurs se sont l\u00e2ch\u00e9s, emmenant le public dans les diff\u00e9rents registres de l\u2019humour, du cynisme au 4e degr\u00e9 en passant par l\u2019humour de r\u00e9p\u00e9tition ou encore l\u2019imitation, y\u2019en a pour tous les go\u00fbts! (extraits du site de La Revue)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patineur", "name": "Lambiel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Karim Fisher, du service des \u00e9missions religieuses de la RSR, \u00e0 propos de l'ordination de Monseigneur Morerod au dioc\u00e8se de Lausanne Gen\u00e8ve et Fribourg", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A58F3445-B32C-4A26-8FF2-B4A28A18D707", "durationSec": 164, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Avions en papier (1/5). Angus & Julia Stone : \"Paper Aeroplane\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-85FA3123-D2C5-4322-8A08-B297884F88EB", "durationSec": 389, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stone, Julia", "Stone, Angus"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'oeuvre du photographe suisse Fr\u00e9d\u00e9ric Boissonnas est class\u00e9e patrimoine historique mobile en Gr\u00e8ce : Interview de Vangelis Ioakimidis, directeur du mus\u00e9e de la photographie de Tessalonique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA983D8D-831A-48CD-914A-76AD33E46003", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 89, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boissonnas, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["photographie", "mus\u00e9e"], "excerpt": "Pour la premi\u00e8re fois en Gr\u00e8ce, l'oeuvre d'un photographe va \u00eatre class\u00e9e monument historique mobile. C'est l'oeuvre d'un Suisse: le photographe genevois Fr\u00e9d\u00e9ric Boissonnas, devenu c\u00e9l\u00e8bre pour ses photographies de l'Acropole et des bergers grecs, des photos r\u00e9alis\u00e9es dans les premi\u00e8res ann\u00e9es du 20e si\u00e8cle (1900-1910). La Gr\u00e8ce a donc d\u00e9cid\u00e9 d'int\u00e9grer dans son patrimoine national ce fonds d'archives acquis il y a environ 10 ans. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du mus\u00e9e de la photographie de Tessalonique", "name": "Ioakimidis, Vangelis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Cambriolage: que faire quand \u00e7a vous arrive?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E6B748A-6652-44CA-898A-6678C5B87989", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1370, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vol (criminalit\u00e9)", "cambriolage"], "excerpt": " Si certains cantons s'en sortent bien et notent une baisse des cambriolages, d'autres constatent une ascension vertigineuse des cas recens\u00e9s.\r\nSophie Proust d\u00e9cortique les modes op\u00e9ratoires des cambrioleurs, leur fonctionnement, leurs habitudes, les nouvelles m\u00e9thodes utilis\u00e9es et la fa\u00e7on dont ces vols sont pris en charge par les assurances. La police recommande notamment de compliquer un maximum la t\u00e2che des voleurs. Il faut savoir qu'environ 60% des cambrioleurs abandonnent apr\u00e8s deux minutes d'essais infructueux. Invit\u00e9s: Jean-Philippe Brandt, porte-parole de la police genevoise, Nathalie Follonier-Kehrli, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la Vaudoise Assurances, Christian Dandr\u00e8s, avocat \u00e0 l\u2019Asloca Gen\u00e8ve, et Laurent Schlaefli, responsable du march\u00e9 suisse romand de la Zurich assurance.\r\n[Suite +]  <javascript:void(null);>", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la police genevoise", "name": "Brandt, Jean-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "aocat \u00e0 l'Asloca Gen\u00e8ve", "name": "Dandr\u00e8s, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du march\u00e9 suisse romand de la Zurich Assurance", "name": "Schlaefli, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la Vaudoise Assurances", "name": "Follonier-Kehrli, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketch t\u00e9l\u00e9phonique extrait de l'\u00e9mission: \u00e0 propos du changement des horaires CFF", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B4EFF325-7B43-4FC9-8193-73654591067A", "durationSec": 553, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Zone intime", "source": "siranau", "title": "Zone intime : Tracto-tuning", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CAE3B048-EB63-4A43-9816-73F045581AC5", "durationSec": 169, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Nomination de Charles Kleiber \u00e0 la t\u00eate du R\u00e9seau Sant\u00e9 Valais : Commentaire de Claude D\u00e9fago avec les interviews de Maurice Tornay, conseiller d'Etat valaisan, chef du D\u00e9partement de la Sant\u00e9 et de Marc Diserens, ancien chef du Service de la sant\u00e9 publique vaudoise, pr\u00e9sident du conseil d'\u00e9tablissement de l'h\u00f4pital Riviera-Chablais ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7962873C-5426-4D80-ABE3-A531A7872641", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 111, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kleiber, Charles"], "thematicThemes": ["direction de l'entreprise", "h\u00f4pital"], "excerpt": "La nomination, \u00e0 la t\u00eate du nouveau Conseil d'Administration, de l'ancien secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 la recherche, ancien chef de la sant\u00e9 vaudoise et ancien patron du CHUV, Charles Kleiber, fait l'unanimit\u00e9 en Valais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9", "name": "Tornay, Maurice (homme politique valaisan)", "type": "Participant"}, {"role": "ancien chef du Service de la sant\u00e9 publique vaudoise, pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'h\u00f4pital Riviera-Chablais", "name": "Diserens, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Valais", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Le Conseil des Etats a adopt\u00e9 une s\u00e9rie de mesures \u00e0 court terme pour acc\u00e9l\u00e9rer et durcir la proc\u00e9dure d'asile : Interview de Simonetta Sommaruga, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFJP", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3ECF6520-E29E-41D7-8B2D-44D0F5E79BE2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9sertion", "l\u00e9gislation", "requ\u00e9rant d'asile"], "excerpt": "Il ne devrait plus \u00eatre possible de d\u00e9poser des demandes d'asile dans les amdassades \u00e0 l'\u00e9tranger et le refus de servir ou la d\u00e9sertion ne seront plus consid\u00e9r\u00e9s comme motifs d'asile. Les proposition d'amendement de la gauche n'ont pas trouv\u00e9 gr\u00e2ce aux yeux de la majorit\u00e9. Et pourtant ce premier paquet l\u00e9gislatif n'a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9 que par 14 voix, contre 4 et 16 abstentions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFJP", "name": "Sommaruga, Simonetta", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sophie Calle, artiste et \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Aveugles\" (Ed. Actes Sud)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13CA8638-3997-4F14-8000-4500177A37AB", "durationSec": 3206, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calle, Sophie"], "thematicThemes": ["aveugle", "art plastique", "c\u00e9cit\u00e9", "vision"], "excerpt": "\"\"Rien n'est jou\u00e9\" avec l'artiste plasticienne Sophie Calle, photographe, \u00e9crivaine et r\u00e9alisatrice, auteure de \"Aveugles\" publi\u00e9 aux Editions Actes Sud.\r\nHabitu\u00e9e \u00e0 un art de la mise en sc\u00e8ne et au jeu du d\u00e9voilement, Sophie Calle r\u00e9explique le th\u00e8me de l'autobiographie dans son livre \"Aveugles\"  publi\u00e9 aux Editions Actes Sud. En donnant la parole \u00e0 l'autre, aveugle de naissance ou priv\u00e9 de la vue suite \u00e0 un accident, dans sa diff\u00e9rence et sa singularit\u00e9. A travers une dialectique entre les t\u00e9moignages de plusieurs g\u00e9n\u00e9rations d'aveugles et les travaux photographiques qu'elle a men\u00e9s \u00e0 partir de ces r\u00e9cits, Sophie Calle propose une r\u00e9flexion sur l'absence, sur la privation et la compensation   d'un sens, sur la notion de visible et d'invisible .\r\nBillet de Lucas Thorens", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste, photographe, \u00e9criva", "name": "Calle, Sophie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Grande-Bretagne. D\u00e9bat crucial \u00e0 la Chambre des Communes sur le v\u00e9to de David Cameron contre un nouveau trait\u00e9 europ\u00e9en : 1. Correspondance de Catherine Ilic, correspondante RSR Londres. - 2. D\u00e9bat avec John Henley, chroniqueur au quotidien  britannique \"The Gardian\" et Myret Zaki, r\u00e9dactrice en chef adjointe de Bilan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB7B2EC2-6C04-4A98-A11C-EB42E3B9D3E0", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 801, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["int\u00e9gration europ\u00e9enne", "euro"], "excerpt": "1. Le Premier ministre britannique conservateur David Cameron a \u00e9t\u00e9 acclam\u00e9 par ses d\u00e9put\u00e9s eurosceptiques lors de son intervention devant la Chambre des communes pour justifier son v\u00e9to contre un nouveau trait\u00e9 europ\u00e9en. Du c\u00f4t\u00e9 des lib\u00e9raux-d\u00e9mocrates, partenaires de sa coalition gouvernementale, c'\u00e9tait plut\u00f4t la soupe \u00e0 la grimace. Et il y avait un grand absent, Nick Clegg, leur chef de file. Un veto regrettable. C'est ainsi que le porte parole du gouvernement d'Angel Merkel a qualifi\u00e9 aujourd'hui l'opposition de la Grande Bretagne \u00e0 la r\u00e9vision du trait\u00e9 de l'Union Europ\u00e9en.  La Commission europ\u00e9enne a aussi d\u00e9plor\u00e9 le refus de Londres. Le commissaire aux Affaires Economiques, Olli Rehn, a regrett\u00e9 l'isolement de Londres et la construction \"de facto\" d'une Europe \u00e0 deux vitesses. Mais cette exclusion de la Grande Bretagne du nouveau pacte budg\u00e9taire europ\u00e9en, n'est-ce pas finalement une chance pour la Zone Euro ? Celle de constituer enfin un contre-poids cr\u00e9dible \u00e0 la vision anglo-saxonne de l'\u00e9conomie ? Une chance pour l'euro de devenir une devise forte, alternative au dollar ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dactrice en chef adjointe de Bilan", "name": "Zaki, Myret", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur au quotidien britannique \"The Gardian\"", "name": "Henley, John", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Economie : la crise de foi (1/5) : Tu ne toucheras pas d'int\u00e9r\u00eats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55910DF5-F0E9-486A-84C2-FD30C6B7B83F", "durationSec": 1736, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "catholicisme", "dette publique", "\u00e9thique", "\u00e9conomie", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "La crise \u00e9conomique et l\u2019explosion de la dette publique ont mis \u00e0 mal la foi en l\u2019avenir. Analyse des d\u00e9g\u00e2ts moraux collat\u00e9raux de la crise boursi\u00e8re. Rarement, les sp\u00e9cialistes de l\u2019\u00e9thique financi\u00e8re n\u2019auront \u00e9t\u00e9 autant sollicit\u00e9s. Voire \u00e9cout\u00e9s. A vue d\u2019esprit propose trois regards chr\u00e9tiens critiques sur la foi en l\u2019argent.  (1/5) Avec ses multiples paraboles \u00e9voquant l\u2019argent et les r\u00e9alit\u00e9s \u00e9conomiques, la Bible a \u00e9t\u00e9 l\u2019une des sources de r\u00e9flexion importantes sur l\u2019\u00e9thique. Paul Dembinski revient sur la formation \u2013 notamment au sein de l\u2019Eglise catholique \u2013 d\u2019une pens\u00e9e sp\u00e9cifique sur les pratiques financi\u00e8res.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Observatoire de la finance \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Dembinski, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Dembinski, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : Rumble Seat", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-31C8B8E9-0CE1-4895-A0AA-E1497A51B980", "durationSec": 112, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Cl\u00e9opatre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-357B8DCE-A5FF-4A5B-95E8-FC0AAFF2EE15", "durationSec": 117, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique  Wohlschlag : A propos de \"La Nuit \u00e9pous\u00e9e\" (Ed. de L'Aire, 2011)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-E0330562-0540-48D5-B273-E2DEB1EEAF9C", "durationSec": 3212, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\u00ab La nuit \u00e9pous\u00e9e \u00bb, premier ouvrage de fiction de Dominique Woghlschlag, r\u00e9unit huit nouvelles autour du th\u00e8me de \u00ab l\u2019alchimie litt\u00e9raire \u00bb. Confront\u00e9s \u00e0 des textes \u00e9nigmatiques, ses personnages, policiers, professeurs, philologues, traducteurs m\u00e8nent l\u2019enqu\u00eate sur le myst\u00e8re de la langue et de la cr\u00e9ation. Aujourd\u2019hui brocanteur au March\u00e9 aux Puces de Gen\u00e8ve, Dominique Wohlschlag a exerc\u00e9 plusieurs m\u00e9tiers, entrepris sur le tard des \u00e9tudes de litt\u00e9rature  et enseign\u00e9 le latin au Coll\u00e8ge de Gen\u00e8ve. Passionn\u00e9 de langues anciennes, indianiste aujourd\u2019hui reconnu, il est l\u2019auteur de plusieurs traductions de po\u00e8tes sanscrits. Il collabore ainsi \u00e0 l\u2019exposition \u00ab La saveur des Arts \u00bb, pr\u00e9sent\u00e9e en ce moment au Mus\u00e9e d\u2019Ethnographie de Gen\u00e8ve. Avec La Nuit \u00e9pous\u00e9e, il signe son premier livre de fiction. L\u2019art, la litt\u00e9rature, la qu\u00eate de soi et de la v\u00e9rit\u00e9 du texte sont au c\u0153ur de ces courts r\u00e9cits, m\u00e2tin\u00e9s d\u2019humour, d\u2019\u00e9rudition et de suspense.  Aujourd\u2019hui publi\u00e9s aux \u00e9ditions de l\u2019Aire, ils avaient d\u2019abord \u00e9t\u00e9 con\u00e7us  pour \u00eatre dits. A la lecture, ils rappellent  par le ton et le style certaines nouvelles du 19\u00e8me. A travers les tribulations de ses personnages, comme lui \u00e9crivains, interpr\u00e8tes ou ex\u00e9g\u00e8tes, l\u2019auteur \u00e9voque  et commente Mallarm\u00e9, Beaudelaire, Dante, Horace, P\u00e9trarque, H\u00e9raclite, la Bible ou les V\u00e9da. Il livre au passage confessions, m\u00e9ditations et  r\u00e9flexions sur les arcanes de la cr\u00e9ation litt\u00e9raire. C\u2019est dans l\u2019atmosph\u00e8re anim\u00e9e du March\u00e9 aux Puces de Plainpalais o\u00f9 il tient boutique, puis dans celle, beaucoup plus feutr\u00e9e, de l\u2019exposition que consacre aux arts indiens le Mus\u00e9e d\u2019Ethnographie de Gen\u00e8ve, que Dominique Wohlschlag s\u2019est confi\u00e9 \u00e0 Jean-Michel Meyer.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Wohlschlag, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Wohlschlag, Dominique", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 074 : Le Tapir", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D233D4DB-22B9-4F9E-B731-902422631A47", "durationSec": 236, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois, candidat socialiste au Conseil f\u00e9d\u00e9ral le 14 d\u00e9cembre 2012", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0F0A0AA-00FE-4932-90BA-2A35B99B228F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 911, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maillard, Pierre-Yves", "Conseil f\u00e9d\u00e9ral"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois, candidat au Conseil f\u00e9d\u00e9ral le 14 d\u00e9cembre 2012", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "La loi de Morph\u00e9e", "source": "siranau", "title": "La loi de Morph\u00e9e 107", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-7B87BFBB-807E-480D-8CF2-F5EA81ACD552", "durationSec": 80, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "Artiste papier", "imageURL": "http://www.rts.ch/7743457.image", "id": "ece-7743458", "durationSec": 149, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Viviane Fontaine confectionne du papier selon des techniques complexes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7743458", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7743458"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.12.12", "visualThemes": ["CARTE POSTALE", "NO\u00cbL", "ART PLASTIQUE ET ART APPLIQU\u00c9", "PAPIER"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-264311", "durationSec": 1821, "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Russie/Elections l\u00e9gislatives: le pouvoir ne se laisse pas impressionner par la contestation de la rue", "Italie: les syndicats ont appel\u00e9 lundi \u00e0 la gr\u00e8ve pour protester contre les mesures de rigueur et la r\u00e9forme des retraites annonc\u00e9es par le gouvernement de Mario Monti", "A l'approche des f\u00eates de fin d'ann\u00e9e, certains ne d\u00e9rogent pas \u00e0 la tradition de l'envoi de cartes de voeux, malgr\u00e9 la large place qu'occupent d\u00e9sormais les sms et internet dans cette tradition", "L'ancien dictateur, Manuel Noriega, a \u00e9t\u00e9 extrad\u00e9 de France et a \u00e9t\u00e9 directement incarc\u00e9r\u00e9 \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 Panama City", "GE: septante pour cent du r\u00e9seau des transports publics a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 depuis dimanche", "Rencontre avec Viviane Fontaine, une artiste qui cr\u00e9e des oeuvres en papier", "Dimanche soir avait lieu \u00e0 Zurich la traditionnelle c\u00e9r\u00e9monie des Swiss Sport Awards", "TSRd\u00e9couverte: Tania Chytil nous \u00e9claire sur la signification d'un grand mythe suisse \"la formule magique\"", "Dangerosit\u00e9 des plantes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9es: entretien avec Martine Jotterand, membre de la commission f\u00e9d\u00e9rale de l'\u00e9thique pour la biotechnologie", "12:45 Le Journal", "L'invit\u00e9 culturel: Fauve, musicien", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["L'opposition a pourtant r\u00e9ussi \u00e0 mobiliser des foules sans pr\u00e9c\u00e9dent ce week-end pour d\u00e9noncer des fraudes massives et r\u00e9clamer l'annulation des l\u00e9gislatives du 4 d\u00e9cembre dernier.", "Ce plan toucherait trop durement les salari\u00e9s et les retrait\u00e9s tout en \u00e9pargnant les privil\u00e9gi\u00e9s.", "Ces vraies cartes de voeux sont souvent consid\u00e9r\u00e9es comme plus personnelles et plus chaleureuses.", "L'homme r\u00e9gna d'une main de fer sur le Panama dans les ann\u00e9es 80. Il doit maintenant purger un peine de soixante ans de d\u00e9tention pour les meurtres d'opposants \u00e0 son r\u00e9gime.", "Lundi matin, c'\u00e9tait le test grandeur nature pour les usagers qui se rendaient au travail en bus ou en tram. Ces changements ont d\u00e9sorient\u00e9 certains passagers.", "Elle fait tout toute seule, aid\u00e9e par quelques techniques anc\u00eastrales.", "Ce fut l'occasion pour le public, les sportifs et les journalistes d'\u00e9lire ceux qui nous ont fait r\u00eaver avec leurs exploits durant l'ann\u00e9e.", "Les connaissances sont encore insuffisantes pour \u00e9valuer convenablement les dangers li\u00e9s \u00e0 la commercialisation de ces plantes. Les experts plaident pour la prudence, alors que le moratoire qui touche les plantes transg\u00e9niques arrive \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance dans deux ans."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3557479", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3557479", "ece-3554209"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "SPORT", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "SPORT", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ERREUR M\u00c9DICALE", "VERDICT", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TITRE DE TRANSPORT", "CONTR\u00d4LEUR DE TRAIN", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TITRE DE TRANSPORT", "SANG ARTIFICIEL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SANG ARTIFICIEL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "LAVE-LINGE", "OUVRIER", "INDUSTRIE DES MACHINES", "RETRAITE (PENSION)", "L\u00c9GISLATION", "STATION DE SKI", "PISTE DE SKI", "CANON \u00c0 NEIGE", "STATION DE SKI", "PISTE DE SKI", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "CANON \u00c0 NEIGE", "SUREXPLOITATION DE LA NATURE", "STATION DE SKI", "CANON \u00c0 NEIGE", "POINTAGE (HORAIRE)", "HORAIRE DE TRAVAIL", "FUMEUR", "CIGARETTE", "HORAIRE DE TRAVAIL", "FUMEUR", "CIGARETTE"], "visualPersons": ["MEIER, SARAH", "CUCHE, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "WALTER, HANSJOERG", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "WALTER, HANSJOERG", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-264312", "durationSec": 1895, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.12.12", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "PARIS", "LAUSANNE", "TREVISE", "VERBIER", "CRANS-MONTANA", "FOULY, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "APROZ"], "visualCorporations": ["TPG", "TPG", "UDC", "UDC", "CFF", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Une \u00e9quipe fran\u00e7aise a r\u00e9ussi \u00e0 fabriquer des globules rouges \u00e0 partir de cellules souches et \u00e0 les transfuser chez l'homme", "19:30 Le Journal", "Dans le canton de Vaud, deux m\u00e9decins viennent d'\u00eatre reconnus coupables d'homicide par n\u00e9gligence suite au d\u00e9c\u00e8s d'un patient atteint d'une p\u00e9ritonite", "Election du Conseil f\u00e9d\u00e9ral le 14 d\u00e9cembre: l'UDC Hansj\u00f6rg Walter tente une campagne \u00e9clair, car il est lanc\u00e9 depuis la semaine pass\u00e9e seulement tout en \u00e9tant pr\u00e9sident du National", "On attend des chutes de neige jusqu'en plaine en fin de semaine, mais bon nombre de stations font fonctionner les canons \u00e0 neige pour \u00eatre s\u00fbres de satisfaire les skieurs", "Italie/Gr\u00e8ve des principaux syndicats contre les mesures de rigueur impos\u00e9es par le gouvernement de Mario Monti: les pr\u00e9cisions de Val\u00e9rie Dupont", "VD/M\u00e9decins condamn\u00e9s \u00e0 la suite d'une erreur m\u00e9dicale: entretien avec Bertrand Kiefer, r\u00e9dacteur en chef de la \"Revue m\u00e9dicale suisse\"", "Swiss Sport Awards: Sarah Meier, championne d'Europe de patinage artistique, et le skieur Didier Cuche ont \u00e9t\u00e9 honor\u00e9s en tant que sportifs suisses de l'ann\u00e9e 2011", "GE/Changement du r\u00e9seau des TPG: les Genevois ont d\u00fb affronter de nouvelles lignes de trams, ainsi que des changements d'horaires et de trajets", "La surtaxe que les voyageurs sans billet devront payer aux contr\u00f4leurs dans les trains passe de 10 \u00e0 90 francs depuis dimanche", "Elections f\u00e9d\u00e9rales du 23 octobre 2011: trois jeunes cin\u00e9astes ont suivi des candidats six mois durant", "Italie: le plan d'aust\u00e9rit\u00e9 du gouvernement de Mario Monti touche particuli\u00e8rement les retraites", "Certains employeurs s'\u00e9nervent de voir les pauses \"fum\u00e9es\" s'allonger pendant les heures de travail", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["La technique laisse esp\u00e9rer un jour des banques de sang artificiel.", "Le chirurgien a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 120 jours-amendes avec sursis, alors que l'anesth\u00e9siste a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 60 jours-amendes avec sursis.", "Tous les candidats s'activent publiquement en coulisse.", "La pratique des canons \u00e0 neige a un co\u00fbt \u00e9cologique.", "Cette semaine sera \u00e9maill\u00e9e d'autres gr\u00e8ves, notamment dans les transports publics et dans les banques.", "C'est la deuxi\u00e8me fois que Didier Cuche remporte la r\u00e9compense.", "Cette modification est cependant \u00e0 l'\u00e9chelle de l'agglom\u00e9ration franco-valdo-genevoise.", "Cette mesure fait partie des changements op\u00e9r\u00e9s par les CFF. Ils ont \u00e9galement introduit le nouvel horaire qui \u00e9toffe notamment les liaisons internationales.", "Ils en tirent un documentaire avec des sc\u00e8nes saisies sur le vif.", "Des mesures drastiques ont \u00e9t\u00e9 tent\u00e9es ici ou l\u00e0, comme par exemple l'obligation de timbrer au d\u00e9but et \u00e0 la fin de la pause."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3557455", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3557455", "ece-3557454", "ece-3554185"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["PRODUIT TOXIQUE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "AIDE ALIMENTAIRE", "BIENFAISANCE", "AIDE ALIMENTAIRE", "BIENFAISANCE", "AIDE ALIMENTAIRE", "BIENFAISANCE"], "id": "asset-264313", "durationSec": 1063, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.12.12", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "PULLY", "VAUD", "NYON", "ROLLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-12-12T00:00:00Z", "backgrounds": [" Jost von Reding en duplex du tram 12 \u00e0 Gen\u00e8ve se faisant d\u00e9border par jeunes usagers d\u00e9non\u00e7ant le co\u00fbt des TPG "], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "GE/Changement du r\u00e9seau des TPG: depuis dimanche, il n'y a plus que trois lignes de tram contre sept auparavant", "NE/Football: personne ne sait si Neuch\u00e2tel Xamax reprendra le championnat en 2012", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "La Chaux-de-Fonds (NE): un atelier abandonn\u00e9 \u00e9tait rempli de produits toxiques", "Des associations comme \"Table Suisse\" r\u00e9cup\u00e8re une partie des invendus des magasins pour les redistribuer \u00e9vitant ainsi le g\u00e2chis", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["Certains itin\u00e9raires ont \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9s et des arr\u00eats ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s. Les usagers doivent donc changer leurs habitudes.", "Les joueurs sont en vacances jusqu'\u00e0 la reprise de l'entra\u00eenement en janvier.", "Pendant un quart de si\u00e8cle, personne ne s'est pr\u00e9occup\u00e9 des dangers que couraient les habitants et le voisinage, jusqu'\u00e0 la vente de la maison il y a quelques semaines.", "Chaque ann\u00e9e 250'000 tonnes de nourriture ne trouvent pas preneurs dans les magasins. Cette nourriture finit souvent \u00e0 la poubelle."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3557457", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3557457", "ece-3557456", "ece-3554186"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9plublique D\u00e9mocratique du Congo. Deuxi\u00e8me nuit de violence, apr\u00e8s de l'annonce de la victoire du pr\u00e9sident sortant Jospeh Kabila : Reportage de Mehdi Meddeb avec les interviews d'Etienne Tshisekedi, pr\u00e9sident autoproclam\u00e9 de la R\u00e9pulique d\u00e9mocratique du Congo et de Junior Tshisekedi, petit-fils d'Etienne Tschisekedi", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F2D6172F-FFAA-4358-BB36-2B6FA3B31143", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo"], "durationSec": 139, "publicationDate": "2011-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kabila, Joseph"], "thematicThemes": ["violence", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Le pays s'embrase. La r\u00e9pression - contre ceux qui contestent la victoire de Kabila - aurait fait d\u00e9j\u00e0 entre 4 et 6 morts \u00e0 Kinshasa. Le pays se retrouve coinc\u00e9, entre deux pr\u00e9sidents. D'un c\u00f4t\u00e9 Joseph Kabila donc, r\u00e9\u00e9lu d'apr\u00e8s la commission \u00e9lectorale, et puis de l'autre, Etienne Tchisekedi qui s'autoproclame le v\u00e9ritable pr\u00e9sident \u00e9lu. \r\n \r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "petit-fils d'Etienne Tschisekedi", "name": "Tshisekedi, Junior", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident autoproclam\u00e9 de la R\u00e9pulique d\u00e9mocratique du Congo", "name": "Tshisekedi, Etienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Kinshasa", "name": "Meddeb, Mehdi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mercier, Maurine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Petite escapade parisienne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-18B21E21-460F-490E-A530-8287CC397A78", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 269, "publicationDate": "2011-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Notre-Dame de Paris, maisons de papier et livres. Chronique r\u00e9dig\u00e9e o\u00f9 est d'abord convoqu\u00e9e improvisamment une fillette interrog\u00e9e sur Dieu.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Marius de Marcel Pagnol, 1931 (3/5). Avec extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0BF40C44-762A-4A40-8EB5-2E5C12338464", "durationSec": 363, "publicationDate": "2011-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pagnol, Marcel"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}]}}