{"response": {"numFound": 8519, "start": 7800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Vacherin au four", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-BCA3E93D-48D2-4EB0-BB06-2DC53C3D6EDE", "durationSec": 149, "publicationDate": "2011-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (071) : Le pistolet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-96E3FC26-EC41-4EBE-9F41-540A8FBDC745", "durationSec": 143, "publicationDate": "2011-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Brahic dans les confins de l'Univers (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-494055E0-30F8-4BEA-BD2E-F81D2CC7C593", "durationSec": 726, "publicationDate": "2011-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brahic, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["astrophysique"], "excerpt": "\"Andr\u00e9 Brahic dans les confins de l'Univers - 2\u00e8me partie\r\nImaginez que pour mieux diriger le plan de vol de la sonde voyag\u00e8re pour Neptune, les astrophysiciens ont \u00e9tabli une trajectoire gr\u00e2ce aux observations de Galil\u00e9e en 1612...\r\nIl s'agit l\u00e0 d'un des nombreux exemples que contient le nouveau livre d'Andr\u00e9 Brahic, \"De feu et de glace\", paru aux \u00e9ditions Odile Jacob. Ce soir, Impatience diffuse la seconde partie de l'entretien avec Andr\u00e9 Brahic, et s'int\u00e9resse \u00e0 la naissance de la terre gr\u00e2ce \u00e0 Jupiter.\r\nAndr\u00e9 Brahic est astrophysicien, Professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Diderot, au Commissariat \u00e0 l'\u00e9nergie atomique et aux \u00e9nergies alternatives. Chercheur et d\u00e9couvreur, il est l'un des principaux acteurs de l'\u00e9tude du syst\u00e8me solaire.\r\nUne chronique de Nancy Ypsilantis.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien", "name": "Brahic, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Sigismund Neukomm. Interview de Norberto Broggini, pianofortiste et organiste (1/5) : L'\u00e9l\u00e8ne \u00e9ternel de Haydn", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F09BD5DD-A85A-4CFD-B10B-FE3D14EEE61E", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 3558, "publicationDate": "2011-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haydn, Joseph", "Neukomm, Sigismund", "Haydn, Michael"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianofortiste, organiste", "name": "Broggini, Norberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Egypte, les manifestants continuent \u00e0 demander le d\u00e9part d'Hosni Moubarak : Entretien avec Hasni Abidi, directeur du Centre d'\u00e9tudes et de recherche sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94CF5011-D70E-4DD4-830E-F6116F7D492F", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 1309, "publicationDate": "2011-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moubarak, Hosni"], "thematicThemes": ["r\u00e9volution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "centre d'\u00e9tudes et de recherche sur le monde arabe et musulman", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Le Caire", "name": "Buccianti, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. En Egypte, le r\u00e9gime tient bon, apr\u00e8s 7 jours de manifestation anti-Moubarak sur la place Tahrir au Caire : Correspondande d'Aude Markovitch, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR au Caire. Interview d'Hani Ramadan, petit-fils d'Hassan El Banna fondateur des \"Fr\u00e8res Musulmans\", interdit de territoire \u00e9gyptien depuis 1997. Interview de Scott Weber, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Interpeace \u00e0 Gen\u00e8ve. - 2. Des parlementaires suisses se sont rendus en Tunisie : Interview d'Antonio Hodgers, conseiller national genevois \u00e9cologiste, de retour de Tunisie. - 3. Fr\u00e9d\u00e9ric Hainard, ancien conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, s'est rendu en Tunisie : Commentaire de Muriel Ballaman, correspondante RSR Bienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5120DE69-4A32-4379-B87A-EC590828C95C", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Egypte"], "durationSec": 1124, "publicationDate": "2011-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moubarak, Hosni"], "thematicThemes": ["r\u00e9volution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois \u00e9cologiste", "name": "Hodgers, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "petit-fils d'Hassan El Banna fondateur des \"Fr\u00e8res Musulmans\", interdit de territoire \u00e9gyptien depuis 1997", "name": "Ramadan, Hani", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Interpeace \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Weber, Scott", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Ballaman, Muriel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Le Caire", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire du progr\u00e8s (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-93787C7F-DDB7-43AA-BCC0-DA7AA7BFA3B2", "durationSec": 4013, "publicationDate": "2011-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "soci\u00e9t\u00e9", "obsolescence programm\u00e9e", "question philosophique", "progr\u00e8s technique", "sciences \u00e9conomiques"], "excerpt": "\"Cette semaine, c?est \u00e0 une histoire du progr\u00e8s et de nos mentalit\u00e9s, fa\u00e7onn\u00e9es par cette id\u00e9e du progr\u00e8s, que nous nous int\u00e9resserons. Dimanche prochain sur TSR2, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire de la r\u00e9alisatrice Cosima DANNORITZER \u00ab Pr\u00eat \u00e0 jeter. L'histoire m\u00e9connue de l'obsolescence programm\u00e9e \u00bb : Savez-vous que certains produits de consommation, comme les ampoules \u00e9lectriques ou les imprimantes d?ordinateurs ont une dur\u00e9e de vie volontairement limit\u00e9e pour en augmenter la consommation? C?est ce qu?on appelle \u00abl?obsolescence programm\u00e9e\u00bb, un mod\u00e8le \u00e9conomique invent\u00e9 d\u00e8s 1920. Les partisans de cette th\u00e9orie affirment \u00abqu?un article qui ne s?ab\u00eeme pas est une trag\u00e9die pour les affaires\u00bb, mais comme le d\u00e9montre cette enqu\u00eate, c?est surtout une trag\u00e9die pour les consommateurs et pour l?environnement !\r\nLUNDI : Entretiens\r\nAujourd?hui, Jacques Mouriquand s?entretient avec Jacques GRINEVALD, professeur \u00e0 l'IHEID. Jacques Grinevald est philosophe, historien des sciences, membre de nombreuses soci\u00e9t\u00e9s savantes dont la prestigieuse Geological Society of London. Ses travaux adoptent une vision interdisciplinaire jetant des ponts entre des domaines de recherches de prime abord trop \u00e9loign\u00e9s pour \u00eatre compatibles ? physique, \u00e9conomie, \u00e9cologie -, mais n\u00e9cessaire pour saisir dans sa complexit\u00e9 les enjeux auxquels sont confront\u00e9s nos soci\u00e9t\u00e9s actuelles.\r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Michel DELON, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris-Sorbonne. Ses travaux permettent d'appr\u00e9hender les Lumi\u00e8res fran\u00e7aises dans leur pl\u00e9nitude, non seulement comme art de dire et de penser, mais encore comme mani\u00e8re de sentir et de vivre. Michel Delon est l?auteur de \"Sciences de la nature et connaissance de soi au si\u00e8cle des Lumi\u00e8res\" (Tangence \u00e9diteur - Paru le 15/01/2009).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur", "name": "Delon, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Grinevald, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Egypte, Hosni Moubarak a nomm\u00e9 un nouveau dirigeant pour le service des renseignements, le g\u00e9n\u00e9ral Mourad Mowafi : 1. Correspondance d'Aude Markovitch, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR au Caire avec l'interview de Lesli Piquemal, politologue fran\u00e7aise install\u00e9e au Caire pour \u00e9tudier les Fr\u00e8res musulmans. - 2. Interview de Mohammed el Oifi, ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris, sp\u00e9cialiste des m\u00e9dias arabes, \u00e0 propos du r\u00f4le d'Al Jazeera dans la crise \u00e9gyptienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DCEBCD6-FC11-4A1A-8169-42DBCD8B7655", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 323, "publicationDate": "2011-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moubarak, Hosni"], "thematicThemes": ["r\u00e9volution"], "excerpt": "Le g\u00e9n\u00e9ral Mourad Mowafi, ancien gouverneur du Sina\u00ef-Nord, remplace Omar Souleimane, promu vice-pr\u00e9sident samedi. Dans la rue, les Egyptiens ne rel\u00e2chent pas la pression pour pousser le pr\u00e9sident \u00e0 quitter le pouvoir : gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale aujourd'hui et nouvelle marche anti-gouvernementale demain. Des manifestations o\u00f9 les Fr\u00e8res musulmans sont relativement discrets pour l'instant. - 2. Le r\u00f4le d'Al Jazeera, t\u00e9l\u00e9vision qatarie, dans cette crise \u00e9gyptienne. Le pouvoir \u00e9gyptien a supprim\u00e9 les accr\u00e9ditations des journalistes de la cha\u00eene et bloqu\u00e9 sa diffusion dans le pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue fran\u00e7aise install\u00e9e au Caire pour \u00e9tudier les Fr\u00e8res musulmans", "name": "Piquemal, Lesli", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Institut d'Etudes politiques (IEP), Paris", "name": "El Oifi, Mohammed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Le Caire", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Internet: le vol de mots de passe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9131CA51-0ED5-4129-BF27-97E55DDB9CC9", "durationSec": 483, "publicationDate": "2011-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["criminalit\u00e9 informatique", "s\u00e9curit\u00e9 informatique"], "excerpt": "\"Vol de mot de passe\r\nFr\u00e9d\u00e9rique Volery s int\u00e9resse \u00e0 une denr\u00e9e de plus en plus convoit\u00e9e: les mots de passe sur Internet.\r\nPour toutes sortes de raisons - politiques, id\u00e9ologiques, mais la plupart du temps avec un objectif p\u00e9cuniaire - des mots de passe sont vol\u00e9s sur le Web.\r\nIl ne se passe pas une semaine sans que l on entende parler dans l actualit\u00e9 de -cyberattaque-. On se souvient notamment, en janvier 2011, du piratage du compte Facebook de Nicolas Sarkozy annon\u00e7ant qu il ne briguerait pas un second mandat pr\u00e9sidentiel. Une attaque plut\u00f4t gentille, dans ce cas-l\u00e0, puisqu il ne s agit que de propos. Reste que les donn\u00e9es personnelles des internautes, dont leurs mots de passe, deviennent tr\u00e8s convoit\u00e9es.\r\nMauro Vignati, analyste \u00e0 la Centrale d analyse pour la s\u00fbret\u00e9 de l information MELANI, fait le point sur la question du vol des mots de passe et donne des trucs pour se prot\u00e9ger du piratage de ses donn\u00e9es personnelles\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "analyste, MELANI", "name": "Vignati, Mauro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Photographe \u00e0 Caux, voyage au Ghana. - 2. Gestophile, sp\u00e9cialiste de la gestation", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3A781563-0BA1-4004-8DC4-7E99500CD729", "durationSec": 1291, "publicationDate": "2011-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Manon Schick, militante d'Amnesty International", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27D4843D-1ECF-4C35-9258-C61EF7B20CBF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3390, "publicationDate": "2011-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amnesty International", "Schick, Manon"], "thematicThemes": ["droits de l'homme"], "excerpt": "\"Membre et militante d\u2019Amnesty International depuis de nombreuses ann\u00e9es, Manon Schick est la porte-parole de la Section suisse depuis sept ans.\r\nElle succ\u00e8de \u00e0 Daniel Bolomey comme directrice g\u00e9n\u00e9rale de la Section d\u00e8s le 1er mars 2011.\r\nManon Schick a le militantisme dans la peau. Toute jeune, \u00e0 l\u2019\u00e9cole d\u00e9j\u00e0, elle menait des actions en faveur du Burkina Faso. Plus tard, elle a \u00e9t\u00e9 b\u00e9n\u00e9vole dans une radio et plus tard encore, elle est partie neuf mois comme volontaire avec Peace Brigades International en Colombie, o\u00f9 elle a accompagn\u00e9 des organisations locales de d\u00e9fense des droits humains.\r\nN\u00e9e en en 1974, elle s\u2019est engag\u00e9e comme b\u00e9n\u00e9vole pour Amnesty d\u00e8s l\u2019\u00e2ge de 22 ans\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militante d'Amnesty International", "name": "Schick, Manon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INSURRECTION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INT\u00c9GRISME", "PAUVRET\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "VIGNETTE AUTOROUTE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "FRACTURE", "EXP\u00c9RIMENTATION ANIMALE", "CERVEAU"], "id": "asset-261139", "durationSec": 1794, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.01.31", "visualGeographicals": ["JERUSALEM", "CAIRE, LE", "THURGOVIE", "NEUCHATEL-VILLE", "THYON", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CHUV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-31T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Manifestations en Egypte: des centaines de milliers de personnes d\u00e9fient le pr\u00e9sident Moubarak", "Manifestations en Egypte: le mouvement suscite l'inqui\u00e9tude des Isra\u00e9liens", "Manifestations en Egypte: les fr\u00e8res musulmans expriment leur haine du pr\u00e9sident Moubarak", "Manifestations en Egypte: les pr\u00e9cisions de Laurent Burkhalter, en direct du Caire", "Autoroutes suisses: la vignette 2011 est obligatoire d\u00e8s le 1er f\u00e9vrier", "19:30 Le journal", "Manifestations en Egypte: le point de vue am\u00e9ricain avec Fran\u00e7ois Jeannet, en direct de Washington", "Thurgovie: le canton a introduit une liste noire des personnes qui n'ont pas pay\u00e9 leurs primes maladie", "Thyon (VS): la duret\u00e9 de la neige augmente les risques d'accident sur les pistes de ski", "Manifestations en Egypte: entretien avec Tariq Ramadan, professeur d'\u00e9tudes islamiques contemporaines", "Lausanne: une \u00e9quipe du CHUV est parvenu \u00e0 r\u00e9implanter des cellules nerveuses \u00e0 un singe", "Manifestations en Egypte: entretien avec Micheline Calmy-Rey, pr\u00e9sidente de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "Musique: le compositeur John Barry s'est \u00e9teint \u00e0 l'\u00e2ge de 77 ans", "Manifestations en Egypte: l'acteur Omar Sharif est venu t\u00e9moigner sa solidarit\u00e9"], "alternativeExcerpt": ["La mobilisation contre le pr\u00e9sident Moubarak dure depuis sept jours. L'opposition annonce qu'une manifestation regroupant un million de personnes aura lieu mardi, pour tenter de le renverser.", "La possibilit\u00e9 d'un changement de pouvoir en Egypte inqui\u00e8te en Isra\u00ebl. La paix durable entre les deux pays pourrait en ressortir affaiblie.", "La mobilisation contre le pr\u00e9sident Moubarak dure depuis sept jours. La voix des fr\u00e8res musulmans, qui ont beaucoup souffert du r\u00e9gime de Moubarak, pourrait avoir son importance.", "La vignette autorouti\u00e8re 2011 est obligatoire d\u00e8s lundi en Suisse. Les automobilistes qui l'oublieraient s'exposent \u00e0 une amende. Le prix de cette vignette pourrait par ailleurs augmenter ces prochaines ann\u00e9es.", "En Suisse, environ 400'000 personnes ne paient pas leur primes d'assurance-maladie. Certains cantons ont pris des mesures pour y rem\u00e9dier. Reportage dans le canton de Thurgovie.", "Suite au manque de neige fra\u00eeche, les pistes de ski suisses sont actuellement dures comme du b\u00e9ton. Dans ces conditiones, la chute du skieur peut s'av\u00e9rer plus dangereuse qu'habituellement. Reportage en Valais.", "La d\u00e9couverte d'une \u00e9quipe du CHUV offre des espoirs aux victimes d'attaque c\u00e9r\u00e9brale. En faisant bouger la main d'un singe paralys\u00e9, les chercheurs montrent la possibilit\u00e9 de recouvrer des moyens que l'on croyait disparus pour toujours.", "Le compositeur britannique de musiques de films John Barry, connu pour avoir \u00e9crit le th\u00e8me de plusieurs James Bond, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dimanche d'une crise cardiaque \u00e0 77 ans.", "La mobilisation contre le pr\u00e9sident Moubarak dure depuis sept jours. Omar Sharif, acteur adul\u00e9 dans le pays, exprime l'ambivalence ressentie par beaucoup de ses concitoyens concernant ces \u00e9v\u00e8nements."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2824264", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2824254", "ece-2824264"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["SERVICE DE SANT\u00c9", "BILINGUISME", "CORNEILLE", "PIGEON", "VIRUS", "ABRICOT", "FLUOR (CHIMIE)", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "SLAM", "TRADUCTION"], "id": "asset-261140", "thematicGeographicals": ["BIENNE"], "durationSec": 1120, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bienne : 20110131, VON REDING Jost m\u00e8ne des itw au Centre hospitalier sur le probl\u00e8me du bilinguisme dans le milieu de la sant\u00e9. En effet, le fran\u00e7ais est sous-repr\u00e9sent\u00e9 dans la communication aux patients.", "title": "TEMOIN - 11.01.31", "visualGeographicals": ["BIENNE", "BULLE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SERVICE DE SANT\u00c9", "BILINGUISME"], "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Saxon (VS): un livre retrace le combat men\u00e9 par des arboriculteurs contre une usine d'aluminium dans les ann\u00e9es 1970", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Gen\u00e8ve: la mortalit\u00e9 anormalement \u00e9lev\u00e9e des pigeons est due \u00e0 un virus", "Couleurs locales", "NE: le portrait de Christiane, une retrait\u00e9e passionn\u00e9e de slam", "Bulle (FR): plus de 300 corneilles ont \u00e9lu domicile dans les arbres d'un parc de la ville", "Suisse romande: la question de la langue se pose dans les h\u00f4pitaux", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["En 1970 des arboriculteurs de Saxon luttaient contre un usine d'aluminum. Malgr\u00e9 les menaces, ils se sont battus pour faire reconnaitre que le fluor d\u00e9gag\u00e9 par l'usine tuait leurs abricotiers.", "Plusieurs centaines de pigeons ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s morts ces derniers temps sur les trottoirs genevois. Il ne s'agit pas d'un empoisonnement, mais d'un virus qui affecte uniquement ces oiseaux.", "Le slam est l'art de r\u00e9citer des textes po\u00e9tiques pour en faire ressortir la musique. Reportage \u00e0 Neuch\u00e2tel, o\u00f9 des slammeurs \u00e9taient r\u00e9unis pour partager leur passion.", "Depuis quelques jours, plus de 300 corneilles ont \u00e9lu domicile dans les arbres d'un parc de Bulle (FR). Mais leur pr\u00e9sence n'est pas sans poser quelques probl\u00e8mes de voisinage.", "A Bienne, l'h\u00f4pital est confront\u00e9 quotidiennement \u00e0 des patients francophones et germanophones, ce qui peut parfois poser des probl\u00e8mes de communication. Reportage \u00e9galement \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 52% des patients sont \u00e9trangers."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2824269", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2821904", "ece-2824269", "ece-2824256"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["SITE INTERNET", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-261149", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 722, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Lausanne : 20110130, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la RTS, notamment la nouvelle r\u00e9daction Culture, les sites internet consacr\u00e9s aux archives et Notrehistoire.ch ainsi que le m\u00e9tier de recherchiste pour l'\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision A Bon Entendeur.", "title": "11.01.30", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["RTS", "RTS", "RTS"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2011-01-31T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["RTS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRESSION", "RECHERCHE D'EMPLOI", "SYST\u00c8ME \u00c9DUCATIF", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "RECHERCHE D'EMPLOI", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "BUREAU DE CH\u00d4MAGE", "TECHNIQUE P\u00c9DAGOGIQUE", "CR\u00c9ATIONNISME", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "BAIGNADE", "CENTRE THERMAL"], "visualPersons": ["HILER, DAVID"], "id": "asset-261138", "durationSec": 1778, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.01.31", "visualGeographicals": ["CAIRE, LE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SAIGNELEGIER"], "visualCorporations": ["RTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-31T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Wikileaks: Julian Assange menace de diffuser un \"d\u00e9luge\" de documents non publi\u00e9s", "Espagne: des voix s'\u00e9l\u00e8vent pour r\u00e9clamer l'ouverture d'une enqu\u00eate concernant le trafic d'enfants perpetr\u00e9 sous le r\u00e9gime de Franco", "12h45", "Egypte: selon les manifestants, l'arm\u00e9e doit choisir entre le pays et le pr\u00e9sident", "Egypte: les opposants promettent de manifester jusqu'au d\u00e9part du pr\u00e9sident Hosni Moubarak", "Plusieurs cantons romands annoncent la cr\u00e9ation de nouveaux postes de fonctionnaire", "Egypte: le r\u00e9cit de Laurent Burkhalter, en direct du Caire", "L'invit\u00e9e culturelle: Claire Clivaz, professeure de th\u00e9ologie, co-auteur d' un ouvrage sur le cr\u00e9ationnisme et la th\u00e9orie de l'\u00e9volution", "Saignel\u00e9gier (JU): les bains thermaux connaissent un grand succ\u00e8s", "Caisse maladie unique: entretien avec St\u00e9phane Rossini, conseiller national PS / VS", "TSRd\u00e9couverte: pourquoi la neige est-elle blanche?", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Julian Assange a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 dimanche soir un plan pour diffuser \"un d\u00e9luge\" d'informations de documents secrets s'il lui arrivait quelque-chose si son site Internet de d\u00e9nonciation restait ferm\u00e9.", "En Espagne, une plainte collective a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e devant le procureur g\u00e9n\u00e9ral pour vol d'enfant. On estime que sous le r\u00e9gime de Fraco, au moins 30'000 enfants ont \u00e9t\u00e9s pris \u00e0 leurs parent republicains pour \u00eatre adopt\u00e9s ou vendus.", "La tension sociale se poursuit en Egypte. Le sort du pr\u00e9sident \u00e9gyptien semble d\u00e9sormais d\u00e9pendre de l'arm\u00e9e, qui \"doit choisir entre le pays et le pr\u00e9sident\", ont clam\u00e9 des manifestants.", "Les opposants \u00e0 Hosni Moubarak ont pass\u00e9 une nouvelle nuit dans le centre du Caire lundi. Le mouvement a aussi appel\u00e9 \u00e0 une gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale ouverte \u00e0 partir de lundi et \u00e0 une \"marche d'un million\" de personnes pour mardi.", "Les administrations romandes annoncent une vague d'engagements au sein de la fonction publique. Tous les secteurs sont touch\u00e9s. Reportage \u00e0 Fribourg et \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 la hausse des effectifs est la plus importante.", "Depuis leur ouverture le 26 d\u00e9cembre dernier, les bains de Saignel\u00e9gier connaissent un v\u00e9ritable succ\u00e8s. Cette nouvelle infrastructure vient compl\u00e9ter l'offre touristique des Franches-montagnes."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2824022", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2824022", "ece-2821923"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["DEVISE", "TAUX DE CHANGE", "FORFAIT FISCAL", "\u00c9VASION FISCALE", "RECONSTITUTION", "SALAIRE", "IMP\u00d4T", "POUVOIR D'ACHAT", "RECONSTITUTION", "SALAIRE", "IMP\u00d4T", "POUVOIR D'ACHAT"], "id": "asset-261141", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1647, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20110131 et archives, le co-fondateur du groupe h\u00f4telier Accor, DUBRULE Paul, a choisi de passer sa retraite en Suisse pour profiter d'un forfait fiscal. Il dit pr\u00e9f\u00e9rer garder les importantes \u00e9conomies ainsi r\u00e9alis\u00e9es pour sa famille ou ses fondations\n* Gen\u00e8ve : 20110131, travailler \u00e0 un co\u00fbt, si on additionne tous les frais annexes occasionn\u00e9s pour permettre \u00e0 un employ\u00e9 de travailler, le montant total obtenu repr\u00e9sente parfois une part importante de son salaire.", "title": "REFUGIE FISCAL // DES COUTS EN OR - 11.01.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2011-01-31T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["- Le chiffre de la semaine: la monnaie mongole\n- R\u00e9fugi\u00e9 fiscal\n- Itw Pierre-Marie Glauser\n- Tout \u00e0 un prix: les poign\u00e9es\n- Dossier (suite): prix d'un job", "- Le chiffre de la semaine: la monnaie mongole\n- R\u00e9fugi\u00e9 fiscal\n- Itw Pierre-Marie Glauser\n- Tout \u00e0 un prix: les poign\u00e9es\n- Dossier (suite): prix d'un job", "- R\u00e9fugi\u00e9 fiscal\n- Dossier: le  prix d'un job"], "alternativeTitle": ["T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "Tout a un prix: Les poign\u00e9es de sac", "La bourse", "Itw Pierre-Marie Glauser", "Le prix d'un job: interview de Sofia Pekmez (suite)", "Le chiffre de la semaine: la monnaie mongole", "Le prix d'un job: interview de Sofia Pekmez", "Toutes Taxes Comprises (T.T.C.)", "Le prix d'un job, premi\u00e8re partie", "R\u00e9fugi\u00e9 fiscal", "Le prix d'un job, deuxi\u00e8me partie"], "imageURL": "//www.rts.ch/2915715.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2824262", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2821903", "ece-2821818", "ece-2824262"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9v\u00e9nements tunisiens ont \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9s au WEF de Davos : Interview de Mustapha Kamel Nabli, gouverneur de la Banque centrale tunisienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A2A2D9B8-D1FA-484B-97F2-34689BB9A510", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 90, "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution"], "excerpt": "Pour le gouverneur de la banque centrale tunisienne, l'avenir politique de son pays doit se construire sans interf\u00e9rence ext\u00e9rieure, mais avec un soutien de la communaut\u00e9 internationale dans le domaine \u00e9conomique, notamment dans les investissements.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gouverneur de la Banque centrale tunisienne", "name": "Nabli, Mustapha Kamel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Davos", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Soufisme marocain : Le chant de la confr\u00e9rie des Hamadcha de F\u00e8s (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDC27758-9B04-4B90-8C72-3331BBD18475", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 2768, "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "soufisme"], "excerpt": "Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Calm\u00e8s, musicien et seul membre fran\u00e7ais de la confr\u00e9rie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Calm\u00e8s, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "L'Egypte vit des heures cruciales, les manifestations bloquent toujours le Caire et Isra\u00ebl tremble : D\u00e9bat avec Riccardo Bocco, professeur de sociologie politique \u00e0 l'Institut des Hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement (HEID) \u00e0 Gen\u00e8ve, Denis Charbit, professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 ouverte d'Isra\u00ebl et Yves Besson, sp\u00e9cialiste du Proche-Orient, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6BCDCF4-A850-4652-AA67-B7554BEB9230", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Egypte"], "durationSec": 872, "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "relations internationales"], "excerpt": "\"Isra\u00ebl qui risque de se retrouver face \u00e0 un immense d\u00e9fi strat\u00e9gique\", selon de Shaoul Mfaz, ancien chef d'\u00e9tat-major de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne. Le vent de r\u00e9volte qui bouscule l'Egypte et les pays arabes va-t-il d\u00e9stabiliser l'\u00e9quilibre g\u00e9ostrat\u00e9gique, le rapport de force au Proche-Orient?", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 ouverte d'Isra\u00ebl", "name": "Charbit, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste du Proche-Orient, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Besson, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sociologie politique \u00e0 l'Institut des Hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement (HEID) \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Bocco, Riccardo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Pierrette Blanc, journaliste, chroniqueuse judiciaire pendant pr\u00e8s de 50 ans, dans son appartement \u00e0 Pully", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDE5DF34-1B0B-49E2-A563-95478DB5E794", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3217, "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blanc, Pierrette"], "thematicThemes": ["journaliste", "presse", "justice", "proc\u00e8s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste judiciaire", "name": "Blanc, Pierrette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Un pain de seigle", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5723C53A-A439-45EE-9EF2-AC721CDA7F21", "durationSec": 237, "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Force et fugitivit\u00e9 de la vision. Un Zurbar\u00e1n domestique.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Chantal Thomas, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E609CCD7-F195-4643-B871-B2787385F012", "durationSec": 7186, "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Thomas, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Renvoi des criminels \u00e9trangers. Pourquoi ont-ils vot\u00e9 \"oui\"? Reportage dans la cit\u00e9 des Avanchets \u00e0 Vernier", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-78C2E126-54D4-4C10-82B5-C88DD71BDCBA", "thematicGeographicals": ["Vernier", "Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3148, "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["quartier pauvre", "quartier", "x\u00e9nophobie", "ins\u00e9curit\u00e9", "population \u00e9trang\u00e8re", "cit\u00e9-satellite", "votation", "criminalit\u00e9", "initiative populaire"], "excerpt": "\"Renvoi des criminels \u00e9trangers: Pourquoi ont-ils vot\u00e9 \"oui\"? \r\nC'est une cit\u00e9 de presque 7000 habitants, sur la commune de Vernier, dans la p\u00e9riph\u00e9rie de Gen\u00e8ve. De gigantesques barres de b\u00e9ton, peintes de couleur vive. Au c\u0153ur du quartier, il y a un centre commercial. Entre les immeubles, des espaces verts et des \u00e9coles. Dans la cit\u00e9 des Avanchets, pr\u00e8s d'un locataire sur deux, est un \u00e9tranger. Lors des derni\u00e8res votations, dont celle sur le renvoi des \u00e9trangers criminels le 28 novembre dernier, les citoyens des Avanchets ont vot\u00e9 en majorit\u00e9 \"oui\". \r\n\"De quoi j'me m\u00eale\" a d\u00e9cid\u00e9 cette semaine de comprendre pourquoi, dans une Suisse romande qui tend \u00e0 refuser les initiatives propos\u00e9es par l'UDC, certaines communes prennent le contre-pied du vote majoritaire. \r\nPendant plusieurs jours, Arnaud Robert est all\u00e9 rencontrer, dans les all\u00e9es des Avanchets, ces citoyens qui d\u00e9crivent un sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9 rampant. Ils regardent avec m\u00e9fiance de nouvelles communaut\u00e9s d'immigrants qui s'int\u00e9greraient plus difficilement et ils ont l'impression d'\u00eatre mis \u00e0 l'\u00e9cart de la marche du monde.\r\nPour autant, les Avanchets ne ressemblent pas aux cit\u00e9s des banlieues fran\u00e7aises. Le maire de Vernier, Thierry Apoth\u00e9loz, qui a grandi dans ces immeubles, parle d'un cadre de vie id\u00e9al pour les familles. \r\nMais \u00e0 travers des rencontres avec un concierge, des policiers, les animateurs d\u2019une t\u00e9l\u00e9vision locale, des jeunes, un conseiller communal UDC, c'est le portrait d'une vie communautaire que dresse ce reportage. Une vie dont beaucoup sentent, notamment parmi les migrants de deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration, qu'elle est en train de se transformer.\r\nLes Avanchets, vu comme le microcosme d'une Suisse qui \u00e9volue. Un quartier qui affronte des d\u00e9fis auxquels le mod\u00e8le national est soumis.\r\nUn reportage d\u2019Arnaud Robert.\r\nR\u00e9alis\u00e9 par Bruno S\u00e9ribat.\r\nPr\u00e9sent\u00e9 par Marc Giouse.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants des Avanchets, policiers, animateurs, jeunes, conseiller communal UDC", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Vernier", "name": "Apoth\u00e9loz, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Freaks de Tod Browning, 1932 (4/5). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3E951F09-49DA-4886-8E13-6184535D87F3", "durationSec": 335, "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Browning, Tod"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Freaks de Tod Browning, 1932 (3/5). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5B0B85E6-FE3B-417D-8F87-C3513EC2255C", "durationSec": 330, "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Browning, Tod"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Freaks de Tod Browning, 1932 (5/5). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-94BF6956-8809-4F49-9C9B-AFBD396688C6", "durationSec": 330, "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Browning, Tod"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Portrait du compositeur Dieter Schnebel, \u00e0 l'occasion de son 80\u00e8me anniversaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D6D0546-C4F4-4892-AAD2-0A30FFEF5E73", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 9505, "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schnebel, Dieter"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "A l'occasion des 80 ans du compositeur, Musique d'avenir vous emm\u00e8ne \u00e0 Berlin pour d\u00e9couvrir le plus grand repr\u00e9sentant du Th\u00e9\u00e2tre musical allemand. Interview de Dieter Schnebel dans son appartement dans le quartier de Charlottenburg. Entre son piano et sa biblioth\u00e8que, parcours de ce provocateur toujours d'avant garde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Schnebel, Dieter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Hans St\u00f6ckli, ex-maire de Bienne", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-CD12C016-358E-427B-A2A8-0B9A2CB6B157", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Bienne"], "durationSec": 5255, "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["St\u00f6ckli, Hans"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "excerpt": "\"\"La Soupe\" avec Hans St\u00f6ckli, le maire embl\u00e8matique de Bienne pendant vingt ans.\r\nLa plus grande ville bilingue de Suisse (52'000 habitants) a perdu sa figure tut\u00e9laire. \u00c2g\u00e9  de 59 ans, Hans St\u00f6ckli a quitt\u00e9 ses fonctions de maire \u00e0 la fin d\u00e9cembre 2010 mais le socialiste garde son mandat de conseiller national.\r\nIl incarne Bienne comme Daniel Br\u00e9laz incarne Lausanne. Forte personnalit\u00e9, \u00e9lu de gauche plus pragmatique que dogmatique, leader qui a chang\u00e9 le visage de sa ville en deux d\u00e9cennies.\r\nExpo 02 avait de Bienne un haut lieu de la nation et de son maire une star politique. Elu populaire et \u00e9nergique, conseiller de Ville depuis 1979, Hans St\u00f6ckli a r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9localiser dans \"sa\" ville l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication et ses 300 fonctionnaires. Il s'est d\u00e9men\u00e9 pour faire venir les entreprises comme Orange, faisant de l'aglom\u00e9ration bernoise \"la ville des t\u00e9l\u00e9communications\" en plus du centre horloger , fief de Swatch et Rolex.\r\nAnimatrice-productrice : Anne Baecher\r\n(1\u00e8re diff. 30.01.2011)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-maire de Bienne", "name": "St\u00f6ckli, Hans", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Freaks de Tod Browning, 1932 (2/5). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5787DFF6-899E-4BE1-A811-CCB27A3308A6", "durationSec": 341, "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Browning, Tod"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Egypte, au Caire, les manifestants encore tr\u00e8s nombreux sur la place Tahrir. L'arm\u00e9e boucl\u00e9 le centre-ville : Correspondance d'Aude Marcovitch, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR au Caire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F48564D8-C768-4E57-A246-DA5C3DE1687F", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 140, "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moubarak, Hosni"], "thematicThemes": ["r\u00e9volution"], "excerpt": "\"Nous ne pouvons plus revenir en arri\u00e8re\", ce sont les mots que vient de prononcer l'opposant et ancien directeur de l'AIEA, Mohamed El Barade\u00ef, qui prend part actuellement \u00e0 la manifestation sur la place Tahrir, au coeur de la capitale \u00e9gyptienne. La contestation ne faiblit pas, malgr\u00e9 le couvre-feu, les Egyptiens d\u00e9fient toujours Hosni Moubarak dans la rue. De son c\u00f4t\u00e9, l'arm\u00e9e a boucl\u00e9 le centre-ville avec des chars d'assaut, et des avions de chasse ont survol\u00e9 la ville dans l'apr\u00e8s-midi.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Le Caire", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Freaks de Tod Browning, 1932 (1/5). Avec des extraits de film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4A66114A-C875-4E7A-AC9F-CEADF3DEF108", "durationSec": 362, "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Browning, Tod"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Le magazine Cl\u00e9s a une ambition, d\u00e9crypter le XXI\u00e8me si\u00e8cle : Entretien avec Jean-Louis Servan-Scheiber, patron de presse, \u00e9diteur, d\u00e9fricheur de tendance", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AF47ED9-B638-4C07-99C3-C1DE2FD34C0A", "durationSec": 896, "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Servan-Schreiber, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["magazine", "presse sp\u00e9cialis\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de presse, \u00e9diteur, d\u00e9fricheur de tendance", "name": "Servan-Schreiber, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Soufisme marocain : Le chant de la confr\u00e9rie des Hamadcha de F\u00e8s (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B2A6E5B-2289-44A0-B2CD-8880903948FB", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 2755, "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "soufisme"], "excerpt": "Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Calm\u00e8s, musicien et seul membre fran\u00e7ais de la confr\u00e9rie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Calm\u00e8s, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "SUPER-COMBIN\u00c9", "MESSIEURS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "JUNIORS", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "COURSE (VOILE)", "MONOCOQUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "V\u00c9HICULE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "SUPER LEAGUE", "TRANSFERT DE JOUEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARBITRAGE SPORTIF"], "visualPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK", "MURRAY, ANDY", "FEUZ, BEAT", "KOSTELIC, IVICA", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "ZURBRIGGEN, PIRMIN", "WAVRE, DOMINIQUE", "MASSA, FELIPE", "ALONSO, FERNANDO", "CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-261029", "durationSec": 3229, "mediaType": "video", "title": "11.01.30", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "CHAMONIX", "VALAIS", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "AFRIQUE DU SUD", "RAPPERSWIL (SG)", "AMBRI", "EMILIE-ROMAGNE", "NEUCHATEL-VILLE", "CANARIES"], "visualCorporations": ["EV ZOUG", "SC RAPPERSWIL JONA", "SC LANGNAU TIGERS", "HC AMBRI PIOTTA", "FERRARI", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Football / Super League (18e j):r\u00e9sultats + classement", "Football /Super League: entretien avec Didier Oll\u00e9-Nicolle (Neuch\u00e2tel Xamax) et Bernard Challandes (Sion)", "\u00e9mission du 30.01.2011", "Bob/ Coupe du monde de St-Moritz: les r\u00e9sultats", "Hippisme / CSI Zurich: Pius Schwizer (SUI) termine 2e du Grand Prix avec Carlina", "Ski alpin / descente de Chamonix: une semaine apr\u00e8s \"Kitz\", Cuche gagne \u00e0 Chamonix", "Ski alpin / Mondiaux juniors \u00e0 Crans-Montana: les r\u00e9sultats + itw Justin Murisier (1/2)", "Tennis / Open d'Australie: Novak Djokovic roi de Melbourne, comme en 2008", "Tennis / Open d'Australie: Roger Federer \u00e9limin\u00e9 en demi-finales par Novak Djokovic", "Saut \u00e0 ski: Simon Ammann prend la 3\u00e8me place", "Voile/ Barcelona World Race: entretien avec Dominique Wavre", "Hockey / LNA (46e j): r\u00e9sultats + classement", "Ski alpin: itw de Silvan Zurbriggen", "Hockey / LNA (46e j): Bienne risque de disputer les play-out", "Combat-libre: entretien avec Claudio Alessi", "Ski alpin / super-combin\u00e9 \u00e0 Chamonix: victoire d' Ivica Kostelic", "Reportage sur la fili\u00e8re Ski Valais itw Justin Murisier (2/2)", "Patinage artistique / Championnats d'Europe \u00e0 Berne: Sarah Meier finit sa carri\u00e8re en or", "Hockey / LNA (46e j): les r\u00e9sultats du week-end Rapperswill-Zoug", "Le magazine de la r\u00e9daction: reportage sur les arbitres", "Tennis / Open d'Australie: retour sur le parcours de Stanislas Wawrinka"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2824045", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2821936", "ece-2824033", "ece-2824045"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Patinage artistique", "source": "gico", "title": "GALA ENTOURAGE - CHAMPIONNATS D'EUROPE BERNE 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261027", "durationSec": 7233, "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "MONOD, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONOD, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "LA LUMIERE DU DESERT - 11.01.30", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-260443", "durationSec": 3196, "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["La lumi\u00e8re du D\u00e9sert", "La lumi\u00e8re du D\u00e9sert", "La lumi\u00e8re du D\u00e9sert"], "alternativeTitle": ["Dieu sait quoi", "Dieu sait quoi", "Dieu sait quoi"], "imageURL": "//www.rts.ch/2933545.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "DCX", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NEMITZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2821939", "ece-2821840", "ece-2824059"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "INTERNET", "PIRATAGE INFORMATIQUE"], "id": "asset-260622", "thematicGeographicals": ["MONDE", "PLATEAU"], "durationSec": 879, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, MONDE : 20110130 et archives, COLIN Xavier d\u00e9crypte la nouvelle menace des attaques informatiques. Les cyberguerres sur le WEB, entre Etats ou les cyberattaques terroristes menacent une soci\u00e9t\u00e9 fragile et enti\u00e8rement d\u00e9pendante de l'informatique.", "title": "CYBERGUERRE : LA MENACE DU XXIE SIECLE - 11.01.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONDE"], "visualCorporations": ["AL-QA\u00cfDA"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Cyberguerre : la menace du XXIe si\u00e8cle ?", "Cyberguerre : la menace du XXIe si\u00e8cle ?"], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "L'\u00e9ditorial", "Le reportage", "Cyberguerre : la menace du XXIe si\u00e8cle ?", "Le contexte", "L'invit\u00e9", "Geopolitis"], "imageURL": "//www.rts.ch/2892144.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2824054", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TV5MONDE", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTA, Silvia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2824054", "ece-2821884"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.01.30", "visualThemes": ["TATOUAGE"], "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-261136", "durationSec": 1080, "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Emeutes en Egypte: les pr\u00e9cisions sur la situation dans la rue de Laurent Burkhalter en direct du Caire", "Emeutes en Egypte: pour la sixi\u00e8me journ\u00e9e cons\u00e9cutive, la population \u00e9tait \u00e0 nouveau dans la rue ce dimanche matin", "12.45 Le Journal", "La revue de presse dominicale", "Gen\u00e8ve se transforme en capitale du tatouage avec la 15e \u00e9dition de la \"Tattoo Geneva Convention\"", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2824050", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Des milliers de personnes ont brav\u00e9 le couvre-feu samedi soir apr\u00e8s une journ\u00e9e marqu\u00e9e par des heurts meurtriers entre manifestants et forces de s\u00e9curit\u00e9.", "L'\u00e9v\u00e9nement rassemble de nombreux professionnels de la branche."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2824050", "ece-2821954"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-261153", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1560, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110130, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'ex-conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale DREIFUSS Ruth sur sa carri\u00e8re politique, sur son ex-coll\u00e8gue COUCHEPIN Pascal et aussi sur son travail au sein d'une commission mondiale sur les drogues.", "title": "RUTH DREIFUSS - 11.01.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DREIFUSS, RUTH"], "thematicThemes": ["POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["Ruth Dreifuss\nL'interview de Darius Rochebin", "Ruth Dreifuss\nL'interview de Darius Rochebin", "Ruth Dreifuss\nL'interview de Darius Rochebin", "Ruth Dreifuss\nL'interview de Darius Rochebin"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Ruth Dreifuss"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2824051", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2821885", "ece-2821949", "ece-2821940", "ece-2824051"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INSURRECTION", "CRISE POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INSURRECTION", "CRISE POLITIQUE", "AUTOD\u00c9FENSE", "A\u00c9ROPORT", "CIRCULATION A\u00c9RIENNE", "CRISE POLITIQUE", "A\u00c9ROPORT", "CRISE POLITIQUE", "PROC\u00c9DURE P\u00c9NALE", "PRISON", "PROC\u00c9DURE P\u00c9NALE", "STATION DE SKI", "ENNEIGEMENT", "PROSTITUTION", "SITE INTERNET"], "id": "asset-261137", "durationSec": 1547, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 11.01.30", "visualGeographicals": ["CAIRE, LE", "CAIRE, LE", "GENEVE", "CAIRE, LE", "THONEX", "GENEVE", "PACCOTS, LES", "GENEVE"], "visualCorporations": ["EGYPTAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["sign\u00e9"], "alternativeTitle": ["Le journal"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2821948"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Pakistan, le pays des Purs (1/2) [Emissions 1/5, 2/5 et 3/5]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78F7ABE2-46A4-40E5-A7E8-9D058EA1C136", "thematicGeographicals": ["Inde", "Pakistan", "Iran"], "durationSec": 3706, "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "religion et croyances", "colonialisme", "hindouisme", "islam", "histoire"], "excerpt": "1/5 : Le Pakistan devant l'histoire - Le principe fondateur du Pakistan \u00e9tait qu'il \u00e9tait form\u00e9 des territoires o\u00f9 les musulmans de l'Empire britannique des Indes \u00e9taient majoritaires. Mais ce principe fondateur a donn\u00e9 lieu \u00e0 des \u00e9changes migratoires entre l'Inde et le Pakistan d'une ampleur in\u00e9dite et inou\u00efe. Entre 15 \u00e0 20 millions de personnes se sont ainsi crois\u00e9es dans des circonstances souvent dramatiques. Pour certains, la division entre hindous et musulmans ne fut que le fruit d'une construction coloniale, bien que tous les sp\u00e9cialistes ne rejoignent pas cette th\u00e8se. Quant \u00e0 l'identit\u00e9 islamique du pays, Michel Boivin rappelle que Muhammad Ali Jinnah , le fondateur et premier gouverneur-g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00c9tat du Pakistan \u00e9tait, quant \u00e0 lui, partisan d'une r\u00e9publique la\u00efque. Sur le plan politique interne, le pays a travers\u00e9 depuis les ann\u00e9es 1950 une alternance de r\u00e9gimes d\u00e9mocratiques et de dictatures militaires. 2/5 : Un voisinage \u00e9pineux - Le Pakistan entretient des relations d\u00e9licates avec pratiquement tous ses voisins, de l'Iran majoritairement chiite ? alors qu'il est lui-m\u00eame majoritairement sunnite ? \u00e0 l'Inde de laquelle il fut cr\u00e9\u00e9 par partition et avec laquelle il se dispute le Cachemire, en passant par l'Afghanistan, o\u00f9 les talibans font pression. Sa situation, dans une zone de transition entre le monde iranien et le monde indien, se constate notamment sur le plan linguistique. Lors de sa fondation en 1947, la langue nationale pakistanaise d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e \u00e9tait le ourdou, langue parl\u00e9e par aucune des populations des territoires qui composaient le Pakistan. C'\u00e9tait la langue des musulmans qui venaient des provinces du nord de l'Inde, les muhadjirs - exil\u00e9s, r\u00e9fugi\u00e9s en arabe. (3/5) : O\u00f9 trouver l'unit\u00e9 pakistanaise - Cr\u00e9\u00e9 en 1947 pour les musulmans de l'Empire britannique des Indes, on peut dire que le Pakistan est donc une nation d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e seulement \u00e0 partir de l'islam. Difficile pourtant de parler de l'islam au singulier, tant il est divers et complexe dans ses interpr\u00e9tations et ses cultures. La base nationale du Pakistan reste fragile, alors que la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'islam est devenue une surench\u00e8re nationale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des isma\u00e9liens", "name": "Boivin, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Pierre-Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Interview d'Insaf Ouhiba, chercheuse en audiovisuel et enseignante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tunis, qui apr\u00e8s avoir v\u00e9cu la r\u00e9volution en Tunisie, est actuellement en Egypte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-449690F8-27A7-4BD6-B259-914D62702512", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "Egypte"], "durationSec": 210, "publicationDate": "2011-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse en audiovisuel, enseignante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tunis", "name": "Ouhiba, Insaf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Pour un enfant, l'aventure de la procr\u00e9ation assist\u00e9e : Reportage de Patrick Le Fort, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B421AF37-13C8-4F80-A7D0-B58969BC8F5E", "durationSec": 830, "publicationDate": "2011-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9condation artificielle"], "excerpt": "Vouloir un enfant? Oui mais comment faire quand les m\u00e9thodes dites \"naturelles \" ne fonctionnent pas. C'est \u00e0 ces couples, de plus en plus nombreux, qui tentent l'aventure difficile de la procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Karen et Yann", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Eric et Genevi\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Yasmina et Filipe", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Au World Economic Forum de Davos, deux ministres tunisiens et le pr\u00e9sident de la banque centrale \u00e9taient pr\u00e9sents pour lancer un message au monde : Interview de Yassine Brahim, ministre tunisien des infrastructures et des transports", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE88A733-BF13-416E-84D9-17E3CF43FE15", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 134, "publicationDate": "2011-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution"], "excerpt": "Ils tenaient \u00e0 \u00eatre l\u00e0 pour lancer un message au monde. Le nouveau gouvernement s'est form\u00e9 tr\u00e8s vite, le ministre des Infrastructures et des transports Yassine Brahim, n'a m\u00eame pas eu le temps de passer par son minist\u00e8re entre sa nomination et son arriv\u00e9e \u00e0 Davos.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre tunisien des infrastructures et des transports", "name": "Brahim, Yassine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Une d\u00e9l\u00e9gation de 20 personnes, compos\u00e9e de Tunisiens de Suisse et de parlementaires f\u00e9d\u00e9raux, s'est envol\u00e9e pour Tunis. Ils souhaitent rencontrer des syndicalistes et des repr\u00e9sentants de la soci\u00e9t\u00e9 civile : Interview d'Anouar Gharbi, coordinateur du comit\u00e9 de soutien du peuple tunisien en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6032DE36-2F4D-4919-BF06-C5039BC8AF52", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 95, "publicationDate": "2011-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "voyage", "soci\u00e9t\u00e9 civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur du comit\u00e9 de soutien du peuple tunisien en Suisse", "name": "Gharbi, Anouar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Cupelin, Mathieu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Georges Brassens, troubadour philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3857D82B-2923-4C31-9394-1992C8C51BB4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 5738, "publicationDate": "2011-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brassens, Georges"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson d'auteur"], "excerpt": "L'Archive in\u00e9dite de Serge Moisson: grand entretien, entrecoup\u00e9 de chansons, en compagnie de G. Brassens \u00e0 son domicile parisien en marge de sa tourn\u00e9e \u00e0 Bobino. A l'initiative de Jacques Canetti, Brassens avait accept\u00e9 cette interview entrour\u00e9 d'\u00e9tudiants qui r\u00e9digaient un travail universitaire sur les chansons. Consid\u00e9rations sur la gloire, la philosophie de vie et la mort. Paris, 15.10.1976  En archive in\u00e9dite, Serge Moisson nous r\u00e9v\u00e8le dans un grand entretien un portrait sensible de l'artiste s\u00e9tois. Timide donc audacieux, le po\u00e8te chantant a tiss\u00e9 durant sa carri\u00e8re une v\u00e9ritable philosophie de vie o\u00f9 les animaux tenaient la vedette. C'est entendu, Brassens n'a jamais cherch\u00e9 la renomm\u00e9e mais la laiss\u00e9 envahir sa vie. Paradoxe vivant, bourru et g\u00e9n\u00e9reux, misogyne mais admirable po\u00e8te de la femme, ce m\u00e9di\u00e9val s'est fait grivois par amour des mots mais pas seulement. On pourrait penser qu'il a m\u00e9dit\u00e9 la le\u00e7on de Jules Lafargue et tent\u00e9 \u00e0 sa fa\u00e7on un Eloge de la paresse qui serait aujourd'hui plus urgent que jamais. Travailler sans souffrir, travailler moins pour vivre plus intens\u00e9ment, cette invitation, Brassens l'a suivie en po\u00e8te m\u00e9lancolique, trop conscient que la Camarde nous attend sans pr\u00e9venir. M\u00eame sa nonchalance \u00e9tait teint\u00e9e d'anxi\u00e9t\u00e9 et comme beaucoup de paresseux, il trimait dur en peaufinant strophes et partitions. Le g\u00e9nie des contraires Qu'on accepte d\u00e8s lors de suivre son ambivalence de timide audacieux, de solitaire sociable qui n'aimait tant que s'entourer d'animaux et se r\u00eavait dans la peau d'un chat plus ind\u00e9pendant qu'un chien. Il n'y pas de chat policier, n'est-ce pas ? Dans la galaxie incroyablement fertile de la chanson fran\u00e7aise d'apr\u00e8s-guerre, Brassens occupe \u00e0 lui tout seul une place de choix. Il fut donc chant\u00e9 par les plus convaincants, Barbara, Juliette Gr\u00e9co ou Serge Gainsbourg et plusieurs \u00e9pigones talentueux, Maxime Le Forestier, Alain Souchon, Henri D\u00e8s sans oublier des d\u00e9tournements impr\u00e9vus du c\u00f4t\u00e9 de l'analyse litt\u00e9raire chez les universitaires, bonne m\u00e8re ! Archives : Je suis un artiste mineur. Entretien avec Georges Brassens avant son dernier passage \u00e0 Bobino le 15.10.1976 par Serge Moisson (archive in\u00e9dite, Paris, 15.10.1976). Etre un chat. Entretien avec Georges Brassens sur ses animaux familiers avec le t\u00e9moignage de l'\u00e9crivain et ami Louis Nuc\u00e9ra par Jacques Donzel (La Premi\u00e8re, 27.02.1980). Rapport aux autres. Entretien avec Georges Brassens par Marine Lorrain (Gen\u00e8ve vous informe, Radio-Gen\u00e8ve, 26.12.1958). Les surnoms et noms d'oiseau. Entretien avec Pierre Nicolas, contrebassiste de Georges Brassens au micro de Pierre Grandjean (La vie en rose, La Premi\u00e8re, juin 1987) [extraits].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur (Archives RSR)", "name": "Brassens, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 27.02.80)", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 15.10.76)", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 27.02.80)", "name": "Nuc\u00e9ra, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 26.12.58)", "name": "Lorrain, Marine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 1987)", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Egypte, les Egyptiens continuent \u00e0 demander le d\u00e9part d'Hosni Moubarak, malgr\u00e9 les changements de gouvernement : 1. Correspondance d'Aude Marcovitch, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Le Caire, avec l'interview d'Ibrahim, jeune avocat rencontr\u00e9 dans la rue. - 2. Interview de Jean-No\u00ebl Ferri\u00e9, directeur de recherche au CNRS, affect\u00e9 au Centre Jacques Berque \u00e0 Rabbat au Maroc, qui a v\u00e9cu en Egypte. - 3. Interview de Bruno Pellaud, physicien, ancien directeur de l'AIEA (Agence international de l'\u00e9nergie atomique)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14A83E18-1AAB-4CC2-A89F-2A25A28891EC", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 842, "publicationDate": "2011-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "jeunesse", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "excerpt": "1. En Egypte la situation reste tendue. L'annonce faite vendredi par le pr\u00e9sident Hosni Moubarak d'un changement de gouvernement n'a pas suffi \u00e0 calmer la col\u00e8re populaire, les Egyptiens continuent \u00e0 r\u00e9clamer son d\u00e9part. Hosni Moubarak vient de nommer un vice-pr\u00e9sident, en la personne d'Omar Soule\u00ef-mane, le chef des services de renseignement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche au CNRS, affect\u00e9 au Centre Jacques Berque \u00e0 Rabbat au Maroc", "name": "Ferri\u00e9, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "physicien, ancien directeur de l'AIEA", "name": "Pellaud, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "Ibrahim, jeune avocat \u00e9gyptien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Le Caire", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Au WEF \u00e0 Davos, les repr\u00e9sentants de 24 Etats membres de l'OMC voudraient conclure le cycle de Doha : Correspondance de Pascal Jeannerat, avec la d\u00e9claration de Ron Kirk, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 am\u00e9ricain au commerce, et interview de Johann Schneider-Amman, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFE", "genres": ["Interview", "Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-D99F4199-8D60-4DEB-9149-EE38EF5DA028", "durationSec": 191, "publicationDate": "2011-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Economic Forum", "OMC"], "thematicThemes": ["commerce international", "n\u00e9gociation", "accord international"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFE", "name": "Schneider-Ammann, Johann", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 am\u00e9ricain au commerce", "name": "Kirk, Ron", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Prise de terre", "source": "siranau", "title": "Le Lignon, cit\u00e9 mod\u00e8le hier comme aujourd'hui? Reportage au coeur d'un quartier r\u00e9cemmment class\u00e9  par l'Office genevois du patrimoine et des sites et plac\u00e9 \u00e0 l'abri de toute modification architecturale, suivi d'un d\u00e9bat en direct", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-AA19592E-028E-469E-B8F1-DA6F2E9E4F10", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Le Lignon"], "durationSec": 2304, "publicationDate": "2011-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["quartier pauvre", "patrimoine culturel", "quartier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants du Lignon", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directrice et conservatrice cantonale genevoise des monuments", "name": "Nemec-Piguet, Sabine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Gaston Gallimard", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-803AEF4D-B53F-4807-8533-E1D7B13A067B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7019, "publicationDate": "2011-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gallimard, Gaston", "Gallimard (Editions)"], "thematicThemes": ["musique classique", "\u00e9dition", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zone franche", "source": "siranau", "title": "La parole \u00e0 t\u00e2tons. Reportage sur le b\u00e9gaiement", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A3361ADA-6A2A-478A-87B6-4DC2D01C1CCE", "durationSec": 3373, "publicationDate": "2011-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bideau, Nicolas"], "thematicThemes": ["trouble du langage", "b\u00e9gaiement", "orthophonie"], "excerpt": "\"Morgane est une jeune femme de 19 ans, apprentie droguiste \u00e0 Payerne. Un jour, elle a alors 4 ans, les mots se coincent soudainement dans sa gorge sans raison apparente. Elle reste muette, incapable de dire un mot. Depuis ce jour myst\u00e9rieux, Morgane b\u00e9gaie. \"On a longtemps cherch\u00e9 les raisons, on a fini par renoncer, il fallait accepter le fait que je b\u00e9gaie sans qu'on sache pourquoi.\" Il y a bien l'incendie de la ferme des grands-parents qui a laiss\u00e9 des marques ind\u00e9l\u00e9biles mais le trouble de la parole n'est arriv\u00e9 que 6 mois plus tard. Et puis il y a aussi Jean-Michel, le papa , qui a b\u00e9gay\u00e9 jusqu'\u00e0 l'\u00e2ge adulte, mais le b\u00e9gaiement n'est pas h\u00e9r\u00e9ditaire.  \r\nSi les causes du b\u00e9gaiement de Morgane restent obscures, les cons\u00e9quences en revanche sont claires dans sa m\u00e9moire. Moqueries, sarcasmes, violences verbales et m\u00eame physiques, son enfance est jalonn\u00e9e de blessures. \"C'\u00e9tait l'enfer. J'\u00e9tais celle qui ne devait pas \u00eatre l\u00e0, j'\u00e9tais la honte de tous, la pire cr\u00e9ature au monde\". Aujourd'hui Morgane a accept\u00e9 sa parole h\u00e9sitante. \"Je ne serais pas Morgane Bonny si je ne b\u00e9gayais pas\". Elle a cr\u00e9\u00e9 un groupe de parole pour jeunes b\u00e8gues \"Mots-mots\". Pour b\u00e9gayer entre copains, en toute libert\u00e9.\r\n \r\nD'o\u00f9 vient le b\u00e9gaiement ? Peut-on le gu\u00e9rir ? Comment vivre avec ?\r\n  \r\ninvit\u00e9s : \r\nL\u00e9o Barblan, docteur en psychologie, logop\u00e9diste \r\nNicolas Bideau, chef de Pr\u00e9sence Suisse, ancien b\u00e8gue\r\n site : www.begaiement.org <http://www.begaiement.org>\r\nsite de l'association Parole-B\u00e9gaiement (association fran\u00e7aise qui a une antenne en Suisse)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "logop\u00e9diste", "name": "Barblan, L\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "jeune fille atteinte de b\u00e9gaiement", "name": "Morgane", "type": "Participant"}, {"role": "chef de Pr\u00e9sence suisse, ancien b\u00e8gue", "name": "Bideau, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Beno\u00eet Magimel, acteur, pour son r\u00f4le dans le film : \"L'avocat\" de C\u00e9dric Anger [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDF3E2D3-C505-4815-818D-82F2920174C8", "durationSec": 1095, "publicationDate": "2011-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Magimel, Beno\u00eet"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Magimel, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Patinage artistique", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "PROGRAMME LIBRE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE"], "visualPersons": ["MEIER, SARAH"], "id": "asset-261045", "durationSec": 8863, "mediaType": "video", "excerpt": "Emission d\u00e9centralis\u00e9e depuis Berne \u00e0 l'occasion des championnats d'Europe de patinage artistique.", "title": "Championnats d'Europe Berne 2011 : Libre messieurs ENTOURAGE", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2011-01-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"role": "Plateau Bern Arena Berne", "name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "MONOD, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Patinage artistique", "source": "gico", "title": "LIBRE DAMES ENTOURAGE - CHAMPIONNATS D'EUROPE BERNE 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261044", "durationSec": 10754, "publicationDate": "2011-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" Berne Suisse, la patineuse suisse Sarah Meier remporte le programme libre dames des Championnats d'Europe de patinage artistique (16", " Berne Suisse, la patineuse suisse Sarah Meier remporte le programme libre dames des Championnats d'Europe de patinage artistique (16"], "alternativeExcerpt": ["Libre dames\nChampionnats d'Europe", "En direct"], "alternativeTitle": ["Patinage artistique", "DIRECT - Champ. d'Europe de patinage artistique - dames - samedi 29 janvier 14h30 \u00e0 Berne"], "imageURL": "//www.rts.ch/2900880.image", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "LAMBIEL, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONOD, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "LAMBIEL, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2821993"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "MusicOmax", "source": "gico", "visualThemes": ["ROCK", "POP", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FOLK", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK"], "visualPersons": ["NICOLET, LAURENT"], "id": "asset-260967", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3670, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20110129, 20100828 et archives, magazine de la sc\u00e8ne musicale romande et r\u00e9gionale anim\u00e9 par DESTRAZ Pierrick et REPOND Judith depuis le MAD de Lausanne avec leurs invit\u00e9s et des concerts d'artistes suisses et internationaux.", "title": "LAURENT NICOLET / KIKI CRETIN ET JEAN-YVES ROUILLO / PIERRE-YVES SCHMIDT - 11.01.29", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "PORRENTRUY", "LAUSANNE"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2011-01-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" Pierrick Destraz appelant Pierre-Yves Schmidt Pierre-Yves Maillard (00"], "alternativeExcerpt": ["Invit\u00e9 principal : Laurent Nicolet", "Invit\u00e9 principal : Laurent Nicolet"], "alternativeTitle": ["MusicOmax", "Images Elle ou moi avec Laurent Nicolet", "Musicomax avec Laurent Nicolet", "Images du spectacle le coach de Laurent Nicolet", "Itw Laurent Nicolet", "77 Bombay Street: \"Barbara May\"", "The Crags: Portrait + \"Wake up baby\"", "Kiki Cr\u00e9tin joue en direct", "The Crags: \"Wunderbar\"", "77 Bombay Street: \"Get Away\" + \"47 Millionaires\"", "MusicOmax"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2821991", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESTRAZ, Pierrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "REPOND, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DIRANI, Micha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2821991", "ece-2821981"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "PATINAGE ARTISTIQUE", "PROGRAMME LIBRE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "PROGRAMME LIBRE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "OPEN D'AUSTRALIE", "TROPH\u00c9E", "WTA"], "visualPersons": ["FEUZ, BEAT", "CUCHE, DIDIER", "MEIER, SARAH", "JOUBERT, BRIAN", "LI NA", "CLIJSTERS, KIM"], "id": "asset-261031", "durationSec": 2478, "mediaType": "video", "title": "11.01.29", "visualGeographicals": ["CHAMONIX", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "KLOTEN", "LUGANO", "LANGNAU IM EMMENTAL", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["ZURICH SC", "HC BIENNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "SC RAPPERSWIL JONA", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "KLOTEN FLYERS", "CP BERNE", "HC LUGANO", "HC DAVOS", "SC LANGNAU TIGERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-01-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (46e j): r\u00e9sultats + classements", "Hockey / LNA (46e j): Kloten - Gen\u00e8ve-Servette (4-2)", "Hockey / LNA (46e j): Zoug - Ambri (3 - 2 tb)", "Hockey / LNA (46e j): Fribourg-Gott\u00e9ron \u2013 Rapperswil (3 - 1) + itw Alain Birbaum (Fribourg-Gott\u00e9ron)", "Ski alpin / descente de Chamonix: une semaine apr\u00e8s \"Kitz\", Cuche gagne \u00e0 Chamonix", "Skicross / Coupe du monde \u00e0 Grasgehren: les Suisses Katrin Mueller et Armin Niederer ont pris la 3e place de l'\u00e9preuve", "Hockey / LNA (46e j): Langnau - Davos (1-6)", "Tennis / Open d'Australie: finale dames: Kim Clijsters bat Li Na en trois manches", "Hockey / LNA (46e j): Bienne \u2013 Zurich (2-5) + itw Alain Mi\u00e9ville (Bienne)", "Patinage artistique / Championnats d'Europe \u00e0 Berne: victoire de Florent Amodio, 2e place pour Brian Joubert et 3e place pour Tomas Verner", "Bob/ Coupe du monde de St-Moritz: Beat Hefti manque la victoire d'un souffle", "Sport derni\u00e8re", "Basketball / LNA (18e j): r\u00e9sultats + classements", "Patinage artistique / Championnats d'Europe \u00e0 Berne: Sarah Meier finit sa carri\u00e8re en or", "Hockey / LNA (46e j): Lugano - Berne (1-2)", "Patinage artistique / Championnats d'Europe \u00e0 Berne: les pr\u00e9cisions de St\u00e9phane Lambiel sur la victoire de Sarah Meier"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2821986", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2821978", "ece-2824067", "ece-2824061", "ece-2821986"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "COMMERCE INTERNATIONAL", "NOCTURNE", "CONF\u00c9RENCE PUBLIQUE", "STRESS", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "INTERVIEW", "TRAFIC D'ARMES", "RAQUETTE \u00c0 NEIGE (LOISIR)", "RAQUETTE \u00c0 NEIGE (LOISIR)"], "visualPersons": ["OUARDIRI, HAFID"], "id": "asset-261135", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.01.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "USA", "VALAIS", "CHAMPOUSSIN"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-29T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Forum \u00e9conomique mondial de Davos: l'analyse des r\u00e9actions du Forum sur les \u00e9meutes en Egypte de S\u00e9bastien Faure", "VS: reportage sur le premier salon de raquette \u00e0 neige de Suisse qui se d\u00e9roule \u00e0 Champoussin.", "Forum \u00e9conomique mondial de Davos: le forum a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 cette ann\u00e9e par la pr\u00e9sence massive de l'Inde", "Emeutes en Egypte: d\u00e9cryptage sur la place particuli\u00e8re que tient l'Egypte dans le monde arabe", "Emeutes en Egypte: en d\u00e9pit de la nomination d'un nouveau Premier ministre des dizaines de milliers de personnes ont d\u00e9fil\u00e9 dans les rues du Caire", "France: la police fran\u00e7aise a annonc\u00e9 l'arrestation d'un adolescent de 15 ans qui aurait particip\u00e9 \u00e0 l'attaque du site de PostFinance, lorsque l'entreprise avait d\u00e9cid\u00e9 de bloquer le compte de Julian Assange", "Retour sur l'affaire Tinner: le livre \"Fallout\" revient sur l'affaire en indiquant notamment que les dossiers d\u00e9truits n'avaient pas \u00e9t\u00e9 examin\u00e9s pour la grande majorit\u00e9 d'entre eux", "GE: une centaine de manifestants, principalement des Egyptiens install\u00e9s en Suisse se sont r\u00e9unis pour crier leur col\u00e8re contre la \u00abtyrannie\u00bb instaur\u00e9e par le pr\u00e9sident Moubarak", "Emeutes en Egypte: les pr\u00e9cisions de Laurent Burkhalter en direct du Caire", "Su\u00e8de: Ingvar Kamprad, fondateur d'Ikea aurait soustrait des sommes colossales au fisc, via une fondation au Liechtenstein", "Forum \u00e9conomique mondial de Davos: Chesley Sullenberger, le pilote qui a r\u00e9ussi \u00e0 faire atterrir un avion sur l'Hudson est venu livrer ses conseils en mati\u00e8re de gestion du stress", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2824074", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["En 10 ans, 500'000 paires de raquettes ont \u00e9t\u00e9 vendues en Suisse.", "Une statue de Gandhi offerte cet apr\u00e8s-midi \u00e0 la commune de Davos par une association indienne repr\u00e9sente tout un symbole pour le pays le plus en vue cette ann\u00e9e dans la station grisonne.", "L'Egypte tient une position qui explique sans doute en partie l'attention tout aussi particuli\u00e8re que porte Washington \u00e0 la situation du pays.", "En d\u00e9pit de son intervention t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e vendredi soir et du d\u00e9part du gouvernement, des milliers de personnes \u00e9taient \u00e0 nouveau dans la rue ce samedi.", "Son interpellation s'est d\u00e9roul\u00e9e le 16 d\u00e9cembre dernier, soit une semaine apr\u00e8s l'attaque contre les serveurs de PostFinance.", "A l'\u00e9poque le scandale avait provoqu\u00e9 la destruction de documents saisis sur ordre du Conseil f\u00e9d\u00e9ral qui avait invoqu\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9.", "Entre espoir et appr\u00e9hension, ils soutiennent le peuple \u00e9gyptien dans leur lutte.", "Exc\u00e9d\u00e9 le fondateur d'Ikea, est bien oblig\u00e9 de reconna\u00eetre qu'il a bel et bien cr\u00e9\u00e9 une fondation secr\u00e8te, il y a une vingtaine d'ann\u00e9e. Depuis 20 ans, elle per\u00e7oit 3% de chacune des ventes effectu\u00e9es dans 280 magasins \u00e0 travers le monde.", "Le pilote a g\u00e9r\u00e9 la situation et se dit que cette facult\u00e9 de gestion du stress et de la crise peut aussi servir aux chefs d'entreprise."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2821975", "ece-2824074", "ece-2824069"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "TROUBLES OBSESSIONNELS COMPULSIFS - 11.01.29", "genres": ["Science"], "id": "asset-264105", "durationSec": 1332, "publicationDate": "2011-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.01.29", "visualThemes": ["POLITIQUE D'IMMIGRATION", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "POLITIQUE D'IMMIGRATION", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "COMMUNICATION SOCIALE", "FISCALIT\u00c9", "CENTRE COMMERCIAL", "CENTRE THERMAL"], "visualGeographicals": ["GRECE", "ATHENES", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-261134", "durationSec": 1340, "publicationDate": "2011-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "Immigration clandestine: les autorit\u00e9s grecques ont d\u00e9cid\u00e9 de fermer la fronti\u00e8re avec la Turquie en \u00e9rigeant un mur de barbel\u00e9s de 12,5 km \u00e9quip\u00e9 de cameras thermiques et de capteurs sensoriels", "Emeutes en Egypte: le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Barack Obama a appel\u00e9 Hosni Moubarak \u00e0 tenir ses promesses d'oeuvrer en faveur de la d\u00e9mocratie et des r\u00e9formes \u00e9conomiques", "Emeutes en Egypte: le gouvernement \u00e9gyptien a officiellement pr\u00e9sent\u00e9 ce samedi matin sa d\u00e9mission au pr\u00e9sident Moubarak", "NE: le fisc neuch\u00e2telois \u00e9tait ce samedi matin dans un centre commercial pour proposer son aide \u00e0 la population confront\u00e9e \u00e0 l'\u00e9preuve de la d\u00e9claration d'imp\u00f4t", "ZU: d\u00e9couverte du nouveau centre thermal qui vient d'ouvrir ses portes en plein coeur de Zurich dans une ancienne brasserie"], "alternativeExcerpt": ["Venus d'Afrique ou d'Afghanistan, ils sont plus de 300 \u00e0 vouloir entrer chaque jour en Gr\u00e8ce. 45 000 y sont parvenus l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Ils arrivent par la Turquie voisine \u00e0 dix minutes de marche.", "Selon Barack Obama, la violence n'est pas une r\u00e9ponse aux demandes du peuple \u00e9gyptien et vouloir supprimer les id\u00e9es ne r\u00e9ussit jamais a les faire partir.", "L'intervention t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e du pr\u00e9sident Moubarak de vendredi soir n'a pas apais\u00e9 la col\u00e8re de la population.", "Le canton est le premier en Suisse \u00e0 offrir la possibilit\u00e9 de le faire totalement en ligne.", "Se plonger dans un bassin \u00e0 25 m\u00e8tres du sol, avec une vue imprenable sur la ville de Zurich est le clou de ce nouveau centre thermal. Cependant, son bassin chauff\u00e9 en plein air est d\u00e9nonc\u00e9 comme une aberration \u00e9cologique."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2824086", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2824086"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "source": "gico", "title": "BEST OF - 11.01.29", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-261009", "thematicGeographicals": ["ANIERES"], "durationSec": 7096, "publicationDate": "2011-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Ani\u00e8res : 20110129 et archives, MORISOD Alain pr\u00e9sente un best of de tous \"Les coups de coeur d'Alain Morisod\" diffus\u00e9s depuis le 19981107, depuis chez lui.", "alternativeTitle": ["Les coups de coeur d'Alain Morisod", "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "Les coups de coeur d'Alain Morisod, premi\u00e8re partie", "Les coups de coeur d'Alain Morisod, deuxi\u00e8me partie"], "imageURL": "//www.rts.ch/2582341.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2824072", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2822156", "ece-2824072"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "1. Interview d'Anne Bisang, metteuse en sc\u00e8ne. - 2. Interview de Simonetta Greggio, \u00e9crivaine. - 3. Chronique cin\u00e9ma par Michel Boujut", "genres": ["Interview"], "id": "sound-546A559F-EF70-4C94-8F86-44A0D89439F5", "thematicGeographicals": ["Italie", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3397, "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Greggio, Simonetta", "Bisang, Anne"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "cin\u00e9ma", "art dramatique"], "excerpt": "\" Anne Bisang met en sc\u00e8ne \u00e0 La Com\u00e9die de Gen\u00e8ve \"Katharina\", d\u2019apr\u00e8s \"L\u2019honneur perdu de Katharina Blum\" de Heinrich B\u00f6ll.\r\nSimonetta Greggio conte 20 ans d\u2019une Italie entre drames politiques, mafias, complots \u00e9conomiques et orgies dans \"Dolce vita 1959-1979\" paru aux Editions Stock.\r\n \r\nAvec aussi, \"\u00e0 part \u00e7a cin\u00e9ma\" de Michel Boujut.\r\nEt un retour sur les \"46 Journ\u00e9es cin\u00e9ma de Soleure\" qui s\u2019ach\u00e8vent jeudi 27 janvier 2011.; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2011-01-28T13:03:23.000", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Bisang, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Greggio, Simonetta", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "critique de cin\u00e9ma", "name": "Boujut, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Malawi, la vie en rose... peut-\u00eatre (5/5): la Kamuzu Academy, \"nos anc\u00eatres les Romains\" dans la campagne du Malawi ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1B67D99-B854-40A5-8B7C-31EBE6311EBA", "thematicGeographicals": ["Malawi", "Afrique", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 3601, "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "vie quotidienne", "adoption", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "La Kamuzu Academy, \"nos anc\u00eatres les Romains\" dans la campagne du Malawi \r\nTous les \u00e9l\u00e8ves de la Kamuzu Academy viennent du Malawi, et pourtant ici on y apprend l\u2019histoire de la Seconde Guerre mondiale, le grec ancien, le latin. On joue au cricket et au rugby. Fond\u00e9 par l\u2019ancien dictateur Kamuzu Banda, qui avait lui-m\u00eame \u00e9tudi\u00e9 en Angleterre, ce pensionnat accueille encore 700 \u00e9l\u00e8ves. L\u2019ancien pr\u00e9sident voulait \u00e9viter aux jeunes du Malawi de devoir quitter leur pays. Il a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019apporter l\u2019Angleterre sur les anciennes terres de son village.\r\nQuelques nouveaut\u00e9s cependant: le principal, tr\u00e8s \"british\" lui aussi, vient d\u2019accepter d\u2019offrir des cours de chinois!\r\nInvit\u00e9e\r\nCharline Vanhoenacker est journaliste ind\u00e9pendante et correspondante de la RTBF \u00e0 Paris, elle a r\u00e9alis\u00e9 un grand reportage sur l'adoption il y a un an au Malawi. Nous l'appellons \u00e0 Madrid o\u00f9 elle se trouve en ce moment, elle nous parle de l'adoption au Malawi et de l'\u00e9tranget\u00e9 surr\u00e9aliste de ce pays. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Vanhoenacker, Charline", "type": "Participant"}, {"role": "Malawites", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour sur le Pakistan. Ind\u00e9pendance et chaos, de l'aristocratie aux mangues introuvables (5/5): entretien avec Nicolas Glimois, auteur du documentaire film\u00e9 \"Faut-il avoir peur du Pakistan?\"", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-385761D4-3877-4737-80D7-4C16DA7B8D88", "thematicGeographicals": ["Inde", "Pakistan"], "durationSec": 3637, "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "islam", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "\"Nous recevons aujourd\u2019hui le r\u00e9alisateur Nicolas Glimois, auteur d\u2019un documentaire sur le Pakistan: \"Faut-il avoir peur du Pakistan?\"\r\nPi\u00e8ce ma\u00eetresse sur l\u2019\u00e9chiquier g\u00e9opolitique mondial, le Pakistan est aujourd\u2019hui min\u00e9 par le terrorisme et en proie au marasme \u00e9conomique. Comment la seule puissance islamique \u00e0 poss\u00e9der l\u2019arme atomique est-elle devenue au fil du temps une v\u00e9ritable poudri\u00e8re? \r\nAnalyse de l\u2019histoire du \"pays des Purs\", qui m\u00e8ne une politique ambigu\u00eb avec les r\u00e9seaux fondamentalistes et les grandes puissances.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Glimois, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les enfants de 5 \u00e0 14 ans doivent \u00eatre sensibiliser \u00e0 la protection de leurs donn\u00e9es personnelles sur le net : Commentaire de Christian Favre, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview de Mathias Kummer, qui a \u00e9labor\u00e9 la campagne \u00e0 l'attention des enfants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40EA3009-F252-4849-B889-A37F8CC2D74D", "durationSec": 234, "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "protection de l'enfance"], "excerpt": "Le Conseil pour la protection de la sph\u00e8re priv\u00e9e lance  la campagne nationale NETLA. Elle vise les enfants de 5 \u00e0 14 ans, pour qui un site web interactif a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9. Une bande dessin\u00e9e est aussi \u00e0 disposition. Le but de cette op\u00e9ration est tr\u00e8s clair : faire prendre conscience aux jeunes que surfer sur internet peut aussi s'av\u00e9rer dangereux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil pour la protection de la sph\u00e8re priv\u00e9e", "name": "Kummer, Mathias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "World Economic Forum de Davos. 1. David Cameron, premier ministe britannique, a pr\u00e9sent\u00e9 ses solutions pour relancer l'Europe et l'\u00e9conomie : Commentaire de Ga\u00ebtan Vannay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Davos avec des extraits de la d\u00e9claration de David Cameron. - 2. La Suisse et la Suisse annoncent le lancement officiel de n\u00e9gociations en vue d'un accort de libre \u00e9change : Correspondance de Pascal Jeannerat, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Davos", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-CE841805-0756-49CC-B4B5-19469A4C33C2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chine", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 216, "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Economic Forum"], "thematicThemes": ["euro", "accord de libre \u00e9change", "monnaie", "\u00e9conomie", "relations internationales", "n\u00e9gociation"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre britannique", "name": "Cameron, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Davos", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Davos", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Egypte. Mohamed El Barade\u00ef, ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'AIEA, est rentr\u00e9 dans son pays. Les appels \u00e0 manifester se poursuivent, les liaisons Internet et SMS sont coup\u00e9es : Interview de Jean-Noel Ferri\u00e9, directeur de recherche au CNRS, affect\u00e9 actuellement au Centre Jacques Berque \u00e0 Rabbat, au Maroc, qui a v\u00e9cu en Egypte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AADB32E-9099-4760-A55A-2E384837CDAD", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 360, "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "Internet"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherche au CNRS, affect\u00e9 aujourd'hui au Centre Jacques Berque \u00e0 Rabbat, au Maroc", "name": "Ferri\u00e9, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 264 : Thierrens", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3B8E8E9A-FAF4-4B8C-ACC4-96AE131A1BAF", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Thierrens"], "durationSec": 204, "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Egypte, les manifestations contre Hosni Moubark se poursuivent. La situation est pr\u00e9occupante, le couvre-feu a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue \u00e0 toutes les villes : Interviews d'Antoine Basbous, directeur de l'Observatoire des pays arabes \u00e0 Paris et de Nicole Bacharan, politologue, chercheur associ\u00e9e \u00e0 la Fondation nationale des sciences politiques (Sciences Po), correspondance d'Eric Guevara-Frey, correspondant RSR Washington", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25F68EA6-57B7-4BCA-95BD-F7B7FF888E95", "thematicGeographicals": ["Egypte", "Etats-Unis"], "durationSec": 647, "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Les Etats-Unis suivent de pr\u00e8s l'\u00e9volution de la situation en Egypte. Ils consid\u00e8rent le r\u00e9gime d'Hosni Moubarak, alli\u00e9 de longue date, comme un \u00e9l\u00e9ment de stabilisation essentiel dans la r\u00e9gion. Le D\u00e9partement d'Etat multiplie les appels au calme sur Twitter. Hillary Clinton a t\u00e9l\u00e9phon\u00e9 le jeudi 27 janvier 2011 \u00e0 son homologue \u00e9gyptien, l'encourageant \u00e0 faire preuve de retenue et \u00e0 autoriser des protestations pacifiques. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, chercheur associ\u00e9e \u00e0 la Fondation nationale des sciences politiques (Sciences Po)", "name": "Bacharan, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Observatoire des pays arabes \u00e0 Paris", "name": "Basbous, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Washintgon", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Prix Profil 2010 (5/5) : Julia Sorensen: \"Oblit\u00e9ration\" (Prix Profil 2006) & Sabrina Berreghis: \"Le yaourt\" (Prix Profil 2005)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3576E852-B3EA-4A4D-A366-DE7751AB659C", "durationSec": 1928, "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le magazine Profil publie chaque mois une nouvelle et offre ainsi la possibilit\u00e9 \u00e0 toutes celles qui veulent se lancer dans l'\u00e9criture de tenter leur chance. En fin de saison, un jury professionnel se r\u00e9unit pour d\u00e9cerner le prix ? une bourse d'encouragement - au meilleur texte publi\u00e9. Espace 2 est partenaire du Prix Profil depuis plusieurs ann\u00e9es.\r\nTh\u00e8me de l'\u00e9dition 2009 - 2010: le rythme.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne (Archives)", "name": "Druc, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Archives)", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteure, Prix Profil 2006 (Archives)", "name": "Sorensen, Julia", "type": "Auteur"}, {"role": "auteure, Prix Profil 2005 (Archives)", "name": "Berreghis, Sabrina", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premier service: au Bon Vin \u00e0 Onnens (VD), une vraie pinte...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D5BB1BC-C143-4FCF-A8BB-EAE5F035235F", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Onnens (VD)"], "durationSec": 722, "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kunz, Michel"], "thematicThemes": ["restaurant", "caf\u00e9 (\u00e9tablissement)", "gastronomie"], "excerpt": "\"Premier Service: Au Bon Vin \u00e0 Onnens (VD), une vraie pinte...\r\nDes 78 tours, des tableaux anciens, une ambiance d autrefois et que l on souhaite pour toujours, bref, un bouchon de r\u00eave. Depuis des ann\u00e9es Michel Kunz (74 ans) officie en cuisine et en salle et sert une d\u00e9licieuse carte traditionnelle. Les cheveux de neige et le verbe haut, il ma\u00eetrise son affaire et vous re\u00e7oit en ami.\r\nAu menu, r\u00f6stis et saucisse \u00e0 r\u00f4tir...\r\nAnimateur: Daniel Fazan\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "restaurateur", "name": "Kunz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 th\u00e9\u00e2trale : \"Katharina\" d'apr\u00e8s \u00ab L'Honneur perdu de Katharina Blum \u00bb de Heinrich B\u00f6ll, mise en sc\u00e8ne de Anne Bisang. \"La Campagne\" de Martin Crimp, mise en sc\u00e8ne de Philippe L\u00fcscher. \"Louis Germain David de Fun\u00e8s de Galarza\" par la Compagnie Un air de rien, mise en sc\u00e8ne de Sandra Gaudin. \"Monsieur Chasse !\" de Georges Feydeau, mise en sc\u00e8ne de Robert Sandoz. \"Un dimanche ind\u00e9cis dans la vie d'Anna\" de Jacques Lassalle, mise en sc\u00e8ne de Fran\u00e7ois Marin", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-57C31A6D-6276-4777-A433-FD4A7E1AACC3", "durationSec": 3166, "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Genecand, Marie-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au Temps", "name": "Demidoff, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Sc\u00e8nes Magazine", "name": "Eigenmann, Sophie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "La t\u00eate dans l'\u00e9prouvette: Mendele\u00efev au tableau!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47C6AD43-EB99-4879-B0EB-E6659B86FDCC", "durationSec": 1386, "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mendele\u00efev, Dmitri"], "thematicThemes": ["\u00e9l\u00e9ment chimique", "chimie"], "excerpt": "\"Mon premier s?appelle H. Mon dernier est Uuo. Je suis? Je suis la classification p\u00e9riodique des \u00e9l\u00e9ments ? encore appel\u00e9e tableau de Mendele\u00efev.\r\nLe tableau p\u00e9riodique des \u00e9l\u00e9ments est un pilier de la chimie et un outil indispensable pour les scientifiques. Histoire de cette classification \u00e9tonnante.Evidemment, cette table n?est pas tomb\u00e9e du ciel, elle s?inscrit dans une histoire. Claude Friedli, professeur honoraire de chimie \u00e0 l?EPFL, revient sur la gen\u00e8se de ce tableau et nous explique \u00e0 quoi il sert. \r\nUn dossier de Natalie Bougeard.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de chimie \u00e0 l'EPFL", "name": "Friedli, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bougeard, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Avec Adele, chanteuse britannique et le groupe Tortilla Flat ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EBDB60FD-5241-4466-8262-FF4E699CCC33", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 3257, "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adele", "Tortilla Flat"], "thematicThemes": ["folk", "chanteuse", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Adele", "type": "Participant"}, {"role": "groupe folk-punk", "name": "Tortilla Flat", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cid, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice", "name": "Dussex, Johanne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Interview de Blaise Lempen, journaliste : A propos de son ouvrage \"Gen\u00e8ve, laboratoire du XXIe\" (Ed. Georg, 2010)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECD1FE97-A0B3-4E5E-8FFF-E02AE7F2AE56", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3186, "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["crise politique", "relations internationales", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Menaces sur l'\u00e9conomie, le climat, la sant\u00e9, les droits de l'homme, le d\u00e9sarmement: les crises se sont multipli\u00e9es ces trois derni\u00e8res ann\u00e9es. Blaise Lempen raconte comment les principaux acteurs du syst\u00e8me international ont tent\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 ces d\u00e9fis globaux. Gen\u00e8ve est le deuxi\u00e8me centre mondial de la diplomatie apr\u00e8s New York. Quelque 40'000 personnes y travaillent dans le secteur international. Les r\u00e9sultats sont-ils \u00e0 la hauteur de la concentration des talents, des grandes d\u00e9clarations, des multiples r\u00e9unions, des conciliabules sans fin ? Journaliste accr\u00e9dit\u00e9 \u00e0 l'ONU depuis 16 ans, l'auteur d\u00e9crit les lieux, les hommes et les id\u00e9es de ce laboratoire du XXIe si\u00e8cle qu'est devenu Gen\u00e8ve au fil des ann\u00e9es. Il fait parler les acteurs, nous r\u00e9v\u00e8le le fonctionnement des institutions dans la pratique quotidienne. Son r\u00e9cit vivant et sans complaisance contient de nombreux t\u00e9moignages des grandes figures de la Gen\u00e8ve internationale. Il nous emm\u00e8ne derri\u00e8re les portes closes o\u00f9 se joue l'avenir de la plan\u00e8te et nous fait p\u00e9n\u00e9trer dans les coulisses de la n\u00e9gociation. Un t\u00e9moignage de premi\u00e8re main qui d\u00e9nonce les marchandages des uns et des autres, les tentatives de court-circuiter et d'affaiblir les Nations Unies, l'incapacit\u00e9 \u00e0 adapter les institutions \u00e0 des enjeux plan\u00e9taires. (source: description de l'\u00e9diteur).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Lempen, Blaise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (070) : Le mamouth", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B2F95BE4-4EB9-4444-9A48-DA30B347B278", "durationSec": 161, "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9tecteurs de fum\u00e9e pour pr\u00e9venir les incendies", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE24D3EF-F69C-44D5-8B1C-D8D283ECD472", "durationSec": 490, "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lutte contre les incendies", "incendie"], "excerpt": "\"D\u00e9tecteurs de fum\u00e9e\r\nLa Suisse d\u00e9plore 30 \u00e0 40 d\u00e9c\u00e8s d\u00fb aux incendies par ann\u00e9e. Un chiffre qui pourrait tr\u00e8s probablement diminuer avec l installation de d\u00e9tecteurs de fum\u00e9e. C est en tout cas le constat fait par nos voisins fran\u00e7ais qui ont d\u00e9sormais l obligation de s \u00e9quiper d avertisseurs d incendie.\r\nLe point avec Marc-Olivier Burdet, directeur de la division pr\u00e9vention de l ECA Vaud.\r\nJournaliste: Fr\u00e9d\u00e9rique Volery\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la division Pr\u00e9vention de l'ECA", "name": "Burdet, Marc-Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Donald Byrd Quintet \u00e0 l'Oylmpia 1958 (2/2)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-D839F029-0D3A-4E9B-9C56-F9C4E8A5E171", "durationSec": 4915, "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Byrd, Donald"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Selon le premier barom\u00e8tre \u00e9lectoral de l'ann\u00e9e 2011, r\u00e9alis\u00e9 pour la SSR par l'institut GFS Bern, l'UDC obtiendrait 29,8% des voix : Commentaire de Vincent Bourquin, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral, et d\u00e9bat avec Yvan Perrin, conseiller national neuch\u00e2telois UDC, Christian Levrat, pr\u00e9sident du PSS et Urs Schwaller, conseiller aux Etats fribourgeois PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33099023-7983-4C11-B15A-0F6B665BFC54", "durationSec": 1075, "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC Suisse", "UDC Suisse", "PSS"], "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Du jamais vu en Suisse, un parti fr\u00f4lerait les 30% des intentions de vote. Les socialistes sont les grands perdants avec seulement 18% des voix. Le parti lib\u00e9ral radical s'en sort bien avec 17,7% et creuse clairement l'\u00e9cart avec le PDC. L'autre vainqueur du jour, ce sont les Verts-lib\u00e9raux qui obtiendraient 5.6% des suffrages si les \u00e9lections avaient lieu aujourd'hui.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national neuch\u00e2telois UDC", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PSS, conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats fribourgeois PDC", "name": "Schwaller, Urs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "World Economic Forum de Davos. Interview de Peter Brabeck, pr\u00e9sident du conseil d'administration de Nestl\u00e9, qui aimerait qu'une nouvelle organisation mondiale voie le jour pour d\u00e9fendre l'eau ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8582A1D6-8407-43EC-A0CD-85D6C40E92F2", "durationSec": 66, "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["eau (ressource)"], "excerpt": "L'eau menac\u00e9e de p\u00e9nurie sur le plan mondial. Le pr\u00e9sident du conseil d'administration de Nestl\u00e9 s'est exprim\u00e9 \u00e0 ce sujet durant un d\u00e9bat au forum \u00e9conomique mondial de Davos. Il demande aux Etats de prendre leur responsabilit\u00e9, et de ne plus \u00e9changer du p\u00e9trole contre de la nourriture. Peter Brabeck : \"Dans  l'avenir nous utiliserons 4 litres d'eau pour produire 1 litre de p\u00e9trole. D\u00e9j\u00e0 aujourd'hui nous avons une surexploitation de l'eau. Certaines r\u00e9gions ne peuvent plus produire et cela a eu pour cons\u00e9quences une augmentation du prix des produits agricoles\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'administration de Nestl\u00e9", "name": "Brabeck, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Davos", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Bricks de ch\u00e8vre aux poires", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-74576DD7-A702-4FDB-B463-8B20B63C3014", "durationSec": 141, "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Qui a peur du four \u00e0 micro-ondes?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DA30478-C121-4367-95AD-8D039B33A20D", "durationSec": 383, "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cuisson des aliments", "four micro-ondes", "pollution \u00e9lectromagn\u00e9tique"], "excerpt": "\"Qui a peur du four \u00e0 micro-ondes?\r\nHenry Buxant r\u00e9pond \u00e0 plusieurs questions d auditeurs au sujet des risques li\u00e9s aux fours \u00e0 micro-ondes.\r\nPierre Zweiacker, physicien de formation, qui oeuvre au sein de la facult\u00e9 des sciences et technique de l ing\u00e9nierie \u00e0 l EPFL r\u00e9pond aux inqui\u00e9tudes li\u00e9es notamment \u00e0 la transformation des aliments et \u00e0 la perm\u00e9abilit\u00e9 des appareils\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Zweiacker, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Des mots sous les notes. Romain Rolland et la musique (5/5) : Beethoven", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82A10952-8FDE-4438-8580-7BA1BE05ED8B", "durationSec": 3701, "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van", "Rolland, Romain"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "musique classique", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, professeur de litt\u00e9rature, auteur de \"Les mots sous les notes - Musicologie litt\u00e9raire et po\u00e9tique musicale dans l'oeuvre de Romain Rolland\" (Ed. Droz, 2010)", "name": "Corbellari, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Egypte, les \u00e9v\u00e9nements se pr\u00e9cipitent, des milliers de manifestants sont descendus dans les rues : Correspondance d'Aude Marcovitch, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Le Caire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D2A5E510-1091-4AD3-B0B8-BB5EFE4E9A21", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 176, "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "r\u00e9volution"], "excerpt": "Plusieurs b\u00e2timents officiels ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9s. L'internet a \u00e9t\u00e9 coup\u00e9 par gouvernement depuis ce matin. Des unit\u00e9s de l'arm\u00e9e ont fait leur entr\u00e9e au Caire et \u00e0 Suez o\u00f9 des manifestants se trouveraient face \u00e0 face avec des tanks. Le couvre-feu a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 en fin d'apr\u00e8s-midi au Caire, \u00e0 Suez et Alexandrie. La couverture de la situation par les journalistes \u00e9trangers est devenues tr\u00e8s difficile, plusieurs d'entre eux rapportent avoir \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9s ou frapp\u00e9s par les forces de l'ordre.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Le Caire", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "SONDAGE D'OPINION", "B\u00c9N\u00c9FICE", "CANTON", "INSURRECTION", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "R\u00c9VOLUTION", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "ROUGEOLE", "ROUGEOLE", "ACCORD DE LIBRE-\u00c9CHANGE", "MIGRATION ANIMALE", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "OIE"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "BROULIS, PASCAL", "CALMY-REY, MICHELINE", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "VASELLA, DANIEL"], "id": "asset-261132", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.01.28", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "DAVOS", "SUISSE", "ANNEMASSE", "GENEVE-VILLE", "DAVOS", "FRIBOURG", "VAUD"], "visualCorporations": ["PS", "PDC", "BNS", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Suisse: le gendre du pr\u00e9sident kazakh d\u00e9tiendrait des fonds dans des banques helv\u00e9tiques", "Egypte: page sp\u00e9ciale consacr\u00e9e aux mouvements de protestation dans les villes du pays", "Suisse: les cantons ont rencontr\u00e9 vendredi le pr\u00e9sident de la BNS Philippe Hildebrand", "Davos / Forum \u00e9conomique mondial: la Suisse et la Chine ont lanc\u00e9 des n\u00e9gociations pour un accord de libre \u00e9change", "Suisse: des oiseaux migrateurs, pour certains inconnus en Suisse, ont \u00e9lu domicile au bord du lac de Neuch\u00e2tel", "Suisse / Barom\u00e8tre des votes: les explications de Romaine Morard, en direct de Berne", "Suisse: \u00e0 neuf mois des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, l'UDC recueille 29% des intentions de vote", "Suisse: une jeune fille de 15 ans, enlev\u00e9e samedi dernier, a pu \u00eatre retrouv\u00e9e par la police argovienne", "France: une \u00e9pid\u00e9mie de rougeole s\u00e9vit dans la r\u00e9gion Rh\u00f4ne-Alpes, avec plus de 700 cas recens\u00e9s depuis d\u00e9cembre", "19:30 Le journal", "Le cin\u00e9aste Denis Rabaglia revient sur l'actualit\u00e9 de la semaine", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["L'homme fait actuellement l'objet d'une enqu\u00eate en Suisse pour blanchiment d'argent.", "Le calme est loin d'\u00eatre revenu dans le pays au terme de cette quatri\u00e8me journ\u00e9e de manifestation contre le gouvernement d'Hosni Moubarak. Le couvre-feu a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 vendredi soir. L'arm\u00e9e est venue \u00e0 la rescousse de la police face \u00e0 la foule des protestataires.", "Depuis que la BNS a annonc\u00e9 un d\u00e9ficit de 21 milliards l'an pass\u00e9, la part du b\u00e9n\u00e9fice qu'elle verse chaque ann\u00e9e \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration et aux cantons est menac\u00e9e.", "Les affaires entre les deux pays s'en trouveront dop\u00e9es. Quand aux ONGs, elles demandent qu'on n'oublie pas la question des droits de l'homme.", "Ce spectacle unique est d\u00fb au grand froid qui r\u00e8gne dans le Nord de l'Europe. Difficile \u00e0 croire, mais ces volatiles sont venus ici pour trouver le chaud.", "C'est ce qui ressort du barom\u00e8tres \u00e9lectoral de l'Institut gfs \u00e0 Berne. Les Verts et les socialistes, mais \u00e9galement le PDC perdent des points.", "L'adolescente \u00e9tait entr\u00e9e en contact avec son ravisseur par Internet. Il affirmait chercher une baby-sitter pour sa ni\u00e8ce."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2800213", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MORARD, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2800213", "ece-2800204", "ece-2797787"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "FONCTION POLITIQUE", "FOULARD ISLAMIQUE", "MONTGOLFI\u00c8RE", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "SKI ALPIN (LOISIR)", "PARAPL\u00c9GIE", "PARAPL\u00c9GIE", "MONTGOLFI\u00c8RE", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "MONTGOLFI\u00c8RE", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "POPULATION", "VILLE", "VILLAGE"], "id": "asset-261133", "durationSec": 1108, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.01.28", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "VALAIS", "VERNIER", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "CH\u00c2BLE, LE", "VALAIS", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "LOCLE, LE"], "visualCorporations": ["LES VERTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "FR: un RER reliera les villes de Bulle, Romont et Fribourg d'ici d\u00e9cembre 2011", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VS: d\u00e9couverte de Jean-Yves Michellod, ancien skieur de l'extr\u00eame devenu parapl\u00e9gique", "GE: portrait de Lucia Dahlab, candidate musulmane aux l\u00e9gislatives de Vernier", "VS: des start-up ont pu montrer leurs id\u00e9es dans le cadre de la conf\u00e9rence TechnoArk", "D\u00e9crochage \u00e0 Ch\u00e2teau-d'Oex o\u00f9 se tient le festival de ballon \u00e0 air chaud", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["D'ici d\u00e9cembre 2011, les villes seront reli\u00e9es directement toutes les demi-heures, de quoi changer la vie des fribourgeois.", "Aujourd'hui, ce skieur au palmar\u00e8s impressionnant a r\u00e9ussi une reconversion spectaculaire.", "La question du voile se pose d\u00e9sormais en politique. En Suisse romande, deux femmes voil\u00e9es figurent sur les listes en vue des \u00e9lections municipales.", "250 soci\u00e9t\u00e9s \u00e9taient au rendez-vous \u00e0 Sierre, parmi elles, de grandes multinationales.", "Le point d'orgue de la manifestation \u00e9tait le spectacle nocturne qui a eu lieu vendredi soir."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2800216", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2800205", "ece-2800216", "ece-2797786"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TAUX DE CHANGE", "EURO", "CONSEILLER D'ETAT", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "MIMOSA", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL", "MESSIEURS", "VIOL", "VIOL", "VIOL", "VIOL", "TANGO (DANSE)", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["PAGE, PIERRE-ANDR\u00c9"], "id": "asset-261131", "durationSec": 1894, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.01.28", "visualGeographicals": ["DAVOS", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "ARGOVIE", "ARGOVIE", "ARGOVIE", "TESSIN", "NEUCHATEL-VILLE", "YVERDON"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "CROIX-ROUGE SUISSE", "UNION NEUCH\u00c2TEL", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-28T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "L'invit\u00e9 culturel: Jean Padovani, musicien et danseur de tango", "Davos / Forum \u00e9conomique mondial: les explications de Xavier Colin, en direct de Davos", "FR: cinq des sept ministres se repr\u00e9senteront aux \u00e9lections au conseil d'Etat dans dix mois", "G\u00e9opolitis: le cyber-terrorisme, ce serait quoi?", "L'action \u00ab mimosa du bonheur \u00bb se d\u00e9roule vendredi et samedi en Suisse romande", "Davos / Forum \u00e9conomique mondial: le Ministre allemand de l'\u00e9conomie est revenu sur la crise de l'euro", "Tunisie: les principaux ministres de l'ancien r\u00e9gime ont \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9s du gouvernement jeudi soir", "Suisse: un nouveau fonds d'aide \u00e0 la cr\u00e9ation th\u00e9\u00e2trale a vu le jour", "Egypte: les manifestations de ce vendredi devraient \u00eatre les plus importantes depuis le d\u00e9but des protestations contre Moubarak", "Suisse: une jeune fille de 14 ans, enlev\u00e9e samedi dernier, a pu \u00eatre retrouv\u00e9e par la police argovienne", "Davos / Forum \u00e9conomique mondial: les explications de Xavier Clin, en direct de Davos", "Sport: les joueurs de Xamax se sont mis au basketball lors d'une invitation plac\u00e9e sous le signe de l'amiti\u00e9 sportive", "Etats-Unis: Un rapport publi\u00e9 jeudi analyse les causes de la crise des subprimes", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2800230", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Le PLR semble arm\u00e9 pour conserver son si\u00e8ge. Le dernier, celui de l'ind\u00e9pendant Pascal Corminboeuf, attise toutes les convoitises.", "Cette tradition, au profit des enfants et des jeunes issus de familles d\u00e9favoris\u00e9es, remonte \u00e0 la Seconde Guerre mondiale.", "Le gouvernement demeure pr\u00e9sid\u00e9 par Mohamed Ghannouchi, d\u00e9j\u00e0 Premier ministre sous l'\u00e8re Ben Ali. Par ailleurs, la nouvelle \u00e9quipe \u00e0 la t\u00eate du pays a promis des \u00e9lections libres qui devraient se tenir dans les semaines \u00e0 venir.", "Le fonds est financ\u00e9 par tous les cantons romands et Berne.", "Le r\u00e9seau internet et mobile a \u00e9t\u00e9 coup\u00e9 dans un effort pour endiguer les protestations.", "L'adolescente \u00e9tait entr\u00e9e en contact avec son ravisseur sur internet. Il affirmait chercher une baby-sitter pour sa ni\u00e8ce.", "La Commission d'enqu\u00eate parlementaire d\u00e9nonce la d\u00e9r\u00e9gulation financi\u00e8re pr\u00f4n\u00e9e par la R\u00e9serve f\u00e9d\u00e9rale et Alan Greenspan."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2800230", "ece-2797807"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "La Folle Histoire du monde (History of the World: Part I) de Mel Brooks, 1981 (intro). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-70A99165-C453-400B-9394-80094FA2F76B", "durationSec": 75, "publicationDate": "2011-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brooks, Mel"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Jean-St\u00e9phane Bron, cin\u00e9aste, a remport\u00e9 le Prix de Soleure pour son documentaire \"Cleveland contre Wall Street\" : Commentaire d'Alain Croubalian, correspondant RSR Soleure", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-49518720-6C17-41E9-B6C4-464C9458D57F", "durationSec": 115, "publicationDate": "2011-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bron, Jean-St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["prix cin\u00e9matographique", "film documentaire"], "excerpt": "Coproduit par la RTS, le documentaire de Jean-St\u00e9phane Bron a \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 par le Festival de cin\u00e9ma soleurois. La Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse se r\u00e9jouit de voir ce film r\u00e9compens\u00e9 et souhaite \u00e0 ses autres coproductions de rencontrer le m\u00eame succ\u00e8s. L'Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture a publi\u00e9, lors de la  Nuit des Nominations, la liste des 35 pr\u00e9tendants en lice pour le Prix du Cin\u00e9ma Suisse \u00ab Quartz 2011 \u00bb : au total, ce ne sont pas moins de 10 coproductions RTS nomin\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "La Folle Histoire du monde (History of the World: Part I) de Mel Brooks, 1981 (extro). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-24DEFB64-35D4-4F75-9E03-B70280ED2DBC", "durationSec": 81, "publicationDate": "2011-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brooks, Mel"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Espagne est au coeur de la crise de l'euro et subit de plein fouet l'importance de sa dette : Correspondance de Val\u00e9rie Demon, correspondante RSR Madrid, avec les interviews de Victor Perez Diaz, sociologue et Luis Degingos, directeur du centre de recherche financi\u00e8re de l'IE-Business School", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88C66970-BBC9-4D66-A65B-94AB066494EF", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 118, "publicationDate": "2011-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dette publique", "euro", "crise financi\u00e8re"], "excerpt": "Avec un endettement \u00e9lev\u00e9, l'Espagne fait partie des Etats fragiles de la zone euro. Le pays subit d'importantes pressions de Bruxelles pour engager les r\u00e9formes n\u00e9cessaires \u00e0 l'assainissement de ses finances. Les Espagnols ne se d\u00e9tournent pas pour autant de l'Euro et de l'Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre", "name": "De Guindos, Luis", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Perez Diaz, Victor", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les cyberactivistes \"Anonymous\" affirment avoir \u00e9t\u00e9 l'un des catalyseurs de la r\u00e9volution tunisienne et s'attaquent \u00e0 l'Alg\u00e9rie, l'Egypte et la Libye : Commentaire de Magali Philip, collaboratrice RSR, et interview d'Ano M., Tunisien, anarchiste du Net", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E1B1E76-7117-4109-9C91-A7D5CCE8D9F1", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 121, "publicationDate": "2011-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "Internet"], "excerpt": "Ces cyberactivistes, pro wilkileaks et connus pour leur combat contre la scientologie, ont en effet pirat\u00e9 le week-end du 22-23 janvier 2011, le site du minist\u00e8re alg\u00e9rien de l'Int\u00e9rieur. La m\u00e9thode est la m\u00eame que celle appliqu\u00e9e en Tunisie : un envoi simultan\u00e9 de milliers de demandes de connections \u00e0 des sites \"cibles\" dans le but de les saturer. Mais les \"anonymous\" ne veulent pas, pour autant, \u00eatre assimil\u00e9s \u00e0 de simples hackers.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Ano M., Tunisien, anarchiste du NET", "name": "Anonymus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Des mots sous les notes. Romain Rolland et la musique (4/5) : Europes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CD3E513-C0E6-466C-B8D5-B314B1514C2C", "durationSec": 3606, "publicationDate": "2011-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rolland, Romain"], "thematicThemes": ["musique classique", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, professeur de litt\u00e9rature, auteur de \"Les mots sous les notes - Musicologie litt\u00e9raire et po\u00e9tique musicale dans l'oeuvre de Romain Rolland\" (Ed. Droz, 2010)", "name": "Corbellari, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les gauchers (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C443BC88-EA5F-4B83-9516-9FC9DEEFAC37", "durationSec": 534, "publicationDate": "2011-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Malawi, la vie en rose... peut-\u00eatre (4/5): la mal\u00e9diction de l'uranium", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F98EAF0-EBC8-4035-AB56-76F6DDACE58D", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Malawi"], "durationSec": 0, "publicationDate": "2011-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "uranium", "moeurs et coutumes", "mine (site)", "population rurale"], "excerpt": "La mal\u00e9diction de l\u2019uranium\r\nLe Malawi poss\u00e8de peu de ressources du sous-sol. Mais depuis la d\u00e9couverte d\u2019un immense gisement d\u2019uranium \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de Karonga (nord), le minerai est la premi\u00e8re source d\u2019exportation du pays. C\u2019est la premi\u00e8re mine de cette importance dans le pays. En 2009, la mine de Karonga a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e \u00e0 la compagnie australienne Paladin Africa. Le village d\u2019\u00e0 c\u00f4t\u00e9 a connu de grandes transformations depuis l\u2019ouverture de la mine. Kayelekera a quadrupl\u00e9 sa population, attirant des ch\u00f4meurs venus de tout le pays pour trouver du travail. Le chef du village est heureux : maintenant c\u2019est un grand chef, \u00e0 la t\u00eate d\u2019un grand village. Mais il ne sait toujours pas ce que signifie le mot \u00ab radioactivit\u00e9 \u00bb. Il est toutefois rassur\u00e9. Des gens du gouvernement lui ont promis que l\u2019uranium \u00e9tait en amont et en aval de la rivi\u00e8re, pas dans le village.\r\nInvit\u00e9:\r\nHerv\u00e9 Cheuzeville travaille depuis plus de 30 ans en Afrique dans le domaine de l\u2019humanitaire. Son dernier livre: Chroniques d'un ailleurs pas si lointain - R\u00e9flexions d'un humanitaire engag\u00e9, vient de sortir aux Editions Pers\u00e9e.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "engag\u00e9 dans l'humanitaire", "name": "Cheuzeville, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Malawites", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Bouillon, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour sur le Pakistan. Ind\u00e9pendance et chaos, de l'aristocratie aux mangues introuvables (4/5): entretien avec Mariam Abou Zahab, politologue", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-34D1DB23-D6A4-4C79-924C-7183227A34AE", "thematicGeographicals": ["Pakistan", "Inde"], "durationSec": 3680, "publicationDate": "2011-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "histoire", "islam"], "excerpt": "Comment aborder la complexit\u00e9 pakistanaise? Comment saisir et \u00e9voquer la pluralit\u00e9 des composantes ethniques et quelles sont-elles? En quoi l\u2019\u00e9pisode du Bangladesh repr\u00e9sente-il une brisure du r\u00eave de Jinnah? Que penser du bilan de l\u2019ancien Pr\u00e9sident Pervez Musharaff? Comment les Talibans forment-ils les recrues au suicide?\r\nPour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, nous recevons Mariam Abou Zahab, politologue, sp\u00e9cialiste de la r\u00e9gion pakistanaise, chercheuse au Centre d'\u00e9tudes et de recherches internationales (CERI) \u00e0 Paris. Mariam Abou Zahab enseigne \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris (IEP) ainsi qu'\u00e0 l'Institut national des langues et civilisations orientales (INALCO).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Abou Zahab, Mariam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Beignets de cuir chevelu", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-FFACC5F5-B071-46F0-AB11-61490450F80A", "durationSec": 193, "publicationDate": "2011-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Prix Profil 2010 (4/5) : Nicole Staremberg: \"1,2,3...et s'en revient\" & Vivienne Baillie: \"On n'y peut rien\" (Prix Profil 2008)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D397AF43-5F2B-4008-BE1D-CA3FB7B7BBF0", "durationSec": 1921, "publicationDate": "2011-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le magazine Profil publie chaque mois une nouvelle et offre ainsi la possibilit\u00e9 \u00e0 toutes celles qui veulent se lancer dans l'\u00e9criture de tenter leur chance. En fin de saison, un jury professionnel se r\u00e9unit pour d\u00e9cerner le prix ? une bourse d'encouragement - au meilleur texte publi\u00e9. Espace 2 est partenaire du Prix Profil depuis plusieurs ann\u00e9es. Th\u00e8me de l'\u00e9dition 2009 - 2010: le rythme.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bosson, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Archives)", "name": "Liengme, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteure", "name": "Staremberg, Nicole", "type": "Auteur"}, {"role": "auteure, prix profil 2008 (Archives)", "name": "Baillie, Vivienne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "La crise de l'euro et la politique de la Banque nationale suisse : Interviews de Patrick Odier, pr\u00e9sident de l'Association suisse des banquiers et de Thomas Von Ungern-Sternberg, professeur d'\u00e9conomie politique \u00e0 HEC Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F351CF3B-9FD1-48CE-9E7C-3C7794C7AB37", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 362, "publicationDate": "2011-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BNS"], "thematicThemes": ["monnaie", "euro", "crise financi\u00e8re"], "excerpt": "On a beaucoup parl\u00e9 ces derniers mois des cons\u00e9quences de la crise de l'euro pour la Suisse : un franc qui se renforce et des exportateurs qui souffrent. Le pr\u00e9sident de la Banque Nationale Suisse, Philippe Hildebrand, est tr\u00e8s critiqu\u00e9 pour \u00eatre intervenu massivement sur le march\u00e9 des changes au printemps dernier. L'op\u00e9ration qui visait \u00e0 freiner la chute de la monnaie unique europ\u00e9enne s'est sold\u00e9e par des pertes de plus de 20 milliards de francs pour la BNS.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie politique \u00e0 HEC Lausanne", "name": "Ungern, Thomas von", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association suisse des banquiers", "name": "Odier, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Davos", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Psychoth\u00e9rapie, psychiatrie ou psychanalyse: choisir la bonne th\u00e9rapie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B66D96F-3F56-4E1A-9E3E-126EB69E8C7E", "durationSec": 633, "publicationDate": "2011-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychoth\u00e9rapie", "psychiatrie", "psychanalyse"], "excerpt": "\"Choisir la bonne th\u00e9rapie\r\nPsychoth\u00e9rapie, psychiatrie ou psychanalyse, Germaine M\u00fcller tente d y voir plus clair parmi les diff\u00e9rentes approches disponibles lorsque l on veut faire un travail sur soi. Pour comprendre et faire le bon choix, il convient de s attarder sur les fili\u00e8res de formation et les pratiques de ces diff\u00e9rentes professions.Francine Blanchard, psychologue sp\u00e9cialiste en psychoth\u00e9rapie FSP pour le Groupe M\u00e9dical d Onex et le R\u00e9seau de sant\u00e9 Delta, d\u00e9crit les diff\u00e9rentes formations qui m\u00e8nent \u00e0 la psychoth\u00e9rapie, la psychiatrie et la psychanalyse. Elle \u00e9voque les pr\u00e9rogatives et les diff\u00e9rentes approches propos\u00e9es par ces professions\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Blanchard, Francine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En route pour l'Egypte, Mohammed El Baradei s'est dit pr\u00eat \u00e0 assumer le pouvoir pour une transition d\u00e9mocratique : Interview d'Antoine Sfeir, directeur des \"Cahiers de l'Orient\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12615628-3993-4C98-B540-0D31549AF1E3", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 159, "publicationDate": "2011-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["El Baradei, Mohamed"], "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "manifestation politique"], "excerpt": "L'ancien directeur de l'Agence internationale pour l'Energie Atomique veut participer \u00e0 la grande manifestation, contre le gouvernement et le pr\u00e9sident Hosni Moubarak, pr\u00e9vue le 28 janvier 2011 au Caire. Le laur\u00e9at du Prix Nobel de la Paix a \u00e9galement d\u00e9clar\u00e9 qu'il \u00e9tait temps qu'Hosni Moubarak quitte le pouvoir en Egypte. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des \"Cahiers de l'Orient\", pr\u00e9sident du Centre d'\u00e9tudes et de r\u00e9flexions sur le Proche-Orient", "name": "Sfeir, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}]}}