{"response": {"numFound": 8519, "start": 8400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "title": "RETRO AU COEUR DE LA HAUTE ROUTE - 11.01.07", "id": "asset-260620", "durationSec": 1248, "publicationDate": "2011-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOURQUIN, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "TSONGA, JO-WILFRIED", "PODLADTCHIKOV, IOURI"], "id": "asset-260762", "durationSec": 1959, "mediaType": "video", "title": "11.01.07", "visualGeographicals": ["BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "DOHA", "DAVOS"], "visualCorporations": ["KLOTEN FLYERS", "HC BIENNE", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC DAVOS", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-01-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Maladies rares, les parentes pauvres de la m\u00e9decine. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7AD5C56A-497C-41B6-80F4-476DE5B5278E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2921, "publicationDate": "2011-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pro Raris"], "thematicThemes": ["maladie orpheline", "maladie", "maladie g\u00e9n\u00e9tique"], "excerpt": "\"Maladies rares: Les parents pauvres de la m\u00e9decine\r\nLes maladies rares \u00e0 composante g\u00e9n\u00e9tique, touchent 30 millions de personnes en Europe selon le site orpha.net. Une maladie rare est une affection qui ne touche pas plus d\u2019une personne sur 2000 selon les normes europ\u00e9ennes. \r\nLes plus connues sont la mucoviscidose, certains cancers de l\u2019enfant, la scl\u00e9rose en plaques, mais il existe 8000 maladies rares ou tr\u00e8s rares recens\u00e9es par la litt\u00e9rature m\u00e9dicale et environ 300 sont reconnues par les assurances. \r\nEn Suisse, 20\u2019000 patients seraient atteints par ces maladies rares, souvent difficiles \u00e0 diagnostiquer.\r\nLiduina est violoncelliste professionnelle. Au bout de 15 ans d\u2019errance m\u00e9dicale, elle a su que les terribles douleurs articulaires qui l\u2019handicapent pendant ses concerts et ses exercices quotidiens du violoncelle, \u00e9taient des sympt\u00f4mes du Syndrome d\u2019Ehlers \u2013Danlos(SED)\r\nIl n\u2019existe pas de traitement sp\u00e9cifique pour traiter cette maladie. Les seuls rem\u00e8des \u00e0 sa disposition sont la baln\u00e9oth\u00e9rapie et des orth\u00e8ses \u00e0 toutes les articulations les jours de crise. Le tout \u00e0 ses frais. Pour sortir de son isolement th\u00e9rapeutique, Liduina a cr\u00e9\u00e9 l\u2019Association Swiss EDS.\r\nRuhi est ouvrier en horlogerie, la position debout ou assise pendant 9h par jour lui a toujours valu des douleurs extr\u00eames aux articulations, aux \u00e9paules qui peuvent subir des luxations lors de mouvements brusques ou r\u00e9p\u00e9t\u00e9s. Depuis quelques ann\u00e9es il sait qu\u2019il souffre du syndrome EDS qui ne gu\u00e9rit pas. Il r\u00e9siste gr\u00e2ce au soutien quotidien de sa famille et de ses coll\u00e8gues.\r\nLoredana D\u2019Amato est g\u00e9n\u00e9ticienne au HUG, sp\u00e9cialiste des maladies rares et de leur reconnaissance par le monde m\u00e9dical. Elle a cr\u00e9e PRO RARIS (Alliance maladies rares Suisse). Elle nous d\u00e9voile l\u2019origine h\u00e9r\u00e9ditaire de ces maladies, leur impact psychologique sur les familles, leur statut orphelin dans le monde de la recherche et de la pharmacop\u00e9e.\r\nSon combat quotidien c\u2019est de mieux faire conna\u00eetre ces maladies et les besoins th\u00e9rapeutiques des malades. Dans les ateliers du Laboratoire Eprouvette \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, nous nous glissons dans un s\u00e9minaire de d\u00e9couverte en direct et sous microscope de notre ADN et des mutations g\u00e9n\u00e9tiques \u00e0 l\u2019origine des maladies rares, \u00e0 l\u2019intention des patients concern\u00e9s et des professionnels.\r\nLe monde des maladies rares est en pleine \u00e9volution. Patients et professionnels se mobilisent pour faire \u00e9voluer la recherche et encourager les laboratoires pharmaceutiques \u00e0 se saisir de ces niches. Les maladies rares nous rappellent que la sant\u00e9 et les soins sont l\u2019affaire de tous car les myst\u00e8res des mutations g\u00e9n\u00e9tiques peuvent toucher chacun d\u2019entre nous.\r\nUn reportage de Lidia Gabor, dans une r\u00e9alisation de Bruno S\u00e9ribat, pr\u00e9sent\u00e9 par Marc Giouse.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patients", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9ticienne, HUG", "name": "d'Amato, Loredana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En Tunisie, c'est au tour des avocats de manifester contre le r\u00e9gime du pr\u00e9sident Ben Ali : Interview de Radhia Nasraoui, avocate, pr\u00e9sidente de l'Association de lutte contre la torture et membre du comit\u00e9 national de soutien aux populations de Sidi-Bouzid", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FA92935-92B4-4FDB-B45A-5BF8F4C63606", "thematicGeographicals": ["Tunisie"], "durationSec": 292, "publicationDate": "2011-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Ali, Zine El Abidine"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "gr\u00e8ve", "libert\u00e9s individuelles", "lutte politique", "torture", "droits de l'homme"], "excerpt": "Les troubles ont d\u00e9but\u00e9 \u00e0 la mi-d\u00e9cembre 2010, apr\u00e8s la tentative de suicide d'un jeune d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 par le manque de perspectives \u00e9conomiques. D'abord cantonn\u00e9 au centre du pays, le mouvement a fait t\u00e2che d'huile et s'est r\u00e9pandu \u00e0 toute la Tunisie. Les revendications ont peu \u00e0 peu chang\u00e9 : d'un mouvement social, c'est devenu un mouvement politique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate tunisienne, pr\u00e9sidente de l'Association de lutte contre la torture en Tunisie ", "name": "Nasraoui, Radhia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'aime pas les gens", "source": "siranau", "title": "J'aime pas les gens : Interview de G\u00e9rard Telfser", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A6694F1-D58A-4E6E-AD55-A84A89B08A71", "durationSec": 10366, "publicationDate": "2011-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Telfser, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (054) : L'assurance Baudoin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ABC25B81-09C2-49D4-B452-C851FC7D47F8", "durationSec": 147, "publicationDate": "2011-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les Bonnes r\u00e9solutions d'Isabelle Koulik. De et par Natacha Koutchoumov (14/15): \u00e0 la recherche des cl\u00e9s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C929EA31-7A46-4F4F-B127-7120A15143F6", "durationSec": 116, "publicationDate": "2011-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "femme"], "excerpt": "\"Les bonnes r\u00e9solutions d'Isabelle Koulik\r\nUne jeune femme qui lutte contre les tyrannies du quotidien\r\nUne s\u00e9rie propos\u00e9e par la com\u00e9dienne Natacha Koutchoumov.\r\n14/15: A la recherche des cl\u00e9s\r\nParmi les petits tracas du quotidien, il en est un qui est r\u00e9current chez certaines personnes: l'impossibilit\u00e9 de retrouver son trousseau de cl\u00e9s!C'est le cas d'Isabelle Koulik, le personnage cr\u00e9\u00e9 par la com\u00e9dienne Natacha Varga-Koutchoumov.\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "Isabelle Koulik", "name": "Koutchoumov, Natacha", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Koutchoumov, Natacha", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Sottens", "source": "siranau", "title": "Radio Sottens. Nouvelles, pi\u00e8ces de radio-th\u00e9\u00e2tre, reportages, r\u00e9clames et musique sous la forme de fausses archives, \u00e0 l'occasion de la mise hors-service de l'\u00e9metteur de Sottens (4/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-B78A2553-E297-44CC-B7B1-AFDDD60C97CE", "thematicGeographicals": ["Sottens", "Vaud"], "durationSec": 1307, "publicationDate": "2011-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio", "\u00e9metteur"], "excerpt": "\"Le 5 d\u00e9cembre dernier, une page de l'histoire de la radio se tournait: l'\u00e9metteur de Sottens \u00e9tait d\u00e9finitivement mis hors service.\r\nPour rendre hommage \u00e0 cette \"vieille dame\", La Premi\u00e8re vous propose une s\u00e9rie de 5 \u00e9missions de fausses archives. Des nouvelles, des pi\u00e8ces de radio-th\u00e9\u00e2tre, des reportages, des r\u00e9clames et de la musique; le tout tr\u00e8s d\u00e9cal\u00e9, pour rire un peu avant de reprendre pied dans le monde d'aujourd'hui.\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le CICR, pr\u00e9sent dans 80 pays, ne conna\u00eet pas la crise : Interview d'Yves Daccord, directeur g\u00e9n\u00e9ral du CICR depuis juillet 2010", "genres": ["Interview"], "id": "sound-366D2D6C-2C50-4456-80AA-C747F41B819C", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 624, "publicationDate": "2011-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CICR", "Daccord, Yves"], "thematicThemes": ["activit\u00e9 et services", "conflit arm\u00e9", "financement", "organisation humanitaire"], "excerpt": "C'est la plus ancienne organisation humanitaire existante. Fond\u00e9e en 1863 par Henri Dunant, le CICR compte des activit\u00e9s qui ne vont pas diminuer en 2011, au contraire. Jamais le budget de l'institution n'a \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9lev\u00e9 : 1,2 milliards de francs. Un CICR qui est en \u00e9volution \u00e9galement dans son fonctionnement. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral du CICR", "name": "Daccord, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Du botox contre la migraine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-09B3134D-11A1-4FF2-B4E5-72E86A0B499C", "durationSec": 606, "publicationDate": "2011-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["migraine", "botox", "c\u00e9phal\u00e9e", "douleur (physiologie)"], "excerpt": "\" Du botox contre la migraine\r\nSophie Proust l\u00e8ve le voile sur une utilisation th\u00e9rapeutique surprenante de la toxine botulique.\r\nCe produit, usuellement utilis\u00e9 pour masquer les rides du visage, se r\u00e9v\u00e8le efficace dans la pr\u00e9vention de certaines migraines.\r\nTout le monde conna\u00eet la toxine botulique, g\u00e9n\u00e9ralement appel\u00e9e -botox- du nom du produit commercialis\u00e9 par un de ses fabricants. Si l on conna\u00eet son utilisation dans les soins esth\u00e9tiques, peu de personnes sont au courant de ses vertus dans la pr\u00e9vention de certaines migraines. \r\nLes explications de Michel Lant\u00e9ri-Minet, chef de service du D\u00e9partement d Evaluation et de Traitement de la Douleur au Centre Hospitalier Universitaire de Nice\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, Nice", "name": "Lant\u00e9ri-Minet, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat entre St\u00e9phane Hessel, ancien ambassadeur et ancien r\u00e9sistant juif et Pascal Couchepin, ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration au sujet de l'ouvrage \"Indignez-vous!\" [Ed.Indig\u00e8nes, Montpellier, 2010]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6D28B49-8D24-4A36-80A6-2558258EC0E8", "durationSec": 833, "publicationDate": "2011-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hessel, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["mouvement", "essai litt\u00e9raire", "r\u00e9sistance", "contestation"], "excerpt": "Indignez-vous! : C'est le titre d'une plaquette d'une trentaine de pages qui d\u00e9fend l'id\u00e9e selon laquelle l'indignation est le ferment de l'\u00ab esprit de r\u00e9sistance \u00bb. Un ph\u00e9nom\u00e8ne d'\u00e9dition \u00e9crit par l'ancien r\u00e9sistant St\u00e9phane Hessel, 93 ans qui a surv\u00e9cu \u00e0 la d\u00e9portation. Son essai suscite un d\u00e9bat nourri, en France et en Suisse. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral PLR", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "diplomate, militant politique fran\u00e7ais", "name": "Hessel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La perception des changements et des constances de la politique suisse par les anciens dirigeants des partis politiques (4/5) : Interview de Fran\u00e7ois Jeanneret, ancien pr\u00e9sident du parti lib\u00e9ral suisse de 1993 \u00e0 1997 ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4DAAD58-7CAE-4DB1-9197-0CDC4E4D56A8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 342, "publicationDate": "2011-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parti lib\u00e9ral suisse"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "parti politique", "vie politique"], "excerpt": "A l'or\u00e9e d'une ann\u00e9e marqu\u00e9e en automne par les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, quel est le diagnostic des anciens ? A l'heure o\u00f9 le Conseil f\u00e9d\u00e9ral appara\u00eet plus divis\u00e9 que jamais, o\u00f9 les pr\u00e9sidents de partis s'affrontent publiquement, o\u00f9 la Suisse vit une bi-polarisation toujours renforc\u00e9e, nous avons retrouv\u00e9 ceux qui, il y a dix ou vingt ans, ont jou\u00e9 un r\u00f4le majeur dans la vie politique suisse. Comme pr\u00e9sident ou vice-pr\u00e9sident d'un parti. Leur vision de cette ann\u00e9e politique 2011.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident du parti lib\u00e9ral suisse de 1993 \u00e0 1997", "name": "Jeanneret, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les examens radiologiques et les rayonnements d'origine m\u00e9dicale : Interviews de Jean-Christophe Stauffer, cardiologue \u00e0 l'H\u00f4pital de Fribourg et Fran\u00e7ois Bochud, directeur de l'Institut de radiophysique au CHUV", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D616A159-8706-4D5D-802C-29044D0E4A4F", "durationSec": 268, "publicationDate": "2011-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["imagerie m\u00e9dicale", "radiologie", "radiation"], "excerpt": "Avec l'augmentation des examens radiologiques, la population est toujours plus expos\u00e9e aux rayonnements d'origine m\u00e9dicale. C'est l'un des grands d\u00e9bats autour de l'imagerie. Le fait est qu'il existe des inconnues sur l'effet de la radioactivit\u00e9 \u00e0 basse. Tout est question de risque et de b\u00e9n\u00e9fice.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut de radiophysique au CHUV", "name": "Bochud, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "cardiologue \u00e0 l'H\u00f4pital de Fribourg", "name": "Stauffer, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 247 : Saint-Ursanne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-30E5ECFD-861A-4148-9750-2EF3D11DB435", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Saint-Ursanne"], "durationSec": 287, "publicationDate": "2011-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Portait de JR, photographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8110BD89-5335-4849-A35C-F27A127D36D0", "thematicGeographicals": ["Vevey"], "durationSec": 1670, "publicationDate": "2011-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Images"], "thematicThemes": ["photographie", "exposition d'art"], "excerpt": "Son nom est cach\u00e9, seules ses initiales sont connues : JR. C'est un photographe fran\u00e7ais de vingt-sept ans qui aime d\u00e9frayer la chronique avec ses interventions de street-art: il installe des visages de Palestiniens sur des maisons d'Isra\u00e9liens (et vice-versa), il recouvre les toitures des favelas de Rio De Janeiro avec des portraits de femmes\u2026 Lors de son passage en tant qu'invit\u00e9 d'honneur du Festival Images10 de Vevey, ses interventions dans l'espace urbain ne sont pas pass\u00e9es inaper\u00e7ues : il a coll\u00e9 une photo de minaret de 40 m de haut sur un silo \u00e0 grains derri\u00e8re la gare. Apr\u00e8s les m\u00e9galopoles et les grands conflits sociaux, il investit une ville paisible au bord du lac avec la m\u00eame envie de faire dialoguer l'espace public et ses habitants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "JR (artiste fran\u00e7ais)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Lepori, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de notes (LP, 2011)", "source": "siranau", "title": "Charles Aznavour. Evocation de sa carri\u00e8re", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6EEE0308-6880-497B-9DAD-EDDBCF925C3F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3203, "publicationDate": "2011-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aznavour, Charles"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "excerpt": "\"Lorsqu'on parle de lui, on n'h\u00e9site pas \u00e0 utiliser l'expression de \"monstre sacr\u00e9\" de la chanson! \r\nA 86 ans, Charles Aznavour reste le plus connu des chanteurs francophones dans le monde entier.D\u00e8s l'\u00e2ge de 10 ans, la passion pour la musique et le monde du spectacle s'est empar\u00e9e de Charles Aznavour, et ne l'a plus quitt\u00e9. A l'heure o\u00f9 il pr\u00e9pare ses adieux, pr\u00e9vus \u00e0 l'Olympia de Paris \u00e0 l'automne 2011, revivez avec nous le parcours, pas toujours facile, d'un homme dont la gloire a travers\u00e9 les d\u00e9cennies\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteurs, chanteuses (Archives RSR et interviews par Ph. Robin)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (Archives RSR)", "name": "Aznavour, Charles", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Luths fratricides. Reportages autour du 5e festival \"Luths & th\u00e9orbes\" de Gen\u00e8ve  (6-20.11.10) et des \"Jeudis de la Guitare\" (4/5) : Jeudi de la guitare", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3CF2B3E6-F581-413E-86A7-EB7838D95C2D", "durationSec": 3812, "publicationDate": "2011-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guitare", "luthier", "luth", "lutherie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste", "name": "Luigi, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "luthiste de guitare", "name": "Vincenti, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste", "name": "Martin, Romaric", "type": "Participant"}, {"role": "luthier de guitare", "name": "Burri, Mariann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Pompe \u00e0 son", "source": "siranau", "title": "La Pompe \u00e0 son : \"Billie Jean\" de Michael Jackson et la reprise du titre par Chris Cornell", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B2BFBBAB-CA2B-47BD-991E-41E551D95A27", "durationSec": 353, "publicationDate": "2011-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jackson, Michael", "Cornell, Chris"], "thematicThemes": ["rock", "pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le boom de la pens\u00e9e positive", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67E09787-414E-4DA8-AA48-3FD87D34698D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 574, "publicationDate": "2011-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mode sociale", "psychologie appliqu\u00e9e"], "excerpt": "\"Le boom de la pens\u00e9e positive\r\nM\u00e9lanie Chappuis interroge Ren\u00e9 L\u00e9vy, sociologue, et Christian Mireu, chef de service de la librairie Payot, \u00e0 Lausanne, sur l \u00e9norme succ\u00e8s des ouvrages de pens\u00e9e positive.\r\nCe type de publication s arrache en librairie. C est depuis plusieurs ann\u00e9es le rayon qui fonctionne le mieux confirment les enseignes et ce succ\u00e8s va croissant. Comment expliquer cet engouement?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Levy, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chef de service, Payot librairie, Lausanne", "name": "Mireu, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chut!", "source": "gico", "title": "GEORG FRIEDRICH HAENDEL - 11.01.06", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-260571", "durationSec": 193, "publicationDate": "2011-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "title": "LA RETRO PATROUILLE DES GLACIERS - 11.01.06", "id": "asset-260629", "durationSec": 1226, "publicationDate": "2011-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "INCOLLINGO, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOURQUIN, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INSURRECTION", "R\u00c9VOLUTION", "S\u00c9ISME", "AIDE HUMANITAIRE", "DISTILLERIE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "BOULANGERIE (COMMERCE)", "F\u00caTE POPULAIRE", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "IMMIGRATION", "SC\u00c8NE DE RUE", "IMMIGRATION", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["KELLER-SUTTER, KARIN", "MUELLER, PHILIPP"], "id": "asset-260778", "durationSec": 542, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.01.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MARTIGNY", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 11.01.06", "visualThemes": ["M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "M\u00c9DICAMENT", "BOULANGERIE (COMMERCE)", "F\u00caTE POPULAIRE", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "BOULANGERIE (COMMERCE)", "F\u00caTE POPULAIRE", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "EGLISE COPTE", "INSURRECTION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9VOLUTION", "CONSOMMATION", "SC\u00c8NE DE RUE", "POUVOIR D'ACHAT", "IND\u00c9PENDANTISME", "VOTATION", "TOURN\u00c9E DES 4 TREMPLINS", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "ACTION POLICI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ROMONT", "BULLE", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "PEKIN", "KHARTOUM", "BISCHOFSHOFEN", "NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["AMMANN, SIMON"], "id": "asset-260779", "publicationDate": "2011-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal du matin", "title": "SSR: Roger de Weck directeur", "imageURL": "http://www.rts.ch/3999843.image", "id": "ece-3986563", "durationSec": 1344, "publicationDate": "2011-01-05T08:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Journaliste, \u00e9ditorialiste, il succ\u00e8de \u00e0 Armin Walpen.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3986563", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3986563"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le grand march\u00e9 du faux. Reportage \u00e0 Buenos Aires au coeur d'un des plus grands march\u00e9s de la contrefa\u00e7on de la plan\u00e8te", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A4C31F67-D733-4A50-B390-B169E04042EF", "thematicGeographicals": ["Buenos Aires", "Suisse", "Argentine"], "durationSec": 557, "publicationDate": "2011-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["contrefa\u00e7on", "commerce", "faux (philosophie)"], "excerpt": "\"Le grand march\u00e9 du faux\r\nPierre Bratschi vous emm\u00e8ne au coeur d un des plus grands march\u00e9s de la contrefa\u00e7on de la plan\u00e8te.\r\nLa Salada se trouve \u00e0 Buenos Aires et g\u00e9n\u00e8re un demi milliard de francs de revenus par ann\u00e9e. 6 000 personnes travaillent les deux jours o\u00f9 le march\u00e9 est ouvert et environ 20 \u00e0 30 000 clients potentiels s y rendent chaque jour d ouverture.\r\nAcheter des produits de contrefa\u00e7on et ill\u00e9gal en Suisse. On peut m\u00eame \u00eatre amend\u00e9. Mais, dans certains pays, la contrefa\u00e7on repr\u00e9sente un v\u00e9ritable march\u00e9 qui se fait au grand jour.\r\nC est le cas en Argentine o\u00f9 existe le plus grand march\u00e9 de la contrefa\u00e7on des Am\u00e9riques.\r\nReportage\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La perception des changements et des constances de la politique suisse par les anciens dirigeants des partis politiques (3/5) : Interview de Peter Bodenmann, ancien pr\u00e9sident du PSS de 1990 \u00e0 1997", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35E0AE78-0483-4411-9401-1A9E6172D4E4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 372, "publicationDate": "2011-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS"], "thematicThemes": ["vie politique", "parti politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "A l'or\u00e9e d'une ann\u00e9e marqu\u00e9e en automne par les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, quel est le diagnostic des anciens ? A l'heure o\u00f9 le Conseil f\u00e9d\u00e9ral appara\u00eet plus divis\u00e9 que jamais, o\u00f9 les pr\u00e9sidents de partis s'affrontent publiquement, o\u00f9 la Suisse vit une bi-polarisation toujours renforc\u00e9e, nous avons retrouv\u00e9 ceux qui, il y a dix ou vingt ans, ont jou\u00e9 un r\u00f4le majeur dans la vie politique suisse. Comme pr\u00e9sident ou vice-pr\u00e9sident d'un parti. Leur vision de cette ann\u00e9e politique 2011.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident du PSS de 1990 \u00e0 1997", "name": "Bodenmann, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Luths fratricides. Reportages autour du 5e festival \"Luths & th\u00e9orbes\" de Gen\u00e8ve  (6-20.11.10) et des \"Jeudis de la Guitare\" (3/5) : Histoire et mus\u00e9ographie des luths", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C25C0DDB-5FE4-4AF3-961F-BC7B6F222F1B", "durationSec": 3571, "publicationDate": "2011-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guitare", "luthier", "lutherie", "luth"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9orbiste", "name": "Gato, Quito", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9orbiste", "name": "Grange, Manuel de", "type": "Participant"}, {"role": "luthiste", "name": "Wisard, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "th\u00e9orbiste", "name": "Manzano, Samuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Soupe de choux aux fayots", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-67C63008-93F4-4E1B-9DC7-CDD15E09D911", "durationSec": 151, "publicationDate": "2011-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "En C\u00f4te d'Ivoire, Alassane Ouattara s'est dit partisan d'une solution pacifique qui l'oppose \u00e0 Laurent Gbagbo \u00e0 la suite des r\u00e9sultats des \u00e9lections pr\u00e9sidentielle de 2010 : Interview d'Alassane Ouattara, pr\u00e9sident de la C\u00f4te d'Ivoire reconnu par la communaut\u00e9 internationale et d'Alain Toussaint, conseiller politique de Laurent Gbagbo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FFECB5E-A974-4580-848C-BE717DCC6874", "thematicGeographicals": ["C\u00f4te d'Ivoire"], "durationSec": 516, "publicationDate": "2011-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ouattara, Alassane", "Gbagbo, Laurent"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "crise politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la C\u00f4te d'Ivoire reconnu par la communaut\u00e9 internationale", "name": "Ouattara, Alassane", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller politique de Laurent Gbagbo", "name": "Toussaint, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de France 24", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "2x (= deux fois) No\u00ebl \u00e0 Yverdon-les-Bains. Les b\u00e9n\u00e9ficiaires de cette action de solidarit\u00e9", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6E8A9054-8D46-44E5-9A29-76EB9A48D0F1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 587, "publicationDate": "2011-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["2x No\u00ebl", "SSR", "La Poste", "Croix-Rouge suisse"], "thematicThemes": ["solidarit\u00e9", "bienfaisance"], "excerpt": "\" 2x No\u00ebl \u00e0 Yverdon-les-Bains\r\nEn direct d Yverdon, \u00e9tape du jour du car postal 2x No\u00ebl, St\u00e9phane Gabioud s int\u00e9resse aux b\u00e9n\u00e9ficiaires de cette action de solidarit\u00e9.\r\nDans la ville du Nord vaudois, il a rencontr\u00e9 Evelyne qui re\u00e7oit chaque ann\u00e9e un paquet gr\u00e2ce \u00e0 l op\u00e9ration men\u00e9e par la Croix-Rouge suisse, la Poste et la SSR\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "b\u00e9n\u00e9ficiaire de l'op\u00e9ration 2x No\u00ebl", "name": "Evelyne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Une cause de la cryptorchidie: la prise de parac\u00e9tamol ou d'anti-inflammatoires pendant la grossesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D31F507-6070-469C-A365-C5E03D68A05D", "durationSec": 611, "publicationDate": "2011-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["toxicologie", "grossesse", "appareil reproducteur", "m\u00e9dicament"], "excerpt": "\"Une cause de la cryptorchidie\r\nSophie Proust livre les r\u00e9sultats d une \u00e9tude portant sur une cause possible de la cryptorchidie.\r\nCette position anormale d un testicule peut r\u00e9sulter de la prise d anti-douleurs de type parac\u00e9tamol ou d anti-inflammatoires durant la grossesse.\r\nThierry Buclin, m\u00e9decin adjoint \u00e0 la division de pharmacologie clinique du Centre hospitalier universitaire vaudois (CHUV), fait le point sur cette anomalie et la prise de m\u00e9dicaments durant la grossesse\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, CHUV", "name": "Buclin, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Proust, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9couverte des secrets du cerveau gr\u00e2ce l'imagerie par r\u00e9sonnance magn\u00e9tique (IRM) : Interviews de Nouchine Hadjikhani, professeur \u00e0 l'EPFL et Francesco Panese, professeur de sociologie des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-43CFDA43-252B-41D5-B25B-24FD48B51DB4", "durationSec": 269, "publicationDate": "2011-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["IRM", "autisme", "cerveau"], "excerpt": "L'imagerie par r\u00e9sonnance magn\u00e9tique, l'IRM, a permis de visualiser le cerveau comme jamais. Elle est en grande partie \u00e0 l'origine de l'essor des neurosciences.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie des sciences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne  ", "name": "Panese, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'EPFL", "name": "Hadjikhani, Nouchine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dany Laferri\u00e8re, \u00e9crivain d'origine ha\u00eftienne, \u00e0 propos de son ouvrage \"Tout bouge autour de moi\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F54F2C6F-5BAD-4D5F-B31F-1350234F322B", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 3384, "publicationDate": "2011-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laferri\u00e8re, Dany"], "thematicThemes": ["s\u00e9isme", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Prix M\u00e9dicis 2009 pour \"L\u2019\u00e9nigme de retour\", l\u2019\u00e9crivain d\u2019origine ha\u00eftienne Dany Laferri\u00e8re signe, chez Grasset, \"Tout bouge autour de moi\".\r\nUn vibrant t\u00e9moignage autour du s\u00e9isme de janvier 2010 qui a d\u00e9truit Ha\u00efti.\r\nLe 12 janvier 2010, Dany Laferri\u00e8re se trouvait \u00e0 Port-au-Prince. Un an apr\u00e8s, il t\u00e9moigne de ce qu\u2019il a vu. Sans pathos, sans lyrisme. Des \"choses vues\" qui disent l\u2019horreur, mais aussi le sang-froid des Ha\u00eftiens. Que reste-t-il quand tout tombe? La culture. Et l\u2019\u00e9nergie d\u2019une for\u00eat de gens remarquables.\r\nPour l\u2019auteur, ce tremblement de terre \"est un \u00e9v\u00e9nement dont les r\u00e9percussions seront aussi importantes que celles de l\u2019ind\u00e9pendance d\u2019Ha\u00efti, le 1e janvier 1804\". Et si, d\u2019un mal il faut tirer un bien, ne peut-on pas dire qu\u2019il a plac\u00e9 Ha\u00efti, et pour longtemps, au c\u0153ur du monde ?\r\n\"Tout cela a dur\u00e9 moins d\u2019une minute. On a eu huit \u00e0 dix secondes pour prendre une d\u00e9cision. Quitter l\u2019endroit ou rester. Tr\u00e8s rares sont ceux qui ont fait un bon d\u00e9part. On s\u2019est retrouv\u00e9s \u00e0 plat ventre, au centre de la cour. Sous les arbres. La terre s\u2019est mise \u00e0 onduler comme une feuille de papier que le vent emporte. Bruits sourds des immeubles en train de s\u2019agenouiller. Ils n\u2019explosent pas. Ils implosent, emprisonnant les gens dans leur ventre. Soudain, on voit s\u2019\u00e9lever dans le ciel d\u2019apr\u00e8s-midi un nuage de poussi\u00e8re. Comme si un dynamiteur professionnel avait re\u00e7u la commande expresse de d\u00e9truire une ville enti\u00e8re sans encombrer les rues afin que les grues puissent circuler.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Laferri\u00e8re, Dany", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de notes (LP, 2011)", "source": "siranau", "title": "Jacques Brel. Evocation de sa carri\u00e8re ", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E368EDC5-3571-44E3-B30C-8C96DE89E1EF", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 3209, "publicationDate": "2011-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brel, Jacques"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "\" Le plus grand Belge de tous les temps! Ainsi l'a nomm\u00e9, en 2005, le public de la Radio T\u00e9l\u00e9vision belge suite \u00e0 un sondage.\r\nDes cabarets bruxellois jusqu'aux Marquises, en passant par les plus belles heures de l'Olympia, voici l'histoire d'un homme qui nous a laiss\u00e9 en h\u00e9ritage des chansons \u00e9ternelles.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur (Archives RSR)", "name": "Brel, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "chanteurs, chanteuses (Archives RSR et interviews par Ph. Robin)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 246 : La Vounaise", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5B2C4F5B-ED2C-4006-AA77-28839414CD61", "thematicGeographicals": ["La Vounaise", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 253, "publicationDate": "2011-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portait de Gaspard Delachaux, sculpteur et Dode Lambert, peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CA4C362-A1F5-426B-88CF-F8695E199360", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1690, "publicationDate": "2011-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sculpture", "peinture"], "excerpt": "Dans la foul\u00e9e des portraits Dare-Dare, double portrait ce midi. Lui est sculpteur, il s'appelle Gaspard Delachaux, elle est peintre, c'est Dode Lambert. Ils se connaissent depuis 40 ans, ils vivent et travaillent dans le m\u00eame lieu, \u00e0 Valeyres sous Ursins, dans la campagne Yverdonnoise. Si Gaspard Delachaux extrait de la pierre des bestioles atemporelles, \u00e0 mi-chemin entre monstres du futur et animaux pr\u00e9-historiques, Dode Lambert est passionn\u00e9e par une autre b\u00eate, l'homme. Surtout, en ce moment, elle focalise son attention sur l'enfance, elle peint une s\u00e9rie de visages ronds, au regard pris dans une int\u00e9riorit\u00e9 qui nous \u00e9chappe. Comme les bestioles de Gaspard, ses cr\u00e9atures humaines sont silencieuses. Tous deux ont une production propre, depuis quelques ann\u00e9es : chacun de son c\u00f4t\u00e9 s'essaie au film d'animation, Dode Lambert a jet\u00e9 son d\u00e9volu sur le sable qu'elle fa\u00e7onne comme elle le ferait avec une palette picturale, quant \u00e0 Gaspard, c'est la palette num\u00e9rique qu'il taquine depuis peu. Florence Grivel est all\u00e9e leur rendre visite dans cette ferme basse aux multiples recoins, un jour o\u00f9 la neige donnait un air d'atemporalit\u00e9 aux gentils monstres de Gaspard diss\u00e9min\u00e9es dans le grand jardin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur", "name": "Delachaux, Gaspard", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Lambert, Dode", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (053) : Bibelot Bibolo", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AF3D994C-9E32-4D0E-88DC-FE3C2A460FAA", "durationSec": 179, "publicationDate": "2011-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Sottens", "source": "siranau", "title": "Radio Sottens. Nouvelles, pi\u00e8ces de radio-th\u00e9\u00e2tre, reportages, r\u00e9clames et musique sous la forme de fausses archives, \u00e0 l'occasion de la mise hors-service de l'\u00e9metteur de Sottens (3/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-82019F2D-8218-4891-BF74-EAAC28BFEF31", "thematicGeographicals": ["Sottens", "Vaud"], "durationSec": 1320, "publicationDate": "2011-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "\u00e9metteur", "radio"], "excerpt": "\"Le 5 d\u00e9cembre dernier, une page de l'histoire de la radio se tournait: l'\u00e9metteur de Sottens \u00e9tait d\u00e9finitivement mis hors service.\r\nPour rendre hommage \u00e0 cette \"vieille dame\", La Premi\u00e8re vous propose une s\u00e9rie de 5 \u00e9missions de fausses archives. Des nouvelles, des pi\u00e8ces de radio-th\u00e9\u00e2tre, des reportages, des r\u00e9clames et de la musique; le tout tr\u00e8s d\u00e9cal\u00e9, pour rire un peu avant de reprendre pied dans le monde d'aujourd'hui.\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger de Weck, \u00e9ditorialiste, ancien r\u00e9dacteur en chef de \"Die Zeit\", nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2075EF7-EBC9-4EA9-9747-ED81BB72E8A9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1345, "publicationDate": "2011-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSR", "Weck, Ren\u00e9 de"], "thematicThemes": ["radio", "t\u00e9l\u00e9vision", "direction de l'entreprise"], "excerpt": "Roger de Weck se trouve d\u00e9sormais \u00e0 la t\u00eate d'une entreprise de plus de 6'000 personnes, plus de 20 cha\u00eenes de radios et de t\u00e9l\u00e9visions, tout en pilotant la mutation en cours des m\u00e9dias audiovisuels et en redressant les finances de la SSR.", "alternativeExcerpt": ["Journaliste, \u00e9ditorialiste, il succ\u00e8de \u00e0 Armin Walpen."], "alternativeTitle": ["SSR: Roger de Weck directeur / SIR_2011-01-05_journal-du-matin_D2075EF7-EBC9-4EA9-9747-ED81BB72E8A9 / Entretien avec Roger de Weck, \u00e9ditorialiste, ancien r\u00e9dacteur en chef de \"Die Zeit\", nouveau directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR", "Journal du matin - 05.01.2011"], "imageURL": "//www.rts.ch/3999843.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3986564", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la SSR", "name": "Weck, Roger de", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3986563"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Philippe Katerine, chanteur fran\u00e7ais. - 2. Interview de Messager (Didier Mwamba), chanteur genevois ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DB90C27-66B3-42E7-B0EC-429855CC2C46", "thematicGeographicals": ["France", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3210, "publicationDate": "2011-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Messager (= Mwamba, Didier)", "Katerine, Philippe"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Katerine, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur genevois", "name": "Messager (= Mwamba, Didier)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice", "name": "Zahno, Yves-Ali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "title": "LA RETRO 2010 VAUD - 11.01.05", "id": "asset-260565", "durationSec": 1202, "publicationDate": "2011-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Lausanne, pour la r\u00e9trospective de l'ann\u00e9e 2010 du canton de Vaud"], "isOnline": false, "contributors": {"JRI": [{"name": "FIAUX, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KOHLER, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, David", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "PIRATAGE INFORMATIQUE"], "id": "asset-260774", "durationSec": 498, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.01.05", "visualGeographicals": ["BIENNE"], "visualCorporations": ["SWATCH GROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Chut!", "source": "gico", "title": "JOHANNES BRAHMS - 11.01.05", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-260547", "durationSec": 220, "publicationDate": "2011-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20100000, une oeuvre c\u00e9l\u00e8bre d'un compositeur classique est racont\u00e9e en 3 minutes \u00e0 travers des dessins de RODRIGUEZ St\u00e9phane, et, en incrustation, des extraits interpr\u00e9t\u00e9s par l'Orchestre de la Suisse romande (OSR), sous la direction du chef d'orchestre JANOWSKI Marek. Ici, le 3e mouvement \"Poco allegretto\" de la \"Symphonie no 3, op. 90\" de BRAHMS Johannes.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TOUTLECONTENU.COM", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUJANY, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "SECOURISME", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "SECOURISME", "H\u00d4PITAL", "ACCIDENT", "URGENCE M\u00c9DICALE", "INFLATION", "TAUX DE CHANGE", "TOURISME", "BILLETTERIE", "CESSATION D'ENTREPRISE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AIRBUS A330", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "POUVOIR D'ACHAT", "SALAIRE", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "POUVOIR D'ACHAT"], "id": "asset-260775", "durationSec": 2204, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.01.05", "visualGeographicals": ["SIVIEZ", "SION", "SION", "VERBIER", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["USS", "USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Roger Jendly, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3A53F61-FB1C-4AFB-9B53-4C008FCADFDE", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1693, "publicationDate": "2011-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jendly, Roger"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "excerpt": "Il a jou\u00e9 pr\u00e8s de 150 r\u00f4les diff\u00e9rents entre le th\u00e9\u00e2tre et le cin\u00e9ma, mais garde sa passion du jeu tout \u00e0 fait intacte. Rencontre aujourd'hui dans Dare-Dare avec le com\u00e9dien suisse Roger Jendly. Apr\u00e8s des \u00e9tudes \u00e0 Fribourg, Roger Jendly apprend le m\u00e9tier d'acteur \u00e0 Paris, aux fameux cours Simon, puis il co-dirigera le Th\u00e9\u00e2tre Populaire Romand , pendant 10 ans, jusqu'en 1971. Il jouera ensuite toutes sortes de r\u00f4les aupr\u00e8s des plus grands metteurs en sc\u00e8ne et r\u00e9alisateurs, de Benno Besson \u00e0 Georges Lautner, en passant par Godard, Fran\u00e7ois Rochaix ou J\u00e9r\u00f4me Savary, pour n'en citer que quelques-uns uns. A 72 ans, il n'a aucune envie de s'arr\u00eater de jouer et il compte bien participer encore \u00e0 de nombreux projets. On peut d'ailleurs encore le voir jouer en janvier 2011 dans \"Les femmes savantes\" de Moli\u00e8re au Th\u00e9\u00e2tre des Osses \u00e0 Givisiez pr\u00e8s de Fribourg. Moli\u00e8re qui l'a accompagn\u00e9 tout au long de sa carri\u00e8re et qu'il a toujours autant de plaisir \u00e0 jouer. Son  prochain spectacle au cours duquel il chantera des airs de Robert Lamoureux aura lieu du 7 au 18 juin au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy a Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Jendly, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 245 : Bogis-Bossey", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4E6227F0-AF5C-4F77-997D-07B78D20405B", "thematicGeographicals": ["Bogis-Bossey", "Vaud"], "durationSec": 245, "publicationDate": "2011-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Sottens", "source": "siranau", "title": "Radio Sottens. Nouvelles, pi\u00e8ces de radio-th\u00e9\u00e2tre, reportages, r\u00e9clames et musique sous la forme de fausses archives, \u00e0 l'occasion de la mise hors-service de l'\u00e9metteur de Sottens (2/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-509B526D-F501-4B73-9B23-620DDD7D3A52", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Sottens"], "durationSec": 1334, "publicationDate": "2011-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio-Lausanne", "RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio", "\u00e9metteur"], "excerpt": "\"Le 5 d\u00e9cembre dernier, une page de l'histoire de la radio se tournait: l'\u00e9metteur de Sottens \u00e9tait d\u00e9finitivement mis hors service.\r\nPour rendre hommage \u00e0 cette \"vieille dame\", La Premi\u00e8re vous propose une s\u00e9rie de 5 \u00e9missions de fausses archives. Des nouvelles, des pi\u00e8ces de radio-th\u00e9\u00e2tre, des reportages, des r\u00e9clames et de la musique; le tout tr\u00e8s d\u00e9cal\u00e9, pour rire un peu avant de reprendre pied dans le monde d'aujourd'hui.\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les yeux secs. Le point sur la s\u00e9cheresse oculaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E029E60-5FA1-4E1E-BB98-190EC16C13AD", "durationSec": 554, "publicationDate": "2011-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ophtalmologie", "vision", "oeil"], "excerpt": "\"Les yeux secs\r\nVous avez sans doute d\u00e9j\u00e0 eu cette sensation d\u00e9sagr\u00e9able: des yeux qui grattent, qui piquent et qui rougissent.\r\nPascaline Minet s int\u00e9resse \u00e0 la s\u00e9cheresse oculaire, une affection qui peut rapidement devenir d\u00e9sagr\u00e9able et handicapante.\r\nIls nous arrivent \u00e0 tous de ressentir ce type de sensations de temps \u00e0 autres : des d\u00e9mangeaisons, des br\u00fblures aux yeux ou encore une g\u00e8ne devant la lumi\u00e8re. Ces douleurs sont souvent li\u00e9es \u00e0 une s\u00e9cheresse de l oeil et peuvent avoir plusieurs origines. \r\nPour le m\u00e9decin, il importe de savoir si elles sont passag\u00e8res ou si, au contraire, elles persistent. Les d\u00e9tails avec Fran\u00e7ois Majo, ophtalmologue \u00e0 l H\u00f4pital Jules Gonin, \u00e0 Lausanne.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ophtalmologue", "name": "Majo, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Minet, Pascaline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Carnet de notes (LP, 2011)", "source": "siranau", "title": "L\u00e9o Ferr\u00e9. Evocation de sa carri\u00e8re avec les t\u00e9moignages de Pierre Perret, Jean-Patrick Capdevielle. Arielle Dombasle, Cali et Serge Lama", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-400E70A2-6DA4-4401-9D9C-56B8F01CB64F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3240, "publicationDate": "2011-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferr\u00e9, L\u00e9o"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "Jamais aucun artiste n'a \u00e9crit autant de textes, de r\u00e9cits, de musiques au service de la chanson fran\u00e7aise que l'incroyable L\u00e9o Ferr\u00e9! Une quarantaine d'albums en 46 ans de carri\u00e8re. \r\nD'o\u00f9 venait ce besoin d'exprimer autant son amour, sa vision de la soci\u00e9t\u00e9, et sa violence aussi? Nous vous proposons une heure dans l'univers de cet artiste unique, avec la participation de Pierre Perret, Jean-Patrick Capdevielle. Arielle Dombasle, Cali, Serge Lama, et... L\u00e9o Ferr\u00e9 lui-m\u00eame.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Perret, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Lama, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Dombasle, Arielle", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Cali", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Capdevielle, Jean-Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (Archives)", "name": "Ferr\u00e9, L\u00e9o", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robin, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Le Valaisan grandeur nature. Portrait de Jean-Claude Praz, conservateur du Mus\u00e9e de la nature \u00e0 Sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F48AE97-7FFE-47AD-B3BD-8AC6CC071360", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 2401, "publicationDate": "2011-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Praz, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'histoire naturelle"], "excerpt": "\"Jean-Claude Praz, le Valaisan grandeur nature\r\nPendant les f\u00eates, Impatience rencontre des passionautes de la galaxie des sciences.\r\nRencontre sur la colline de la Soie \u00e0 Savi\u00e8se avec Jean-Claude Praz, conservateur du Mus\u00e9e de la Nature \u00e0 Sion.Cette colline de la Soie qui surplombe la Vall\u00e9e du Rh\u00f4ne abrite des biotopes totalement oppos\u00e9s de part et d?autres du versant. Au sud, une steppe semi-aride avec des plantes de M\u00e9diterran\u00e9e et d?Eurasie. A quelques m\u00e8tres au nord, une pin\u00e8de glaciale.\r\nChaque jour ce passionn\u00e9 d?oiseaux s?offre au moins un contact avec la nature et r\u00eave qu?il en soit ainsi pour un maximum de valaisans.\r\nUn lieu de nature unique et fragile o\u00f9 Jean-Claude Praz se livre au micro de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e de la nature, Sion", "name": "Praz, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les Bonnes r\u00e9solutions d'Isabelle Koulik. De et par Natacha Koutchoumov (13/15): le mauvais coll\u00e8gue", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-97FC4BB4-CCBA-4464-AFAE-F7626DD435F6", "durationSec": 183, "publicationDate": "2011-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations du travail", "travail (activit\u00e9)", "femme"], "excerpt": "\"Les bonnes r\u00e9solutions d'Isabelle Koulik\r\nUne jeune femme qui lutte contre les tyrannies du quotidien\r\nUne s\u00e9rie propos\u00e9e par la com\u00e9dienne Natacha Koutchoumov.\r\n13/15: Le mauvais coll\u00e8gue\r\nIl n'est pas toujours facile de cohabiter avec un coll\u00e8gue de travail qu'on d\u00e9teste. C'est malheureusement le quotidien d'Isabelle Koulik, une jeune femme pleine de bonnes r\u00e9solutions pour am\u00e9liorer son futur.\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "Isabelle Koulik", "name": "Koutchoumov, Natacha", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Koutchoumov, Natacha", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La perception des changements et des constances de la politique suisse par les anciens dirigeants des partis politiques (2/5) : Interview de  Fran\u00e7ois Lachat, ancien vice-pr\u00e9sident du PDC de 1997 \u00e0 2003", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4D2FC3D-D6A7-4EAB-A0F6-E61BA8526CDB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 371, "publicationDate": "2011-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC Suisse"], "thematicThemes": ["vie politique", "parti politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "A l'or\u00e9e d'une ann\u00e9e marqu\u00e9e en automne par les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, quel est le diagnostic des anciens ? A l'heure o\u00f9 le Conseil f\u00e9d\u00e9ral appara\u00eet plus divis\u00e9 que jamais, o\u00f9 les pr\u00e9sidents de partis s'affrontent publiquement, o\u00f9 la Suisse vit une bi-polarisation toujours renforc\u00e9e, nous avons retrouv\u00e9 ceux qui, il y a dix ou vingt ans, ont jou\u00e9 un r\u00f4le majeur dans la vie politique suisse. Comme pr\u00e9sident ou vice-pr\u00e9sident d'un parti. Leur vision de cette ann\u00e9e politique 2011.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien vice-pr\u00e9sident du PDC de 1997 \u00e0 2003", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (052) : La visite de Myriam", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5B82C19B-3145-4E43-92EF-E716E37EE296", "durationSec": 212, "publicationDate": "2011-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Lumi\u00e8re sur les philanthopes suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DE81F77-D475-4343-89F8-E87F08FB07C8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 550, "publicationDate": "2011-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fondation", "philanthropie"], "excerpt": "\"Lumi\u00e8re sur les philanthropes suisses\r\n-Dynamiser la philanthropie en Suisse-, c est le souhait de la Fondation 1796 qui invite ses pairs \u00e0 renforcer leurs activit\u00e9s et \u00e0 mieux se faire conna\u00eetre. \r\nGermaine M\u00fcller l\u00e8ve le voile sur cet univers m\u00e9connu et pourtant tr\u00e8s d\u00e9velopp\u00e9 dans notre pays qui compte 12 000 fondations, dont  6 000 distributives!\r\nKarin Jestin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la Fondation 1796 des Associ\u00e9s Lombard Odier Darier Hentsch et cie, dresse un portrait et un \u00e9tat des lieux de la philanthropie helv\u00e9tique. Elle donne \u00e9galement quelques conseils pour b\u00e9n\u00e9ficier de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 d une fondation\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la Fondation 1796", "name": "Jestin, Karin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00fcller, Germaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Le tzatzikiki", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-A722C874-FCFD-472F-8F9B-BB2321419390", "durationSec": 197, "publicationDate": "2011-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Louis Aubert, chanteur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2753293-8C7D-46D4-B092-9C35F1139F60", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3268, "publicationDate": "2011-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aubert, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Aubert, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Option Musique", "name": "Schouwey, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s d'Emilie Lieberherr, f\u00e9ministe zurichoise de la premi\u00e8re heure, \u00e0 l'\u00e2ge de 86 ans : Extrait du discours Emilie Lieberherr sur la Place f\u00e9d\u00e9rale \u00e0 Berne deux ans avant que les Suisses n'octroient le droit de vote aux femmes en 1971 (Archives SF, 15 mars 1969), et interview de Corinne Mauch, maire socialiste de Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-252F78C8-A4DE-4C0B-BE3D-FDA3623E790B", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 308, "publicationDate": "2011-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lieberherr, Emilie"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "mort (biologie)", "droit de vote des femmes"], "excerpt": "Emilie Lieberherr fut  l'une des plus importantes politiciennes de sa g\u00e9n\u00e9ration. Pionni\u00e8re du vote des femmes en Suisse, cette socialiste a si\u00e9g\u00e9 \u00e0 l'ex\u00e9cutif de la ville de Zurich de 1970 \u00e0 1994, o\u00f9 elle fut responsable des affaires sociales et au Conseil des Etats (1978-1983). On lui doit aussi une politique progressiste en mati\u00e8re de drogue. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire socialiste de Zurich", "name": "Mauch, Corine", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pionni\u00e8re zurichoise du f\u00e9minisme en Suisse (Archives SF, 15 mars 1969)", "name": "Lieberherr, Emilie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\"Aujourd'hui un orchestre, demain un Etat\". Le premier orchestre national de Palestine a d\u00e9but\u00e9, avec ce slogan, sa premi\u00e8re s\u00e9rie de concerts, sous la baguette d'un Suisse : Interview de Baldur Br\u00f6nnimann, chef d'orchestre suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A33BABE1-3096-4592-9BED-4DFCEA4BFC47", "thematicGeographicals": ["Palestine"], "durationSec": 248, "publicationDate": "2011-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre National"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre suisse", "name": "Br\u00f6nnimann, Baldur", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9decine nucl\u00e9aire : Interview de Jean-Pierre Willy, m\u00e9decin-adjoint au D\u00e9partement de m\u00e9decine nucl\u00e9aire des HUG", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E28F4612-E98A-4922-A277-3F9A76765AB3", "durationSec": 267, "publicationDate": "2011-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9chographie", "imagerie m\u00e9dicale", "foetus"], "excerpt": "Un domaine de l'imagerie en pleine expansion : celui de la m\u00e9decine nucl\u00e9aire. Les m\u00e9decins administrent des mol\u00e9cules capable de se fixer dans les tissus\r\nmalades. Pour que ces mol\u00e9cules soient visibles sur l'image, elles sont coupl\u00e9es \u00e0 des \u00e9l\u00e9ments radioactifs. Des produits qu'il faut \u00e9videmment manipuler avec pr\u00e9caution.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin-adjoint au D\u00e9partement de m\u00e9decine nucl\u00e9aire des HUG", "name": "Willy, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateurs des HUG et patientes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les Bonnes r\u00e9solutions d'Isabelle Koulik. De et par Natacha Koutchoumov (12/15): un nouvel appartement", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6F4E6595-CD4B-49A2-B4CE-403743BE0DA8", "durationSec": 119, "publicationDate": "2011-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "mode sociale", "appartement"], "excerpt": "\"Les bonnes r\u00e9solutions d'Isabelle Koulik\r\nUne jeune femme qui lutte contre les tyrannies du quotidien\r\nUne s\u00e9rie propos\u00e9e par la com\u00e9dienne Natacha Koutchoumov.\r\n12/15: Un nouvel appartement\r\nIsabelle Koulik. a d\u00e9cid\u00e9 de changer de vie et pour \u00e7a, de changer de murs.Notre h\u00e9ro\u00efne des f\u00eates cherche un appartement. Si vous avez un tuyau, faites-lui signe! Parce que l\u00e0, elle s\u00e8che...\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "Isabelle Koulik", "name": "Koutchoumov, Natacha", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Koutchoumov, Natacha", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Luths fratricides. Reportages autour du 5e festival \"Luths & th\u00e9orbes\" de Gen\u00e8ve  (6-20.11.10) et des \"Jeudis de la Guitare\" (2/5) : Guitarra espa\u00f1ola", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C641505-DB53-4A73-A994-02966D5613B0", "durationSec": 3678, "publicationDate": "2011-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guitare", "luthier", "luth", "lutherie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guitariste", "name": "Azuma, Cristina", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de la guitare romantique", "name": "Marlat, Bruno", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE (VOILE)", "MONOCOQUE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "TERRORISME", "EGLISE COPTE", "INCENDIE", "FAIT DIVERS", "PYROMANIE", "CATH\u00c9DRALE", "FIBRE OPTIQUE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "MONOPOLE", "R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FIBRE OPTIQUE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "LANGAGE POLITIQUE", "INTERVIEW", "FONCTION POLITIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["PARET, MICH\u00c8LE", "WAVRE, DOMINIQUE", "HAINARD, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-260773", "durationSec": 1691, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.01.04", "visualGeographicals": ["MAROC", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "MEYRIN", "SOLEURE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PARIS"], "visualCorporations": ["SWISSCOM", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "title": "LA RETRO 2010 NEUCHATEL - 11.01.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-260559", "durationSec": 1067, "publicationDate": "2011-01-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel, pour la r\u00e9trospective de l'ann\u00e9e 2010 du canton de Neuch\u00e2tel"], "isOnline": false, "contributors": {"JRI": [{"name": "AELLEN, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BOURQUI, Lionel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SILACCI, Antoine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "DAMES", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)"], "visualPersons": ["SCHILD, MARLIES", "FEIERABEND, DENISE"], "id": "asset-260755", "durationSec": 1685, "mediaType": "video", "title": "11.01.04", "visualGeographicals": ["ZOUG-VILLE", "LUGANO", "AMBRI", "KLOTEN", "DAVOS", "RAPPERSWIL (SG)", "ZAGREB"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "HC AMBRI PIOTTA", "HC BIENNE", "CP BERNE", "KLOTEN FLYERS", "HC DAVOS", "SC LANGNAU TIGERS", "ZURICH SC", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2011-01-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VIE POLITIQUE", "DROITE", "ARME", "HYMNE NATIONAL", "ARME", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VIE POLITIQUE", "DROITE", "ARME", "\u00c9CLIPSE", "OBSERVATOIRE ASTRONOMIQUE"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "AMSTUTZ, ADRIAN"], "id": "asset-260772", "durationSec": 544, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.01.04", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "ST-LUC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La perception des changements et des constances de la politique suisse par les anciens dirigeants des partis politiques (1/5) : Interview de Ruedi Baumann, ancien pr\u00e9sident des Verts suisses de 1997 \u00e0 2001, aujourd'hui exil\u00e9 volontaire en France dans sa ferme \u00e0 l'Ouest de Toulouse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96D521B1-1F24-44B4-9DA6-C260291DACD3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 370, "publicationDate": "2011-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verts (Parti \u00e9cologiste)"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "vie politique", "parti politique"], "excerpt": "A l'or\u00e9e d'une ann\u00e9e marqu\u00e9e en automne par les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, quel est le diagnostic des anciens ? A l'heure o\u00f9 le Conseil f\u00e9d\u00e9ral appara\u00eet plus divis\u00e9 que jamais, o\u00f9 les pr\u00e9sidents de partis s'affrontent publiquement, o\u00f9 la Suisse vit une bi-polarisation toujours renforc\u00e9e, nous avons retrouv\u00e9 ceux qui, il y a dix ou vingt ans, ont jou\u00e9 un r\u00f4le majeur dans la vie politique suisse. Comme pr\u00e9sident ou vice-pr\u00e9sident d'un parti. Leur vision de cette ann\u00e9e politique 2011.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident des Verts suisses de 1997 \u00e0 2001", "name": "Baumann, Ruedi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9chographie, un examen banal qui a boulevers\u00e9 les liens au foetus : Interview d'Yvan Vial, gyn\u00e9cologue, sp\u00e9cialiste de l'\u00e9chographie au CHUV", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D7D3B534-EC2D-41B4-84E2-6681AD5A0445", "durationSec": 253, "publicationDate": "2011-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["foetus", "\u00e9chographie", "imagerie m\u00e9dicale"], "excerpt": "En dix ans, l'imagerie m\u00e9dicale a connu des d\u00e9veloppements fulgurants. IRM, scanner, tomographie,  ultrasons. Ces technologies r\u00e9v\u00e8lent aujourd'hui les d\u00e9tails les plus subtils de notre anatomie. Et cela n'est pas sans cons\u00e9quences : irradiations, rapport au corps, co\u00fbts de la sant\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de l'\u00e9chographie au CHUV", "name": "Vial, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Mahamat-Saleh Haroun, l'unique cin\u00e9aste du Tchad", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16F39E5F-0CAD-473C-8256-AE1B547A47E7", "thematicGeographicals": ["Tchad"], "durationSec": 1666, "publicationDate": "2011-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "C'est en se rendant clandestinement au cin\u00e9ma avec son oncle que Mahamat-Saleh Haroun d\u00e9couvre, enfant, la magie du 7e art. Bless\u00e9 par une balle perdue \u00e0 l'\u00e2ge de 17 ans, il quitte le Tchad pour le Cameroun, o\u00f9 il conna\u00eet la pauvret\u00e9 et la faim, avant de rejoindre Paris, apr\u00e8s moult p\u00e9rip\u00e9ties et un d\u00e9tour par la Chine! En France, il s'inscrit dans une \u00e9cole de cin\u00e9ma et commence une carri\u00e8re de journaliste. Mais il d\u00e9laisse vite la plume pour la cam\u00e9ra et revient au Tchad pour tourner ses films, parce qu'il y a, dit-il, une urgence \u00e0 \u00abinscrire ce pays dans la marche du monde\u00bb. Tous ses films (\"Bye Bye Africa\", \"Abouna\", \"Daratt\") ont \u00e9t\u00e9 prim\u00e9s dans les festivals les plus prestigieux. Le dernier en date, \"Un Homme qui crie\", a re\u00e7u le Prix du jury \u00e0 Cannes cette ann\u00e9e. Rapha\u00eble Bouchet a rencontr\u00e9 le cin\u00e9aste \u00e0 Paris en novembre dernier.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste tchadien", "name": "Haroun, Mahamat-Saleh", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Le bouillon", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-077AA75E-F213-4442-ABB2-256CDB7DCE92", "durationSec": 111, "publicationDate": "2011-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Au fil de l'eau. Portrait de R\u00e9gine Bernard, hydrobiologiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEE55441-43AE-45A6-837B-197E62C96EAA", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3187, "publicationDate": "2011-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernard, R\u00e9gine"], "thematicThemes": ["sciences naturelles et exactes", "hydrologie", "faune", "flore"], "excerpt": "\" R\u00e9gine Bernard, au fil de l'eau\r\nPendant les f\u00eates, Impatience rencontre des passionautes de la galaxie des sciences.\r\nAujourd?hui, Sarah Dirren rencontre R\u00e9gine Bernard, hydrobiologiste et pr\u00e9sidente de La Murithienne, la soci\u00e9t\u00e9 valaisanne des sciences naturelles. Portrait r\u00e9alis\u00e9 les pieds dans l'eau...En tant que directrice scientifique de l'ETEC (bureau d'\u00e9cologie aquatique) \u00e0 Sion, R\u00e9gine Bernard conna\u00eet l'ensemble des cours d'eau du Valais et m\u00eame du Tessin. Demandez-lui comment se porte le canal du Syndicat ou le Lac de Champex, cette sp\u00e9cialiste du diagnostic des eaux vous dira quelle faune y vit et si elle se porte bien.\r\nElle aime aussi faire partager, lors de plong\u00e9es, les merveilles de la faune aquatique qu'il faut parfois pr\u00e9server.\r\nComme un poisson dans l'eau, cette valaisanne d'adoption est depuis 1998 la pr\u00e9sidente de La Murithienne, la soci\u00e9t\u00e9 valaisanne des sciences naturelles, tout juste vieille de150 ans. N\u00e9e de la volont\u00e9 de botanistes d'explorer et de faire conna\u00eetre la flore valaisanne, cette soci\u00e9t\u00e9 a pour mission de s'ouvrir sur d'autres sciences naturelles. Ainsi, La Murithienne sert de lien entre les scientifiques de diff\u00e9rentes disciplines. Elle oeuvre \u00e9galement \u00e0 la vulgarisation des sciences naturelles aupr\u00e8s du grand public, en organisant des excursions ou des conf\u00e9rences sur des th\u00e8mes de sciences naturelles.\r\nUn portrait pr\u00e9par\u00e9 par Sarah Dirren.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "hydrobiologiste", "name": "Bernard, R\u00e9gine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (051) : Bibolo pue / La douche", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8D67E846-0B39-422F-8E43-2DE1A6855F69", "durationSec": 117, "publicationDate": "2011-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les Bonnes r\u00e9solutions d'Isabelle Koulik. De et par Natacha Koutchoumov (11/15): la garde-robe", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8B95AFDA-408F-43A5-A6D7-F922B32A8755", "durationSec": 114, "publicationDate": "2011-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mode sociale", "mode vestimentaire", "femme"], "excerpt": "\"Les bonnes r\u00e9solutions d'Isabelle Koulik\r\nUne jeune femme qui lutte contre les tyrannies du quotidien\r\nUne s\u00e9rie propos\u00e9e par la com\u00e9dienne Natacha Koutchoumov.\r\n11/15: La garde-robe\r\nPour 2011, notre trentenaire a d\u00e9cid\u00e9 de faire le grand m\u00e9nage dans sa garde-robe.\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "Isabelle Koulik", "name": "Koutchoumov, Natacha", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Koutchoumov, Natacha", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Luths fratricides. Reportages autour du 5e festival \"Luths & th\u00e9orbes\" de Gen\u00e8ve  (6-20.11.10) et des \"Jeudis de la Guitare\" (1/5) : Pourquoi la lutherie s'appelle lutherie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20F11333-DB96-4A39-940C-501A13CAEC9F", "durationSec": 3442, "publicationDate": "2011-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["luth", "lutherie", "guitare", "luthier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "luthiste", "name": "Mascardi, Evangelina", "type": "Participant"}, {"role": "luthier de luths", "name": "Ottiger, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "luthiste", "name": "Pustilnik, M\u00f3nica", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Lavilliers, chanteur, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Causes perdues et musiques tropicales\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DB29AE0-CAA9-4762-AC42-8ECB7F0792EB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3230, "publicationDate": "2011-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lavilliers, Bernard"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Lavilliers, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Joachim Busset, porte-parole de Swisscom, \u00e0 propos des milliers de voeux de Nouvel An envoy\u00e9s par sms", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-35EF2183-79D4-4C4E-97E8-07EA04A138C8", "durationSec": 206, "publicationDate": "2011-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "L'Atlas de la Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E808289F-19B7-4E59-AD65-80AD1BAC3B5E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 504, "publicationDate": "2011-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cartographie", "g\u00e9ographie physique"], "excerpt": "\"St\u00e9phane Gabioud interroge Sandrine Kl\u00f6tzli, responsable de communication \u00e0 l Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie, \u00e0 propos de l Atlas de la Suisse.\r\nCela fait tout juste un demi si\u00e8cle que la Suisse \u00e9tablit des atlas th\u00e9matiques. La troisi\u00e8me et toute derni\u00e8re version num\u00e9rique vient d ailleurs de sortir\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la communication \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de topographie", "name": "Kl\u00f6tzli, Sandrine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jolidon, Ambroise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 244 : Bioley-Orjulaz", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-33E9295B-4068-47DD-9D57-0283DD255EDF", "thematicGeographicals": ["Bioley-Orjulaz", "Vaud"], "durationSec": 251, "publicationDate": "2011-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Sottens", "source": "siranau", "title": "Radio Sottens. Nouvelles, pi\u00e8ces de radio-th\u00e9\u00e2tre, reportages, r\u00e9clames et musique sous la forme de fausses archives, \u00e0 l'occasion de la mise hors-service de l'\u00e9metteur de Sottens (1/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9DCF3D2B-CC8F-4D2A-B00B-7BB304C849FB", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Sottens"], "durationSec": 1336, "publicationDate": "2011-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio", "\u00e9metteur"], "excerpt": "\"Le 5 d\u00e9cembre dernier, une page de l'histoire de la radio se tournait: l'\u00e9metteur de Sottens \u00e9tait d\u00e9finitivement mis hors service.\r\nPour rendre hommage \u00e0 cette \"vieille dame\", La Premi\u00e8re vous propose une s\u00e9rie de 5 \u00e9missions de fausses archives. Des nouvelles, des pi\u00e8ces de radio-th\u00e9\u00e2tre, des reportages, des r\u00e9clames et de la musique; le tout tr\u00e8s d\u00e9cal\u00e9, pour rire un peu avant de reprendre pied dans le monde d'aujourd'hui.\"", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "title": "BEST OF JURA ET JURA BERNOIS - 11.01.03", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-260562", "durationSec": 1207, "publicationDate": "2011-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PARTI POLITIQUE", "DISCRIMINATION RELIGIEUSE", "EGLISE COPTE", "DISCRIMINATION RELIGIEUSE", "EGLISE COPTE", "MINERAI M\u00c9TALLIQUE", "MARCH\u00c9 DES CHANGES", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "POSTE", "LUGE (LOISIR)", "ACCIDENT", "LUGE (LOISIR)", "ACCIDENT", "SKI NORDIQUE (STYLE CLASSIQUE)", "SKI NORDIQUE (STYLE LIBRE)", "MESSIEURS", "TOURN\u00c9E DES 4 TREMPLINS"], "visualPersons": ["FEHR, JACQUELINE", "LEVRAT, CHRISTIAN", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "COLOGNA, DARIO", "AMMANN, SIMON"], "id": "asset-260724", "durationSec": 1666, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.01.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ALEXANDRIE", "ALEXANDRIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "TR\u00c9LEX", "GRYON", "SUISSE", "OBERSTDORF", "INNSBRUCK"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE", "CAMBRIOLAGE", "VILLA", "CAMBRIOLAGE", "INTERVIEW", "CAMBRIOLAGE", "AIDE AUX INDIGENTS", "BIENFAISANCE"], "id": "asset-260723", "durationSec": 515, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.01.03", "visualGeographicals": ["COLLONGE-BELLERIVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE SUISSE", "LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re pr\u00e9sentation du journal par Malika Nedir."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NEDIR, Malika", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES ARTISANS DU CHANGEMENT : CANADA, L'ART DANS LA RUE - 11.03.01", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-260680", "durationSec": 186, "publicationDate": "2011-01-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["Canada : L'art dans la rue", "Canada : L'art dans la rue", "Canada : L'art dans la rue\nLes artisans du changement"], "alternativeTitle": ["Les artisans du changement", "Les artisans du changement - Canada : L'art dans la rue", "Les artisans du changement", "Les artisans du changement - Canada : L'art dans la rue", "Le court du jour se remet au vert"], "imageURL": "//www.rts.ch/2986722.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2904092", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LATO SENSU PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}]}, "variantIds": ["ece-2904092", "ece-3132326", "ece-2905503"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Au moins 5'000 personnes ont assist\u00e9 aux fun\u00e9railles des victimes apr\u00e8s l'attentat qui a fait 21 morts et 79 bless\u00e9s contre l'\u00e9glise copte d'Alexandrie : Interview de Fairouz Khairy, copte orthodoxe vivant \u00e0 Gen\u00e8ve. - 2. Les cons\u00e9quences en Egypte de l'attentat visant l'\u00e9glise copte d'Alexandrie : Interview d'Hasni Abidi, directeur du Centre d'\u00e9tudes et de recherche sur le monde arabe et m\u00e9dit\u00e9ran\u00e9en (CERMAM)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A39DEA9-3E28-4E31-AAA6-56EB4DCBB1BA", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 616, "publicationDate": "2011-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moubarak, Hosni"], "thematicThemes": ["fun\u00e9railles", "attentat", "Eglise copte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre d'\u00e9tudes et de recherche sur le monde arabe et m\u00e9dit\u00e9ran\u00e9en (CERMAM)", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}, {"role": "copte orthodoxe vivant \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Khairy, Fairouz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "Vagabondage musical (2/2)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-C3D3B51A-294E-4A27-A24B-3BA1DA1C7D7C", "durationSec": 8937, "publicationDate": "2011-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine"], "excerpt": "Concerts comment\u00e9s : Percussions-voix-quatuor \u00e0 cordes. Une \u00e9missions r\u00e9unissant les musique de Franck Zappa, Heinz Holliger, Kaija Saariaho, Iannis Xenakis, Edgard Var\u00e8se, John Cage et Terry Riley. Ainsi que le quatuor Asasello, le Nouvel ensemble Contemporain de la Chaux de fonds, l'Ensemble de percussion de l'Usine Sonore et l'Orchestre du conservatoire de Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'atelier d'Antonio Cornella, peintre et sculpteur d'origine italienne, \u00e0 Valangin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EEB3787-0558-460B-8E20-2CDA8901D834", "thematicGeographicals": ["Valangin", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3582, "publicationDate": "2011-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cornella, Antonio"], "thematicThemes": ["sculpture", "peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur, peintre", "name": "Cornella, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Maison \u00e0 vendre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6842A83F-FD35-437B-B05A-60E35212FE05", "durationSec": 247, "publicationDate": "2011-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Comment peindre le r\u00e9el. \"Sourire de chagrin est la plus \u00e9l\u00e9gante mani\u00e8re d'habiter la terre.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Pour un oui, pour un son", "source": "siranau", "title": "Le jazz comme carburant. Entretien avec Cabu, dessinateur de presse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8FC080C9-1618-4070-AF3E-8AEE5DB3046A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3510, "publicationDate": "2011-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cabu"], "thematicThemes": ["jazz", "humour", "dessin de presse"], "excerpt": "\"Le jazz comme carburant\r\nCabu \u00e9tait \u00e0 peine adolescent quand il a publi\u00e9 son premier dessin. C\u2019\u00e9tait alors dans \"L\u2019Union de Reims\". Depuis, son crayon a vagabond\u00e9 dans tous les magazines irr\u00e9v\u00e9rencieux.  \r\nApr\u00e8s \"Hara-Kiri\", le \"Canard Encha\u00een\u00e9\" et \"Charlie Hebdo\" accueillent d\u2019ailleurs toujours ses caricatures. Ses personnages de BD, de l\u2019adjudant Kronenbourg au Grand Duduche en passant par le Beauf\u2019, ont eux aussi travers\u00e9 toutes les \u00e9poques. Pour les croquer, Cabu a toujours eu besoin du m\u00eame carburant: le jazz. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de presse", "name": "Cabu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Meskens, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Promenade filmographique en compagnie de Nathalie Baye, com\u00e9dienne (1/2)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-EEF7186F-6A4A-4422-A991-E90CED598C08", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1468, "publicationDate": "2011-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delon, Alain", "Baye, Nathalie"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baye, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Leipzig avant Bach (4/5) : Vie et oeuvre de Johann Rosenm\u00fcller, vie et oeuvre de Sebastian Kn\u00fcpfer", "genres": ["Animation"], "id": "sound-B3660883-52ED-4FA2-BDDC-88931FAA0909", "thematicGeographicals": ["Leipzig"], "durationSec": 3261, "publicationDate": "2011-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kn\u00fcpfer, Sebastian", "Rosenm\u00fcller, Johann"], "thematicThemes": ["musique vocale", "musique classique", "histoire"], "excerpt": "Textes: Alberto Basso \"Bach\" (Ed. Fayard), Gilles Cantagrel \"Le moulin et la rivi\u00e8re\" (Ed. Fayard), The New Grove: article \"Leipzig\".", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Faut-il r\u00e9sister et \u00e0 quoi? A l'inacceptable : Entretien avec St\u00e9phane Hessel, 93 ans, ancien ambassadeur et ancien r\u00e9sistant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFC691E6-FB74-4D8F-B431-426C45706434", "durationSec": 907, "publicationDate": "2011-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hessel, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["r\u00e9sistance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ambassadeur", "name": "Hessel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "LA VIE COMME ELLE VA - 11.01.02", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-256581", "durationSec": 3183, "publicationDate": "2011-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeExcerpt": ["La vie comme elle va", "C'est l'histoire de Fr\u00e9d\u00e9ric, gardien d'immeuble dans une cit\u00e9 HLM de la banlieue parisienne. Un gardien \u00e0 l'ancienne, tr\u00e8s impliqu\u00e9 dans la vie des habitants et de la paroisse. Propos\u00e9 par Laure Speziali Production: Grand Angle Productions et KTO"], "alternativeTitle": ["Dieu sait quoi", "La vie comme elle va"], "imageURL": "//www.rts.ch/3273782.image", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GRAND ANGLE PRODUCTION/KTO", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NEMITZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3193413"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Promenade filmographique en compagnie de Nathalie Baye, com\u00e9dienne (2/2)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-3D9B9F1B-7B89-4B64-A915-7ABBBCAFC002", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 652, "publicationDate": "2011-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baye, Nathalie", "Godard, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baye, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "VETERINAIRES SANS FRONTIERES SUISSE - 11.01.02", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-260413", "durationSec": 216, "publicationDate": "2011-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SRF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}], "Adaptation": [{"name": "ZAMPERINI, Claudio", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["PEREZ, VINCENT"], "id": "asset-260434", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1461, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20110102, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le com\u00e9dien suisse PEREZ Vincent \u00e0 l'occasion de la sortie de son album de bandes dessin\u00e9es \"La F\u00f4ret\" volume 4 en tant que sc\u00e9nariste.", "title": "VINCENT PEREZ - 11.01.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2011-01-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PEREZ, VINCENT"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COHABITATION RELIGIEUSE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "ATTENTAT", "EGLISE COPTE", "COHABITATION RELIGIEUSE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "AFFRONTEMENT DE RUE", "ATTENTAT", "EGLISE COPTE", "PARTI POLITIQUE", "DISCOURS", "CONSOMMATION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ABONNEMENT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "EURO", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ABONNEMENT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "EURO", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ABONNEMENT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "EURO", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ABONNEMENT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "EURO", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "PANNE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "INFORMATIQUE", "ALIMENTATION", "FITNESS", "SPORT", "H\u00d4TEL", "PRODUIT DE LUXE", "TOURISME", "H\u00d4TEL", "PRODUIT DE LUXE", "TOURISME"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-260722", "durationSec": 1484, "mediaType": "video", "title": "LE JOURNAL DU DIMANCHE - 11.01.02", "visualGeographicals": ["MEYRIN", "ALEXANDRIE", "EMMENTAL", "SUISSE", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "MORGINS", "CH\u00c2TEL", "CHAMPERY", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "GSTAAD", "VERBIER"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-01-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Revue TJ", "source": "gico", "title": "REVUE 2010 : L'ACTUALITE DE L'ANNEE - 11.01.02", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-260630", "durationSec": 2052, "publicationDate": "2011-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "HOCHSTAETTER, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "VAUCHER, Soazig", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.01.02", "visualThemes": ["NOCTURNE", "INCENDIE"], "visualGeographicals": ["COURTETELLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-260721", "durationSec": 509, "publicationDate": "2011-01-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JAMET, Sandra", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "BOXE", "COURSE (VOILE)", "MONOCOQUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["COLOGNA, DARIO", "WAVRE, DOMINIQUE"], "id": "asset-260752", "durationSec": 1830, "mediaType": "video", "title": "11.01.02", "visualGeographicals": ["OBERSTDORF", "BERNE-VILLE", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "ESPAGNE", "BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "KLOTEN", "DAVOS", "LANGNAU IM EMMENTAL", "ZOUG-VILLE", "ZOUG-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC BIENNE", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "SC RAPPERSWIL JONA", "CP BERNE", "HC DAVOS", "SC LANGNAU TIGERS", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LUGANO", "EV ZOUG", "HC LUGANO", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-01-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paroles, paroles", "source": "siranau", "title": "R\u00e9solument optimiste!  Avec Laurent Flutsch, humoriste et directeur du mus\u00e9e romain de Lausanne-Vidy", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-E333A4DD-AD18-45A5-A506-385FC733258B", "durationSec": 3642, "publicationDate": "2011-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ogier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2011 (8/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-2D295B01-6DDA-4646-BC3A-310D5C697F3B", "durationSec": 2973, "publicationDate": "2011-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s, humoristes Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}]}}