{"response": {"numFound": 8519, "start": 2100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 390 : Montcherand", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-55BE8D9E-D184-4CC1-8612-C66ED38BC7F6", "thematicGeographicals": ["Montcherand"], "durationSec": 200, "publicationDate": "2011-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : L'inde", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2AA09243-6FF5-46AA-A4FD-1259649A14B3", "durationSec": 114, "publicationDate": "2011-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Chlore et infertilit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C0C57EE-52DC-4AEC-94CB-0AA740332D57", "durationSec": 553, "publicationDate": "2011-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piscine", "toxicologie", "risque sanitaire", "sant\u00e9 publique"], "excerpt": "On a d\u2019abord su qu\u2019il irritait les yeux et la gorge. On a ensuite appris qu\u2019il attaquait les poumons. Comme si \u00e7a ne suffisait pas, une \u00e9quipe de chercheurs belges vient de montrer que le chlore \u00e9tait nuisible pour la fertilit\u00e9 des jeunes gar\u00e7ons. On en parle avec Alfred Bernard, le professeur qui a dirig\u00e9 cette enqu\u00eate, invit\u00e9 par Christophe Canut.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "toxicologue", "name": "Bernard, Alfred", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : L'argent", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4C9CE3D6-CE56-4BC3-84A9-156887028785", "durationSec": 139, "publicationDate": "2011-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Bien r\u00e9agir lors d'un vol de smartphone", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C95DDC04-0B91-4664-A38C-22BE58A92B45", "durationSec": 370, "publicationDate": "2011-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vol (criminalit\u00e9)", "smartphone", "t\u00e9l\u00e9phone mobile"], "excerpt": "Mauro Vignatti, analyste \u00e0 la Centrale d'enregistrement et d'analyse pour la s\u00fbret\u00e9 de l'information MELANI, d\u00e9crit la bonne conduite \u00e0 adopter lorsque l'on se fait voler son smartphone. Si le blocage de la carte SIM est suffisant pour prot\u00e9ger un t\u00e9l\u00e9phone mobile simple, ce conseil n'est pas suffisant pour un t\u00e9l\u00e9phone \"intelligent\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "analyste chez Melani", "name": "Vignatti, Mauro", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cornu, Yves-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les bonbons (2/5). Led Zeppelin : \"Candy Store Rock\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FE93B021-1DAD-43A9-89E8-2D48A6F7EA91", "durationSec": 381, "publicationDate": "2011-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Led Zeppelin"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'histoire de l'atome (2/5) : Corps noir, mati\u00e8re et espace", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B482B51E-A19E-4972-9CFE-51CE62209DEB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3359, "publicationDate": "2011-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Curie, Marie", "Curie, Pierre"], "thematicThemes": ["d\u00e9couverte scientifique", "physique nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Avec les recherches de Pierre et Marie Curie, un engrenage est enclench\u00e9. D\u00e9couvrir la mati\u00e8re, la sonder, l'ausculter dans ses plus infimes replis, c'est ouvrir une bo\u00eete de Pandore. La r\u00e9volution atomique est de cet ordre. Parce que tout marche alors dans l'id\u00e9e du progr\u00e8s. Parce que les radiations renouvelleront la m\u00e9decine et gu\u00e9riront les maladies. Parce qu'on est persuad\u00e9 qu'il ne saurait en \u00eatre autrement. C'est avec cette acc\u00e9l\u00e9ration de l'histoire des sciences que le physicien, l'ing\u00e9nieur prend une place de plus en plus d\u00e9terminante au coeur de la cit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Sediba, mi-homme, mi-singe. Reportage au Laboratoire d'anthropologie de l'Universit\u00e9 de Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABB13895-3543-44B3-98B7-5267061A9198", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 1049, "publicationDate": "2011-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pal\u00e9ontologie", "homme pr\u00e9historique", "homo sapiens", "\u00e9volution des esp\u00e8ces", "singe"], "excerpt": "\"Australopithecus Sediba a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert en 2008 sur un site sud-africain. Depuis, les pal\u00e9ontologues n'en finissent pas de faire des d\u00e9couvertes sur les quelques 200 ossements de ce nouveau membre des hominid\u00e9s.\r\nPeter Schmid, pal\u00e9ontologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Z\u00fcrich, un des auteurs de la publication a notamment d\u00e9crit le cerveau, la main, le bassin, le pied et la cheville de Sediba.Peter Schmid nous apprend que cet australopith\u00e8que savait grimper aux arbres, mais aussi marcher. Il avait \u00e9galement une main avec un pouce id\u00e9al pour manier des outils et un bassin suffisamment large pour un cerveau humain, alors que le cerveau de Sediba est petit.\r\nC'est un m\u00e9lange \u00e9tonnant de caract\u00e8res modernes et anciens qui fait dire aux pal\u00e9ontologues que Sediba serait un anc\u00eatre possible d'Homo Sapiens. Reportage au Laboratoire d'anthropologie de l'Universit\u00e9 de Z\u00fcrich.\r\nUn dossier de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ontologue", "name": "Schmid, Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un ancien responsable de la caisse de pension du Canton de Zurich (BVK) inculp\u00e9 de corruption : Interview de Jacques-Andr\u00e9 Schneider, avocat et professeur en droit des assurances sociales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DD61C96-9C93-4071-8068-28A235D2A762", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 89, "publicationDate": "2011-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corruption", "assurance sociale", "pr\u00e9voyance professionnelle"], "excerpt": "L'ancien chef des placements d'une des plus grandes caisses de pensions de Suisse, la BVK, a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 de corruption, de m\u00eame que cinq autre personnes. Il lui est reproch\u00e9 d'avoir accept\u00e9 de cinq partenaires commerciaux des pots-de-vin et d'autres avantages financiers entre 2000 et 2010. Le montant du d\u00e9lit atteint 1,665 million de francs. L'ancien chef des placements de la BVK, la caisse des fonctionnaires du canton de Zurich, devra \u00e9galement r\u00e9pondre de gestion d\u00e9loyale \u00e0 de multiples reprises. Il est accus\u00e9 d'avoir fait perdre 43,5 millions de francs \u00e0 la caisse mais au profit de la soci\u00e9t\u00e9 BT&T Asset Management AG, dont il est le pr\u00e9sident et fondateur. Il lui est \u00e9galement reproch\u00e9, dans les ann\u00e9es 2004 et 2006, d'avoir renonc\u00e9 \u00e0 la r\u00e9trocession par la soci\u00e9t\u00e9 Argus Finanz AG d'un montant de 2,27 millions de francs, encore au d\u00e9triment de la caisse de pensions. Toute une s\u00e9rie de cas de corruption sont mis \u00e0 la charge de l'ancien chef des placements. Il est soup\u00e7onn\u00e9 par exemple d'avoir remis de l'argent liquide \u00e0 un autre ancien responsable des placements de la caisse de pensions pour un montant de 121'700 francs entre octobre 2000 et fin 2001. Un ancien membre du conseil d'administration d'une soci\u00e9t\u00e9 de placement doit \u00e9galement r\u00e9pondre de corruption. Il est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir remis \u00e0 l'ancien responsable des placements de la BVK un montant de 200'000 francs en argent liquide en lien avec l'engagement de la caisse dans cette soci\u00e9t\u00e9 de placement. Les enqu\u00eates sur les d\u00e9lits commis au d\u00e9triment de la caisse de pensions vont se poursuivre ind\u00e9pendamment de l'inculpation de ces personnes. La BVK est une des plus grandes caisses de pensions de Suisse avec les employ\u00e9s de l'administration cantonale et de 531 entreprises affili\u00e9es. Elle compte plus de 76'000 assur\u00e9s actifs et verse des rentes \u00e0 quelque 28'000 autres personnes. L'\u00e9tablissement appartient au canton de Zurich et fait partie de son administration. A fin ao\u00fbt 2011, la caisse affichait un taux de couverture de 81,2% et une performance de -4,0%. A fin 2010, elle g\u00e9rait des avoirs de plus de 21 milliards de francs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat, professeur en droit des assurances sociales \u00e0 l'UniL", "name": "Schneider, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Zone intime", "source": "siranau", "title": "Zone intime : Dyson 6006", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-784104DD-A9B6-4CD3-A2EE-EEEE2DBC74D0", "durationSec": 200, "publicationDate": "2011-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "De l'Inde moghole \u00e0 Bollywood, exposition au Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-217FCE4D-74CD-499A-9383-E2683B185B32", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3299, "publicationDate": "2011-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnologie", "peinture", "exposition th\u00e9matique", "cin\u00e9ma", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Le MEG propose de d\u00e9couvrir les neuf saveurs du sous-continent indien. Attest\u00e9es par les textes anciens, elles sont ressenties encore aujourd'hui dans les relations entre l'art et la soci\u00e9t\u00e9. Dans la culture indienne, et en particulier au nord de l'Inde, musique, peinture et cin\u00e9ma entretiennent des relations \u00e9troites. La th\u00e9orie des neuf saveurs, nava rasa, prend sa source dans des trait\u00e9s d'esth\u00e9tiques datant de l'Inde classique. Ces neuf saveurs, qui se d\u00e9clinent \u00e0 l'infini, donnent aux arts et \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 indienne son go\u00fbt si particulier. Le Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve pr\u00e9sente De l'Inde Moghole \u00e0 Bollywood et met en \u00e9vidence la richesse de ses  collections. Les arts sont aussi le reflet de la soci\u00e9t\u00e9. Ainsi, l'une des salles du Mus\u00e9e  expose la communaut\u00e9 des peintres-chanteuses de Naya qui se sont group\u00e9es en coop\u00e9ratives et tentent ainsi de sortir de la mis\u00e8re. Leurs peintures abordent  plus particuli\u00e8rement les questions f\u00e9minines et les actualit\u00e9s locales et mondiales. La c\u00e9l\u00e8bre peintre, chanteuse et danseuse Parvathy Baul, n\u00e9e dans une famille de brahmanes bengali, est l'invit\u00e9e de marque du MEG qui s'attache \u00e0 nous faire d\u00e9couvrir aussi bien l'art de la miniature que le cin\u00e9ma indien contemporain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en anthropologie, conservateur du d\u00e9partement d'ethnomusicologie au MEG", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue", "name": "Brede, Melinda", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : James Mollison, photographe, et son livre \"The Disciples\", qui pr\u00e9sente des photos de fans de groupes musicaux c\u00e9l\u00e8bres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A893173E-918C-4823-B56C-D1E55C00553A", "durationSec": 132, "publicationDate": "2011-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mollison, James"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Franck Dubosc, com\u00e9dien et humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8437E488-63AA-4963-8231-94318C5003AB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3404, "publicationDate": "2011-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dubosc, Franck"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "com\u00e9dien", "humour"], "excerpt": "\"Pierre Philippe Cadert a rencontr\u00e9 l\u2019humoriste fran\u00e7ais Franck Dubosc lors de son passage \u00e0 Lausanne pour la pr\u00e9sentation de \"Bienvenue \u00e0 bord\".\r\nLe film d\u2019Eric Lavaine est sur les \u00e9crans depuis le mercredi 5 octobre 2011. Le com\u00e9dien partage l\u2019affiche avec notamment Val\u00e9rie Lemercier, G\u00e9rard Darmon, Lionel Astier\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, humoriste", "name": "Dubosc, Franck", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les manifestants de Wall Street qui manifestent depuis deux semaines contre les abus du capitalisme et la main mise des banques sur le syst\u00e8me \u00e9conomique mondial sont ils les cousins des r\u00e9volutionnaires arabes? : Interviews d'Arisitide Pedraza, syndicaliste, et d'Andr\u00e9 Kaspi, historien ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B59A1F03-86AE-4356-9CED-9B6E1058C5AC", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Etats-Unis"], "durationSec": 701, "publicationDate": "2011-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "contestation", "internet", "r\u00e9seau social"], "excerpt": "Les manifestants de Wall Street qui manifestent depuis 2 semaines contre les abus du capitalisme et la main mise des banques sur le syst\u00e8me \u00e9conomique mondial sont ils les cousins des r\u00e9volutionnaires arabes? Retour sur ce mouvement, qui est n\u00e9 officiellement en juillet lorsqu'un journal canadien lance un appel \u00e0 manifester contre Wall Street. Appel relay\u00e9 sur le net et les r\u00e9seaux sociaux. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "syndicaliste", "name": "Pedraza, Aristide", "type": "Participant"}, {"role": "historien, sp\u00e9cialiste des Etats-Unis. professeur \u00e0 La Sorbonne", "name": "Kaspi, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "manifestants ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Manifestation de Br\u00e9siliens contre la corruption. Reportage \u00e0 Rio de Janeiro", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-0F6EFAB0-C94C-43CB-A3F1-85BE6ECD53F1", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 167, "publicationDate": "2011-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corruption", "manifestation politique"], "excerpt": "Des milliers de Br\u00e9siliens sont descendus r\u00e9cemment dans la rue, \u00e0 Rio ou de Sao Paulo pour dire leur ras-le-bol de la corruption. Un mal end\u00e9mique dans ce pays, qui co\u00fbterait chaque ann\u00e9e entre 20 et 35 milliards de francs suisses. Ces derniers mois, des scandales a r\u00e9p\u00e9tition ont \u00e9clabouss\u00e9 des membres du gouvernement, les poussant \u00e0 d\u00e9missionner. Pour les Br\u00e9siliens, la coupe est pleine. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "manifestants br\u00e9siliens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "correspondante RSR au Br\u00e9sil", "name": "Touchard, Elodie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PAY-TV", "INTERNET", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PAY-TV", "INTERNET", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "INTERNET", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OP\u00c9RATEUR DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "PAY-TV", "INTERNET", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "VID\u00c9O", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "RECONSTITUTION", "VENDEUR", "D\u00c9LATION", "FORMATION", "VENDEUR", "D\u00c9LATION", "SYNDICAT"], "visualPersons": ["FANTI, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-15793", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2381, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20111004, avec l'Internet \u00e0 haut d\u00e9bit, la Video \u00e0 la Demande (VOD) conna\u00eet un \u00e9norme succ\u00e8s sur le Web. Il est d\u00e9sormais possible pour les utilisateurs de t\u00e9l\u00e9charger ou de louer des films directement depuis chez eux. Et si en Suisse, les fournisseurs semblent offrir des contenus tr\u00e8s vari\u00e9s sur ce nouveau march\u00e9, l'enqu\u00eate d'ABE r\u00e9v\u00e8le qu'en r\u00e9alit\u00e9 les catalogues de films sont plut\u00f4t minces, surtout pour les francophones, de qualit\u00e9 m\u00e9diocre, sans version HD, ni sous-titres pour un tarif d'abonnement plut\u00f4t \u00e9lev\u00e9\n* SUISSE : 20111004, plusieurs vendeuses de la cha\u00eene de bijouterie Christ, appartenant \u00e0 Coop, t\u00e9moignent anonymement des nouvelles directives impos\u00e9es par leur employeur. Elles sont tenues d'espionner leurs coll\u00e8gues et doivent obliger les clients \u00e0 d\u00e9penser le plus possible.", "title": "VIDEO A LA DEMANDE : UN FILM CHEZ SOI, TROP CHER ? - 11.10.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["COOP", "COOP"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2011-10-04T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Vid\u00e9o \u00e0 la demande : un film chez soi, trop cher ?", "L'heure est au virtuel : films lou\u00e9s et et t\u00e9l\u00e9charg\u00e9s sur Internet. Cela s'appelle la VOD (vid\u00e9o \u00e0 la demande). Un march\u00e9 en pleine expansion dans lequel les compagnies se ruent : Apple, Google, Facebook, Orange, et Swisscom, tous proposent du contenu vid\u00e9o en ligne.  Le choix de l'offre en Suisse romande est-il satisfaisant ? ABE a men\u00e9 l'enqu\u00eate et compar\u00e9 les diff\u00e9rents services disponibles sur le march\u00e9 suisse.", "Regarder un film chez soi demande une certaine facult\u00e9 d\u2019adaptation. Apr\u00e8s la VHS et le DVD arrive la VOD, ou \"vid\u00e9o \u00e0 la demande\". Les films se louent et se t\u00e9l\u00e9chargent directement sur Internet. Mais l'offre est parfois maigre en comparaison du prix des abonnements.", "Vid\u00e9o \u00e0 la demande : un film chez soi, trop cher ?", "Vid\u00e9o \u00e0 la demande : un film chez soi, trop cher ?"], "alternativeTitle": ["A bon entendeur", "Des vendeuses sous surveillance", "Op\u00e9rateurs VoD : les test", "Comment on est pass\u00e9 du cin\u00e9 au canap\u00e9", "Vid\u00e9o \u00e0 la demande : un film chez soi, trop cher ?", "Op\u00e9rateurs VoD : les test", "Les droits d\u2019auteur en trois langues, un d\u00e9fi pour Swiss TV", "La fin des vid\u00e9oclubs ?", "Entretien avec H\u00e9l\u00e8ne Cardis, Directrice de la soci\u00e9t\u00e9 de distribution Path\u00e9 Films SA", "A bon entendeur", "A bon entendeur"], "imageURL": "//www.rts.ch/3376014.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3347560", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEUSCHER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Assistante de production": [{"name": "EBENER, Lorena", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MIGY, R\u00e9gis", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULIQUEN, Yves", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3347560", "ece-3349146", "ece-3349145"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La poule aux oeufs d'or", "source": "gico", "title": "11.10.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-125649", "durationSec": 985, "publicationDate": "2011-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9RODROME MILITAIRE", "BRUIT", "EXERCICE MILITAIRE", "NUIT", "A\u00c9RODROME MILITAIRE", "BRUIT", "EXERCICE MILITAIRE", "NUIT", "A\u00c9RODROME MILITAIRE", "BRUIT", "EXERCICE MILITAIRE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "VILLE", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "ASSISTANCE SOCIALE", "PORTRAIT", "MORAT FRIBOURG", "MESSIEURS", "A\u00c9RODROME MILITAIRE", "EXERCICE MILITAIRE", "\u00c9CONOMIE", "A\u00c9RODROME MILITAIRE", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "EXERCICE MILITAIRE", "NOCTURNE", "VENDANGE", "NUIT", "VOL \u00c0 LA TIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "VOL \u00c0 LA TIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "PROC\u00c8S", "BIJOUTERIE", "CAMBRIOLAGE", "EXC\u00c8S DE VITESSE", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["KOHLER, PIERRE"], "id": "asset-263952", "durationSec": 1172, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.10.04", "visualGeographicals": ["PAYERNE", "FRIBOURG", "BUSSY", "DELEMONT", "LAUSANNE", "BREULEUX, LES", "PAYERNE", "PAYERNE", "DARDAGNY", "VAUD", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-10-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Le proc\u00e8s de quatre individus accus\u00e9s de vols \u00e0 la tir s'est ouvert lundi devant le Tribunal correctionnel de Lausanne", "Avec les chaleurs exceptionnelles du mois de septembre, les vignerons nous promettent un mill\u00e9sime prodigieux", "Rencontre avec le Jurassien St\u00e9phane Joly, vainqueur de la derni\u00e8re \u00e9dition de la course Morat-Fribourg", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "VD: depuis la derni\u00e8re r\u00e9vision de la loi sur le ch\u00f4mage, dix pour cent de la population lausannoise a recours \u00e0 l'aide sociale", "De grandes manoeuvres militaires sont pr\u00e9vues au-dessus de Payerne (VD) d\u00e8s la nuit du 4 octobre", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3347556", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Ils doivent r\u00e9pondre de pas moins de soixante-trois cas de vols dans les trains.", "Cependant, tous les c\u00e9pages ne supportent d'\u00eatre press\u00e9s \u00e0 temp\u00e9rature \u00e9lev\u00e9e. C'est pour cela qu'un vigneron genevois a tout simplement d\u00e9cid\u00e9 de vendanger de nuit.", "Son nom \u00e9tait encore inconnu du grand public jusqu'\u00e0 dimanche. Mais depuis qu'il a remport\u00e9 Morat-Fribourg devant tous les favoris africains, St\u00e9phane Joly est sorti de l'anonymat.", "C'est la mise \u00e0 disposition de logements qui pose probl\u00e8me. La ville a d\u00fb mettre sur pied des solutions d'urgence, avec notamment la mise en place d'appartements communautaires.", "Le ciel broyard va perdre de sa qui\u00e9tude, car l'arm\u00e9e simulera d\u00e8s mardi soir la tenue d'une conf\u00e9rence de paix sur le sol suisse."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3349144", "ece-3347556", "ece-3347555"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.10.04", "visualThemes": ["BIJOUTERIE", "CAMBRIOLAGE", "CH\u00d4MAGE", "CANTINE", "COMMUNE", "EURO (FOOTBALL)", "HOOLIGANISME", "\u00c9COLOGIE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "ARCHITECTURE", "MAISON INDIVIDUELLE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "THONON-LES-BAINS", "POLOGNE", "SINGINE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-263949", "durationSec": 1874, "publicationDate": "2011-10-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "En France voisine, l'acc\u00e8s aux cantines scolaires de Thonon-les-Bains a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 pour les enfants dont les parents sont au ch\u00f4mage", "Italie: apr\u00e8s quatre ans de prison, la jeune Am\u00e9ricaine Amanda Knox a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9e suite \u00e0 son acquittement par la Cour d'appel de P\u00e9rouse", "Le canton de Vaud lance un projet pilote de soutien b\u00e9n\u00e9vole au sein de quatre \u00e9tablissements sociaux \u00e9ducatifs: entretien avec Laetitia Probst, cheffe du projet", "12:45 Le journal", "L'invit\u00e9 culturel: Gilles Labarthe, \u00e9crivain et journaliste", "Le village de Bourrignon (JU) dit non \u00e0 un projet communal d'\u00e9oliennes", "Le minimag: reportage sur l'une des premi\u00e8res maisons construites sous le label Minergie en Suisse", "Succession de Micheline Calmy-Rey: l'analyse de David Berger", "A moins d'un an de l'Euro 2012, la Pologne doit empoigner le probl\u00e8me de la violence des supporters de football avec fermet\u00e9", "Succession de Micheline Calmy-Rey: Alain Berset est le second candidat d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 la succession de la Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale", "En Isra\u00ebl, le gouvernement a r\u00e9agi suite \u00e0 l'incendie d'une mosqu\u00e9e dans un village arabe du nord du pays", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Cette d\u00e9cision du maire suscite une v\u00e9ritable pol\u00e9mique dans cette ville de Haute-Savoie.", "Elle avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e en premi\u00e8re instance \u00e0 26 ans de prison pour le meurtre d'une jeune \u00e9tudiante britannique. Son ex-petit ami a lui aussi \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9.", "Les habitants de la commune qui aurait d\u00fb accueillir une dizaine de turbines ont accept\u00e9 une initiative populaire demandant l'interdiction d'\u00e9oliennes sur le territoire communal.", "Cette maison se situe en Singine, dans le canton de Fribourg. Visite guid\u00e9e avec sa propri\u00e9taire.", "Les hooligans polonais comptent en effet parmi les plus redout\u00e9s d'Europe.", "Au terme d'une intense r\u00e9flexion, le socialiste fribourgeois s'est d\u00e9clar\u00e9 candidat mardi matin, estimant que toutes les conditions \u00e9taient d\u00e9sormais r\u00e9unies.", "Des colons pourraient \u00eatre \u00e0 l'origine de cette attaque qui a vivement \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e par le Premier ministre Benjamin Netanyahu."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3347317", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3347317", "ece-3349174"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRQUE", "PORTRAIT", "ACROBATIE (ART)", "CIRQUE", "PORTRAIT", "ACROBATIE (ART)", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CANDIDAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DICTATURE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "DICTATURE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "VISITE OFFICIELLE", "UNIVERSIT\u00c9", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "INITIATIVE POPULAIRE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "INITIATIVE POPULAIRE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "INITIATIVE POPULAIRE", "\u00c9QUIPEMENT INFORMATIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "PROPRI\u00c9T\u00c9 INDUSTRIELLE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN", "BERSET, ALAIN", "CALMY-REY, MICHELINE", "KOHLER, PIERRE"], "id": "asset-263951", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.10.04", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "DORIGNY", "BOURRIGNON", "DELEMONT", "BOURRIGNON", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-10-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Libye: les combats se poursuivent pour le contr\u00f4le de Syrte, ville natale de Mouammar Khadafi", "La succession de Micheline Calmy-Rey s'acc\u00e9l\u00e8re avec la candidature du socialiste fribourgeois Alain Berset", "Succession de Micheline Calmy-Rey: la course est d\u00e9sormais lanc\u00e9e avec les candidatures des socialistes St\u00e9phane Rossini et Alain Berset", "Violents combats dans la ville lybienne de Syrte: entretien avec Patrick Haimzadeh, ancien diplomate fran\u00e7ais \u00e0 Tripoli", "Syrie: les opposants syriens de l'\u00e9tranger vivent avec la peur des repr\u00e9sailles du gouvernement de Bachar el-Assad", "Crise bancaire: Bruxelles et Paris volent au secours de la banque franco-belge Dexia", "Smartphones: le nouvel Iphone d'Apple est pr\u00e9sent\u00e9 au public dans un contexte de guerre tenace pour les parts de march\u00e9", "19:30 Le journal", "Dans le Jura, le projet de parc \u00e9olien initi\u00e9 par le maire de Del\u00e9mont Pierre Kohler subit un s\u00e9rieux revers", "L'\u00e9tudiante am\u00e9ricaine Amanda Knox, acquitt\u00e9e lundi par la justice italienne, s'est envol\u00e9e pour les Etats-Unis", "Reportage sur les myst\u00e8res des contorsionnistes qui fascinent les publics par leurs capacit\u00e9s physiques", "A l'occasion de sa visite d'Etat en Suisse, la pr\u00e9sidente indienne a inaugur\u00e9 un nouvel accord d'\u00e9change culturel entre l'Inde et la facult\u00e9 des lettres de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "Succession de Micheline Calmy-Rey: entretien avec Alain Berset, en direct de Fribourg", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["La ville natale de Mouammar Khadafi r\u00e9siste toujours \u00e0 l'offensive des troupes du Conseil national de transition. De nombreux civils sont pris au pi\u00e8ge au milieu des affrontements et la situation m\u00e9dicale est critique malgr\u00e9 l'aide que le CICR s'efforce d'apporter.", "A seulement 39 ans, il est un poids lourd du Parlement, ce qui le place parmi les grands favoris.", "Tour d'horizon des candidats \u00e0 cette succession avec Romaine Morard.", "La dictature syrienne menace ses opposants jusqu'en France ou en Suisse et les t\u00e9moignages se multiplient. Les services secrets de Damas sont parmi les plus redout\u00e9s de la plan\u00e8te.", "La dette toxique de la Gr\u00e8ce affole l'Europe et sur fond de nouvelle crise du cr\u00e9dit, les investisseurs paniquent.", "Deux entreprises majeures se livrent une guerre commerciales: Apple et Samsung.", "Lundi soir, les habitants du petit village de Bourrignon se sont prononc\u00e9s contre l'implantation de turbines sur leur territoire.", "Elle n'est plus accus\u00e9e du meurtre de sa colocataire britannique, pour lequel elle avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e en 2009 \u00e0 26 ans de prison en premi\u00e8re instance. Suite \u00e0 cette d\u00e9cision, la famille de victime reste sans r\u00e9ponse.", "Une \u00e9lasticit\u00e9 anormale ou une vert\u00e8bre manquante peut expliquer des cas extr\u00eames.", "Il s'agit d'\u00e9changes existant d\u00e9j\u00e0, mais l'Universit\u00e9 de Lausanne, apr\u00e8s l'EPFL, souhaite les d\u00e9velopper davantage."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3347554", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3349149", "ece-3347554", "ece-3347553"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ENTRA\u00ceNEUR", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["MCSORLEY, CHRIS"], "id": "asset-263940", "durationSec": 2314, "mediaType": "video", "title": "11.10.04", "visualGeographicals": ["DAVOS", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "CP BERNE", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LUGANO", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-10-04T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNB (8e j.): r\u00e9sultats + classement", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (10e j.): Berne - Ambri (5-3)", "Hockey / LNA (10e j.): r\u00e9sultats + classement", "Hockey / LNA (10e j.): Davos - Gen\u00e8ve-Servette (5-1) + itw Eliot Berthon (Gen\u00e8ve-Servette)", "Hockey / LNA (10e j.): Fribourg-Gott\u00e9ron - Kloten (2-0) + itw Romain Loeffel (Fribourg-Gott\u00e9ron). 5e victoire en 6 matchs pour Gott\u00e9ron! Cette fois, c'est le 2e du classement qui y passe", "Hockey / LNA (10e j.): Langnau - Zurich (5-6 ap)", "Hockey / LNA (10e j.): Rapperswil - Lugano (3-5)"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3349154", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec un r\u00e9sum\u00e9 de hockey sur glace de Fr/Gott\u00e9ron - Kloten"], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3349154"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Sp\u00e9cial \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2011. La protection sociale et les retraites : D\u00e9bat en direct et en public de l'H\u00f4tel du Soleil au Noirmont ", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-18EC262D-FD11-4A3D-9FA1-7834FA6FA516", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1583, "publicationDate": "2011-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["retraite (\u00e9tat)", "assurance vieillesse et survivants", "retraite (pension)", "assurance sociale", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "campagne \u00e9lectorale", "politique sociale"], "excerpt": "Comment r\u00e9former le r\u00e9gime des retraites? Les tentatives r\u00e9centes ont toutes \u00e9chou\u00e9, soit devant le peuple, soit au Parlement. Et pourtant, l'AVS va au devant de difficult\u00e9s. Les chiffres rouges sont promis pour 2025. Faut-il relever l'\u00e2ge de la retraite \u00e0 65 ans pour tous? A 67 ans? Faut-il introduire un r\u00e9gime de retraite flexible? Et surtout, comment trouver des majorit\u00e9s et convaincre le peuple? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "candidat UDF jurassien bernois au Conseil national", "name": "Fr\u00fch, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "candidat UDC jurassien bernois au Conseil national", "name": "Graber, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "candidate PDC jurassienne au Conseil des Etats", "name": "Seydoux, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "candidat socialiste fribourgeois au Conseil national", "name": "Steiert, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "candidat POP neuch\u00e2telois au Conseil national", "name": "Forel, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "candidate PCS fribourgeoise au Conseil national", "name": "Aeby-Egger, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les milieux \u00e9conomiques \u00e0 l'offensive apr\u00e8s les propos de Sandrine Salerno, conseill\u00e8re administrative de la Ville de Gen\u00e8ve, qui a fustig\u00e9 le d\u00e9veloppement \u00e9conomique de Gen\u00e8ve et des multinationales : Interview de Pierre-Fran\u00e7ois Unger, conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie et de la sant\u00e9 (DES), qui d\u00e9fend l'importance des multinationales pour Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA7997A5-062D-4329-880E-398654675D8B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 415, "publicationDate": "2011-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salerno, Sandrine"], "thematicThemes": ["multinationale", "d\u00e9veloppement \u00e9conomique", "croissance \u00e9conomique"], "excerpt": "Apr\u00e8s les d\u00e9clarations de la magistrate socialiste en charge de Finances \u00e0 la Ville de Gen\u00e8ve, les milieux \u00e9conomiques ont voulu r\u00e9agir face \u00e0 ses critiques ce lundi. L'occasion pour la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes (FER) de donner quelques chiffres sur l'importance de ces multinationales pour la r\u00e9gion et sur les retomb\u00e9es \u00e9conomiques qu'elles g\u00e9n\u00e8rent. Elles emploient quelque 76'000 personnes \u00e0 Gen\u00e8ve, soit plus d'un tiers des emplois priv\u00e9s recens\u00e9s dans le canton selon les chiffres de l'Office cantonal de la statistique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois : chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie et de la sant\u00e9 (DES)", "name": "Unger, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les chatbots, des robots qui ont de la conversation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4401497C-3CAC-4FD7-B2FD-B738512E646F", "durationSec": 450, "publicationDate": "2011-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intelligence artificielle", "relation interpersonnelle", "robotique"], "excerpt": "Zoom sur ce qu'on appelle en anglais les \"chatbots\"; c'est \u00e0 dire des \"robots bavards\" ou, en fran\u00e7ais correct, les \"agents conversationnels\". Sur un site internet, un agent conversationnel est un personnage humain film\u00e9 qui adopte des poses ou encore un avatar sous lequel existe une bulle dans laquelle vous tapez votre texte et o\u00f9 il vous r\u00e9pond par \u00e9crit . Les agents conversationnels appartiennent \u00e0 la famille des \"robogiciels \" c'est-\u00e0-dire des applications capables d'interagir de fa\u00e7on automatique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'informatique", "name": "Sabouret, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pain, Jean-Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Libye, lever de rideau (1/5) : Mustapha, 23 ans, vendait des cigarettes avant de lib\u00e9rer son pays ", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-35AC3C74-F208-43AC-AB6B-B15F8059F7FF", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "excerpt": "C'\u00e9tait l'un des pays les plus ferm\u00e9s de la plan\u00e8te, dirig\u00e9 durant 42 ans par un dictateur m\u00e9galomane qui voulait sa place aux c\u00f4t\u00e9s de Dieu. Motiv\u00e9s par la r\u00e9volution de leurs voisins tunisiens et \u00e9gyptiens, les Libyens ont voulu que \u00e7a change. Depuis la mi-f\u00e9vrier 2011, ils ont pris les armes, se sont fait aider par l'OTAN pour, fin ao\u00fbt 2011, faire tomber Tripoli et mettre en d\u00e9route le Guide Kadhafi. Un reportage de Thibaut Cavaill\u00e8s. Mustapha voulait mourir au cours de cette guerre. En martyr. Il nous l'avait confi\u00e9 lors d'une premi\u00e8re rencontre en juillet dans les montagnes du Neffousah \u00e0 l'ouest de la Libye. Cet ancien vendeur de cigarettes de 23 ans s'est engag\u00e9 aupr\u00e8s des rebelles de la Katiba Zentane (Brigade de Zentane) pour \"lib\u00e9rer son pays, d\u00e9fendre le peuple libyen\". Nous l'avons retrouv\u00e9 dans Tripoli lib\u00e9r\u00e9. Barbe et b\u00e9ret sur la t\u00eate, une gueule de Che Guevara. Les armes n'ont plus aucun secret pour lui. La guerre a chang\u00e9 sa vie. L'invit\u00e9e : Delphine Minoui est journaliste, correspondante pour Le Figaro au Moyen-Orient. Fin f\u00e9vrier 2011, dix jours \u00e0 peine apr\u00e8s les premi\u00e8res manifestations en Libye, elle re\u00e7oit avec plusieurs autres journalistes un visa pour se rendre dans ce pays. Elle y reste six semaines. En r\u00e9sultent plusieurs reportages et un livre qui para\u00eet ce mercredi aux \u00e9ditions Grasset, \"Tripoliwood\", un t\u00e9moignage hallucinant sur l'incroyable mise en sc\u00e8ne que le r\u00e9gime de Kadhafi a tent\u00e9 d'imposer aux journalistes \u00e9trangers. Mise en sc\u00e8ne d'un pays o\u00f9 tout va bien, o\u00f9 il n'y a ni r\u00e9volte ni r\u00e9pression de la r\u00e9volte, o\u00f9 son leader, le colonel Kadhafi est v\u00e9n\u00e9r\u00e9 par son peuple. Delphine Minoui nous parle de ce s\u00e9jour de six semaines sous \u00e9troite surveillance \u00e0 Tripoli et de la mani\u00e8re dont elle a pu, parfois, \u00e9chapper \u00e0 ses \"guides\" pour rencontrer les Libyens.[Suite +]  <javascript:void(null);>", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mustapha, jeune Libyen de 23 ans", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, correspondante pour le Figaro au Moyen-Orient", "name": "Minoui, Delphine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Cavaill\u00e8s, Thibaut", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Zone intime", "source": "siranau", "title": "Zone intime : Corbillard", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-41FB9AA8-B879-4399-98AC-CBBDF56999D1", "durationSec": 191, "publicationDate": "2011-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 389 : Nor\u00e9az", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-863E8446-DF2E-4134-8774-073DD639AF2B", "thematicGeographicals": ["Nor\u00e9az"], "durationSec": 214, "publicationDate": "2011-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 025 : La datcha s'envole", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3C27E3ED-19C0-4E05-9805-61A6AC8A4ABF", "durationSec": 175, "publicationDate": "2011-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'histoire de l'atome (1/5) : Du radium \u00e0 la pelle", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6AEB18EB-4875-4B34-BB54-23C8B1D4422E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3434, "publicationDate": "2011-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Becquerel, Henri"], "thematicThemes": ["sciences naturelles et exactes", "d\u00e9couverte scientifique", "physique", "radium", "uranium"], "excerpt": "L\u2019apprentissage des paradoxes: de Varsovie \u00e0 Alamo. Semaine consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019histoire de l\u2019atome, une histoire qui prend naissance en Europe au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Avec l\u2019histoire de l\u2019atome, c\u2019est \u00e0 la figure du savant que nous allons nous int\u00e9resser. C\u2019est \u00e0 lui que l\u2019on confie pouvoir et finance, c\u2019est lui le d\u00e9positaire de la suite du r\u00e9cit. Et c\u2019est bien d\u2019une rupture avec l\u2019ancien monde dont il s\u2019agit. Celui de l\u2019antique h\u00e9ritage o\u00f9 persistait une passerelle entre le monde des sensations, de l\u2019imaginaire et celui du calcul. En lien avec le documentaire TV de Kenichi Watanabe \"La face cach\u00e9e d\u2019Hiroshima\": \"C\u2019est \u00e0 Hiroshima, le 6 ao\u00fbt 1945, qu\u2019a commenc\u00e9 l\u2019\u00e2ge atomique. Retour sur les faits qui ont entour\u00e9 les premi\u00e8res explosions de l\u2019histoire de l\u2019humanit\u00e9 \u00e0 travers la fascinante histoire des scientifiques qui ont con\u00e7u, dans le plus grand secret, la bombe nucl\u00e9aire. Un pacte avec les militaires et les industriels qui va mener le monde au feu atomique.\" (1/5) En 50 ans de recherche tous azimuts, la physique a boulevers\u00e9 les donn\u00e9es scientifiques de l\u2019\u00e9poque et des ann\u00e9es \u00e0 venir. Mais en ce d\u00e9but du XXe si\u00e8cle, rien ne permet encore d\u2019imaginer les pr\u00e9mices de ce bouleversement scientifique. La promesse d\u2019une r\u00e9volution industrielle et \u00e9conomique est dans l'air. Depuis peu, un nouveau b\u00e2timent a vu le jour dans le Jardin des Plantes \u00e0 Paris. Des chercheurs y sont install\u00e9s et parmi eux, Henri Becquerel qui vient d\u2019une famille de physiciens et qui manipule depuis quelques temps un petit bout de m\u00e9tal d\u2019un nom encore anodin: l\u2019Uranium.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Grounding, dingue, dong! Chronique satirique de et par Pascal Bernheim", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2105AD5E-A981-4534-A165-2A536EB029CF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 155, "publicationDate": "2011-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["transport a\u00e9rien", "compagnie a\u00e9rienne", "faillite"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : Le poil*", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6D1B9CDE-5560-4800-A90C-55C41A08D4C8", "durationSec": 142, "publicationDate": "2011-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les bonbons (1/5). 50 Cent : \"Candy Shop\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-68958BDF-212E-4411-A8E0-7A0786E2A61F", "durationSec": 361, "publicationDate": "2011-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["50 Cent"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Dick Marty, conseiller aux Etats lib\u00e9ral-radical tessinois, qui ne sollicitera pas de nouveau mandat au Conseil des Etats lors des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de l'automne 2011", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54A51533-C54F-4E18-BA96-F6D2E2DAD3B8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tessin"], "durationSec": 216, "publicationDate": "2011-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marty, Dick"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif national", "fonction politique", "conseiller aux Etats", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "Il fait partie de ces parlementaires qui ne se repr\u00e9senteront pas le 23 octobre prochain, le s\u00e9nateur lib\u00e9ral radical tessinois Dick Marty, apr\u00e8s 4 l\u00e9gislatures, des enqu\u00eates qui ont fait date pour le compte du Conseil de l'Europe, notamment sur les prisons secr\u00e8tes de la CIA, l'ancien procureur tessinois quitte la vie parlementaire f\u00e9d\u00e9rale. Le parlement qu'il a inlassablement d\u00e9fendu et pour lequel il a toujours port\u00e9 les plus hautes exigences. Dick Marty pense que l'Europe ne vas pas tarder \u00e0 s'inviter au coeur du d\u00e9bat politique suisse, il \u00e9voque la n\u00e9cessit\u00e9 d'une adh\u00e9sion, et revient avant cela sur cette l\u00e9gislature en regrettant que le parlement n'ait fait que r\u00e9agir sur le secret bancaire et le nucl\u00e9aire, au lieu d'agir avant. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats lib\u00e9ral-radical tessinois", "name": "Marty, Dick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Le futur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-86D38ED7-16E7-46A4-AA31-F05912D701FA", "durationSec": 103, "publicationDate": "2011-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : L'\u00e9lectroenc\u00e9phalographie (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-573F1A0D-3297-4727-9C34-B9C1EA98BB67", "durationSec": 459, "publicationDate": "2011-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : Mike Bayne, peintre canadien", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-41E6B2BB-38C8-4C21-B81E-BB41C6E65E17", "durationSec": 128, "publicationDate": "2011-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bayne, Mike"], "thematicThemes": ["art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Fureur noire (1/4) : 1. Collision. De Marie Fourquet. - 2. Interview de  Marie Fourquet et Philippe Soltermann", "genres": ["Interview", "Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-16D9E320-8055-4D41-8588-D7AB8885EE5B", "durationSec": 3219, "publicationDate": "2011-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["roman policier", "radio-th\u00e9\u00e2tre"], "excerpt": "En relation avec le festival genevois \u00ab La Fureur de Lire \u00bb , \u00ab Entre les lignes \u00bb consacre sa semaine au genre policier. Renouant avec la tradition du radio-th\u00e9\u00e2tre, l'\u00e9mission propose ce lundi, en cr\u00e9ation, un polar radiophonique, intitul\u00e9 \u00ab Collision \u00bb, sign\u00e9 Marie Fourquet, artiste par ailleurs associ\u00e9e \u00e0 la r\u00e9alisation d'une pi\u00e8ce polici\u00e8re jou\u00e9e toute la semaine au Th\u00e9\u00e2tre Saint-Gervais. Marie Fourquet est aujourd'hui lausannoise. C'est pourtant dans le Nord Pas de Calais, o\u00f9 elle a grandi, qu'elle situe son huis clos, mettant aux prises un flic de terrain et une jeune inspectrice de la police des polices. N\u00e9e d'un fait divers r\u00e9el, la pi\u00e8ce \u00e9voque, en toile de fond, le drame des migrants dans la jungle de Calais. \u00ab Collision \u00bb, c'est la rencontre des clich\u00e9s du polar traditionnel et d'une trag\u00e9die contemporaine. Celle aussi de destins individuels. A la crois\u00e9e des chemins, une migrante, un flic, un m\u00e9decin. Avec, aux dessus d'eux, leur demandant des comptes, \u00ab tels, aux mortels, les dieux dans la trag\u00e9die grecque \u00bb, \u00e9crit l'auteur, une femme, officier de l'Inspection G\u00e9n\u00e9rale des Services. L'\u00e9criture de cette pi\u00e8ce est n\u00e9e, dans le cadre de \u00ab La Fureur de Lire \u00bb, d'une collaboration entre Espace 2 et le Th\u00e9\u00e2tre Saint-Gervais de Gen\u00e8ve. Celui-ci propose, en effet, durant la semaine, un spectacle de th\u00e9\u00e2tre mettant en sc\u00e8ne un polar radiophonique. \u00ab Les Ondes incarn\u00e9e \u00bbs, c'est son titre, est le fruit d'un travail r\u00e9unissant plusieurs acteurs, des auteurs en r\u00e9sidence \u00e0 Saint-Gervais - parmi lesquels Marie Fourquet et Philippe Soltermann.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Soltermann, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Fourquet, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Druc, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vouilloz, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Fourquet, Marie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Anne-Laure Vieli, com\u00e9dienne et metteuse en sc\u00e8ne et de Gilles Tschudi, com\u00e9dien : A propos du spectacle \u00ab\u00a0A t\u00eate perdue\u00a0\u00bb", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8EFAF6E-C02F-4684-A02E-DF4F1A932921", "durationSec": 615, "publicationDate": "2011-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique", "Alzheimer (maladie d')"], "excerpt": "Un spectacle qui parle de la maladie d'Alzheimer avec sensibilit\u00e9 \u00e0 d\u00e9couvrir les 5 et 6 octobre 2011 au Th\u00e9\u00e2tre Bicubic \u00e0 Romont puis le 11 octobre 2011 au Th\u00e9\u00e2tre Benno Besson \u00e0 Yverdon.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Tschudi, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne, metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Vieli, Anne-Laure", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sartoretti, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Ren\u00e9 Spillmann, chef du projet \u00ab Treffpunkt Bundesplatz \u00bb pour la SSR, \u00e0 propos des 15 jours d'\u00e9missions qui ont accompagn\u00e9 la fin de session parlementaire d'automne, dans le cadre de la campagne pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 23 octobre prochain", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-60BCD5C6-09B8-4F7F-82F9-9BCA03A0379E", "durationSec": 230, "publicationDate": "2011-10-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Veillon, Vincent", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "PORTRAIT", "CACAO", "EXPORTATION", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "HOOLIGANISME", "SUPER LEAGUE", "HOOLIGANISME", "SUPER LEAGUE", "HOOLIGANISME", "SUPER LEAGUE", "D\u00c9PLACEMENT DE POPULATION", "OR", "D\u00c9PLACEMENT DE POPULATION", "OR", "SKATEBOARD (LOISIR)", "SPORT DE MONTAGNE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "MAURER, UELI"], "id": "asset-263931", "durationSec": 1796, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.10.03", "visualGeographicals": ["SION", "SION", "SION", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "KERALA", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SION", "ZURICH-VILLE", "ROUMANIE", "ROUMANIE", "VAL-DE-TRAVERS", "FRANCE"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-10-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Libye: dans la ville de Syrte, les civils restent bloqu\u00e9s au centre des combats", "Les invit\u00e9s culturels: Djamel Bensalh, r\u00e9alisateur et Issa Doumbiah, com\u00e9dien", "Succession de Micheline Calmy-Rey: le conseiller national St\u00e9phane Rossini s'est port\u00e9 candidat", "L'affaire FC Sion: l'analyse de Pierre-Alain Dupuis", "Le minimag: la nouvelle pratique du mountainboard s'est import\u00e9e jusque dans le Val-de-Travers", "12:45 Le journal", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: histoire du syt\u00e8me politique suisse", "Roumanie: les plus grands gisements d'or d'Europe y sont exploit\u00e9s", "Inde: une partie du cacao issu de l'agriculture biologique est vendu en Suisse", "Hooliganisme: l'analyse de Pierre-Alain Dupuis", "Italie: dans l'affaire Amanda Knox, le procureur r\u00e9clame une condamnation \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["La situation est toujours aussi dramatique pour les civils bloqu\u00e9s par les combats dans la ville de Syrte. Les h\u00f4pitaux manquent de tout et des patients meurent faute de soins.", "Le conseiller national socialiste valaisan St\u00e9phane Rossini a fait part de ses intentions \u00e9lectorales devant la presse. Ag\u00e9 de 48 ans, il est aussi le vice-pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse.", "Eclairage sur le feuilleton juridico-sportif entre le FC Sion et les instances suisses et europ\u00e9ennes du football.", "Il s'agit d'un nouveau concept import\u00e9 des Etats-Unis. L'antenne suisse est en Appenzell, le Val-de-Travers est la premi\u00e8re r\u00e9gion romande \u00e0 proposer la pratique de ce sport.", "Le week-end des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales approche \u00e0 grands pas. Pour comprendre qui les \u00e9lecteurs \u00e9lisent exactement, il faut revenir aux bases du syst\u00e8me politique suisse et sur l'histoire de la s\u00e9paration des pouvoirs.", "Rosia Montana est un petit village minier situ\u00e9 en Transylvanie. Il est surnomm\u00e9 Goldbach, ruisseau d'or. Les habitants y exploitent des gisements d'or depuis l'\u00e9poque des conqu\u00eates romaines.", "Le chocolatier Stella produit des tablettes \u00e0 partir de cacao, mais aussi de vanille et d'\u00e9pices provenant de la r\u00e9gion du Kerala, dans le Sud-Ouest de l'Inde. Il s'agit d'un commerce \u00e9quitable, qui permet \u00e0 pr\u00e8s de 1400 petits cultivateurs de b\u00e9n\u00e9ficier de revenus d\u00e9cents.", "Retour sur les \u00e9v\u00e9nements qui ont \u00e9maill\u00e9 le derby footballistique zurichois ce week-end, mettant aux prises supporters de Grasshopper et du FCZ dans les tribunes du stade.", "L'\u00e9tudiante am\u00e9ricaine Amanda Knox et son ancien petit ami italien sont accus\u00e9s d'avoir tu\u00e9 une jeune Britannique au cours d'un jeu sexuel."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3347360", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3347360", "ece-3349219"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ART GRAPHIQUE", "VISITE OFFICIELLE", "COMMERCE INTERNATIONAL", "VISITE OFFICIELLE", "CORRUPTION", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "D\u00c9MISSION", "MENSONGE", "\u00c9THIQUE", "D\u00c9LOCALISATION", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "LOGEMENT", "POLITIQUE FISCALE", "MULTINATIONALE", "R\u00c9\u00c9DUCATION", "PARAPL\u00c9GIE", "CORRUPTION", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "SALERNO, SANDRINE"], "id": "asset-263932", "durationSec": 1720, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.10.03", "visualGeographicals": ["ZURICH", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "BANGALORE", "GENEVE", "LAUSANNE", "ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-10-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Inde: des entreprises suisses investissent dans des programmes de formation pour les jeunes", "Visite d'Etat de la pr\u00e9sidente indienne: la Suisse esp\u00e8re signer un accord de libre-\u00e9change", "ZH: un ancien responsable d'une caisse de pension est impliqu\u00e9 dans une vaste affaire de corruption", "Italie: dans l'affaire Amanda Knox, le procureur r\u00e9clame une condamnation \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9", "Hooliganisme: le derby zurichois entre Grasshopper et Zurich a d\u00fb \u00eatre interrompu", "Succession de Micheline Calmy-Rey: portrait du conseiller national St\u00e9phane Rossini", "France: le commissaire Neyret de la police judiciaire de Lyon a \u00e9t\u00e9 mis en examen dans une affaire de corruption", "Prix Nobel de m\u00e9decine: Ralph Seinman, l'un des trois laur\u00e9ats, est mort trois jours avant l'annonced u prix", "19:30 Le journal", "Art: Ursus Wehrli, un artiste zurichois qui a d\u00e9velopp\u00e9 un concept artistique tr\u00e8s suisse", "FR: le vice-recteur de l'Universit\u00e9 de Fribourg a d\u00e9missionn\u00e9 suite \u00e0 une affaire de plagiat", "VD: une aide robotique a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e au CHUV pour aider les patients \u00e0 retrouver leur mobilit\u00e9", "GE: les milieux \u00e9conomiques ripostent face aux d\u00e9clarations de la cheffe du d\u00e9partement des finances de la ville de Gen\u00e8ve"], "alternativeExcerpt": ["L'Inde repr\u00e9sente un gigantesque march\u00e9 pour un grand nombre d'entreprises suisses. C'est pourquoi les soci\u00e9t\u00e9s suisses soignent la formation des jeunes indiens en investissant de grosses sommes dans des programmes d'apprentissage.", "La pr\u00e9sidente de l'Inde est en visite d'Etat en Suisse. Elle repr\u00e9sente le quatri\u00e8me partenaire \u00e9conomique de la Suisse en Asie. L'ann\u00e9e derni\u00e8re, plus de trois milliards de francs d'\u00e9changes commerciaux ont eu lieu entre les deux pays.", "Il s'agit d'un \u00e9norme scandale \u00e0 la BVK, la caisse de pension du canton de Zurich. Le parquet zurichois a inculp\u00e9 l'ancien chef des placements ainsi que cinq autres personnes de corruption. Le montant des pots-de-vin s'\u00e9l\u00e8veraient \u00e0 plus d'un million six cent mille francs.", "L'\u00e9tudiante am\u00e9ricaine Amanda Knox et son ancien petit ami italien sont accus\u00e9s d'avoir tu\u00e9 une jeune Britannique au cours d'un jeu sexuel.", "Retour sur les \u00e9v\u00e9nements qui ont \u00e9maill\u00e9 le derby footballistique zurichois ce week-end, mettant aux prises supporters de Grasshopper et du FCZ dans les tribunes du stade.", "Le conseiller national socialiste valaisan St\u00e9phane Rossini a fait part de ses intentions \u00e9lectorales devant la presse. Ag\u00e9 de 48 ans, il est aussi le vice-pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse.", "Le commissaire Michel Neyret aurait admis avoir r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 des \"indicateurs\" en leur remettant des stup\u00e9fiants saisis par ses services. Il aurait aussi accept\u00e9 un s\u00e9jour \u00e0 Marrakech pay\u00e9 par une figure de la nuit lyonnaise.", "Ralph Steinman est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'un cancer du pancr\u00e9as trois jours avant de recevoir le sacre. Il avait essay\u00e9 de se soigner avec ses propres d\u00e9couvertes.", "Le Zurichois Ursus Wehrli a d\u00e9velopp\u00e9 un concept tr\u00e8s suisse: il range et ordonne tout gr\u00e2ce \u00e0 ses photographies. Ses livres de photos se vendent par centaines de milliers \u00e0 travers le monde.", "Le vice-recteur Philippe Gugler n'a pas \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Fribourg. Les sanctions ont \u00e9t\u00e9 le retrait des sept articles mis en cause ainsi que sa d\u00e9mission au poste de vice-recteur.", "L'aide robotique d\u00e9velopp\u00e9e par le CHUV de Lausanne qui aide les patients \u00e0 retrouver leur mobilit\u00e9 a un certain prix: 1 million de francs pour deux lits. Malgr\u00e9 cela, les m\u00e9decins sont confiants quant au succ\u00e8s de cette m\u00e9thode.", "Les milieux \u00e9conomiques genevois ont ripost\u00e9 face aux r\u00e9centes d\u00e9clarations de la cheffe des finances de la ville de Gen\u00e8ve, Sandrine Salerno. Pour ce faire, ils ont d\u00e9fendu la pr\u00e9sence des multinationales \u00e9tablies sur le canton."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3347337", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3347336", "ece-3347337"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "RELATION PARENT-ENFANT", "ALPINISME", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "CANDIDAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "VINIFICATION", "D\u00c9GUSTATION", "LAC", "VINIFICATION", "D\u00c9GUSTATION", "LAC", "CAVE \u00c0 VIN", "VINIFICATION", "CH\u00c2TEAU", "D\u00c9CHET", "CIGARETTE"], "visualPersons": ["KANAAN, SAMI", "PAGANI, R\u00c9MY"], "id": "asset-263933", "durationSec": 1052, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.10.03", "visualGeographicals": ["VALAIS", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAC LEMAN", "VEYTAUX", "LAC LEMAN", "VEYTAUX", "VEYTAUX", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-10-03T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "Couleurs locales", "Exp\u00e9rience oenologique \u00e0 Chillon: les pr\u00e9cisions de Jost Von Reding", "FR: tous les candidats \u00e0 l'\u00e9lection du Conseil d'Etat fribourgeois sont d\u00e9sormais connus", "NE: l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel lutte contre le jet de m\u00e9got de cigarette", "VS: Michael Lerien est le plus jeune alpiniste \u00e0 avoir gravit les 82 sommets de plus de 4000 m\u00e8tres des Alpes", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "GE: les discussions \u00e0 propos du projet d'agrandissement du mus\u00e9e d'art et d'histoire reprennent", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3347339", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Cinq conseillers d'Etat sortants vont se repr\u00e9senter. Pour les deux si\u00e8ges restant, ils seront sept \u00e0 se les disputer.", "L'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel a choisi de miser sur l'humour pour lutter contre le jet de m\u00e9got. Pour ce faire, elle organise un championnat international de lancer de m\u00e9got.", "Pour Michael Lerien, la montagne est une histoire de famille. Depuis 6 g\u00e9n\u00e9rations, sa famille n'a cess\u00e9 de gravir des sommets. A l'\u00e2ge de onze ans, il avait d\u00e9j\u00e0 gravi le cervin avec son p\u00e8re.", "Le projet de Jean Nouvel, sommit\u00e9 fran\u00e7aise de l'architecture contemporaine, pour le mus\u00e9e d'art et d'histoire est au point mort depuis dix ans. Pour le relancer, la ville demande pr\u00e8s de deux millions et demi de francs suppl\u00e9mentaires."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3349202", "ece-3347339", "ece-3347338"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Le capitalisme vit-il sa crise majeure? (2/2): Interview de Paul Jorion, anthropologue, chroniqueur au journal \"Le Monde\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C1B874A-A9C2-4685-BF46-82854B95A1A2", "durationSec": 912, "publicationDate": "2011-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie capitaliste", "crise financi\u00e8re", "dette publique", "r\u00e9volution", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Deuxi\u00e8me volet de l'entretien avec l'anthropologue Paul Jorion. Capitalisme, fin d'un syst\u00e8me, \u00e0 quand la r\u00e9volution?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Jorion, Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Il y a dix ans, Swissair vivait son \"grounding\". Retour sur la faillite de la compagnie a\u00e9rienne suisse", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-46E256C7-2600-4D3F-AED6-8299C5A8387D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1169, "publicationDate": "2011-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair", "Swiss"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "faillite", "transport a\u00e9rien"], "excerpt": "\"Pour des raisons financi\u00e8res, Swissair n'est plus en mesure d'assurer ses vols. Il ne nous est pas possible d'accorder quelque compensation que ce soit, vu la situation...\" (Annonce \u00e0 l'a\u00e9roport de Zurich, le 2.10.2001 - Archives RSR). Le 2 octobre 2001, la flotte de Swissair est immobilis\u00e9e, marquant le dernier acte de la d\u00e9b\u00e2cle de la compagnie a\u00e9rienne nationale, \u00e0 court de liquidit\u00e9s. Si ce \"grounding\" repr\u00e9sente alors un v\u00e9ritable traumatisme, le temps semble d\u00e9sormais avoir fait son oeuvre.  Apr\u00e8s Swissair et UBS, peut-on encore croire dans les fleurons de l'\u00e9conomie suisse? Les Suisses font-ils preuve de na\u00efvet\u00e9 en s'attachant ainsi aux marques suisses comme ils l'ont fait pour Swissair, comme ils l'ont fait pour UBS?\r\n\r\nChronique d'un atterrissage forc\u00e9 \r\n6 d\u00e9cembre 1992. La Suisse refuse l'entr\u00e9e dans l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en (EEE). Le non bloque l'accord a\u00e9rien bilat\u00e9ral qui lie la Suisse \u00e0 l'Union europ\u00e9enne (UE). Swissair ne peut plus avoir librement acc\u00e8s au march\u00e9 europ\u00e9en.\r\nNovembre 1993. Alcazar, le projet de rapprochement entre Swissair, Austrian Airlines (AUA), Scandinavian Airlines System (SAS) et la n\u00e9erlandaise KLM, \u00e9choue. \r\nD\u00e9cembre 1994. Le conseil d'administration donne son feu vert au rachat de 49% de la compagnie belge Sabena. \r\nJanvier 1997. Pour contourner les difficult\u00e9s auxquelles SAirGroup est confront\u00e9 en Europe, son nouveau patron Philippe Bruggisser se lance dans la fameuse \"strat\u00e9gie du chasseur\", \u00e9labor\u00e9e par le cabinet McKinsey et qui consiste \u00e0 assurer l'expansion du groupe via des prises de participation dans des compagnies nationales et r\u00e9gionales. \r\n1998-1999. Le groupe s'engage dans l'italienne Volare, les fran\u00e7aises Air Littoral, Air Europe, AOM, l'allemand LTU, South African Airways et la compagnie polonaise LOT. La plupart de ces compagnies sont bo\u00eeteuses. Gate Gourmet, la filiale de SAirGroup active dans le catering reprend la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine Dobbs. \r\n2 septembre 1998. Un MD-11 de Swissair s'\u00e9crase \u00e0 Halifax pr\u00e8s des c\u00f4tes canadiennes, faisant 229 morts. \r\n2000. SAirGroup augmente sa participation dans Sabena \u00e0 85%. Swissair pr\u00e9voit un b\u00e9n\u00e9fice de 200 millions de francs sur l'ann\u00e9e 2000. \r\n23 janvier 2001. Philippe Bruggisser est limog\u00e9 avec effet imm\u00e9diat. Le conseil d'administration abandonne la strat\u00e9gie du chasseur.\r\n15 mars 2001.  Le chef des finances de Nestl\u00e9, Mario Corti, reprend la direction g\u00e9n\u00e9rale et la pr\u00e9sidence du groupe. \r\n2 avril 2001.  Mario Corti annonce une perte historique de 2,9 milliards de francs pour SAirGroup sur l'ann\u00e9e 2000. A elles seules, les participations \u00e0 l'\u00e9tranger ont co\u00fbt\u00e9 3,7 milliards.\r\n11 septembre 2001.  Les attentats terroristes aux Etats-Unis interrompent temporairement les vols sur l'Atlantique Nord et causent des pertes \u00e9normes aux compagnies a\u00e9riennes. Pour Swissair Group - le nom de SAirGroup ayant \u00e9t\u00e9 entretemps abandonn\u00e9 - le manque \u00e0 gagner atteint 65 millions de francs.\r\n2 octobre 2001. Les appareils de Swissair restent clou\u00e9s au sol alors que la faillite se pr\u00e9cise, la compagnie n'ayant plus les liquidit\u00e9s n\u00e9cessaires pour payer son k\u00e9ros\u00e8ne. Environ 400 vols sont annul\u00e9s, plus de 38'000 passagers restent en rade, suite \u00e0 ce \"grounding\".\r\n3 octobre 2001.  Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, les banques et les dirigeants de Swissair s'accordent sur un cr\u00e9dit de sauvetage de 450 millions de francs de la Conf\u00e9d\u00e9ration pour que Swissair puisse reprendre ses vols jusqu'au 28 octobre. \r\n22 octobre 2001.  Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral donne son feu vert au lancement d'une nouvelle compagnie nationale, contr\u00f4l\u00e9e \u00e0 20% par la Conf\u00e9d\u00e9ration, \u00e0 18% par les cantons et \u00e0 62% par l'\u00e9conomie priv\u00e9e.\r\n7 novembre 2001. Sabena se d\u00e9clare officiellement en faillite, entra\u00een\u00e9e dans la d\u00e9b\u00e2cle de Swissair. \r\n16-17 novembre 2001. Les Chambres f\u00e9d\u00e9rales approuvent un soutien financier de 2,1 milliards de francs pour la poursuite des vols Swissair jusqu'\u00e0 fin mars 2002 et la cr\u00e9ation d'une nouvelle compagnie, issue de Crossair, filiale de Swissair.\r\n31 mars 2002. Swissair dispara\u00eet d\u00e9finitivement au terme de 71 ann\u00e9es d'existence. La nouvelle compagnie Swiss s'envole le 1er avril. \r\n2002-2005. Des surcapacit\u00e9s, la guerre en Irak et le prix \u00e9lev\u00e9 des carburants conduisent Swiss \u00e0 r\u00e9duire progressivement ses effectifs et sa flotte de pr\u00e8s de moiti\u00e9. \r\n22 mars 2005. La compagnie allemande Lufthansa annonce qu'elle rach\u00e8te Swiss pour un montant maximal de 310 millions d'euros. \r\n7 juin 2007. Le tribunal de district de B\u00fclach (ZH) blanchit les 19 dirigeants mis en cause dans la d\u00e9b\u00e2cle du d\u00e9funt groupe a\u00e9rien. \r\nMars 2008. Le prix final de rachat de Swiss par Lufthansa est d\u00e9voil\u00e9: il s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 339 millions de francs, dont quelque 64 millions reviennent \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration.\r\nDepuis la paralysie du trafic a\u00e9rien aux et vers les Etats-Unis cons\u00e9cutive aux attentats du 11-Septembre, les rumeurs de faillite de Swissair ne cessent d'enfler.\r\nLe soir du 29 septembre, son patron depuis mars, Mario Corti, tire la sonnette d'alarme: au bord du gouffre, avec une dette d\u00e9passant les 15 milliards de francs, Swissair n'est pas en mesure de garantir les salaires d'octobre. Alors que le week-end voit les r\u00e9unions de crise se succ\u00e9der, l'ex-conseiller national Ulrich Bremi (PRD/ZH), pr\u00e9sident du groupe de travail charg\u00e9 de chercher des solutions en vue d'une recapitalisation, \u00e9met des doutes sur les chances d'un sauvetage.\r\nLes besoins en liquidit\u00e9s se chiffrent entre 2 et 3 milliards de francs, selon Mario Corti. Le m\u00eame jour, Credit Suisse et UBS entrent en sc\u00e8ne et proposent l'octroi d'un cr\u00e9dit relais de pr\u00e8s de 1 milliard de francs destin\u00e9 aux seules activit\u00e9s a\u00e9riennes.\r\nUne r\u00e9union entre les conseillers f\u00e9d\u00e9raux Kaspar Villiger et Moritz Leuenberger, les milieux \u00e9conomiques ainsi que les directions de Swissair, Crossair et des deux grandes banques, s'ach\u00e8ve le dimanche soir sans r\u00e9sultat apparent.\r\nNouvelle Crossair. Le lendemain, le lundi, le titre Swissair est suspendu de cotation \u00e0 la Bourse suisse et le spectre de la faillite refait surface. Apr\u00e8s la s\u00e9ance extraordinaire du Conseil f\u00e9d\u00e9ral, le couperet tombe finalement en soir\u00e9e: Crossair, reprise \u00e0 pr\u00e8s de 70% par UBS et Credit Suisse, va poursuivre les activit\u00e9s de Swissair. Quelque 2500 emplois vont passer \u00e0 la trappe.\r\nLe conseil d'administration de Swissair, qui ne compte depuis le 16 mars plus que l'administrateur-d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 Mario Corti, accepte l'offre des banques. Le sursis concordataire est demand\u00e9 pour SAirGroup, la holding chapeautant toutes les activit\u00e9s du groupe, SAirLines, l'unit\u00e9 regroupant les participations dans les compagnies a\u00e9riennes, et Flightlease, l'entreprise de cr\u00e9dit-bail d'a\u00e9ronefs.\r\nLe mardi 2 octobre d\u00e9bute dans l'incertitude la plus compl\u00e8te quant \u00e0 la situation de Swissair. La compagnie navigue \u00e0 vue et doit n\u00e9gocier au jour le jour avec ses fournisseurs. La confiance semble rompue.\r\nDeux appareils ne peuvent quitter Londres, Swissair n'ayant pas pay\u00e9 les droits d'atterrissage. Pour \u00e9viter une \u00e9ventuelle saisie de ses appareils en Belgique, le groupe n'ayant pas honor\u00e9 le versement de 200 millions \u00e0 Sabena, dont il d\u00e9tient 49%, la compagnie supprime trois vols vers la Belgique.\r\nControverse. Si les long-courriers ont pu quitter le tarmac zurichois, les retards s'accumulent et le chaos s'installe \u00e0 l'a\u00e9roport de Kloten. Vers midi, les passagers sont inform\u00e9s que Swissair n'obtient plus de k\u00e9ros\u00e8ne et \u00e0 16h15, tous les vols sont suspendus pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e. Swissair attend toujours un versement de sa banque principale.\r\nLes avions stationn\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger sont rapatri\u00e9s et plus aucune compagnie n'\u00e9change les billets Swissair. Mercredi, 400 vols sont annul\u00e9s dans le monde et les 76 appareils de la compagnie restent au sol, laissant en rade plus de 38'000 passagers.\r\nCe versement suscitera d'ailleurs de vifs d\u00e9bats entre Mario Corti et les banques, principalement l'UBS. Et le proc\u00e8s p\u00e9nal des 19 anciens responsables du groupe, dont son patron, ne permettra pas de faire la lumi\u00e8re sur cet \u00e9pisode.\r\nUn peu moins de six ans apr\u00e8s le \"grounding\", le 7 juin 2007 devant le Tribunal de district de B\u00fclach (ZH), le premier et finalement unique proc\u00e8s p\u00e9nal des ex-dirigeants de la compagnie s'ach\u00e8vera sur la relaxe des 19 inculp\u00e9s.\r\nCe proc\u00e8s fleuve, dont le verdict ne satisfera personne \u00e0 l'exception des accus\u00e9s, aura n\u00e9anmoins permis de faire le deuil de la compagnie au niveau du grand public.\r\nLiquidation \u00e0 achever. D\u00e9sormais, dix ans apr\u00e8s la disparition du groupe, la liquidation men\u00e9e par l'avocat zurichois Karl W\u00fcthrich suit son cours. Cette proc\u00e9dure, avec son chapelet d'actions en justice, dont celle au civil contre d'ex-dirigeants de la compagnie, constitue l'un des derniers \u00e9l\u00e9ments faisant encore appara\u00eetre le nom de Swissair dans la presse.\r\nDes journ\u00e9es tr\u00e8s particuli\u00e8res \u00e0 Kloten. Avec l'immobilisation de la flotte de Swissair entre les 2 et 3 octobre et la suppression de 400 vols dans le monde, l'a\u00e9roport de Kloten a d\u00fb prendre en charge les passagers rest\u00e9s en rade. Des particuliers et une entreprise de la r\u00e9gion ont fait au total don de 30'000 francs.\r\nCette somme a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e pour le logement, la nourriture, les transports et les billets d'avion des voyageurs qui terminaient leurs vacances et se sont retrouv\u00e9s d\u00e9sargent\u00e9s.\r\nEgalement sans le sou, Swissair n'a pu payer ni repas, ni nuit\u00e9es. Alors que la facture totale s'est \u00e9lev\u00e9e \u00e0 35'300 francs, l'a\u00e9roport a avanc\u00e9 la diff\u00e9rence. \r\nAu final, la somme non couverte par les dons a \u00e9t\u00e9 financ\u00e9e par un fonds de 55 millions de francs cr\u00e9\u00e9 par UBS pour les cas de rigueur, dont plusieurs dizaines de milliers de francs pour les frais des passagers n'ayant pas pu s'envoler de Kloten.\r\nL'a\u00e9roport zurichois a aussi dispens\u00e9 de taxes d'atterrissage les compagnies ayant organis\u00e9 des vols vers Zurich pour pallier la d\u00e9fection de Swissair. Crossair a pour sa part assur\u00e9 les vols Swissair vers une vingtaine de destinations en Europe.\r\nFace \u00e0 la crise, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral d\u00e9cide le 3 octobre de d\u00e9bloquer 450 millions de francs. Ce montant doit permettre \u00e0 Crossair d'assurer les op\u00e9rations de Swissair jusqu'au 28 octobre, avant l'envol de la nouvelle compagnie qui donnera naissance \u00e0 Swiss six mois plus tard. Les vols reprennent progressivement le jeudi 4 octobre, c\u00e9dant la place aux pol\u00e9miques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice romande d'\u00e9conomiesuisse", "name": "Gaggini, Cristina", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'A\u00e9roport international de Gen\u00e8ve, pr\u00e9sident de Gen\u00e8ve Tourisme", "name": "Jobin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de strat\u00e9gie \u00e0 l'IMD de Lausanne", "name": "Turpin, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Hans Christoph Rademann, directeur du Choeur de chambre de Dresde et du choeur du RIAS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71BB284F-FA0E-44F6-B198-47531025601A", "thematicGeographicals": ["Dresde"], "durationSec": 3430, "publicationDate": "2011-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["direction chorale", "musique vocale"], "excerpt": "Fondation du choeur en 1985 - Son d\u00e9veloppement - La tradition chorale \u00e0 Dresde - Parcours personnel de HC Rademann - Admiration pour H. Rilling puis Ph. Herreweghe - le \"son saxon\" - Quelques compositeurs autour de Dresde - Un choeur semi ou professionnel?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Choeur de chambre de Dresde et du choeur du RIAS", "name": "Rademann, Hans Christoph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "La grande vadrouille de G\u00e9rard Oury, 1966 (intro). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D8BA197E-5E66-4137-B36F-BF838097FAE3", "durationSec": 105, "publicationDate": "2011-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oury, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "La grande vadrouille de G\u00e9rard Oury, 1966 (5/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-221795B9-CA0C-4F08-A3AD-CBBE9E4400F5", "durationSec": 326, "publicationDate": "2011-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oury, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Inde plurielle (1/2) : Quand les routes de l'Inde se croisent \u00e0 Gen\u00e8ve [2/2]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6770C469-0CAE-4C70-AC79-AAF268C59A9C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Inde"], "durationSec": 2867, "publicationDate": "2011-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "festival de musique", "musique ethnique et folklorique", "mus\u00e9e d'ethnologie"], "excerpt": "A la veille du festival \"Les routes de l'Inde\", et dans le sillage de l'exposition \"La saveur des arts, de l'Inde moghole \u00e0 Bollywood\", dont il est le commissaire, entretien avec Laurent Aubert.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'ethnologie de Gen\u00e8ve, directeur des Ateliers d'ethnomusicologie", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "La grande vadrouille de G\u00e9rard Oury, 1966 (3/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C9A6F252-7D3A-4DC0-93E8-C48BB754921A", "durationSec": 429, "publicationDate": "2011-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oury, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Martin Sauer, directeur artistique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF19B27E-F92B-4348-B6E4-6A1A019AF8D3", "thematicGeographicals": ["Berlin"], "durationSec": 7089, "publicationDate": "2011-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sauer, Martin"], "thematicThemes": ["musique classique", "\u00e9dition", "disque compact"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique", "name": "Sauer, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Inde plurielle (1/2) : Quand les routes de l'Inde se croisent \u00e0 Gen\u00e8ve [1/2]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D2408DF-C770-42FB-B41C-194BB9A36866", "thematicGeographicals": ["Inde", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2734, "publicationDate": "2011-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "festival de musique", "mus\u00e9e d'ethnologie", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "A la veille du festival \"Les routes de l'Inde\", et dans le sillage de l'exposition \"La saveur des arts, de l'Inde moghole \u00e0 Bollywood\", dont il est le commissaire, entretien avec Laurent Aubert.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'ethnologie de Gen\u00e8ve, directeur des Ateliers d'ethnomusicologie", "name": "Aubert, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Rien n'a commenc\u00e9", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5387E341-1FDD-492B-BBBC-0E947B5B64F5", "durationSec": 206, "publicationDate": "2011-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e8re"], "excerpt": "R\u00e9flexion sur l'avenir en contemplant la m\u00e8re de l'\u00e9crivain, 99 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "La grande vadrouille de G\u00e9rard Oury, 1966 (4/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9B46C4D8-7316-438D-BF6F-601EB6FA51EB", "durationSec": 325, "publicationDate": "2011-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oury, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique d'avenir", "source": "siranau", "title": "1. Le Temps aboli : \"Stimmung\" de Karlheinz Stockhausen pour six chanteurs et six microphone. - 2. Art sonore: premi\u00e8re s\u00e9lection des candidats du concours \"Presque rien\"", "genres": ["Animation"], "id": "sound-34397D2A-8566-4410-8416-563B754DEC4B", "durationSec": 9647, "publicationDate": "2011-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrari, Luc", "Stockhausen, Karlheinz"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "1. Diffusion int\u00e9grale de Stimmung de Karlheinz Stockhausen pour six chanteurs et six microphone, oeuvre qualifi\u00e9e de \"feu de camp hippie\" par les journeaux lors de sa premi\u00e8re audition en 1968 \u00e0 Paris. - 2.  L'association\"Presque rien\" qui s'est constitu\u00e9e autour du compositeur Luc Ferrari a propos\u00e9 \u00e0 des compositeurs de tous \u00e2ges et du monde entier de composer une oeuvre en utilisant des sons d'archives de Luc Ferrari. Ils pouvaient soit les recomposer, soit les int\u00e9grer \u00e0 leur projet musical.\r\nDans musique d'avenir, une s\u00e9lection parmi les  34 dossiers finalistes. Oeuvre de: Philippe Berger, Martyn Schmidt, Patricio Catalayud, arden Day.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Didier Queloz, astrophysicien", "genres": ["Sketch", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A77A296A-A7D5-488B-9623-8AF86E1536FB", "durationSec": 5246, "publicationDate": "2011-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Queloz, Didier"], "excerpt": "\"50 nouvelles exoplan\u00e8tes !\r\nLe 12 septembre dernier, lors d'une r\u00e9union aux Etats-Unis o\u00f9 350 experts \u00e9taient r\u00e9unis, des astronomes de l'observatoire europ\u00e9en austral, dont une \u00e9quipe de genevois men\u00e9e par le c\u00e9l\u00e8bre astrophysicien Michel Mayor, ont annonc\u00e9 la d\u00e9couverte de 50 exoplan\u00e8tes. Cette \u00e9quipe \u00e9tait install\u00e9e sur le site de la Silla, au Chili, pour obtenir ces r\u00e9sultat. \r\nBio express :\r\nNaissance : 23 f\u00e9vrier 1966\r\nDidier Queloz est professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve o\u00f9 il obtient un Master en physique et une th\u00e8se sous la direction du professeur Michel Mayor, il passe deux ans en Californie au \"Jet Propulsion Laboratory\" puis revient \u00e0 Gen\u00e8ve o\u00f9 il est successivement ma\u00eetre assistant et ma\u00eetre d'enseignement et de recherche. En 2008, il est nomm\u00e9 professeur associ\u00e9.\r\nR\u00e9compenses :\r\n1995 : distinction par \"Science Magazine\" pour la d\u00e9couverte de la premi\u00e8re plan\u00e8te extrasolaire\r\n1996 : Prix \"Balzers\" de la soci\u00e9t\u00e9 suisse de physique pour la d\u00e9couverte de la plan\u00e8te en orbite autour de 51 Peg\r\n1996 : M\u00e9daille d'honneur de l'Union Astronomique international, commission 51, \"Bioastronomy\"\r\n2011 : prix de la ville de Gen\u00e8ve - section asciences - donn\u00e9 au groupe de trois chercheurs du d\u00e9partement d'astronomie : les professeurs Michel Mayor, Didier Queloz et St\u00e9phane Udry.\r\nProduction : Anne Baecher\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien", "name": "Queloz, Didier", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Henriquez, Carlos", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Godel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "La grande vadrouille de G\u00e9rard Oury, 1966 (1/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1CCCA997-7F22-45FD-A903-DE62AC482115", "durationSec": 376, "publicationDate": "2011-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oury, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "La grande vadrouille de G\u00e9rard Oury, 1966 (extro). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7F969991-70E4-4A5D-A3BA-F0F5E3706E38", "durationSec": 80, "publicationDate": "2011-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oury, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "La grande vadrouille de G\u00e9rard Oury, 1966 (2/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-90701A0D-E8BA-48B1-B48C-DCA3435A30D0", "durationSec": 290, "publicationDate": "2011-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oury, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Les huissiers ne sonnent qu'une fois. Chaque ann\u00e9e, plusieurs centaines de personnes sont expuls\u00e9es de leur logement. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6690019E-A13B-438A-9FAE-DCBDAA62B89C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3188, "publicationDate": "2011-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ASLOCA"], "thematicThemes": ["logement locatif", "droit du bail", "expulsion", "proc\u00e9dure", "sp\u00e9culation immobili\u00e8re"], "excerpt": "\"Les huissiers ne sonnent qu'une fois. Chaque ann\u00e9e, plusieurs centaines de personnes sont expuls\u00e9es de leur logement. Les histoires qui m\u00e8nent \u00e0 une telle situation sont chaque fois singuli\u00e8res, mais les proc\u00e9dures sont banalement similaires: une convocation au tribunal et un avis d\u2019expulsion. L\u2019entr\u00e9e en vigueur en 2011 du nouveau code de proc\u00e9dure civile et la situation tendue du march\u00e9 de l\u2019immobilier ne font qu\u2019aggraver les choses. La loi est d\u00e9sormais tr\u00e8s stricte: un retard de paiement de 30 jours est un motif suffisant pour justifier une expulsion. L'expulsion, c\u2019est ce qui attend Liliane Pellet et ses trois enfants. Son bailleur a r\u00e9clam\u00e9 le 5 pi\u00e8ces qu\u2019ils occupent pour y loger son fils. Apr\u00e8s 4 ans de proc\u00e9dure et de recherche de logement son bail a \u00e9t\u00e9 r\u00e9sili\u00e9. Pourtant, 10 jours apr\u00e8s l\u2019\u00e9ch\u00e9ance, cette m\u00e8re de famille occupe toujours l\u2019appartement, faute d\u2019en avoir trouv\u00e9 un autre. Elle esp\u00e8re qu\u2019une convocation au tribunal permettra de d\u00e9bloquer la situation et que les services sociaux lui proposeront un toit, pour elle et ses adolescents. Mais rien n\u2019est moins s\u00fbr. L\u2019ASLOCA, l\u2019association de d\u00e9fense des locataires, estime que m\u00eame dans les cas d\u2019urgence, la ville de Gen\u00e8ve, par exemple, n\u2019est pas en mesure de proposer un appartement aux personnes expuls\u00e9es en moins de 6 mois. Pourtant, comme l\u2019explique Christian Dandres, avocat dans cette association, une proc\u00e9dure d\u2019expulsion peut \u00eatre exp\u00e9di\u00e9e en 2 ou trois mois. Comment faire, d\u00e8s lors, si l\u2019on est mis dehors de son appartement ? Pour Maria Intagliata, c\u2019est un retard de paiement qui est \u00e0 l\u2019origine de ses probl\u00e8mes. Au moment de sa s\u00e9paration il y a deux ans, cette Genevoise confront\u00e9e \u00e0 des soucis financiers a eu un arri\u00e9r\u00e9 de loyer de 2\u2019400 francs, soit deux mois et demi de loyer. Une somme qu\u2019elle a pourtant pay\u00e9e quelques mois plus tard. Mais cela n\u2019a pas suffit : la justice a tranch\u00e9 et en raison de ce retard, elle doit aujourd\u2019hui quitter l\u2019appartement dans lequel elle a pass\u00e9 32 ans. Or, n\u2019ayant pas trouv\u00e9 \u00e0 temps un logement de remplacement, elle attend avec angoisse l\u2019arriv\u00e9e de la police et se barricade chez elle la nuit, de peur d\u2019\u00eatre surprise dans son sommeil. Ce sont bien des cas comme celui de Maria que d\u00e9noncent des associations, comme celle des Mal log\u00e9s. Pour eux, ces pratiques sont symptomatiques de la sp\u00e9culation immobili\u00e8re: les propri\u00e9taires n\u2019h\u00e9sitent plus \u00e0 utiliser le levier du non-payement de loyer pour expulser les gens et pouvoir ensuite augmenter les prix. Pourtant un retard de paiement de 30 jours est un motif suffisant pour justifier une expulsion, explique la Premi\u00e8re juge de paix \u00e0 Lausanne Anne-Florence Cornaz. Le directeur de la chambre immobili\u00e8re neuch\u00e2teloise Yann Sunier estime quant \u00e0 lui que beaucoup de bailleurs passent des arrangements avec leurs locataires en dehors des salles des tribunaux. Alors que se passe-t-il r\u00e9ellement entre locataires, r\u00e9gies et tribunaux ? De quoi j\u2019me m\u00eale est parti \u00e0 la rencontre de locataires en mal de logements.Un reportage d\u2019Anouk Henry, pr\u00e9sent\u00e9 par Marc Giouse et r\u00e9alis\u00e9 par Jean-Daniel Mottet.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "locataire", "name": "Intagliata, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "locataire", "name": "Pellet, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Chambre immobili\u00e8re neuch\u00e2teloise", "name": "Sunier, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "Premi\u00e8re Juge de paix \u00e0 Lausanne", "name": "Cornaz, Anne-Florence", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, ASLOCA", "name": "Dandr\u00e8s, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Henry, Anouk", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "MORAT FRIBOURG", "MESSIEURS", "SUPER LEAGUE", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (LOISIR)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "CYCLISME (LOISIR)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "MOTO2", "GRAND PRIX DU JAPON MOTOCYCLISTE", "SUPER LEAGUE", "MESSIEURS", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "HANDICAP PHYSIQUE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOOLIGANISME", "SUPER LEAGUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "RUGBY", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "RUGBY"], "visualPersons": ["LUETHI, THOMAS", "MARQUEZ, MARC", "YAKIN, HAKAN", "YAKIN, MURAT", "GROSS, CHRISTIAN", "WOELFLI, MARCO"], "id": "asset-260808", "durationSec": 3242, "mediaType": "video", "title": "11.10.02", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "ZURICH-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "SUISSE", "MOTEGI", "BERNE-VILLE", "LUTRY", "LUTRY", "GENEVE-VILLE", "SION", "BIENNE", "ZURICH-VILLE", "NOUVELLE-ZELANDE", "WELLINGTON", "NOUVELLE-ZELANDE", "AUCKLAND"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "FC LUCERNE", "YOUNG BOYS", "FC SION", "FC LAUSANNE-SPORT", "HC BIENNE", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-10-02T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport dimanche", "Sport dimanche", "Sport dimanche", "Rugby/Mondiaux: r\u00e9sum\u00e9 des matchs de la phase de poules", "Le Mag: la retraite est souvent l'occasion de se mettre au sport", "Hockey/LNA: hommage \u00e0 Martin Steinegger, joueur de Bienne qui a disput\u00e9 son milli\u00e8me match", "Volleyball: reportage sur l'\u00e9quipe de Lutry Lavaux qui retrouve l'\u00e9lite", "Orientation/Coupe du monde: le Thurgovien Daniel Hubmann a remport\u00e9 la course pour la quatri\u00e8me ann\u00e9e de suite", "Cyclisme/Jeux paralympiques: trois athl\u00e8tes suisses \u00e9taient en camp d'entra\u00eenement", "Le semainier", "Ski alpin: interview de Justin Murisier, skieur de l'\u00e9quipe de Suisse pour qui la saison est d\u00e9j\u00e0 termin\u00e9e \u00e0 cause d'une blessure", "Athl\u00e9tisme/Morat-Fribourg: le Jurassien St\u00e9phane Joly remporte la course", "Moto/GP du Japon: Thomas L\u00fcthi est \u00e0 nouveau mont\u00e9 sur un podium de Moto2 en terminant troisi\u00e8me. Dominique Aegerter est arriv\u00e9 huiti\u00e8me", "Football/Super League (11j): r\u00e9sum\u00e9 du match Sion - Lausanne (1 -0) et interview de Goran Obradovic, joueur de Sion et de Fr\u00e9d\u00e9ric Page, joueur de Lausanne", "Football: interview de Dominique Warluzel, avocat, qui d\u00e9code le conflit qui oppose Christian Constantin, pr\u00e9sident de FC Sion, et les instances sportives", "Football/Super League (11j): r\u00e9sum\u00e9 des matchs de la veille et r\u00e9sultats+classement", "Hockey/LNA (9j): r\u00e9sum\u00e9 du match Fribourg - Zurich (2 - 1) et interview de Paul Savary, joueur de Gen\u00e8ve", "Football/Super League (11j): r\u00e9sum\u00e9 des matchs Young Boys - Lucerne (1 - 0) et Grasshopper - Zurich (match arr\u00eat\u00e9)", "Sport Dimanche"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3347378", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "JUTTENS, Matthieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3349247", "ece-3347377", "ece-3347378"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "G\u00c9OPOLITIQUE", "D\u00c9MOGRAPHIE ET POPULATION"], "id": "asset-263616", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 902, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20111002 et archives COLIN Xavier d\u00e9crypte les atouts du continent africain, ressources naturelle, d\u00e9mographie, taux de croissance dans une \u00e9mission afro-optimiste. L'Afrique manque de stabilit\u00e9 politique et de d\u00e9mocratie pour profiter de ses richesses.", "title": "CONTINENT AFRICAIN : DES ATOUTS MECONNUS ? - 11.10.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AFRIQUE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2011-10-02T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Continent africain : des atouts m\u00e9connus ?", "Continent africain : des atouts m\u00e9connus ?", "Continent africain : des atouts m\u00e9connus ?"], "alternativeTitle": ["Geopolitis", "Geopolitis", "Geopolitis", "L'\u00e9ditorial", "Le contexte", "Continent africain : des atouts m\u00e9connus ?", "L'invit\u00e9", "Le reportage"], "imageURL": "//www.rts.ch/3363746.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3347395", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}, {"name": "TV5MONDE", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BUGNON, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "LAVARINO, Yannis", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTA, Silvia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3349169", "ece-3349168", "ece-3347395"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["POLANSKI, ROMAN"], "id": "asset-261614", "thematicGeographicals": ["GSTAAD"], "durationSec": 1594, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gstaad : 20111002, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le cin\u00e9aste franco-polonais POLANSKI Roman \u00e0 l'occasion de son retour en Suisse pour recevoir le prix du Festival de film de Zurich. Ag\u00e9 de 78 ans, le r\u00e9alisateur parle de son assignation \u00e0 r\u00e9sidence en 2010, de son enfance, de sa vie \u00e9maill\u00e9e de drames et de sa carri\u00e8re au cin\u00e9ma.", "title": "ROMAN POLANSKI - 11.10.02", "visualGeographicals": ["GSTAAD"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2011-10-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["POLANSKI, ROMAN"], "backgrounds": ["Gstaad Suisse, le cin\u00e9aste franco-polonais Roman Polanski dit \"Baise mon cul\" en polonais au journaliste RTS Darius Rochebin."], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "alternativeExcerpt": ["Roman Polanski\nL'interview de Darius Rochebin", "Roman Polanski\nL'interview de Darius Rochebin", "Roman Polanski\nL'interview de Darius Rochebin", "Roman Polanski\nL'interview de Darius Rochebin", "L'interview de Darius Rochebin", "Darius Rochebin rec\u0327oit Roman Polanski"], "alternativeTitle": ["Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Pardonnez-moi", "Roman Polanski"], "imageURL": "//www.rts.ch/3437877.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3347392", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3349167", "ece-3349166", "ece-3349165", "ece-3349164", "ece-3347392"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 11.10.02", "visualThemes": ["VIN", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["MARTIGNY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-263929", "durationSec": 926, "publicationDate": "2011-10-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "alternativeTitle": ["Le journal", "12:45 Le Journal", "La revue de presse dominicale", "Etats-Unis: le mouvement lanc\u00e9 il y a deux semaines contre la finance de Wall Street et les riches prend de l'ampleur", "Martigny (VS): la foire du Valais bat son plein", "Athl\u00e9tisme/Morat-Fribourg: les pr\u00e9cisions de Pierre Pouiller", "Libye: \u00e0 Syrte, l'un des derniers bastions des partisans de Kadhafi, la situation des assi\u00e9g\u00e9s serait d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3347393", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["A New York, foyer de la contestation, les manifestants ont bloqu\u00e9 le pont de Brooklyn. 700 personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es.", "Pendant 10 jours, 200'000 visiteurs sont attendus. Cette grande fr\u00e9quentation attise les attentes financi\u00e8res des exposants, mais aussi des propri\u00e9taires de d\u00e9bit de boissons.", "Le Jurassien St\u00e9phane Joly remporte la course.", "Le CICR tire la sonnette d'alarme."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3347393", "ece-3349261"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Course \u00e0 pied", "source": "gico", "id": "asset-261353", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "MORAT"], "durationSec": 7255, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morat, Fribourg-ville : 20111002, 78e \u00e9dition de la course \u00e0 pied Morat Fribourg, suivie par les journalistes de la TSR avec leurs invit\u00e9s.", "title": "ENTOURAGE - MORAT - FRIBOURG 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2011-10-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e sur le plateau de la TSR install\u00e9 dans l'aire d'arriv\u00e9e \u00e0 Fribourg par Pierre Pouiller, interviews r\u00e9alis\u00e9es par Eric Plancherel sur la ligne de d\u00e9part et d'arriv\u00e9e et interventions de Pascale Blattner sur le parcours \u00e0 la Sonnaz"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BASZANGER, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "N\u00e9s ailleurs, engag\u00e9s ici. Quelle est la place des \u00e9trangers et des Suisses d\u2019origine \u00e9trang\u00e8re dans la vie politique? Et quel regard portent-ils sur la politique suisse? Reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-FB8BCFAE-60A1-42E4-8C57-B5F80A65185C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse romande", "Vaud", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 883, "publicationDate": "2011-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigrant", "immigration", "fonction politique", "vie politique", "population \u00e9trang\u00e8re", "parti politique", "politique d'asile", "x\u00e9nophobie"], "excerpt": "\"Quinze Minutes vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir le quotidien de trois militants romands.D'origine angolaise, tunisienne ou \u00e9gyptienne, naturalis\u00e9s ou titulaires d'un permis de r\u00e9sidence, ils sont n\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger mais c'est en Suisse qu'ils ont choisi de s'engager. \"L\u2019immigration massive est un danger pour la Suisse\" Jean-Baptiste Domingos a vingt-cinq ans et vit \u00e0 Renens. D\u2019origine angolaise, il est arriv\u00e9 en Suisse au milieu des ann\u00e9es 1990, fuyant avec sa famille la guerre civile qui d\u00e9chirait son pays \u00e0 l\u2019\u00e9poque. Etudiant en philosophie \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lausanne, le jeune homme a d\u00e9cid\u00e9 r\u00e9cemment de se confronter \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du terrain en s\u2019impliquant dans la vie de sa commune. Quelques mois plus t\u00f4t, une rencontre \u00e0 Berne avec le conseiller national UDC Oskar Freysinger - \"un humaniste et un homme de c\u0153ur\" - avait jou\u00e9 comme un r\u00e9v\u00e9lateur: c\u2019\u00e9tait bien \u00e0 l\u2019UDC qu\u2019il allait vivre son engagement. Elu conseiller communal \u00e0 Renens en ao\u00fbt dernier, Jean-Baptiste Domingos revendique ce choix. Et tant pis s\u2019il \u00e9tonne bon nombre des passants qu\u2019il aborde sur la place du march\u00e9 de la ville: pour lui, l\u2019UDC n\u2019a rien du parti x\u00e9nophobe que d\u00e9crivent ses d\u00e9tracteurs. Et le jeune \u00e9lu en est convaincu, \"l\u2019immigration de masse est un danger pour la Suisse.\" Discours paradoxal quand on a un parcours comme le sien? Non, r\u00e9pond le jeune homme. \"La situation n\u2019\u00e9tait pas la m\u00eame \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 ma famille est arriv\u00e9e. Et voir ma position comme paradoxale, c\u2019est d\u00e9j\u00e0 une forme de pr\u00e9jug\u00e9.\" \"La Suisse telle que je l\u2019ai d\u00e9couverte dans les ann\u00e9es 1970 n\u2019existe plus.\" Ashraf Moussa est n\u00e9 en Egypte. Arriv\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve en 1979, il est naturalis\u00e9 et membre du parti radical, puis lib\u00e9ral-radical depuis de nombreuses ann\u00e9es. Ce g\u00e9rant de restaurant est un \"Genevois de c\u0153ur\". Dans son quartier de Plainpalais, o\u00f9 il conna\u00eet \"presque tout le monde\", il est tr\u00e8s attach\u00e9 au r\u00f4le de lien social que jouent selon lui les petits commer\u00e7ants. \"Ebloui\" par la Suisse, sa qualit\u00e9 de vie, son syst\u00e8me politique, il constate avec regret que le pays, tel qu\u2019il l\u2019a d\u00e9couvert dans les ann\u00e9es 1970, \"n\u2019existe plus.\" Exemple de cette d\u00e9gradation, la \"petite d\u00e9linquance\" qui p\u00e8se toujours davantage, selon lui, sur le quotidien des commer\u00e7ants de son quartier. Au conflit, Ashraf Moussa pr\u00e9f\u00e8re le dialogue: musulman pratiquant, il consid\u00e8re que l\u2019islam a sa place en Suisse. Une vision de la soci\u00e9t\u00e9 comme terrain d\u2019harmonie qui rejoint l\u2019esprit de consensus qu\u2019il appr\u00e9cie tout particuli\u00e8rement dans la culture politique suisse. \"Les affiches utilis\u00e9es dans la campagne pour l\u2019interdiction des minarets jouent sur la peur de l\u2019autre.\" Noureddine Mana\u00ef est d\u2019origine tunisienne et vit \u00e0 Neuch\u00e2tel depuis une trentaine d\u2019ann\u00e9es. Employ\u00e9 au Service des sports de la ville, ce p\u00e8re de famille, naturalis\u00e9 et mari\u00e9 \u00e0 une Suissesse, est membre du parti Solidarit\u00e9S. Ce qui l\u2019a pouss\u00e9 \u00e0 entrer en politique? Le regard port\u00e9 par l\u2019UDC sur les Suisses d\u2019origine \u00e9trang\u00e8re et notamment de confession musulmane. A cet \u00e9gard, l\u2019initiative contre la construction de minarets a \u00e9t\u00e9 v\u00e9cue comme une forme de stigmatisation par cet ancien champion du monde de full-contact qui a port\u00e9 haut les couleurs neuch\u00e2teloises sur les rings dans les ann\u00e9es 1980 et 1990. Les affiches utilis\u00e9es par l\u2019UDC \u00e0 l\u2019\u00e9poque sont pour lui une \"provocation\", jouant sur \"la peur de l\u2019autre.\" Invit\u00e9 \u00e0 un d\u00e9bat durant la campagne, il est frapp\u00e9 par les \"pr\u00e9jug\u00e9s\" et la \"m\u00e9connaissance\" de l\u2019islam de certains de ses interlocuteurs. Noureddine Mana\u00ef, d\u00e9cide alors de se lancer dans un nouveau combat, celui de la politique. Le choix du parti Solidarit\u00e9S, \u00e0 la gauche de la gauche, s\u2019est impos\u00e9 \u00e0 lui comme une \u00e9vidence: \"un parti en prise avec la r\u00e9alit\u00e9\", qui convient \u00e0 son temp\u00e9rament \"d\u2019homme de terrain\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "lib\u00e9ral-radical genevois d'origine \u00e9gyptienne", "name": "Moussa, Ashraf", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 communal \u00e0 Neuch\u00e2tel, Tunisien d'origine, membre de Solidarit\u00e9S", "name": "Mana\u00ef, Noureddine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant d'origine angolaise, conseiller communal UDC \u00e9 Renens", "name": "Domingos, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ambrus, S\u00e9verine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jean de la Fontaine [Version int\u00e9grale]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-330A2FCB-E22E-4CDE-96FC-A89D209B610B", "durationSec": 7020, "publicationDate": "2011-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Fontaine, Jean de"], "thematicThemes": ["fable", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Zone franche", "source": "siranau", "title": "Francine, la violence faite femme. Qui sont-elles ces femmes qui frappent? Pourquoi passent-elles \u00e0 l'acte? La violence au f\u00e9minin est-elle particuli\u00e8re? Et pourquoi est-elle si taboue?", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-A1EB904B-D5F0-4CEC-9D94-9C3883786FF0", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2011-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychopathologie", "violence conjugale", "homme battu", "femme", "violence"], "excerpt": "Violence faite femme. Francine n'est pas son vrai nom.\r\nOser dire \"je suis une femme violente\" est un pas trop difficile \u00e0 franchir \u00e0 visage d\u00e9couvert. Et Francine a longtemps cach\u00e9 son probl\u00e8me aux autres et \u00e0 elle-m\u00eame. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe site de l'association Face \u00e0 Face <http://www.face-a-face.info/> \r\n\"Avec mon conjoint, j'\u00e9tais comme une cocotte-minute, je gardais tout \u00e0 l'int\u00e9rieur. Et quand j'explosais, je le frappais\" se souvient-elle de sa voix douce. Jusqu'au jour o\u00f9 elle s'est pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l'association Face \u00e0 Face \u00e0 Gen\u00e8ve, une association qui travaille sur la pr\u00e9vention, l\u2019information et l\u2019\u00e9ducation des femmes ayant des comportements violents.\"Je me souviens, j'\u00e9tais \u00e0 l'a\u00e9roport, stress\u00e9e, un homme m'a bouscul\u00e9e et je lui ai donn\u00e9 une claque \u00e9norme. J'ai eu peur de moi, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la goutte d'eau qui a fait d\u00e9border le vase, j'ai d\u00e9cid\u00e9 d'agir\". Depuis plusieurs mois, Francine travaille sur ces comportements violents qui ont jalonn\u00e9 sa vie. Les siens et ceux de ses parents. La violence faite aux autres ou \u00e0 elle-m\u00eame. Et petit \u00e0 petit, elle retrouve confiance.\r\nQui sont-elles ces femmes qui frappent? Pourquoi passent-elles \u00e0 l'acte? La violence au f\u00e9minin est-elle particuli\u00e8re? Et pourquoi est-elle si taboue?\r\nInvit\u00e9s:\r\nClaudine Gachet, psychoth\u00e9rapeute, directrice de l'association Face \u00e0 Face.\r\nSerge Guinot, psychoth\u00e9rapeute syst\u00e9micien", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychoth\u00e9rapeute", "name": "Gachet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "femme violente", "name": "Francine", "type": "Participant"}, {"role": "psychoth\u00e9rapeute", "name": "Guinot, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "Emission sp\u00e9ciale \u00e0 l'occasion du 40e anniversaire du Kiosque \u00e0 musique(s)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-95523C13-9B89-481D-A784-4C55FF292BD3", "thematicGeographicals": ["M\u00e9zi\u00e8res (VD)", "Suisse romande"], "durationSec": 5174, "publicationDate": "2011-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gigon, Jean-Claude", "RSR", "Stress", "RSR - La Premi\u00e8re"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "fanfare", "musique populaire", "rap", "choeur", "brass band", "musique vocale"], "excerpt": "\"Le Kiosque \u00e0 musiques\" f\u00eate son 40e anniversaire avec Stress\r\n\"Le Kiosque \u00e0 musiques\" c\u00e9l\u00e8bre ses 40 ans le 1er octobre 2011 \u00e0 M\u00e9zi\u00e8res (VD). Diffus\u00e9e chaque samedi de 11h \u00e0 12h30, l\u2019\u00e9mission fait r\u00e9sonner depuis 1971 les musiques populaires helv\u00e9tiques sur les ondes de RSR-La Premi\u00e8re. Des festivit\u00e9s r\u00e9solument tourn\u00e9es vers l\u2019avenir puisque le rappeur Stress fait partie des invit\u00e9s pr\u00e9sents au Th\u00e9\u00e2tre du Jorat pour cet anniversaire qui se d\u00e9roule en direct et en public.\r\nQuelques chiffres\r\nFond\u00e9 par Roger Volet en 1971, \"Le Kiosque \u00e0 musiques\"est la plus ancienne \u00e9mission radiophonique de Suisse. Le succ\u00e8s rencontr\u00e9 par ces 90 minutes d\u00e9di\u00e9es aux musiques populaires se confirme d\u2019ann\u00e9e en ann\u00e9e aupr\u00e8s des auditeurs: plus de 200'000 personnes se passionnent chaque semaine pour la centaine de concerts diffus\u00e9s en direct. Peu \u00e9tonnant lorsque l\u2019on sait que plus de 80% des musiciens pratiquent leur art dans le cadre de formations populaires ou traditionnelles. Ce ne sont d\u2019ailleurs pas moins de 8'500 musiciens ou chanteurs qui se produisent au total par ann\u00e9e au cours des 52 \u00e9missions.\r\nUn Kiosque, des Musiques\r\nLeKiosque est ainsi devenu au fil des ans bien plus qu\u2019une vitrine des musiques populaires; il participe activement \u00e0 la vie musicale et traditionnelle de Suisse romande. Il se d\u00e9place de r\u00e9gions en r\u00e9gions, accueilli par les diverses manifestations qui s\u2019y d\u00e9roulent. Une proximit\u00e9 qui permet \u00e0 chacun de d\u00e9couvrir le talent des musiciens romands. Chaque samedi, les amateurs de musique peuvent ainsi appr\u00e9cier sur place ou depuis chez eux les concerts interpr\u00e9t\u00e9s par les ensembles d\u2019accord\u00e9ons, les ensembles \u00e0 vent, l\u2019art choral ou les musiques traditionnelles, les quatre cat\u00e9gories qui composent les formations de musiques populaires.\r\nTout d\u2019abord centr\u00e9 sur les airs de l\u2019arc franco-proven\u00e7al et sur la L\u00e4ndermusik, \"Le Kiosque \u00e0 musiqueS\" a gagn\u00e9 depuis quelques ann\u00e9es un \u00ab s \u00bb en s\u2019ouvrant au jazz et aux musiques du monde, de plus en plus jou\u00e9s par les ensembles romands actuels.\r\nQuatre d\u00e9cennie et trois animateurs\r\nEn quarante ans, seuls trois animateurs se sont succ\u00e9d\u00e9s au micro du Kiosque \u00e0 musiques. Ce rendez-vous aujourd\u2019hui devenu incontournable dans le paysage musical romand a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par le Lausannois Roger Volet, qui l\u2019a anim\u00e9 de 1971 \u00e0 1984. Jean-Claude Gigon, originaire du Jura, a pris la rel\u00e8ve avec enthousiasme jusqu\u2019en 1999. Cette ann\u00e9e-l\u00e0 marque le d\u00e9c\u00e8s du fondateur Roger Volet et l\u2019arriv\u00e9e au micro de Jean-Marc Richard, qui met en valeur les traditions musicales de notre pays chaque samedi depuis 12 ans d\u00e9j\u00e0. Au final, une grande stabilit\u00e9 qui atteste de l\u2019engagement et de la forte implication de tous ceux qui se sont retrouv\u00e9s un jour en charge de cette \u00e9mission-phare de RSR-La Premi\u00e8re.\r\nAu programme des festivit\u00e9s du 1 octobre 2011: Stress !\r\nPour c\u00e9l\u00e9brer ce 40 anniversaire, une \u00e9mission exceptionnelle se tient samedi 1er octobre en direct du Th\u00e9\u00e2tre du Jorat \u00e0 M\u00e9zi\u00e8res (VD). \"Le Kiosque \u00e0 musiques\" a choisi de s\u2019installer dans ce lieu embl\u00e9matique li\u00e9 \u00e0 l\u2019histoire des musiques populaires et capable de recevoir pr\u00e8s de 900 personnes.\r\nN\u00e9ophytes ou fervents amateurs, tous sont cordialement convi\u00e9s \u00e0 assister \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement. \r\nAux c\u00f4t\u00e9s de Jean-Marc Richard et du pr\u00e9c\u00e9dent animateur Jean-Claude Gigon, le rappeur helv\u00e9tique Stress! Ce dernier va interpr\u00e9ter en direct trois de ses titres sp\u00e9cialement r\u00e9arrang\u00e9s pour l\u2019occasion avec le Wind Band Neuch\u00e2telois et Le Ch\u0153ur du Coll\u00e8ge St-Michel de Fribourg. Une opportunit\u00e9 unique de d\u00e9couvrir une version in\u00e9dite de Tous les m\u00eames et Au poste notamment.\r\nLes Valaisans Zach\u00e9os et la formation al\u00e9manique Schweizer Oktett compl\u00e8tent l\u2019affiche de ce programme festif, qui tend \u00e0 cr\u00e9er de nouvelles passerelles entre les styles, les traditions, les r\u00e9gions et les g\u00e9n\u00e9rations.\r\n\"La Bo\u00eete \u00e0 Musique\"\r\nA l\u2019issue de cette heure et demie de direct radiophonique, deux \u00e9missions de \"La Bo\u00eete \u00e0 Musique\" sont enregistr\u00e9es dans le courant de l\u2019apr\u00e8s-midi (d\u00e8s 15h30), puis diffus\u00e9es le 5 et le 12 novembre 2011 sur TSR1.\r\nJean-Marc Richard revient plus en d\u00e9tails sur cette belle et longue histoire du Kiosque \u00e0 musiques avec des images d\u2019archives, des anecdotes et des t\u00e9moignages. Des animations sont \u00e9galement propos\u00e9es dans les jardins du Th\u00e9\u00e2tre du Jorat, entre ballons, barbes \u00e0 papa et concerts.\r\nRendez-vous samedi 1er octobre 2011 pour f\u00eater 40 ans de musique populaire sur RSR-La Premi\u00e8re !\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien animateur du Kiosque \u00e0 musique", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moser, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "ensemble suisse al\u00e9manique", "name": "Schweizer Oktett", "type": "Participant"}, {"role": "brass band", "name": "Wind Band Neuch\u00e2telois", "type": "Participant"}, {"role": "ensemble folklorique valaisan", "name": "Zach\u00e9os", "type": "Participant"}, {"role": "choeur", "name": "Coll\u00e8ge Saint-Michel, Fribourg / Choeur", "type": "Participant"}, {"role": "rappeur", "name": "Stress", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Aragon, erreurs comprises", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-8E9D9F13-C93E-497E-8197-87EF78DD5BDE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 5432, "publicationDate": "2011-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aragon, Louis"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)", "20e si\u00e8cle", "po\u00e9sie", "surr\u00e9alisme", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Louis Aragon (1897-1982). Chantre du r\u00e9alisme socialiste mais aussi troubadour de l'amour en vers r\u00e9guliers, Aragon m\u00e9rite davantage que sa l\u00e9gende sulfureuse.  D'une prodigieuse virtuosit\u00e9, il passait \u00e0 sa mort, le 24 d\u00e9cembre 1982, pour le plus grand \u00e9crivain francophone. Parcours po\u00e9tique avec un document in\u00e9dit. On ne lit plus gu\u00e8re Aragon en ce d\u00e9but d'un autre si\u00e8cle. Le sien fut bien diff\u00e9rent, n\u00e9 des spasmes d'une Grande Guerre affreuse qu'il suivit en m\u00e9decin auxiliaire. Un si\u00e8cle d'horreurs et d'espoirs qui s'est d\u00e9roul\u00e9 au pas de charge et s'est achev\u00e9 au pied du Mur de Berlin, dans l'\u00e9lan festif d'une d\u00e9construction. Lyrique et du genre sentimental, le fils naturel du pr\u00e9fet de police parisien et d\u00e9put\u00e9 Louis Andrieux, eut maille \u00e0 partir avec la r\u00e9alit\u00e9. Il faut dire qu'on lui avait cach\u00e9 son origine b\u00e2tarde mais aussi menti sur sa m\u00e8re qu'on fit passer dans son entourage pour sa s\u0153ur. Il en con\u00e7ut d\u00e8s l'\u00e2ge de six ans des... histoires et s'est amus\u00e9 depuis \u00e0 brouiller quelque peu sa biographie. Amuser, est-ce le mot ? Bless\u00e9 comme on peut l'\u00eatre par une origine incertaine, Aragon s'est voulu plus affirm\u00e9 tant dans ses choix esth\u00e9tiques, litt\u00e9raires que politiques. Ayant tent\u00e9 de se suicider en 1927 suite \u00e0 sa rupture avec Nancy Cunard, il n'est pas impossible que ce dandy surr\u00e9aliste \u00e9pous\u00e2t la cause communiste par aveuglement volontaire. La m\u00eame ann\u00e9e, il rencontrait Elsa Triolet, la belle-s\u0153ur de Ma\u00efakovski, Elsa dont le r\u00f4le d\u00e9terminant dans sa vie est devenue en soi une \u00e9pop\u00e9e amoureuse. En ce temps des passions, de l'affrontement entre fascisme et communisme, la ti\u00e9deur d\u00e9mocratique vivait des heures sombres. Aragon s'est alors impos\u00e9 en tribun intransigeant du Parti Communiste Fran\u00e7ais sans doute pour dissimuler ses propres vacillements intimes. Durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale, dans la Dr\u00f4me, il combattit l'\u00e9touffoir nazi sous la plume de Fran\u00e7ois la Col\u00e8re et offrit aux Fran\u00e7ais de tr\u00e8s beaux po\u00e8mes publi\u00e9s clandestinement par Pierre Seghers et, \u00e0 Neuch\u00e2tel, par Albert B\u00e9guin dans sa collection Les Cahiers du Rh\u00f4ne. Apr\u00e8s-guerre, avec Elsa, il adopta la posture de l'intellectuel communiste, entre mensonge stalinien et agitation mondaine tout en animant Les Lettres fran\u00e7aises, r\u00e9plique journalistique aux Temps modernes de l'autre couple l\u00e9gendaire Sartre et Beauvoir. Suite au cycle romanesque du Monde r\u00e9el, Aragon a \u00e9t\u00e9 magnifiquement servi par les chansonniers qui ont saisi, avec talent, le formidable ressort musical de sa po\u00e9sie. Sans L\u00e9o Ferr\u00e9, Georges Brassens, H\u00e9l\u00e8ne Martin, Catherine Sauvage, Serge Reggiani, Juliette Gr\u00e9co et, bien s\u00fbr, Jean Ferrat, il n'aurait jamais connu une telle popularit\u00e9. Apr\u00e8s la mort de sa muse, Elsa, le 16 juin 1970, Aragon a connu son ultime m\u00e9tamorphose en s'entourant de gar\u00e7ons charmants qui lui jouaient des airs de guitare, sorte de Socrate entour\u00e9 d'\u00e9ph\u00e8bes mais nettement moins sage, si on en croit la l\u00e9gende. A la F\u00eate de l'Humanit\u00e9, il \u00e9tait m\u00eame apparu couvert d'un masque rouge pour d\u00e9router ses admirateurs. Esclandre d'un dandy octog\u00e9naire qui n'a jamais tourn\u00e9 sa veste que par sinc\u00e9rit\u00e9. Allez comprendre! Archives : Je ne m'aime pas beaucoup. Portrait d'Aragon par Jean-Jacques Brochier et Catherine Sauvage au micro de G\u00e9rard Valbert (Dimanche litt\u00e9raire, RSR II, 10.04.1983). Le surr\u00e9alisme et Desnos. Entretien avec Aragon et Elsa Triolet \u00e0 leur domicile parisien par Jean-Paul Darmsteter (Radio-Gen\u00e8ve, 03.07.1959). La R\u00e9sistance des po\u00e8tes. Entretien avec Aragon \u00e0 son domicile parisien par Paul Ladame avec la lecture du po\u00e8me \"A une petite fille massacr\u00e9e\" (Radio-Gen\u00e8ve, 17.05.1945). Ma\u00efakovski. Entretien avec Aragon sur le ballet de Roland Petit \"Allumez les \u00e9toiles\" en hommage au po\u00e8te Ma\u00efakovski, son beau-fr\u00e8re par Yves Mourousi (Magazine de l'Info, RSR II, 28.01.1978). Et plusieurs chansons et po\u00e8mes d'Aragon par Catherine Sauvage, H\u00e9l\u00e8ne Martin, Jean Ferrat, Marc Ogeret et... l'auteur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te fran\u00e7ais (Archives RSR, Fonds Radio-Gen\u00e8ve, 17.05.1945)", "name": "Aragon, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te fran\u00e7ais (Archives RSR, 03.07.1959)", "name": "Aragon, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, interpr\u00e8te (Archives RSR, 10.04.1983)", "name": "Sauvage, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "critique litt\u00e9raire (Archives RSR, 10.04.1983)", "name": "Brochier, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te fran\u00e7ais (Archives RSR, 28.01.1978)", "name": "Aragon, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "compagne de Louis Aragon (Archives RSR, 03.07.1959)", "name": "Triolet, Elsa", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve (Archives RSR, Fonds Radio-Gen\u00e8ve, 17.05.1945)", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve (Archives RSR, 03.07.1959)", "name": "Darmsteter, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR, 10.04.1983)", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR, 28.01.1978)", "name": "Mourousi, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["LUSTRINELLI, MAURO", "PEDAT, ERIC", "BEZINA, GORAN", "BYKOV, ANDREY", "SHAQIRI, XHERDAN", "FREI, ALEXANDER", "HUGGEL, BENJAMIN", "STRELLER, MARCO"], "id": "asset-262087", "durationSec": 2670, "mediaType": "video", "title": "11.10.01", "visualGeographicals": ["LANGNAU IM EMMENTAL", "NEUCHATEL-VILLE", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "ZOUG-VILLE", "DAVOS", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["SC LANGNAU TIGERS", "SC RAPPERSWIL JONA", "FC THOUNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC ST-GALL", "ETOILE CAROUGE FC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "FRIBOURG OLYMPIC", "KLOTEN FLYERS", "HC BIENNE", "CP BERNE", "EV ZOUG", "HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA", "SERVETTE FC", "FC B\u00c2LE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-10-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Sport derni\u00e8re", "Basketball/LNA: r\u00e9sum\u00e9 du match Fribourg - B\u00e2le (87 - 80)", "Hockey/LNA (9j): r\u00e9sum\u00e9 des matchs Zurich - Fribourg (1 - 2) et Gen\u00e8ve - Lugano (5 - 4)", "Football/Super League (11j): r\u00e9sum\u00e9 du match B\u00e2le - Servette (3 - 0)", "Hockey/LNA (9j): r\u00e9sum\u00e9 des matchs Davos - Ambri (4 - 1), Langnau - Rapperswill (2 - 1) et r\u00e9sultats+classement", "Hockey/LNA (9j): r\u00e9sum\u00e9 des matchs Bienne - Kloten (1- 4) et Zoug - Berne (4 - 0)", "Football/Challenge League (9j): r\u00e9sum\u00e9 du match Etoile-Carouge - St-Gall (1 - 5) et r\u00e9sultats+classement", "Sport derni\u00e8re", "Football/Super League (11j): r\u00e9sum\u00e9 du match Neuch\u00e2tel Xamax - Thoune (4 - 0) et interview de Micka\u00ebl Facchinetti, joueur de Neuch\u00e2tel"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3349285", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec un r\u00e9sum\u00e9 de football de Ne/Xamax - Thoune"], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LEMOS, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3349284", "ece-3347408", "ece-3349285"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "SIKHS", "FROMAGE", "IMMIGRATION", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "\u00c9MISSION DE RADIO", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "STRESS"], "id": "asset-263927", "durationSec": 873, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.10.01", "visualGeographicals": ["EMILIE-ROMAGNE", "MEZIERES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-10-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Elections f\u00e9d\u00e9rales/Rassemblements des diff\u00e9rents partis: les pr\u00e9cisions de David Berger", "12:45 Le Journal", "Syrie: des dizaines de milliers de personnes sont \u00e0 nouveau descendues dans la rue \u00e0 l'issue de la grande pri\u00e8re du vendredi", "Libye: les habitants de Syrte continuent leur exode", "Le kiosque \u00e0 musique f\u00eate ses quarante ans: entretien avec Jean-Marc Richard", "Italie: la fabrication du c\u00e9l\u00e8bre parmesan d\u00e9pend en grande partie de l'immigration et plus particuli\u00e8rement de la communaut\u00e9 Sikhs"], "alternativeExcerpt": ["Tandis qu'\u00e0 Schwytz, Fulvio Pelli appelle les lib\u00e9raux-radicaux \u00e0 la mobilisation, \u00e0 Bienne (BE), les socialistes devraient d\u00e9battre de contrat social et d'avions de combat. Quant aux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s UDC, ils sont \u00e0 Gossau dans le canton de St-Gall. Ils devront notamment s'exprimer sur le lancement \u00e9ventuel d'une nouvelle initiative sur le renvoi des criminels \u00e9trangers.", "De plus en plus d'affrontements arm\u00e9s sont signal\u00e9s entre l'arm\u00e9e et des militaires d\u00e9serteurs refusant de tirer sur la foule.", "Ils fuient les combats toujours plus lourds entre les derniers bastions de r\u00e9sistance du colonel Kadhafi et les forces du gouvernement de transition qui ont repris vendredi l'a\u00e9roport de Syrte.", "C'est la plus vieille \u00e9mission radiophonique de Suisse. Et pour l'occasion l'affiche est prestigieuse, puisque le choeur du coll\u00e8ge Saint-Michel s'est frott\u00e9 tout l'heure au rappeur Stress.", "Ces indiens du Penjab, arriv\u00e9s en Italie depuis 20 ans, sont d\u00e9sormais indispensables dans les entreprises fromag\u00e8res."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3347427", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3347427"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "R\u00c9UNION", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "R\u00c9UNION", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "R\u00c9UNION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "EXPULSION", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CONSEILLER AUX ETATS", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "AIRBUS A380", "HISTORIQUE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "HISTORIQUE", "VIE POLITIQUE", "PORTRAIT", "SC\u00c8NE DE RUE", "VIE POLITIQUE", "PORTRAIT", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE D'OCCASION", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "JEUNE (\u00c2GE)", "NOCTURNE", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "L\u00c9GISLATION"], "visualPersons": ["WEISS, PIERRE", "FREYSINGER, OSKAR", "CALMY-REY, MICHELINE", "LEVRAT, CHRISTIAN", "BERSET, ALAIN", "KELLER-SUTTER, KARIN", "BRUNNER, TONI", "BERLUSCONI, SILVIO", "BERLUSCONI, SILVIO", "VUILLEUMIER, MARC"], "id": "asset-263928", "durationSec": 1642, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.10.01", "visualGeographicals": ["SCHWYZ", "GOSSAU (SG)", "BIENNE", "BERNE-VILLE", "ST-GALL", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ROME", "MILAN", "GRAND-SACONNEX, LE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["PS", "PLR", "UDC", "PS", "PLR", "UDC", "PS", "PLR", "UDC", "SWISS", "SWISSAIR", "SWISSAIR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-10-01T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Football/Super League: B\u00e2le recevait Servette, alors que Neuch\u00e2tel Xamax accueillait Thoune samedi apr\u00e8s-midi", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: trois partis, l'UDC, le PS et le PLR, tenaient leur assembl\u00e9e ce samedi pour galvaniser les troupes avant le sprint final", "Il y a dix ans, la flotte Swissair restait clou\u00e9e au sol", "Le dix-neuvi\u00e8me salon de la voiture d'occasion se tient ce week-end \u00e0 Palexpo \u00e0 Gen\u00e8ve", "Italie: Silvio Berlusconi vient de c\u00e9l\u00e9brer ses 75 ans, ce qui fait de lui le plus ancien chef de gouvernement du continent europ\u00e9en", "Le kiosque \u00e0 musiques f\u00eate ce samedi ses quarante ans \u00e0 M\u00e9zi\u00e8res (VD)", "19:30 Le Journal", "Elections f\u00e9d\u00e9rales: entretien avec Christian Levrat, pr\u00e9sident du PS", "Berne (BE): ils \u00e9taient au moins 3500 ce samedi apr\u00e8s-midi \u00e0 manifester au nom des sans-papiers", "Depuis samedi matin, Lausanne (VD) vit \u00e0 l'heure blanche. Pendant une heure trente entre cinq et six heures et demi du matin, tous les lieux publics sont ferm\u00e9s", "Elections au Conseil des Etats: en Suisse al\u00e9manique la course aux Etats donne lieu a de v\u00e9ritables combats de titans \u00e0 St-Gall entre Karin Keller-Sutter et Toni Brunner"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3347407", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["L'UDC devait d\u00e9cider s'il compte lancer une nouvelle initiative sur le renvoi des d\u00e9linquants \u00e9trangers. Quant aux socialistes, ils menacent de lancer une initiative pour un moratoire sur l'achat des avions de combat. A trois semaines des \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, on s'active du c\u00f4t\u00e9 des grands partis engag\u00e9s dans la course.", "Ce fut un v\u00e9ritable traumatisme national qui s'est sold\u00e9 par le d\u00e9mant\u00e8lement de SAirgroup. Tout un ensemble de soci\u00e9t\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 vendues dans la pr\u00e9cipitation et des repreneurs ont pu faire de tr\u00e8s bonnes affaires.", "Ce salon se fait dans un climat difficile. En effet, la baisse des prix des voitures neuves qui b\u00e9n\u00e9ficient de la chute de l'euro ces derni\u00e8res semaines p\u00e8se lourd sur ce march\u00e9.", "Malgr\u00e9 une baisse de popularit\u00e9 certaine, l'homme refuse de s'effacer, tandis que son pays s'enfonce dans la crise.", "Cette \u00e9mission est un v\u00e9ritable monument radiophonique en Suisse romande.", "Les manifestants revendiquent un statut et des droits pour les clandestins.", "Le but est d'emp\u00eacher les noctambules de s'approvisionner en alcool du soir au matin.", "Ce sont deux poids lourds qui s'affrontent pour un si\u00e8ge \u00e0 la chambre haute."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3349283", "ece-3347406", "ece-3347407"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La clochette a retenti pour la derni\u00e8re fois de la l\u00e9gislature : 1. Commentaire de Chrystel Domenjoz. - 2. Reportage dans les Pas Perdus avec les conseillers nationaux sortants : Martine Brunschwig Graf, lib\u00e9rale-radicale genevoise, Th\u00e9r\u00e8se Meier, d\u00e9mocrate-chr\u00e9tienne fribourgeoise, Chiara Simoneschi, PDC tessinoise et Josef Zisyadis, popiste vaudois ", "genres": ["Reportage", "Commentaire"], "id": "sound-F413598A-0AF8-467E-8457-3A589DFE5CA2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 261, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif national", "conseiller national"], "excerpt": "La clochette a retenti pour la derni\u00e8re fois de la l\u00e9gislature ce matin. Le pr\u00e9sident du Conseil national a mis fin \u00e0 la derni\u00e8re session avant les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales du 23 octobre. Les parlementaires ont encore mis sous toit 17 objets lors des votations finales. Le peuple se prononcera au moins sur l'initiative sur les jeux d'argent, sauf si le texte est retir\u00e9. Il devra aussi probablement voter sur les r\u00e9seaux de soins, puisqu'un comit\u00e9 r\u00e9f\u00e9rendaire s'est form\u00e9 hier. Les parlementaires ont aussi accept\u00e9 les mesures pour lutter contre le franc fort. - 2. Reportage de Pierre Jenny : Cette derni\u00e8re journ\u00e9e de session parlementaire est aussi la derni\u00e8re de la l\u00e9gislature. L'occasion de dire au revoir \u00e0 celles et ceux qui ne se repr\u00e9sentent pas aux \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de cet automne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale PDC tessinoise", "name": "Simoneschi, Chiara", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale lib\u00e9rale-radicale genevoise, vice-pr\u00e9sidente du groupe lib\u00e9ral-radical", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national popiste vaudois", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale PDC fribourgeoise", "name": "Meier, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Lili Chookasian et Enzo Mascherini", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0FE9DAA1-CBA0-4E35-81B0-49293127784C", "thematicGeographicals": ["Italie", "Etats-Unis"], "durationSec": 6815, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mascherini, Enzo", "Chookaskian, Lili"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "musique vocale"], "excerpt": "Hommage \u00e0 deux grands chanteurs trop peu connus dont un, centenaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Salade russe", "source": "siranau", "title": "Salade russe 024 : La noix", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1D532945-C42A-4189-BA9F-BFABF3C765D1", "durationSec": 189, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Jamais content : Chronique de Pascal Bernheim", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AD5A6AE6-FCC7-48B0-BD12-57F8DF2C50B6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 161, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maurer, Ueli"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "avion militaire", "humour"], "excerpt": "5'000'000'000 de francs, 100'000 soldats, 22 avions et 1 mini-ministre de la gu\u00e9gerre!", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernheim, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Les enjeux d'une soci\u00e9t\u00e9 en mutation (5/5) : Les jeunes et leurs mod\u00e8les", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7195456C-B0C7-4002-9765-B191F4A179A4", "durationSec": 1757, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "\u00e9conomie", "technologie", "sociologie", "jeune (\u00e2ge)", "philosophie"], "excerpt": "Notre soci\u00e9t\u00e9 est en pleine mutation d\u2019un bout \u00e0 l\u2019autre de la plan\u00e8te. Nous l\u2019observons tous les jours avec l\u2019arriv\u00e9e de nouvelles technologies, avec l\u2019\u00e9conomie qui s\u2019est mondialis\u00e9e et l\u2019individualisme qui se r\u00e9pand comme une tra\u00een\u00e9e de poudre. Quelles sont les cons\u00e9quences de ces changements sur notre quotidien, sur nos rep\u00e8res et nos valeurs ? (5/5) : Notre soci\u00e9t\u00e9 en pleine mutation n\u2019offre plus de r\u00e9ponses toutes faites, les institutions ont perdu leur force normative, dor\u00e9navant c\u2019est chaque individu qui se forge ses propres rep\u00e8res. T\u00e2che parfois ardue pour les jeunes qui sont \u00e0 la recherche de mod\u00e8les coh\u00e9rents qu\u2019ils ne trouvent plus forc\u00e9ment chez leurs a\u00een\u00e9s. De l\u00e0 \u00e0 dire qu\u2019ils n\u2019ont plus de valeurs. Faux ! Mais celles-ci ne se transmettent plus, elles s\u2019exp\u00e9rimentent. C\u2019est le cas par exemple de la qu\u00eate spirituelle tr\u00e8s forte chez les jeunes qui ne se traduit plus forc\u00e9ment par l\u2019adh\u00e9sion \u00e0 une communaut\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre, docteur en psychologie et p\u00e9dagogie adolescente", "name": "Gajo, Romain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oberson, Evelyne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fredy Knie, homme de cirque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0BBC265E-B5EF-4281-9609-B1BD56E98692", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3403, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Knie, Fr\u00e9dy (Jr)"], "thematicThemes": ["cirque"], "excerpt": "\"Il fait ses premiers pas sous chapiteau \u00e0 l\u2019\u00e2ge de quatre ans et effectue sa premi\u00e8re tourn\u00e9e suisse en qualit\u00e9 d\u2019artiste en 1951. Ce 30 septembre 2011, Fr\u00e9dy Knie c\u00e9l\u00e8bre deux anniversaires: ses\u2026 65 ans et 60 ans de cr\u00e9ation dans le monde du cirque.\r\nEt c\u2019est \u00e0 \"Presque rien sur presque tout\" que Fr\u00e9dy Knie r\u00e9serve en ce jour anniversaire les r\u00e9flexions d\u2019un artiste pour qui la\u2026 retraite n\u2019existe pas.\r\nMais comment voit-il l\u2019avenir, comment expliquer la p\u00e9rennit\u00e9 de son art, quelle place celui-ci occupe-t-il dans la vie de Fr\u00e9dy Knie, l\u2019homme qui parle \u00e0 l\u2019oreille des chevaux ?\r\nA quelques heures de la premi\u00e8re lausannoise de \"Vive le cirque\", Fr\u00e9dy Knie est l\u2019invit\u00e9 de Patrick Ferla, qui r\u00e9serve \u00e0 son h\u00f4te quelques surprises\u2026\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de cirque", "name": "Knie, Fr\u00e9dy (Jr)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "M\u00e9dicament avec et sans ordonnance: Algifor", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E363CE97-BA16-46D6-9E6B-1CDCEC9315B8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 515, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Algifor"], "thematicThemes": ["m\u00e9dicament", "pharmacie", "vente", "r\u00e9glementation"], "excerpt": "\"Comment se fait-il qu'un m\u00e9dicament qui n\u00e9cessite une ordonnance - et dont on suppose que son utilisation est a priori restrictive - puisse \u00eatre en m\u00eame temps vendu librement en pharmacie?   C'est la question que s'est pos\u00e9e Fr\u00e9d\u00e9rique Volery au sujet des sirops pour enfants \"Algifor junior\" et \"Algifor dolo junior\". Les composants de ces deux m\u00e9dicaments sont exactement pareils. Il n'y a que la notice d'emballage et le nom qui changent. D\u00e9cryptage.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les pieds (5/5). Thomas Fersen : \"Deux pieds\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9C3E8DEE-A4DF-4577-8078-0425338F1721", "durationSec": 291, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vanita", "source": "siranau", "title": "Vanita : Jean Delafontaine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9F6FBCA9-F300-4027-9D32-BCAFAB76B04C", "durationSec": 113, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Status Quo", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-9E870498-DE52-4B74-97F1-060B0EA7AF39", "durationSec": 679, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Marthaler ne briguera pas de nouveau mandat au gouvernement vaudois : 1. Commentaire de Laurence Jobin. - 2. Interview de Fran\u00e7ois Marthaler, conseiller d'Etat \u00e9cologiste vaudois, en charge du D\u00e9partement des infrastructures", "genres": ["Interview"], "id": "sound-904D31C1-2414-4C8B-A684-CA8725A1F58C", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 265, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marthaler, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "\u00e9lection cantonale"], "excerpt": "Fran\u00e7ois Marthaler ne briguera pas de nouveau mandat au gouvernement vaudois lors des \u00e9lections de mars 2012. Apr\u00e8s avoir souffl\u00e9 le chaud et le froid ces derni\u00e8res semaines, le conseiller d'Etat vert l'a annonc\u00e9 tout \u00e0 l'heure \u00e0 Lausanne. Une d\u00e9cision tr\u00e8s attendue par l'ensemble des partis politiques vaudois, dans la perspective notamment de l'\u00e9lection compl\u00e9mentaire du 27 novembre prochain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat \u00e9cologiste vaudois", "name": "Marthaler, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Rapha\u00ebl Poulain, ancien rugbyman professionnel, auteur du livre \"Quand j'\u00e9tais superman\" (Ed. Robert Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84AAD391-FFB2-4A31-BE87-25470327304C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3188, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poulain, Rapha\u00ebl"], "thematicThemes": ["rugby"], "excerpt": "\"Ex-trois quarts aile du Stade fran\u00e7ais, Rapha\u00ebl Poulain est un jeune retrait\u00e9 du rugby de haut niveau \u00e2g\u00e9 de 28 ans. Dans \"Quand j'\u00e9tais Superman\" publi\u00e9 aux Editions Robert Laffont, il raconte son sport et le monde du sport de l'int\u00e9rieur, les \u00e9motions partag\u00e9es du vestiaire et du terrain. les grands moments sportifs, les blessures \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, les entra\u00eeneurs qui t'aiment et ceux qui te saquent. Il raconte sa carri\u00e8re sans faux semblants et ses b\u00e9tises. A sa retraite en 2008, il glisse vers la clochardisation. Sa r\u00e9cente reconversion qui le fait, aujourd'hui, monter sur les planches avec Isabelle Adjani. Il ne se contente pas de se livrer, il \u00e9voque la beaut\u00e9 du sport et sa solitude, son ivresse et ses dangers...\r\nBillet de Lucas Thorens\r\nJournaliste : Lydia Gabor\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien rugbyman", "name": "Poulain, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Des machins, des bidules", "source": "siranau", "title": "Des machins, des bidules : La paille", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-45A781FB-3180-4F67-B5A4-13B62C566768", "durationSec": 142, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "La Dominique, pirate des Cara\u00efbes (5/5) : Nico, loin du monde", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-D5080A14-150F-4E61-8BB5-3E35F1C61973", "thematicGeographicals": ["Antilles", "La Dominique"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["archipel", "Indiens d'Am\u00e9rique", "\u00eele", "population", "architecture"], "excerpt": "Les sc\u00e8nes ext\u00e9rieures du blockbuster hollywoodien \"Pirates des Cara\u00efbes\" ont \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9es en grande partie sur l'\u00eele de La Dominique. Bien s\u00fbr cela ne justifie pas que l'on s'int\u00e9resse pendant une semaine \u00e0 ce confetti de 754 kilom\u00e8tres carr\u00e9s, mais finalement le choix est amplement justifi\u00e9. Un reportage de Fr\u00e9d\u00e9ric Faux. Lorsque l'on veut recommencer sa vie, retrouver son lien avec la nature, vivre autrement... il y a de fortes chances pour que l'on atterrisse en Dominique. Coinc\u00e9e entre la Guadeloupe et la Martinique, isol\u00e9e, d\u00e9pourvue d'a\u00e9roport international, m\u00e9connue, peu on\u00e9reuse pour qui sait vivre chichement, la Dominique attire des Robinsons venus de toute la plan\u00e8te. Nicolas est l'un d'entre eux. Nicolas est l'un d'entre eux. Cadre export dans un grand n\u00e9goce de vin, familier des palaces et des restaurants trois \u00e9toiles, il a tout quitt\u00e9 pour s'installer dans une vall\u00e9e couverte de for\u00eat, au fin fond de la Dominique. Apr\u00e8s nous avoir fait les honneurs de sa cabane, Nico nous fait enfiler les gants pour d\u00e9broussailler les ananas et faire le tour de ses cultures. Nicolas, qui s'int\u00e9resse \u00e0 la sagesse des Anciens, a film\u00e9 de longues interviews avec les fameux centenaires de La Dominique... Il cherche un monteur, avis aux amateurs. Quand sa connexion internet fonctionne, il tient un blog. Sinon vous pouvez vous plonger dans son livre de chevet, \"Survivre au d\u00e9veloppement\", de Serge Latouche, paru aux \u00e9ditions Mille et une nuits en 2004. A lire: Sylvain Tesson, \"Dans les For\u00eats de Sib\u00e9rie\", Gallimard, 2011. L'\u00e9crivain-voyageur Sylvain Tesson raconte les six mois qu'il a pass\u00e9s seul dans une cabane perdue au bord du lac Ba\u00efkal. On est loin de la cabane de Nico \u00e0 La Dominique, mais au fond l'id\u00e9al est le m\u00eame. L'invit\u00e9 : Jay Grinner, est am\u00e9ricain et professeur de fran\u00e7ais. Il vit \u00e0 la Dominique et nous donne les derni\u00e8res nouvelles en direct de son \u00eele d'adoption.[Suite +]  <javascript:void(null);>", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Anna, femme cara\u00efbe et Max, son fianc\u00e9 martiniquais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de fran\u00e7ais, Am\u00e9ricain et vit \u00e0 La Dominique", "name": "Grinner, Jay", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : La c\u00e9phal\u00e9e (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F68DA92C-60E5-4DE0-B3BB-147FA9E6973D", "durationSec": 520, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neuropsychologie", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Comment la r\u00e9gion l\u00e9manique fait-elle face aux d\u00e9fis pos\u00e9s par sa formidable croissance \u00e9conomique ? : Interview de Fr\u00e9d\u00e9rique Reeb-Landry, directrice g\u00e9n\u00e9rale de Procter et Gamble Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80E7966D-0DC6-4E62-AA75-E291EB4A5214", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 356, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mobilit\u00e9 professionnelle", "entreprise", "croissance \u00e9conomique", "politique"], "excerpt": "Comment la r\u00e9gion l\u00e9manique fait-elle face aux d\u00e9fis pos\u00e9s par sa formidable croissance \u00e9conomique ? C'\u00e9tait le th\u00e8me d'un Forum organis\u00e9 \u00e0 Nyon par \"Uni Global Union\", une ONG repr\u00e9sentant les travailleurs des multinationales. Ce Forum a r\u00e9uni des politiques, comme le syndic de Nyon Daniel Rossellat et le conseiller d'Etat genevois Fran\u00e7ois Longchamp, et des chefs d'entreprises. Tous se posent des questions comme faut-il continuer \u00e0 attirer des entreprises et comment faire pour caser 1,3 million d'habitants d'ici \u00e0 2030 entre le L\u00e9man et le Jura?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice des relations publiques de Procter et Gamble Gen\u00e8ve", "name": "Reeb-Landry, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Zone intime", "source": "siranau", "title": "Zone intime : Turbo sieste", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DA71D1C4-8DF0-4B2C-B494-EC0DE04EAD51", "durationSec": 183, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Paradiso (01.04.2011 -&gt;)", "source": "siranau", "title": "1. Thomas Dutronc. Interview \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Silence, on tourne en rond\". - 2. Agie, auteur-compositeur-interpr\u00e8te \u00e9tabli \u00e0 Lausanne. Interview", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D9FDC5FA-5F73-4D11-9143-D54BB898A925", "thematicGeographicals": ["France", "Vaud"], "durationSec": 3193, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Agie", "Dutronc, Thomas"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "excerpt": "Thomas Dutronc\r\nFils unique de Jacques Dutronc et de Fran\u00e7oise Hardy, Thomas Dutronc s'int\u00e9resse tr\u00e8s jeune \u00e0 l'art en g\u00e9n\u00e9ral, et \u00e0 la photographie en particulier. C'est en d\u00e9couvrant la musique manouche du guitariste belge Django Reinhardt alors qu'il a 18 ans que Thomas Dutronc se passionne pour la guitare. Il abandonne alors ses \u00e9tudes d'arts commenc\u00e9es un an plus t\u00f4t et apprend \u00e0 en jouer. \r\nArnaud Robert l'a interview\u00e9 \u00e0 l'occasion de la sortie de son troisi\u00e8me album, \"Silence, on tourne en rond\", qui doit sortir le 10 octobre 2011. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe site de Thomas Dutronc <http://thomasdutronc.artiste.universalmusic.fr/silenceontourne/> \r\nSa carri\u00e8re musicale commence par une collaboration avec son p\u00e8re sur l'album \"Br\u00e8ves rencontres\" en 1995, suivie de l'\u00e9criture d'une chanson pour Henri Salvador. En 2003, il participe \u00e0 l'\u00e9laboration de deux bandes originales de film avec son ami M (Matthieu Chedid): \"Toutes les filles sont folles\" de Pascale Pouzadoux et \"Les Triplettes de Belleville\" de Sylvain Chomet. Ce n'est qu'en 2007, \u00e0 34 ans, que Thomas Dutronc sort son premier album: \"Comme un manouche sans guitare\" sur lequel il assume douze des treize textes.\r\nAgie\r\nN\u00e9 d\u2019un croisement entre deux continents et se qualifiant citoyen du pays qui l'accueille, Agie \u00e9clot \u00e0 pass\u00e9 50 ans et d'embl\u00e9e se r\u00e9v\u00e8le \u00eatre dans la lign\u00e9e des grandes voix de la chanson. Le vernissage de son nouvel album \"Le V de Vers\" se d\u00e9roule \u00e0 la Maison de quartier sous gare \u00e0 Lausanne, le 6 octobre 2011. \r\nSur le m\u00eame sujet \r\nLe site d'Agie <http://www.agie-chansons.ch/> \r\nAgie sur Mx3 <http://www.mx3.ch/artist/agie> \r\nAgie sur MySpace <http://www.myspace.com/agie.ch> \r\nApr\u00e8s des ann\u00e9es pass\u00e9es \u00e0 parcourir les pays et les m\u00e9tiers, Agie d\u00e9cide en 2007 de se consacrer exclusivement \u00e0 la musique. Il rompt toutes les ancres qu\u2019il consid\u00e8re comme des handicaps \u00e0 sa recherche des chemins de traverses. Il s'installe en Suisse, l\u00e0 o\u00f9 il se sent bien pour \u00e9crire. On est alors frapp\u00e9 par l'imm\u00e9diate justesse du mot, que l'on devine se nourrir du v\u00e9cu et des horizons c\u00f4toy\u00e9s. Agie a le sens du vers et la subtilit\u00e9 du verbe. Sa capacit\u00e9 d'image trouve \u00e9cho dans sa musique aux accents tant\u00f4t classiques, tant\u00f4t folks, comme un voyage qui sait la rive mais lui pr\u00e9f\u00e8re le grand large.\r\nEn septembre 2011 para\u00eet son troisi\u00e8me album, \"Le V de vers\". Enregistr\u00e9 en conditions de direct, il est port\u00e9 par cette voix chaude et grave qui touche l'intime de chacun. Peut-\u00eatre l'album le plus proche des essentiels d'Agie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, chanteur", "name": "Dutronc, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "name": "Agie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "L'amour du disque", "source": "siranau", "title": "L'amour du disque : Les bonbons (3/5). Tuscadero : \"Candy Song\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D1BB6C3F-C596-4570-9588-4EE5AA99C363", "durationSec": 360, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TUSCADERO"], "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Mudry, Claire", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Zone critique", "source": "siranau", "title": "Actualit\u00e9 cin\u00e9matographique : \"La guerre est d\u00e9clar\u00e9e\" de Val\u00e9rie Donzelli, \"La Guerre des boutons\" de Yann Samuell, \"La Nouvelle Guerre des boutons\" de Christophe Barratier, \"L'Apollonide - Souvenirs de la maison close\" de Bertrand Bonello, \"Vol Sp\u00e9cial\" de Fernand Melgar, \"We need to talk about Kevin\" de Lynne Ramsay, \"Habemus papam\" de Nanni Moretti", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-2248D52D-96FE-49E2-8979-50C481A2AC7A", "durationSec": 3210, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste au Temps", "name": "Duplan, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Wolf, Rafael", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Gobbo, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bouchet, Raphaele", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Syrie. D'Afez \u00e0 Bachar (5/5) : Entretiens avec Burhan Ghalioun, chef du Conseil national syrien, et avec Vincent de Cointet, cin\u00e9aste documentariste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19C3535F-2AFB-492E-BD88-98A396B32D1A", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Syrie"], "durationSec": 3278, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["el-Assad, Hafez", "el-Assad, Bachar"], "thematicThemes": ["lutte politique", "film documentaire", "contestation", "service secret", "politique internationale", "fascisme", "r\u00e9pression politique"], "excerpt": "[1/2] : Entretien avec Burhan Ghalioun, homme politique syrien, responsable du Centre des \u00e9tudes arabes \u00e0 l'Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle, Paris 3 et \u00e9crivain. Il a entre autres \u00e9crit un article intitul\u00e9 \"Tentation du changement et dilemne de la r\u00e9forme\" dans l'ouvrage collectif \"La Syrie au pr\u00e9sent\" (Ed. Actes Sud, 2007). [2/2] : Rencontre avec Vincent de Cointet cor\u00e9alisateur, avec Christophe Ayad , du film documentaire \u00ab Syrie, le cr\u00e9puscule des Assad\u00bb \u00e0 voir, dimanche prochain, sur TSR2. Plus de mille deux cents morts, dix mille arrestations et autant de r\u00e9fugi\u00e9s en Turquie et au Liban, un pays ferm\u00e9, la Syrie sombre dans l'horreur. En d\u00e9pit de la sauvagerie de la r\u00e9pression, l'opposition continue \u00e0 braver le r\u00e9gime de Damas en demandant le d\u00e9part du clan au pouvoir. Qui est donc le pr\u00e9sident Bachar al-Assad capable de massacrer son peuple ? Quel h\u00e9ritage a-t-il re\u00e7u quand il prend la succession de son p\u00e8re Hafez en 2000 ? Comment les Assad ont-ils jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent r\u00e9ussi \u00e0 se maintenir au pouvoir ? Ce film r\u00e9pond \u00e0 ces questions par le biais d'un r\u00e9cit \u00e0 la hauteur de la complexit\u00e9 de la situation syrienne. Il prend en compte l'actualit\u00e9 r\u00e9cente mais aussi l'histoire du pays afin de comprendre comment ce r\u00e9gime h\u00e9r\u00e9ditaire ne peut plus survivre que par la force. Le propos revient aussi sur la nature profonde d'un r\u00e9gime qui arme et finance des mouvements terroristes comme le Hezbollah ou le Hamas, un pays responsable pr\u00e9sum\u00e9 de l'assassinat de l'ancien premier ministre libanais Rafic Hariri, une dictature implacable qui tuait hier dans le silence et qui tue toujours aujourd'hui. L'histoire d'une famille est \u00e9galement d\u00e9crypt\u00e9e. La famille Assad dont le destin se confond intimement avec celui de la nation syrienne. N\u00e9 sous protectorat fran\u00e7ais en 1930 au sein d'une famille de pauvres paysans alaouites, un courant minoritaire du chiisme, Hafez al-Assad a \u00e9t\u00e9 le t\u00e9moin puis l'acteur principal de tous les bouleversements que son pays a connus. Son long r\u00e8gne, comme celui de son fils Bachar aujourd'hui, est marqu\u00e9 par une constante : l'affirmation de l'ind\u00e9pendance de la Syrie, quitte pour cela \u00e0 utiliser les pires moyens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Cointet, Vincent de", "type": "Participant"}, {"role": "opposant historique au r\u00e9gime de Bachar El Assad, chef du Conseil national syrien et professeur de sociologie politique \u00e0 l'Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle - Paris 3", "name": "Ghalioun, Burhan", "type": "Participant"}, {"role": "personnalit\u00e9s diverses (Archives RSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Happy Culture (La chronique)", "source": "siranau", "title": "Happy Culture (La chronique) : Le clip \"Polish Girl\" de Neon Indian, groupe \u00e9lectro", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BE4C5555-3B29-4444-BBE9-E5D702D87ED1", "durationSec": 349, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neon Indian"], "thematicThemes": ["\u00e9lectro (musique)", "art audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Wirth, professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve : A propos de son ouvrage \"L'Image \u00e0 la fin du Moyen Age\" (Ed. du Cerf, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3392A1F8-EDB3-48DF-B595-806F57C91B53", "durationSec": 3423, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "histoire", "image"], "excerpt": "De la fin du XIIIe si\u00e8cle jusqu'\u00e0 l'iconoclasme de la R\u00e9forme, Jean Wirth boucle sa grande synth\u00e8se sur l'iconographie m\u00e9di\u00e9vale. De la plaie du Christ aux marges \u00e0 dr\u00f4lerie, l'image raconte une \u00e9poque mais aussi l'\u00e9volution de la peinture. Le point de d\u00e9part de Jean Wirth est la mise en place d'une innovation spectaculaire : la perspective mesur\u00e9e qui se diffuse dans toute l'Europe. A cette \u00e9poque, les r\u00e9percussions de la construction formelle de l'image sur le contenu sont marquantes. Les images se diversifient et font une place croissante aux saints, protecteurs des communaut\u00e9s et des individus, tandis que l'iconographie des pouvoirs s\u00e9culiers commence \u00e0 prendre ses distances avec le symbolisme religieux. Mais l'illusionnisme croissant des images devient source de m\u00e9fiance, l'extravagance et la v\u00e9nalit\u00e9 de leur culte inqui\u00e8te toujours davantage\u2026 Avec \"L'Image \u00e0 la fin du Moyen Age\" Jean Wirth termine sa grande synth\u00e8se sur l'iconographie m\u00e9di\u00e9val commenc\u00e9e il y a plus d'une dizaine d'ann\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Wirth, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Autorit\u00e9 parentale conjointe pour tous les parents : Interview de Patrick Robinson, porte-parole de la Coordination romande des organisations paternelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EC69775-4513-41D0-A4C9-65EC4ACC80B1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 132, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9tat civil", "concubinage", "autorit\u00e9 parentale", "divorce"], "excerpt": "L'autorit\u00e9 parentale conjointe pour tous les parents, ind\u00e9pendamment de l'\u00e9tat civil. C'est la d\u00e9cision qu'a pris le Conseil National hier en adoptant tacitement une motion. Les parents divorc\u00e9s et les concubins s\u00e9par\u00e9s devraient ainsi jouir de la m\u00eame autorit\u00e9 sur leurs enfants. Mais des points importants restent en suspend comme les pensions alimentaires. De vifs d\u00e9bats en perspective. Pour Patrick Robinson, le vote \u00e9tait acquis... mais rien n'est encore gagn\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Coordination romande des organisateurs paternelles", "name": "Robinson, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Premier service: l\u00e0-haut sur la montagne... Rencontre avec Christian Mathey, chef cuisinier \u00e0 La Cergniaulaz aux  Avants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-336B65E2-04E1-49E7-8E85-9004AA04F35F", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Avants (Les)", "Les Avants"], "durationSec": 288, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mathey, Christian"], "thematicThemes": ["gastronomie", "cuisinier"], "excerpt": "\"..l?est un beau chalet, une belle cuisine, un chef qui adore sa mission, une \u00e9pouse qui accueille avec chaleur. Un pur bonheur. A la verticale de Montreux, d\u00e9pass\u00e9s les Avants, sur la route d?Orgevaux, \u00e0 1'300 m. d?altitude, La Cergniaulaz est un classique l\u00e9manique. Certes, il faut y arriver, \u00e9t\u00e9 comme hiver... mais la terrasse est si belle, la cuisine sans fautes. Claudia et Christian Mathey en sont les heureux h\u00f4tes.  Rencontre avec le chef qui notamment nous d\u00e9taille ses sp\u00e9cialit\u00e9s et la recette des choux rouges qui escortent la chasse, un d\u00e9tour qui enchantera les v\u00e9g\u00e9tariens !", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Mathey, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "La t\u00eate dans l'\u00e9prouvette: l'antimoine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86B1B8BF-BC86-4C19-B317-013C2B301D0C", "durationSec": 772, "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9l\u00e9ment chimique", "chimie"], "excerpt": "\"Dans le cadre de l'Ann\u00e9e internationale de la chimie, suite de la visite du tableau p\u00e9riodique de Mendele\u00efev... Mon sigle est Sb. Sb comme stibine, car c'est ainsi que m'appelaient les Romains. \r\nMais aujourd?hui, je suis davantage connu sous le nom d'antimoine...Pourquoi antimoine? Parce que selon la l\u00e9gende, j?ai fait passer quelques-uns de ces religieux de vie \u00e0 tr\u00e9pas lors d'exp\u00e9riences alchimiques. Mais ne m?accusez pas que de crimes! Je suis certes un poison particuli\u00e8rement perfide, mais je peux aussi servir de m\u00e9dicament: j'ai sauv\u00e9 le roi Louis XIV et suis aujourd'hui encore employ\u00e9 pour combattre des maladies comme la leishmaniose. \r\nClaude Friedli, Professeur de chimie honoraire \u00e0 l'EPFL, vous conte mon histoire tumultueuse. Une chronique de Natalie Bougeard\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chimiste, EPFL", "name": "Friedli, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bougeard, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "\u00c9LEVAGE", "CH\u00c8VRE", "PLANTE M\u00c9DICINALE", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "\u00c9LEVAGE", "CH\u00c8VRE", "FROMAGE", "BARDEAU", "AGRICULTEUR", "FEMME", "CALENDRIER", "PHOTOGRAPHIE", "AGRICULTEUR", "FEMME", "AGRICULTEUR", "FEMME", "FEMME", "HORTICULTURE", "AGRICULTEUR", "FEMME", "AGRICULTEUR", "FEMME", "CALENDRIER", "PHOTOGRAPHIE"], "id": "asset-263779", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "VAUD", "LULLIER", "NEUCHATEL"], "durationSec": 3647, "mediaType": "video", "excerpt": "* Rossini\u00e8re : Mont Dessous, 20110700, BLUM Jean-Philippe, LANDOLT Charlotte et JACOT Laetitia ont repris une ancienne ferme de montagne pour en faire une herboristerie de montage qui produit sirops, infusions et cosm\u00e9tiques. L'entrepreneur LANDOLT Pierre a rachet\u00e9 l'ensemble du domaine pour le restaurer et le confier \u00e0 \u00e0 ce projet apr\u00e8s sa restauration\n* Fribourg, Vaud, Neuch\u00e2tel, Lullier : 20110600, de jeunes femmes paysannes ou issues du monde agricole se d\u00e9v\u00eatent pour faire des photographies de charmes pour le calendrier des paysannes suisses. Toutes ont leurs raisons pour participer \u00e0 ces s\u00e9ances photos. Montreux", "title": "L'ARCHE DE NOE // DES CIMES ET DES STRINGS // BALADE AUX ROCHERS-DE-NAYE - 11.09.30", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "ROSSINI\u00c8RE", "ROSSINI\u00c8RE", "ROSSINI\u00c8RE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "VAUD", "LULLIER", "NEUCHATEL", "VAUD"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["La campagne se d\u00e9voile", "La campagne se d\u00e9voile", "La campagne se d\u00e9voile", "Au d\u00e9part du col de Jaman, nous vous emmenons \u00e0 l'assaut des Rochers-de-Naye, ce belv\u00e9d\u00e8re qui domine le lac L\u00e9man. Ici, le calcaire est roi. Il dessine un paysage de montagnes en dents de scie, de cr\u00eates cisel\u00e9es. Dans ce d\u00e9cor, tout semble se vivre \u00e0 la verticale. Avec le lac en bas qui nous tend les bras, alors que les montagnes au-dessus de nos t\u00eates nous dominent, nous \u00e9crasent presque. Sans cesse, notre regard h\u00e9site entre l'un et l'autre, la douceur de l'eau d'un c\u00f4t\u00e9, la montagne et son c\u00f4t\u00e9 rugueux de l'autre. C'est une balade comme un grand \u00e9cart...", "Le monde paysan se d\u00e9voile sous des facettes bien diff\u00e9rentes... Dans un chalet d'alpage qui revit \u00e0 Rossini\u00e8re, on valorise le respect des traditions, les gestes agricoles des anciens avec des id\u00e9es d'aujourd'hui. Dans un calendrier plut\u00f4t suggestif, de jeunes paysannes s'effeuillent pour donner une autre image de la femme \u00e0 la campagne. Deux reportages \u00e0 d\u00e9couvrir le temps d'une balade dans un d\u00e9cor qu'on dirait presque de carte postale, les Rochers-de-Naye."], "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "Balade aux Rochers-de-Naye", "L\u2019Arche de No\u00e9 - Des strings et des cimes", "Fin de balade\u00a0", "L\u2019Arche de No\u00e9", "Des strings et des cimes\u00a0"], "imageURL": "//www.rts.ch/3379515.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3336389", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "DEL GAUDIO, Gianni", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRUTTIGER, Benedikt", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICKI, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BONVIN, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAYOLLE, Cl\u00e9mentine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTELLI, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GERSTER, Jeanne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAHRER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3349218", "ece-3382811", "ece-3336389"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["BEZINA, GORAN"], "id": "asset-261361", "durationSec": 1825, "mediaType": "video", "title": "11.09.30", "visualGeographicals": ["RAPPERSWIL (SG)", "FRIBOURG-VILLE", "LUGANO", "BERNE-VILLE", "AMBRI"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "HC BIENNE", "CP BERNE", "SC LANGNAU TIGERS", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-09-30T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / LNA (8e j.): Fribourg-Gott\u00e9ron - Davos (2-3) + itw Sandy Jeannin (Fribourg-Gott\u00e9ron)", "Hockey / LNA (8e j.): Ambri - Zurich (2-5) + r\u00e9sultats et classement", "Hockey / LNA (8e j.): Rapperswil - Gen\u00e8ve-Servette (3-0) + itw Goran Bezina (Gen\u00e8ve-Servette)", "Hockey / LNA (8e j.): Lugano - Bienne (4-0)", "Hockey / LNA (8e j.): Berne - Langnau (7-3)", "Hockey / LNA (8e j.): Kloten - Zoug (6-7 tb)", "Sport derni\u00e8re"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3382818", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Avec un r\u00e9sum\u00e9 de hockey sur glace : Fr/Gott\u00e9ron - Davos"], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3382818"]}]}}