{"response": {"numFound": 8519, "start": 6400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE ALIMENTAIRE", "RESCAP\u00c9", "S\u00c9ISME", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "INSURRECTION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SOURIS", "ANIMAL DE LABORATOIRE", "EXP\u00c9RIMENTATION ANIMALE", "SOURIS", "ANIMAL DE LABORATOIRE", "EXP\u00c9RIMENTATION ANIMALE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "RISQUE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "RISQUE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "VITICULTURE", "MISE EN BOUTEILLE", "R\u00c9GLEMENTATION", "VITICULTURE", "R\u00c9GLEMENTATION", "VITICULTURE", "R\u00c9GLEMENTATION"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN", "PERRIN, YVAN", "MAURER, UELI", "HITZFELD, OTTMAR"], "id": "asset-261840", "durationSec": 1754, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.03.25", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "JAPON", "SANAA", "BERNE-VILLE", "VOLL\u00c8GES", "GENEVE-VILLE", "SOFIA", "BUGEY, LE", "LYON", "CHEXBRES", "BERNE-VILLE", "VAUD"], "visualCorporations": ["CHUV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-25T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Le journal", "Football: la Suisse affronte samedi la Bulgarie dans le cadre des qualifications pour l'Euro 2012", "Y\u00e9men: le portrait d'Adel Al Surabi, porte-parole du mouvement de la jeunesse", "Syrie: les forces de s\u00e9curit\u00e9 ont ouvert le feu sur les manifestants dans plusieurs villes du pays", "La chronique du cin\u00e9aste: Jacob Berger revient sur le d\u00e9c\u00e8s d'Elizabeth Taylor", "S\u00e9isme au Japon: Ishinomaki figure parmi les villes les plus touch\u00e9es", "VD: les vignerons refusent d'abandonner les bouteilles de 0,7 litres pour se mettre aux normes europ\u00e9ennes", "Entretien avec Ren\u00e9 Pr\u00eatre, chirurgien cardiaque, nomm\u00e9 chef de clinique au CHUV", "VD: la venue de Ren\u00e9 Pr\u00eatre permet au CHUV de se profiler comme un centre national de chirurgie cardiaque", "France: reportage autour de la centrale nucl\u00e9aire du Bugey, pr\u00e8s de Gen\u00e8ve", "Intervention militaire en Libye: le ministre suisse de la d\u00e9fense Ueli Maurer se montre critique", "S\u00e9isme au Japon: les pr\u00e9cisions de Georges Baumgartner, en direct d'Ishinomaki", "Voll\u00e8ges (VS): des chercheurs \u00e9tudient sur des souris les m\u00e9canismes de l'allergie", "19:30 Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945529", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["En Syrie, plusieurs manifestations ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9prim\u00e9es violemment. Des affrontements ont par ailleurs oppos\u00e9 opposants et partisans du r\u00e9gime dans les rues de Damas.", "Plus de deux semaines apr\u00e8s le s\u00e9isme et le tsunami qui ont d\u00e9vast\u00e9 le nord du Japon, des milliers de personnes vivent toujours dans des abris de fortune. Reportage dans l'une des r\u00e9gions le plus \u00e9prouv\u00e9es, \u00e0 Ishinomaki.", "Le chirurgien Ren\u00e9 Pr\u00eatre devient chef de clinique au CHUV. Cette nomination donne du poids \u00e0 Lausanne quand il s'agira de choisir les p\u00f4les nationaux en mati\u00e8re de chirurgie cardio-vasculaire.", "L'accident nucl\u00e9aire de Fukushima ravive les craintes de la population concernant le nucl\u00e9aire. Reportage dans une centrale situ\u00e9e dans le d\u00e9partement de l'Ain, \u00e0 moins de 100 km de Gen\u00e8ve.", "Ueli Maurer regarde avec un oeil critique l'intervention de la coalition militaire internationale en Libye. Selon lui, elle n'arrivera pas, par des seules frappes a\u00e9riennes, \u00e0 prot\u00e9ger la population civile des troupes du colonel Kadhafi.", "Des chercheurs de l'H\u00f4pital de Gen\u00e8ve tentent une exp\u00e9rience originale. Ils ont amen\u00e9 des souris de laboratoire \u00e0 la ferme, afin d'\u00e9tudier les m\u00e9canismes de l'allergie dans un environnement riche en particules et en pollens."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BAUMGARTNER, Georges", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945528", "ece-2947184", "ece-2945529"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Rachid Boudjedra, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"H\u00f4tel St Georges\" (Ed. Grasset, 2011)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99E0FC8E-99E4-4CB2-9BE2-7FECE5224267", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 3115, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Dans un roman polyphonique, \u00ab H\u00f4tel St George \u00bb,  Rachid Boudjedra une fois encore creuse le sillon de l'Histoire et de l'intime. Rachid Boudjedra prend plaisir \u00e0 perdre le lecteur dans le d\u00e9dale des histoires personnelles qui se m\u00ealent, entre tremblements et \u00e9pouvante, et s'adossent \u00e0 la grande Histoire. La grande Histoire, c'est celle de la guerre d'Alg\u00e9rie et des 132 ans de pr\u00e9sence fran\u00e7aise dans le pays. Le romancier, dans \u00ab H\u00f4tel St-George \u00bb, explore les deux c\u00f4t\u00e9s du miroir, les deux versants de l'histoire. Et c'est une douleur universelle qui s'\u00e9l\u00e8ve de la bouche de Jean, soldat et \u00e9b\u00e9niste charg\u00e9 de fabriquer les cercueils fran\u00e7ais, de Rac, ancien maquisard, de Kader le harki ill\u00e9tr\u00e9, de Nabila qui fut c\u00e9d\u00e9e par ses parents \u00e0 un oncle violeur et collabo.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Boudjedra, Rachid", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Desfosses, Erik", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Boudjedra, Rachid", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Le poker, toujours plus tendance, malgr\u00e9 l'interdiction des tournois publics en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B73B220F-1AC3-489A-8CD0-5CE9B11341D7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 422, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9glementation", "jeu de cartes", "poker"], "excerpt": "\"Malgr\u00e9 l interdiction des tournois publics en Suisse, le poker fait de plus en plus d adeptes. Les \u00e9missions TV et les casinos en ligne ont fortement contribu\u00e9s \u00e0 rendre ce jeu populaire. \r\nOn peut y jouer, mais on ne peut pas miser. Reste aux amateurs le choix entre le casino, le tournoi familial ou entre amis (pour des sommes d\u00e9risoires) ou alors le tournoi en ligne, sur internet. Explications.\r\nJournaliste: Xavier Bloch\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Commision f\u00e9d\u00e9rale des maisons de jeu", "name": "Jordan, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur de la Ligue suisse de poker", "name": "Mirabile, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Visages de l'islam au S\u00e9n\u00e9gal (2/2) [Emissions 4/5 et 5/5]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-2F2EE9B0-0380-4C92-97E3-EF30DB58763E", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 3890, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "pri\u00e8re", "oecum\u00e9nisme", "catholicisme", "religion et croyances"], "excerpt": "4/5 : Autres regards sur l'islam s\u00e9n\u00e9galais -Penda Mbow, historienne, estime que le fonctionnement des confr\u00e9ries du S\u00e9n\u00e9gal est \u00abscl\u00e9ros\u00e9\u00bb. Elle appelle \u00e0 un renouveau, \u00e0 un Luther qui r\u00e9formerait ces familles musulmanes. Quant \u00e0 l'imam El Hadj Oumar Di\u00e8ne, il condamne fermement les pratiques de l'islam qui contreviennent au climat paisible du pays et \u00e0 la violence arm\u00e9e pr\u00f4n\u00e9e par certains fondamentalistes religieux. 5/5 : Et les catholiques ? - M\u00eame s'ils ne sont que 5 \u00e0 6%, les catholiques s\u00e9n\u00e9galais vivent sereinement leurs relations avec leurs voisins musulmans. L'abb\u00e9 Alphonse Seck parle d'une minorit\u00e9 \u00abqui vit sans complexes\u00bb. \r\nLe chapelet musulman, largement utilis\u00e9 par les tariqas, rappelle combien la dimension de pri\u00e8re unit les croyants par-del\u00e0 les difficult\u00e9s. Abdul Aziz K\u00e9b\u00e9 explique comment prient les musulmans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "islamologue, membre de la confr\u00e9rie tijane", "name": "K\u00e9b\u00e9, Abdoul Aziz", "type": "Participant"}, {"role": "imam, hadj", "name": "Di\u00e8ne, Oumar", "type": "Participant"}, {"role": "vicaire g\u00e9n\u00e9ral de l'archidioc\u00e8se de Dakar", "name": "Seck, Alphonse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (098) : La castration", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AF08586B-1A67-41D6-9B8A-555B1DD83E02", "durationSec": 158, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La bulle chinoise pourrait avoir des retomb\u00e9es sur la haute horlogerie suisse : Interview de Claude Penny, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Patek Philippe, qui appelle \u00e0 la prudence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAB1E108-6FAE-4887-956E-EE4D0E43A9FF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chine"], "durationSec": 134, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["horlogerie"], "excerpt": "F\u00e9vrier 2011, mois historique sur le plan des exportations, laisse pr\u00e9sager une ann\u00e9e record. L'Asie, et notamment la Chine, sont les march\u00e9s qui enregistrent la plus forte croissance. Patek Philippe n'a ouvert que deux boutiques en Chine, et continue \u00e0 produire le m\u00eame nombre de montres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Patek Philippe", "name": "Penny, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Pierre Boulez, une vie de compositeur (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E89F16FE-3DF9-48A1-A239-711DC3A01B96", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3244, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulez, Pierre"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "[ATTENTION : Micro-coupures \u00e0 0'30'' et 0'34'']. R\u00e9cit bas\u00e9 sur \"Pierre Boulez\" de Dominique Jameux (Fayard, 1984), et la voix de Pierre Boulez au micro de Ramdane Issaad dans le DVD \"Pierre Boulez, le hasard est dirig\u00e9 et s'organise\" (La m\u00e9moire du Coll\u00e8ge de France, 2010). Musique et po\u00e9sie : Ren\u00e9 Char. Jean-Louis Barrault nomme Boulez directeur de la musique de la compagnie Barrault-Renaud. Musique concr\u00e8te, Stockhausen. Musique et po\u00e9sie : Henri Michaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives)", "name": "Boulez, Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Syrie. La contestation prend de l'ampleur et la tension est extr\u00eament vive dans la ville de Deraa : Interview de Caroline Donati, sp\u00e9cialiste de la Syrie et auteure de \"L'exception syrienne, entre r\u00e9sistance et modernit\u00e9\" (Ed. La D\u00e9couverte, 2009)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E07EF1E5-9409-4953-84E6-6ED013B37AE8", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 321, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["el-Assad, Bachar"], "thematicThemes": ["violence", "manifestation politique", "r\u00e9pression politique"], "excerpt": "La ville de Deraa est devenue le noyau de la contestation du pouvoir de Bachar el-Assad. Plus de 20.000 personnes y ont particip\u00e9 aux fun\u00e9railles des personnes tu\u00e9es le 23 mars 2011. Selon des militants de d\u00e9fense des droits de l'homme, des centaines de personnes auraient \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es et incarc\u00e9r\u00e9es. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la Syrie et auteure de \"L'exception syrienne, entre r\u00e9sistance et modernit\u00e9\" (Ed. La D\u00e9couverte, 2009)", "name": "Donati, Caroline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Les troubles de la glande thyro\u00efde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FAFEDF8-8976-4747-8675-19FA2CD6BFD6", "durationSec": 467, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["endocrinologie", "pathologie"], "excerpt": "\"Situ\u00e9e \u00e0 la base du cou, la glande thyro\u00efde est une petite glande, mais qui a toute son importance. Comme toutes les glandes, elle a comme r\u00f4le la fabrication d hormones. Il arrive que cette glande ne fonctionne pas normalement et mette alors notre sant\u00e9 en danger. \r\nUn sp\u00e9cialiste fait le point sur certains troubles de la thyro\u00efde tels que l hyperthyroidie ou l hypothyroidie\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "endocrinologue, CHUV Lausanne", "name": "Pralong, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Merz, Anouck", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Mus\u00e9e de la Musique de B\u00e2le: suivez le guide (4/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-18640A35-9F40-4ED8-93B0-061E616887A2", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 3532, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrument de musique", "histoire", "mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e du Lohnhof, musicologue", "name": "Kirnbauer, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Dictateur bouilli", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-A392E25A-8FBB-4015-8F3A-1CE9D238D86E", "durationSec": 161, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Il \u00e9tait une fois la for\u00eat du Risoud (4/5): l'eau et la for\u00eat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FECE177E-8E0D-4E6C-B2C0-BB069FBF300A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vall\u00e9e de Joux"], "durationSec": 3063, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["eau (ressource)", "for\u00eat", "g\u00e9ologie", "hydrologie", "nature du sol"], "excerpt": "\"Il pleut passablement sur la Vall\u00e9e de Joux. Et l'eau du bassin versant peut avoir un destin tr\u00e8s diff\u00e9rents selon l'endroit o\u00f9 elle tombe.\r\nImpatience s?int\u00e9resse \u00e0 l?importance de l?eau dans la Vall\u00e9e de Joux. Par o\u00f9 chemine-t-elle et quel est le r\u00f4le de la for\u00eat par rapport \u00e0 l?eau ? D\u00e9couverte.Si l?eau tombe sur les versants calcaires, le relief karstique la fait s'infiltrer imm\u00e9diatement dans un d\u00e9dale de rigoles et de cavernes souterraines. Elle peut ressurgir \u00e0 l'air libre, soit au nord en France du c\u00f4t\u00e9 de Mouthe, soit au sud vers Bi\u00e8re, soit \u00e0 l'est. La r\u00e9surgence la plus connue est celle des grottes de l'Orbe. Reportage le long du trajet d?une goute d?eau, du sommet du Marchairuz jusqu?\u00e0 Vallorbe, en compagnie d?Urs Eichenberger, g\u00e9ologue \u00e0 l'Institut suisse de sp\u00e9l\u00e9ologie et karstologie (ISSKA).\r\nQuant au sous-sol du fond de la vall\u00e9e, il est lui constitu\u00e9 de marnes. L'eau y est omnipr\u00e9sente sous forme de lacs, d'\u00e9tangs, de hauts-marais, de tourbi\u00e8res.\r\nCes deux destins contrast\u00e9s seront \u00e9voqu\u00e9s par Pierre-Yves Jeannin, hydrog\u00e9ologue, sp\u00e9l\u00e9ologue et directeur de l?ISSKA.\r\nSol karstique ou non, la for\u00eat se \"jardine\", se g\u00e8re surtout. Retour sur les travaux forestiers r\u00e9alis\u00e9s en d\u00e9but d'ann\u00e9e dans le bois du Jorat, en compagnie du garde-forestier Marc Rod, responsable du triage du Jorat, de 1600 hectares de for\u00eat productive certifi\u00e9e FSC.\r\nUne \u00e9mission pr\u00e9par\u00e9e par Silvio Dolzan et Sarah Dirren.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue", "name": "Eichenberger, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "garde-forestier", "name": "Rod, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "hydrog\u00e9ologue", "name": "Jeannin, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Quelques histoires du fond de la mine. M\u00e9tier de bagnard et coup de grisou. Paroles de Gueules noires (4/5): au fond, on est tous noirs", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2B7AA6D1-561A-4DED-B8FD-B6CDF85FB7D5", "durationSec": 3410, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mine (site)", "mineur (m\u00e9tier)", "condition de travail", "histoire", "exploitation mini\u00e8re"], "excerpt": "\"Comment s?organise le travail au fond de la mine et la vie \u00e0 la surface ? On suit le parcours de ces mineurs, leurs faits et gestes dans leurs engagements, dans leur vie priv\u00e9e. Des tranches de vie de ceux qui ont v\u00e9cu la mine et qui pour survivre ont d\u00fb invent\u00e9 un style de vie : la solidarit\u00e9.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les saisons (3/4)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-42992F66-D42A-4E1C-9F4B-C1D25E0F5524", "durationSec": 569, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 302 : M\u00fchleberg", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5F1C2718-5900-403B-8F0F-A1E5EAF38012", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "M\u00fchleberg"], "durationSec": 305, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Comment se d\u00e9barrasser des pigeons en ville? Quelques solutions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7F1CA02-3717-47D7-BBBE-3EDDE446A481", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 561, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pigeon", "animal nuisible"], "excerpt": "\"Comment se d\u00e9barrasser des pigeons en ville? Comment \u00e9viter de devoir partager vos balcons avec ces oiseaux qui d\u00e9f\u00e9quent aussi souvent qu ils roucoulent? Vous pouvez installer sur votre balcon un chat, un corbeaux en plastique ou un filet... Certaines solutions sont prises en charge par le propri\u00e9taire.\r\nM\u00e9lanie Chappuis a test\u00e9 pour vous.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Luzi Blansjaar, suppl\u00e9ant de la cheffe de la section radioactivit\u00e9 de l'environnement \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique \u00e0 propos du passage en Suisse du nuage radioactif en provenance du Japon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-77E37E0B-EB6B-4FFC-811B-3734E5AD05ED", "durationSec": 289, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "radioactivit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Sp\u00e9cial Jazz", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-8393AF52-14E5-464B-A88E-37AFCA56C5F5", "durationSec": 885, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Araujo, Otavio", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "\"Une politique pour tous et sans privil\u00e8ges\", le slogan du PSS pour les \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales 2011 : Commentaire de Christian Favre, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et d\u00e9bat avec Christian Levrat, pr\u00e9sident du PSS, conseiller national socialiste fribourgeois et Pierre Weiss, vice-pr\u00e9sident du PLR suisse  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B09F4BE-92B9-4194-A120-E45FB65A9BDD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 629, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS", "PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux"], "thematicThemes": ["\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "campagne \u00e9lectorale", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du PLR suisse", "name": "Weiss, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PSS, conseiller national fribourgeois socialiste", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. Les prisonniers des insurg\u00e9s dans l'Est du pays : Reportage Alexandre Habay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR, avec l'interview int\u00e9gr\u00e9e d'un ressortissant d'Afrique subsharienne, membre des insurg\u00e9s", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-3770C26B-35EF-4B37-BA59-2A345FDD5952", "thematicGeographicals": ["Benghazi", "Libye"], "durationSec": 112, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "prisonnier de guerre"], "excerpt": "Dans l'Est de la libye les insurg\u00e9s annoncent avoir fait des centaines de prisonniers dans la r\u00e9gion d'Ajdabiya ces derniers jours. Et ils affirment que les arrestations de partisans de Kadhafi, notamment les membres de la garde r\u00e9volutionnaire, sont en cours \u00e0 Benghazi. Les chiffres sont inv\u00e9rifiables mais les autorit\u00e9s de Benghazi ont pr\u00e9sent\u00e9 des d\u00e9tenus aux m\u00e9dias. Une op\u00e9ration de communication - ou de propagande -, destin\u00e9e \u00e0 montrer que le droit humanitaire est respect\u00e9 et que les forces anti-kadhafi doivent bel et bien faire face \u00e0 des mercenaires africains. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "insurg\u00e9s libyens et prisonniers", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Benghazi", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Julien Dor\u00e9, chanteur, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Bichon\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25D160E4-6F87-46C5-A7DA-59CE96837212", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3237, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dor\u00e9, Julien"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Dor\u00e9, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Vall\u00e9e de Joux, for\u00eat fronti\u00e8re et c\u0153ur du monde (4/5): paroles de frontaliers, querelles de voisins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10AC5822-B3F9-47F4-B71B-7F8274230CCF", "thematicGeographicals": ["Vall\u00e9e de Joux", "France", "Vaud"], "durationSec": 3504, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "frontalier", "fronti\u00e8re", "vall\u00e9e"], "excerpt": "\"Et si la Vall\u00e9e de Joux \u00e9tait une \u00eele avec un lac au milieu et des montagnes sur ses rives? Etrange topographie. Tout comme le trac\u00e9 de la fronti\u00e8re avec la France, un trait de plume qui coupe la combe en deux comme on le voit sur les cartes africaines!\r\nJournaliste et producteur d? \"Un dromadaire sur l?\u00e9paule\", Cyril D\u00e9praz est n\u00e9 \u00e0 la Vall\u00e9e de Joux. Avec la complicit\u00e9 du r\u00e9alisateur Didier Rossat, il vous propose une s\u00e9rie de reportages et de portraits dans son coin de pays : horloger de pr\u00e9cision, serveuse marseillaise, fabricant de balafons, r\u00e9fugi\u00e9 pakistanais install\u00e9 \u00e0 La Vall\u00e9e depuis bient\u00f4t 25 ans, photographe amoureuse du Risoud, chef de hameau suisse al\u00e9manique, tous vivent ou travaillent \u00e0 la Vall\u00e9e, tous contribuent \u00e0 forger cette identit\u00e9 m\u00e9tiss\u00e9e si particuli\u00e8re aux \u00eeles!\r\n\r\nChaque jour, pr\u00e8s de 3'000 Fran\u00e7ais traversent la fronti\u00e8re et s?emparent de la Vall\u00e9e. En fait d?invasion, ils procurent surtout \u00e0 l?industrie horlog\u00e8re une main d??uvre bon march\u00e9 et de plus en plus qualifi\u00e9e. \r\nLaurent Muot est l?un de ces frontaliers. \r\nEmbarqu\u00e9 en fin d?apr\u00e8s-midi au sortir du boulot, ce responsable communal de Bois d?Amont nous emm\u00e8ne dans deux endroits sensibles ?strat\u00e9giques !- des relations franco-suisses: la vanne r\u00e9gulatrice du d\u00e9bit de l?Orbe, la rivi\u00e8re qui abreuve les Combiers avec l?eau fran\u00e7aise du lac des Rousses. Et sa cuisine, situ\u00e9e un kilom\u00e8tre en contrebas du p\u00e2turage des Grands-Plats, o\u00f9 les Suisses projettent, mais apparemment sans trop se pr\u00e9occuper d?\u00e9ventuelles nuisances sonores pour leurs voisins fran\u00e7ais, d?implanter de gigantesques \u00e9oliennes de pr\u00e8s de 200 m\u00e8tres de haut.\r\nAutre rencontre \u00e9galement aujourd?hui, celle avec Mich\u00e8le Wachter, serveuse fran\u00e7aise dans un restaurant du Brassus. Et Octave Romanet, un des premiers frontalier \u00e0 franchir la fronti\u00e8re dans les ann\u00e9es 60, qui raconte la mani\u00e8re dont les Suisses percevaient les \"petits Fran\u00e7ais\".\r\nInvit\u00e9\r\nMartin Schuler, g\u00e9ographe, professeur \u00e0 l?EPFL, qui a dirig\u00e9 en 2005 une \u00e9tude intitul\u00e9e \"La Vall\u00e9e de Joux en 2030\". Il nous parle de l?\u00e9volution des relations entre Suisses et Fran\u00e7ais, de part et d?autre de cette fronti\u00e8re invisible qui partage la Vall\u00e9e de Joux en deux.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "frontaliers", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ographe", "name": "Schuler, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Les chefs d'Etat de la Communaut\u00e9 \u00e9conomique des Etats de l'Afrique de l'Ouest vont demander aux Nations Unies un mandat pour intervenir militairement en C\u00f4te d'Ivoire \"en dernier ressort\" : Interview d'Antoine Glaser, ancien r\u00e9dacteur en chef de La Lettre du Continent, sp\u00e9cialiste de l'Afrique noire francophone", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B0BAFC6-B8B2-43C1-A23C-09954E95D2B9", "thematicGeographicals": ["C\u00f4te d'Ivoire"], "durationSec": 387, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "excerpt": "La CEDEAO condamne les incitations \u00e0 la violence du camp Gbagbo. On d\u00e9nombre 52 morts en une semaine, 462 depuis fin 2010 selon l'ONU. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien r\u00e9dacteur en chef de la Lettre du Continent, sp\u00e9cialiste de l'Afrique noire francophone", "name": "Glaser, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Schaffter, metteur en sc\u00e8ne jurassien, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (4/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FD0AD63D-F2B9-4815-8B63-F713A66B62A5", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 2831, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schaffter, Andr\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne jurassien", "name": "Schaffter, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "De la for\u00eat \u00e0 la musique\u2026 les voyages du bois de r\u00e9sonance", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-E7E87C25-5BA4-444A-9324-E5C42FAA7972", "durationSec": 3319, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lutherie", "for\u00eat", "instrument de musique", "bois"], "excerpt": "Dans la for\u00eat du Risoud, le bois de r\u00e9sonance se cache\u2026 Quels \u00e9pic\u00e9as donneront les futurs instruments de musique?  Babylone perce les myst\u00e8res du bois de r\u00e9sonance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur \u00e0 la Haute Ecole du Bois de Bienne", "name": "Z\u00fcrcher, Ernst", "type": "Participant"}, {"role": "dendrochronologue au Lat\u00e9nium de Neuch\u00e2tel qui dte les anciens violons", "name": "Gassmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "garde forestier dans la for\u00eat du Risoud", "name": "Villard, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "forestier, musicien qui a fabriqu\u00e9 son propre violon", "name": "Domont, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste-luthier au Brassus", "name": "Capt, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "cueilleur d'arbres", "name": "Pellegrini, Lorenzo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Plage", "source": "siranau", "title": "Energies", "genres": ["Animation"], "id": "sound-6CDE06A7-8EC6-439C-84B8-973868489E06", "durationSec": 3451, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "\u00e9nergie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. La coalition militaire internationale a accentu\u00e9 sa pression sur le colonel Kadhafi au sixi\u00e8me jour des frappes : Interview de Barth\u00e9l\u00e9my Courmont, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS), Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2227B1ED-742D-4111-BCEB-9D0EEE9A7948", "thematicGeographicals": ["Libye", "France", "Etats-Unis"], "durationSec": 319, "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN", "Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["intervention militaire", "guerre civile", "relations internationales"], "excerpt": "La France affirme que la coalition va \"continuer les frappes a\u00e9riennes\" sur des cibles militaires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS), Paris", "name": "Courmont, Barth\u00e9l\u00e9my", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9DOPHILIE", "ARRESTATION", "P\u00c9DOPHILIE", "ARRESTATION", "P\u00c9DOPHILIE", "ARRESTATION", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "ISOLATION THERMIQUE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "ISOLATION THERMIQUE", "FEMME", "INSURRECTION", "ISLAM", "PORTRAIT", "D\u00c9MISSION", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "RECOURS", "VOTATION", "INTERVENTION MILITAIRE", "INTERVENTION MILITAIRE", "VIE POLITIQUE", "JARDINAGE", "MAGASIN DE JARDINAGE"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "TURKYILMAZ, KUBILAY", "CELESTINI, FABIO", "STUDER, JEAN", "OBAMA, BARACK"], "id": "asset-261837", "durationSec": 1748, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.03.24", "visualGeographicals": ["ZURICH", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "KLOTEN", "KLOTEN", "SOFIA", "DUBLIN", "KLOTEN", "CERNIER", "NEUCHATEL-VILLE", "CAIRE, LE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "WASHINGTON", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Avec la m\u00e9t\u00e9o cl\u00e9mente de ce d\u00e9but d'ann\u00e9e, les jardiniers sont dans les starting blocks. Les commerces sp\u00e9cialis\u00e9s font le plein", "La Conf\u00e9d\u00e9ration n'a plus assez d'argent pour financer son programme de r\u00e9novation thermique des b\u00e2timents", "Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain, Barack Obama, essuie de vives critiques pour avoir autoris\u00e9 l'intervention militaire en Libye, m\u00eame s' il entend c\u00e9der la direction des op\u00e9rations", "19:30 Le Journal", "Syrie/Contestations populaires: entretien avec S\u00e9bastien Faure", "Syrie: Bachar El-Assad, le pr\u00e9sident syrien, en est aux promesses pour tenter de calmer la col\u00e8re populaire. Il offre une hausse des salaires aux fonctionnaires", "Un jeune homme de vingt-neuf ans aurait abus\u00e9 de quatre tr\u00e8s jeunes enfants dans une cr\u00e8che de Z\u00fcrich", "Football/Qualifications Euro 2012: l'\u00e9quipe de Suisse s'est envol\u00e9e jeudi pour Sofia (BUL)", "Portugal: le premier ministre, Jos\u00e9 Socrates, a d\u00e9missionn\u00e9, apr\u00e8s l'\u00e9chec de son quatri\u00e8me plan d'aust\u00e9rit\u00e9", "Egypte: rencontre avec une jeune femme de 23 ans, Ma\u00ef Gaber, qui est journaliste pour le site Internet officiel des Fr\u00e8res musulmans", "Japon: la lutte continue autour de la centrale de Fukushima. Les employ\u00e9s de la centrale se relaient pour tenter de stabiliser la situation", "Syrie: les \u00e9v\u00e9nements de Syrie sont d'autant plus spectaculaires qu'il s'agit d'un r\u00e9gime de fer", "NE: le scrutin du 3 avril prochain sur la fiscalit\u00e9 des entreprises est annul\u00e9. Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral admet le recours de deux citoyens pour violation de la libert\u00e9 de vote", "Le journal", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Les r\u00e9sultats records de ce d\u00e9but d'ann\u00e9e confirment le d\u00e9veloppement du march\u00e9 du jardinage.", "Apr\u00e8s avoir encourag\u00e9 tous les propri\u00e9taires du pays \u00e0 engager des travaux, aujourd'hui, elle serre la vis et pose des conditions plus s\u00e9v\u00e8res pour obtenir une aide.", "Il dit \u00e9couter les revendications du peuple, mais sa police a tir\u00e9 \u00e0 balles r\u00e9elles.", "Il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9.", "Notre \u00e9quipe nationale a souvent r\u00e9ussi de bons r\u00e9sultats lorsque que la d\u00e9faite \u00e9tait interdite.", "Le pays est en proie \u00e0 une crise d'endettement public.", "Elle assure r\u00eaver de d\u00e9mocratie, comme tous les Egyptiens.", "Ce sont de v\u00e9ritables h\u00e9ros, qui sont sans doute en train de sacrifier leur sant\u00e9. Jeudi, deux d'entre eux ont \u00e9t\u00e9 gravement bless\u00e9s.", "L\u00e0 aussi Internet, la col\u00e8re populaire et l'exemple des autres pays arabes attaquent un pouvoir qui semblait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent inoxydable.", "De m\u00e9moire de Neuch\u00e2telois, on n'a jamais assist\u00e9 \u00e0 l'annulation d'un scrutin."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945307", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945307", "ece-2945308", "ece-2947226"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "DESCENTE", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["KUENG, PATRICK", "CUCHE, DIDIER"], "id": "asset-261851", "durationSec": 8912, "mediaType": "video", "title": "KLOTEN FLYERS - CP BERNE 5E MATCH DEMI-FINALE PLAY-OFF ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2010 - 2011", "visualGeographicals": ["RAPPERSWIL (SG)", "ST-MORITZ", "KLOTEN"], "visualCorporations": ["HC AMBRI PIOTTA", "SC RAPPERSWIL JONA", "CP BERNE", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "TRAUMATISME", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "TRAUMATISME", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "TRAUMATISME", "MONTRE DE LUXE", "FOIRE COMMERCIALE", "MONTRE DE LUXE", "FOIRE COMMERCIALE", "MONTRE DE LUXE", "FOIRE COMMERCIALE", "MONTRE DE LUXE", "FOIRE COMMERCIALE", "TH\u00c9 (BOISSON)", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "TH\u00c9 (BOISSON)", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "TH\u00c9 (BOISSON)", "TRUITE", "MALADIE", "P\u00caCHE (LOISIR)"], "id": "asset-261838", "durationSec": 1170, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.03.24", "visualGeographicals": ["PLAN-LES-OUATES", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LOCLE, LE", "NENDAZ", "SION", "VEVEY", "NEUCHATEL", "DOUBS (RIVIERE)"], "visualCorporations": ["TISSOT", "NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Conseils pour expliquer une catastrophe, telle que celle du Japon, aux plus jeunes", "Couleurs locales", "VS: le th\u00e9 est de plus en plus \u00e0 la mode. On en trouve m\u00eame en capsule", "Le salon mondial de l'horlogerie ouvre ses portes \u00e0 B\u00e2le. La crise financi\u00e8re est oubli\u00e9e. Les montres haut de gamme se vendent mieux que jamais", "NE: le long du Doubs, les p\u00eacheurs sont inquiets pour l'\u00e9tat de sant\u00e9 des truites qui souffrent d'un myst\u00e9rieux champignon", "Le r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales", "Couleurs locales"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945309", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945309", "ece-2945310", "ece-2947228"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T DE GUERRE", "INSURRECTION", "SUPERMARCH\u00c9", "LICENCIEMENT", "\u00c9GO\u00dbT", "STATION D'\u00c9PURATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "ORDINATEUR", "P\u00c9DIATRIE", "HOSPITALISATION", "HUMOUR", "PORTRAIT", "COM\u00c9DIEN"], "id": "asset-261836", "durationSec": 1777, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.03.24", "visualGeographicals": ["LIBYE", "MARTIGNY", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PAM SA", "PAM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-24T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Portugal: le premier ministre socialiste, Jos\u00e9 Socrates, a annonc\u00e9 sa d\u00e9mission, son nouveau programme d'aust\u00e9rit\u00e9 ayant \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 par le Parlement", "Libye/Combats entre loyalistes et rebelles: les pr\u00e9cisions de Ga\u00ebtan Vannay qui nous fait part d'une accalmie dans la ville de Zintan", "Syrie: la contestation et la r\u00e9pression s'intensifient", "Portugal/Crise financi\u00e8re: les pr\u00e9cisions d'Isabelle Ory", "VS: les enfants hospitalis\u00e9s en p\u00e9diatrie \u00e0 Sion pourront d\u00e9sormais b\u00e9n\u00e9ficier d'ordinateurs offerts par une association", "L'invit\u00e9 culturel: Laurent Deshusses, com\u00e9dien", "VS: la chaine de magasin d'alimentation PAM licencie les vingt-six collaborateurs de son site de Martigny pour fin mai", "JU/Hausse de la criminalit\u00e9: entretien avec Florian Dubail, rempla\u00e7ant du chef de la police judiciaire", "12:45 Le Journal", "NE: d\u00e9couverte des \u00e9gouts de la ville qui pr\u00e9sentent plusieurs surprises", "Libye: les insurg\u00e9s sont bloqu\u00e9s dans leur contre-offensive par la pr\u00e9sence de blind\u00e9s des forces de Kadhafi \u00e0 l'entr\u00e9e de la ville d'Ajdabiya, carrefour strat\u00e9gique", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Jos\u00e9 Socrates avait averti qu'un tel rejet allait contraindre le Portugal, \u00e0 l'instar de la Gr\u00e8ce et de l'Irlande, \u00e0 solliciter une aide internationale.", "Au moins vingt-cinq personnes auraient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es mercredi \u00e0 Deraa, dans le sud du pays, noyau de la contestation", "Le syndicat UNIA monte au cr\u00e9neau. La direction de l'entreprise dit avoir propos\u00e9 des solutions aux employ\u00e9s."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945328", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945328", "ece-2947247"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 301 : Auvernier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-874F3563-2D37-4DC1-A289-33CC75FAB440", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Auvernier"], "durationSec": 278, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "URSS et Goulag. Du monast\u00e8re au camp, l'histoire d\u00e9laiss\u00e9e d'un Archipel (2/5): sur les traces des trois moines", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D54C658C-FCD5-4190-AF19-748378B03BEE", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 3458, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camp de travail", "communisme", "histoire", "prisonnier politique"], "excerpt": "Sur ces \u00eeles perdues au milieu de la Mer Blanche, en avant poste des glaces polaires, le monde semble \u00eatre rest\u00e9 dans la confusion des origines. La nuit se m\u00eale au jour, l'absence \u00e0 la pr\u00e9sence, le solide au liquide, la terre \u00e0 l'eau.Ici quand un ordre fut cr\u00e9\u00e9, ce fut par la volont\u00e9, par la main et la parole de l'Homme, pour condamner le Mal et d\u00e9signer le Bien. C'est dans des colonies d'internement et de travail correctif comme la colonie 244, encore ouverte aujourd'hui, que les prisonniers purgent leur peine.Goulag G-OU-LAG, G Gl\u00e1vno\u00efe, Ou Oupravl\u00e9n\u00ef\u00e9, Lag Laguere\u00ef \u00ab Direction principale des camps \u00bb. Le mot goulag ne d\u00e9signa pas des lieux mais l'organisation administrative d'une pens\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historiens, sp\u00e9cialistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Japon. 1. L'inqui\u00e9tude du c\u00f4t\u00e9 de la centrale nucl\u00e9aire de Fukushima ne faiblit pas : Interview d'Alexandre Ara, responsable d'une cha\u00eene de magasin de DVD dans la capitale japonaise. - 2. Estimation des d\u00e9g\u00e2ts cons\u00e9cutifs au s\u00e9isme et au tsunami du 11 mars 2011 : Commentaire de Dominique Choffat, collaboratrice", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-28683E58-10FB-4E37-BF67-4A5D7128EDAB", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 220, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution radioactive", "pollution de l'eau douce", "centrale nucl\u00e9aire", "catastrophe nucl\u00e9aire"], "excerpt": "1. Pr\u00e8s de deux semaines apr\u00e8s l'accident nucl\u00e9aire, des taux de radioactivit\u00e9 anormalement \u00e9lev\u00e9s ont conduit les autorit\u00e9s \u00e0 d\u00e9clarer l'eau du robinet impropre \u00e0 la consommation pour les b\u00e9b\u00e9s, \u00e0 Tokyo. - 2. Sur le plan financier, le Japon continue d'\u00e9valuer les d\u00e9g\u00e2ts cons\u00e9cutifs au s\u00e9isme et au tsunami du 11 mars dernier : son estimation des co\u00fbts en fait la catastrophe naturelle la plus co\u00fbteuse de l'histoire, avec un bilan chiffr\u00e9 entre 180 \u00e0 280 milliards de francs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable d'une cha\u00eene de magasins de DVD dans la capitale japonaise", "name": "Ara, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "S\u00e9ance de fitness. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFE40C09-6157-4980-A9A8-FEA9C1DC74C6", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 603, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swiss Olympic Medical center", "CHUV"], "thematicThemes": ["fitness"], "excerpt": "\"Lire le journal en faisant du v\u00e9lo, \u00e7a para\u00eet un peu saugrenu et pourtant on peut le faire en toute s\u00e9curit\u00e9 et sans prendre le risque d avoir une amende. Il suffit de se rendre dans un centre de remise en forme ou fitness.\r\nVisite et d\u00e9tails avec Christophe Canut et G\u00e9rald Gremiond, directeur du Swiss Olympic Medical Center du Centre hospitalier universitaire vaudois.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Swiss Olympic Medical Center au CHUV de Lausanne", "name": "Gremiond, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Schaffter, metteur en sc\u00e8ne jurassien, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (3/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-FD52AC63-9199-4E7D-84FA-273A32EB2498", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 2942, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schaffter, Andr\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne jurassien", "name": "Schaffter, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Vall\u00e9e de Joux, for\u00eat fronti\u00e8re et c\u0153ur du monde (3/5): le temps donn\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B4A2A6A-E8BF-4CBA-9A62-7969845046AA", "thematicGeographicals": ["Vall\u00e9e de Joux", "Vaud"], "durationSec": 3501, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Audemars-Piguet", "Dufour, Philippe"], "thematicThemes": ["moeurs et coutumes", "vall\u00e9e", "horlogerie"], "excerpt": "\"Et si la Vall\u00e9e de Joux \u00e9tait une \u00eele avec un lac au milieu et des montagnes sur ses rives? Etrange topographie. Tout comme le trac\u00e9 de la fronti\u00e8re avec la France, un trait de plume qui coupe la combe en deux comme on le voit sur les cartes africaines!\r\nJournaliste et producteur d? \"Un dromadaire sur l?\u00e9paule\", Cyril D\u00e9praz est n\u00e9 \u00e0 la Vall\u00e9e de Joux. Avec la complicit\u00e9 du r\u00e9alisateur Didier Rossat, il vous propose une s\u00e9rie de reportages et de portraits dans son coin de pays : horloger de pr\u00e9cision, serveuse marseillaise, fabricant de balafons, r\u00e9fugi\u00e9 pakistanais install\u00e9 \u00e0 La Vall\u00e9e depuis bient\u00f4t 25 ans, photographe amoureuse du Risoud, chef de hameau suisse al\u00e9manique, tous vivent ou travaillent \u00e0 la Vall\u00e9e, tous contribuent \u00e0 forger cette identit\u00e9 m\u00e9tiss\u00e9e si particuli\u00e8re aux \u00eeles!\r\n\r\nAu royaume de l?horlogerie, il existe quelques francs-tireurs. Philippe Dufour est l?un d?eux. \r\nApr\u00e8s s?\u00eatre fait la main sur d?anciens m\u00e9canismes, apr\u00e8s avoir consacr\u00e9 des milliers d?heures \u00e0 la fabrication de montres tr\u00e8s compliqu\u00e9es pour les grandes marques combi\u00e8res, l?homme d\u00e9cide en 1989 que ses prochaines ?uvres porteront son nom. \r\nGonfl\u00e9 non? M\u00eame pas tellement en fait. Mais passionn\u00e9 et perfectionniste \u00e0 l?extr\u00eame, \u00e7a oui. A tel point que m\u00eame croulant sous les commandes, notamment d?Asie et du Japon qui absorbent une grande part de sa production, Philippe Dufour n?arrive pas \u00e0 s?entourer d?une \u00e9quipe qui puisse \u00e0 la fois satisfaire son exigence infinie de qualit\u00e9 et le nombre de plus en plus importants de clients.\r\nAujourd?hui, seul Takuo Nagasawa, un Japonais install\u00e9 en Suisse depuis 20 ans partage la solitude du ma\u00eetre. Rencontre dans son atelier, grand espace lumineux peupl\u00e9 de machines en tous genres et de pipes \u00e9gar\u00e9es, o\u00f9 l?horloger prend un temps qu?il ne compte pas pour polir, bichonner et rendre belles ?m\u00eame celles qui ne se voient pas !- chacune des 150 pi\u00e8ces qui s?entrelaceront bient\u00f4t dans une de ses cr\u00e9ations.\r\nInvit\u00e9\r\nPhilippe Merk, directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Audemars-Piguet, une des plus grandes entreprises horlog\u00e8res de la Vall\u00e9e de Joux qui, comme ses consoeurs b\u00e2tit de nouvelles usines qui, pour le cas de la firme du Brassus \u00e0 d\u00e9tourner la rivi\u00e8re et \u00e0 hanter de place l'arriv\u00e9e du train.\r\nPhilippe Merk, patron d'une entreprise qui emploie 1'000 personnes, g\u00e9n\u00e8re un chiffre d'affaire de 500 millions de francs suisses, nous raconte le boom actuel de l'horlogerie, des millions investis dans des infrastructures \u00e0 la Vall\u00e9e, mais aussi de son parcours qui l'a men\u00e9 de Zurich au Brassus.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "horloger", "name": "Dufour, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Audemars-Piguet", "name": "Merk, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Mus\u00e9e de la Musique de B\u00e2le: suivez le guide (3/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8ECAACD1-71A1-4E27-ABF9-9A075DA1D7B3", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 3615, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrument de musique", "mus\u00e9e", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e du Lohnhof, musicologue", "name": "Kirnbauer, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Il \u00e9tait une fois la for\u00eat du Risoud (3/5): sous la for\u00eat, les sols", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B1E9940-72C0-4E27-B17F-C6845978B692", "thematicGeographicals": ["Le Lieu", "Le Sentier", "Vall\u00e9e de Joux", "Vaud"], "durationSec": 2939, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nature du sol", "for\u00eat", "g\u00e9ologie", "pr\u00e9histoire", "mammouth", "glace (\u00e9l\u00e9ment)"], "excerpt": "Sous la for\u00eat, les sols (3/5)\r\nImpatience plonge dans l'humus de la for\u00eat, au milieu des bact\u00e9ries, des champignons, des vers, des acariens et des mille-pattes...\r\nD\u00e9couverte des sols de la for\u00eat et du p\u00e2turage avec Elena Havlicek, p\u00e9dologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et sp\u00e9cialiste de protection des sols \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'Environnement. Cette \u00e9mission est l'occasion de s'interroger sur la fabrication et la nature d'un sol en lien avec l'histoire g\u00e9ologique de la r\u00e9gion.\r\nRencontre \u00e9galement et hommage \u00e0 un mastodonte de la Vall\u00e9e, qui a foul\u00e9 la steppe herbeuse il y a 16'000 ans: le mammouth Sapy. Description avec Robin Marchant, conservateur du Mus\u00e9e cantonal de g\u00e9ologie \u00e0 Lausanne.\r\nDe 1880 \u00e0 1942, une soci\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e exploitait la glace, cr\u00e9\u00e9e chaque hiver sur le Lac Brenets. Durant l'\u00e9t\u00e9, cette glace \u00e9tait envoy\u00e9e \"\u00e0 la ville\", par train via Vallorbe. La bonne soci\u00e9t\u00e9 parisienne \u00e9tait para\u00eet-il friande de cette glace tr\u00e8s dure et tr\u00e8s limpide. D\u00e9couverte de l'histoire de la glaci\u00e8re avec R\u00e9my Rochat, archiviste de la commune du Lieu.\r\nUne \u00e9mission pr\u00e9par\u00e9e par C\u00e9cile Gu\u00e9rin et Silvio Dolzan.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "archiviste de la commune du Lieu", "name": "Rochat, R\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e9dologue", "name": "Havlicek, Elena", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ologue", "name": "Marchant, Robin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "El Blablo", "source": "siranau", "title": "Interview et live de Kaolin, groupe de rock fran\u00e7ais, au studio de Couleur 3", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC736DEA-AB79-4D12-B8B2-CA42496FB85D", "durationSec": 1354, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaolin"], "thematicThemes": ["rock", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "groupe musical fran\u00e7ais", "name": "Kaolin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (097) : Conception a suspendu Bibolo", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0BF8135F-0C27-4B10-AB38-1A76F28BF736", "durationSec": 154, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Syrie. Des affrontements meurtriers ont \u00e9t\u00e9 signal\u00e9s \u00e0 Deera dans le sud du pays : Interview de Tawfik Chamaa, m\u00e9decin \u00e0 Gen\u00e8ve, d'origine syrienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2858CD2-B2AF-4797-9005-0473EA374EE8", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 214, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9pression politique", "manifestation politique", "violence"], "excerpt": "Un militant des droits de l'homme affirme que cinq personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es ces derni\u00e8res heures, lors de manifestation populaire pour exiger plus de d\u00e9mocratie et moins de corruption. La t\u00e9l\u00e9vision syrienne accuse pour sa part les manifestants de faire partie de gangs arm\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste d'origine syrienne", "name": "Chamaa, Tawfik\nChamaa Tawfik\nChamaa Tawfik\nChamaa, Tawfik", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Minois, professeur d'histoire, \u00e0 propos de son ouvrage \"Le Poids du nombre. L'obsession du surpeuplement dans l'histoire\" (Ed. Perrin), avec interview de Pierre Dessemontet, g\u00e9ographe, \u00e0 propos de la croissance d\u00e9mographique en Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C06E5E85-6C23-4517-BAD4-AA9A5FD32623", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3224, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peuplement", "histoire", "d\u00e9mographie et population", "surpopulation"], "excerpt": "\"Georges Minois, professeur d'histoire, auteur du livre \"Le poids du nombre\", l'obsession du surpeuplement dans l'histoire (Editions Perrin)\r\nDepuis quelques ann\u00e9es, le spectre de la surpopulation refait surface : 220'000 bouches suppl\u00e9mentaires chaque jour \u00e0 nourrir dans le monde.\r\nComment faire, alors que les ressources n'augmentent  pas au m\u00eame rythme et m\u00eame , parfois, s'\u00e9puisent ? Platon, quand la terre comptait quarante fois moins d'habitants, s'en pr\u00e9occupait d\u00e9j\u00e0. C'est dire que le probl\u00e8me du surpeuplement rel\u00e8ve plus des mentalalit\u00e9s que des chiffres. Depuis le \"croissez et multipliez\" de la Gen\u00e8se, populationnistes et partisans d'une ma\u00eetrise de la natalit\u00e9 s'affrontent, en termes statistiques, mais surtout religieux et philosophiques. \r\nC'est que le d\u00e9bat sur le surpeuplement, relanc\u00e9 avec fracas par le pasteur Malthus en 1800, touche aux valeurs fondamentales de la vie. Georges Minois traite donc de vingt-cinq si\u00e8cles d'histoire non pas du surpeuplement en soi mais de l'id\u00e9e que s'en sont faites les individus et les soci\u00e9t\u00e9s.\r\nReportage de Muriel M\u00e9rat : Pierre Dessemontet, g\u00e9ographie , nous brosse un portrait de la Suisse romande en pleine croissance d\u00e9mographique.\r\nJournaliste : Madeleine Caboche \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire", "name": "Minois, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ographe", "name": "Dessemontet, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les pendulaires et les limites de la mobilit\u00e9 en Suisse. 1. Interviews de Hadi Barkat, auteur de \"Pendulaires \u00e0 plein temps\" (Ed. D'En Bas, 2009) et de Jean-Fran\u00e7ois Doulet, sinologue et ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 de Provence et \u00e0 Sciences Po Paris et microtrottoir en gare de Lausanne. - 2. Pour la premi\u00e8re fois on dispose en Suisse d'une \u00e9tude compl\u00e8te sur le ph\u00e9nom\u00e8ne de la pendularit\u00e9 longue distance : Interview de St\u00e9phanie Vincent-Geslin, chercheuse au laboratoire de sociologie urbaine LASUR de l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-904C73B3-CDE1-4668-A3B1-8585DABDE4AB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 590, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile", "mobilit\u00e9 professionnelle", "pendulaire", "train"], "excerpt": "Rien que dans la seule ville de Zurich, ils sont plus de 160.000 pendulaires \u00e0 s'engouffrer chaque jour dans leurs voitures et dans leurs trains. Et les derniers chiffres de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique indiquent que le ph\u00e9nom\u00e8ne va en s'accentuant.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse au laboratoire de sociologie urbaine LASUR de l'EPFL", "name": "Vincent-Geslin, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}, {"role": "pendulaires en gare de Lausanne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Siggen Lopez, Lo\u00efs", "type": "Participant"}, {"role": "auteur de \"Pendulaires \u00e0 plein temps\" (Ed. d'En Bas, 2009)", "name": "Barkat, Hadi", "type": "Participant"}, {"role": "sinologue, ma\u00eetre de conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 de Provence et \u00e0 Sciences Po Paris", "name": "Doulet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Felix Stroehm, chef v\u00e9t\u00e9rinaire du zoo de Berlin, \u00e0 propos du d\u00e9c\u00e8s de l'ours Knut", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DDC2B686-0F41-4DB2-AEF0-C41E09BA20CB", "durationSec": 248, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Quelques histoires du fond de la mine. M\u00e9tier de bagnard et coup de grisou. Paroles de Gueules noires (3/5): un m\u00e9tier de bagnard", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-975C4B19-091D-49D0-9CF4-77DEFA7EF41B", "durationSec": 3389, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mineur (m\u00e9tier)", "histoire", "exploitation mini\u00e8re", "mine (site)", "condition de travail"], "excerpt": "\"Parole aux taiseux, \u00e0 ceux que l?on n?entendait pas. Ces hommes du fond de la terre qui ne parlaient pas. Rencontre avec ces anciens mineurs pour \u00e9voquer ce mal du mineur, ce m\u00e9tier de bagnard. La parole est \u00e9galement donn\u00e9e aux femmes de mineurs, \u00e0 celles qui auront accompagn\u00e9, soutenu, subi, partag\u00e9 les rudes conditions de leurs hommes et de leurs fils.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Gachot, r\u00e9alisateur, \u00e0 propos du film \"Rio Sonata\" [brute]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F088C20-DA7D-4E8D-BEBF-CE4E29F622CA", "durationSec": 1761, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gachot, Georges"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "mise en sc\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Gachot, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "Gestion des ressources foresti\u00e8res : Table ronde", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-081022B9-5EA0-4550-B35C-BCD236678DA1", "durationSec": 3357, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agronomie", "for\u00eat", "\u00e9cologie", "paysage", "biodiversit\u00e9"], "excerpt": "Comprendre les enjeux \u00e9conomiques, environnementaux et culturels li\u00e9s \u00e0 la gestion des for\u00eats sera l'objet de la table ronde de ce mercredi. Quels r\u00f4les les for\u00eats jouent-elles aujourd'hui quand on \u00e9voque la biodiversit\u00e9, la conservation des paysages ou le recherche de ressources renouvelables? Comment g\u00e8rent-on la for\u00eat? Comment en prenons-nous soin? ", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "garde forestier, pr\u00e9sident de l'association des gardes forestiers", "name": "Rod, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice enseignant en planification foresti\u00e8re de la Haute Ecole suisse d'Agronomie", "name": "Rosset, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur des for\u00eats", "name": "Rosset, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "inspecteur des for\u00eats", "name": "Kazemi, Yves", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Vall\u00e9e de Joux, for\u00eat fronti\u00e8re et c\u0153ur du monde (2/5): les irr\u00e9ductibles du S\u00e9chey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-456198FD-25FC-4669-BF99-BDF618852380", "thematicGeographicals": ["Vall\u00e9e de Joux", "Le S\u00e9chey", "Vaud"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuneo, Anne"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "vall\u00e9e", "village", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "\"Et si la Vall\u00e9e de Joux \u00e9tait une \u00eele avec un lac au milieu et des montagnes sur ses rives? Etrange topographie. Tout comme le trac\u00e9 de la fronti\u00e8re avec la France, un trait de plume qui coupe la combe en deux comme on le voit sur les cartes africaines!\r\nJournaliste et producteur d? \"Un dromadaire sur l?\u00e9paule\", Cyril D\u00e9praz est n\u00e9 \u00e0 la Vall\u00e9e de Joux. Avec la complicit\u00e9 du r\u00e9alisateur Didier Rossat, il vous propose une s\u00e9rie de reportages et de portraits dans son coin de pays : horloger de pr\u00e9cision, serveuse marseillaise, fabricant de balafons, r\u00e9fugi\u00e9 pakistanais install\u00e9 \u00e0 La Vall\u00e9e depuis bient\u00f4t 25 ans, photographe amoureuse du Risoud, chef de hameau suisse al\u00e9manique, tous vivent ou travaillent \u00e0 la Vall\u00e9e, tous contribuent \u00e0 forger cette identit\u00e9 m\u00e9tiss\u00e9e si particuli\u00e8re aux \u00eeles!\r\nLe S\u00e9chey, c?est l?\u00eele dans l?\u00eele. Un petit hameau perdu dans une combe, un \"trou\" de l?aveu m\u00eame d?un de ses habitants, \"le fond du trou m\u00eame, et on a encore creus\u00e9\". Et pourtant c?est l\u00e0, dans ce village progressivement d\u00e9sert\u00e9 par ses natifs, que se construit depuis une trentaine d?ann\u00e9es une sorte de communaut\u00e9 spontan\u00e9e, agr\u00e9gat d?individus et de familles qui ont fait le choix de vivre les uns avec les autres, d?organiser ensemble les travaux de r\u00e9novation des infrastructures et m\u00eame de se montrer en spectacle aux autres Combiers \u00e0 l?occasion de l?anniversaire de leur salle communale.\r\nAu S\u00e9chey, le chef du village vient de St Gall. On y trouve aussi un des derniers p\u00eacheurs du lac, une conteuse, un fabricant de balafons connu aux quatre coins de l?Afrique, un ing\u00e9nieur agronome \u00e9colo pur et dur, une am\u00e9ricaine de San Francisco. Un dr\u00f4le de petit monde.\r\nInvit\u00e9e\r\nAnne Cun\u00e9o, journaliste, \u00e9crivain, r\u00e9alisatrice.\r\nElle a d\u00e9j\u00e0 \u00e9crit deux spectacles pour la Compagnie du Cl\u00e9dar, \"La naissance d'Hamlet, une fantaisie\" en 2005 et \"la Quinzaine prodigieuse, une \u00e9vocation (1871-1886)\" en 2009. Dans ce dernier texte, Anne Cun\u00e9o raconte la construction de la ligne de chemin de fer entre Vallorbe et Le Pont \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle qui a permis d'exporter des tonnes de glace pure \u00e0 Paris, ainsi que l'arriv\u00e9e des restes de l'arm\u00e9e du g\u00e9n\u00e9ral Bourbaki durant le terrible hivers de 1871. 12'000 soldats en loques passent la fronti\u00e8re \u00e0 la Vall\u00e9e de Joux et sont pris en charge par ses 4'000 habitants.\r\nAnne Cun\u00e9o nous raconte son lien \u00e0 la Vall\u00e9e de Joux, ce qui la fascine chez ces Combiers du XIXe et du XXe si\u00e8cle.\r\nSon prochain livre, \u00e0 sortir, s'intitule \"Un monde de mots. John Florio, traducteur, lexicographe, homme de lettres\".\r\nLe prochain spectacle de la Compagnie du Cl\u00e9dar, \"La cuisine\", sur un texte d'Arnold Wesker, traduit par Anne Cun\u00e9o, sera jou\u00e9 17 ao\u00fbt au 10 septembre 2011 \u00e0 l'Abbaye.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants du S\u00e9chey", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Cuneo, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les saisons (2/4)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-348F3451-3375-46C1-97D4-EA1914437485", "durationSec": 486, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Unger, Sacha", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Guerre en Libye. Apr\u00e8s cinq jours de frappes militaires, le r\u00f4le de l'OTAN commence \u00e0 se pr\u00e9ciser : Interviews de Pierre Servent, expert en strat\u00e9gie militaire, enseignant au Coll\u00e8ge Interarm\u00e9es de D\u00e9fense \u00e0 Paris, d'Antoine Basbous, directeur de l'observatoire des pays arabes \u00e0 Paris, et de Jean-Yves Moisseron, r\u00e9dacteur en chef adjoint de la revue Magreb-Machrek. - 2. Le r\u00f4le de l'Occident en Libye et dans le monde arabe : Interview de Bertrand Badie, politologue, professeur \u00e0 l'Institut d'Etudes politiques (IEP), Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFD2B443-747E-4F46-A282-E8B429D44F98", "thematicGeographicals": ["Pays arabes", "Libye", "France", "Occident"], "durationSec": 1287, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al", "OTAN"], "thematicThemes": ["relations internationales", "intervention militaire", "guerre civile"], "excerpt": "1. Au 5\u00e8 jour de l'intervention de la coalition internationale en Libye, le r\u00f4le de l'Otan commence \u00e0 se pr\u00e9ciser. L''Alliance atlantique assurera un r\u00f4le d'outil de planification et de conduite op\u00e9rationnelle, mais pas le pilotage politique  pendant ce temps, sur le terrain, les frappes a\u00e9riennes des forces de la coalition se sont poursuivie aujourd'hui. - 2. (\u00e0 15.10) En marge du Cycle de conf\u00e9rences de la Soci\u00e9t\u00e9 de Lecture de Gen\u00e8ve.  Bertrand Badie. Bertrand Badie s'inqui\u00e8te d'une dualit\u00e9 de plus entre le nord et le sud, entre l'Occident et le monde musulman.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, professeur \u00e0 l'Institut d'Etudes politiques (IEP), Paris", "name": "Badie, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "expert en strat\u00e9gie militaire, enseignant au Coll\u00e8ge Interarm\u00e9es de D\u00e9fense \u00e0 Paris, auteur de \"Les guerres modernes racont\u00e9es aux civils et aux militaires\" (Ed. Buchet-Chastel, 2009)", "name": "Servent, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Observatoire des pays arabes \u00e0 Paris", "name": "Basbous, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dacteur en chef adjoint de la revue Magreb-Machrek", "name": "Moisseron, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Hellen Money, violoncelliste, en concert au Bourg et \u00e0 l\u2019Usine", "genres": ["Interview", "DIV"], "id": "sound-0D89795D-DF95-4ABD-8194-8EDFC61FF691", "durationSec": 736, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "instrumentiste", "violoncelle"], "excerpt": "Hellen Money en concert au Bourg et \u00e0 l'Usine Hellen Money, identit\u00e9 rock d'Alison Chesley, violoncelliste am\u00e9ricaine, rend visite \u00e0 Dare-dare \u00e0 propos du concert qu'elle donne ce soir au Bourg \u00e0 Lausanne. Elle r\u00e9pond aux questions de Yves Bron et nous joue un extrait de son r\u00e9pertoire en direct. Elle est \u00e9galement \u00e0 suivre le 24 mars \u00e0 l'Usine \u00e0 Gen\u00e8ve, le 25 mars au Coq d'Or \u00e0 Olten et le 27 mars au Sonic Lyon \u00e0 Lyon (FR).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Money, Hellen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Yves", "type": "Participant"}], "Divers": [{"name": "Money, Hellen", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Bobble, la bouteille filtrante que l'on s'arrache!", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9815D0A-A40D-42A8-962A-ED45858A4528", "durationSec": 431, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bobble"], "thematicThemes": ["bouteille", "mode sociale", "eau (boisson)"], "excerpt": "\"Elle est baladeuse, elle se d\u00e9cline en plusieurs couleurs, elle ne contient pas de Bisph\u00e9nol A, elle filtre les chlorures et certains produits chimiques et elle s arrache comme des petits pains... Elle, c est la Bobble, une bouteille filtrante qui exerce un charme fou sur les Romands. Pr\u00e9sentation par Johanna Commenge.\r\nLa Bobble est le produit qui s arrache en ce moment. On la trouve en Suisse chez un seul distributeur pr\u00e9sent \u00e0 Sion, Gen\u00e8ve et Lausanne. Dans la capitale vaudoise, lorsque les premi\u00e8res bouteilles sont arriv\u00e9es, vingt sont parties en seulement cinq minutes! La fibre \u00e9colo des Romands fait le succ\u00e8s de cette bouteille filtrante plut\u00f4t bien balanc\u00e9e.\"\r\nRecyclable et ne contenant pas de Bisph\u00e9nol A, cette bouteille am\u00e9ricaine est affubl\u00e9e d un filtre \u00e0 charbon actif. Elle promet les m\u00eames vertus que les carafes utilisant cette technique. A savoir se passer de l eau min\u00e9rale en rendant l eau du robinet meilleure au go\u00fbt, mais aussi dans certains cas en termes de qualit\u00e9.\r\nL avis de Jonas Margot, ing\u00e9nieur en environnement et doctorant \u00e0 l Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne (EPFL), sp\u00e9cialiste des micropolluants, et d Eric Raetz, ing\u00e9nieur chimiste et inspecteur cantonal des eaux dans le canton de Vaud.; Comment3: LogDepot La 1\u00e8re 2011-03-23T09:06:41.000", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "La Plage", "source": "siranau", "title": "La turbosieste", "genres": ["Animation"], "id": "sound-575B56D4-8853-4565-83B0-E7BFCA615A50", "durationSec": 3506, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sieste", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique Fernandez, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Pise, 1951\" (Ed. Grasset, 2011)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-E35BDD29-1F35-4EDF-A3F7-E5BAACF46419", "durationSec": 3155, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fernandez, Dominique"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "A quatre-vingt-deux ans, il est infatigable. Auteur d'une soixantaine d'ouvrages, membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, il vient de publier en quelques mois deux essais, deux livres illustr\u00e9s et un nouveau roman. Dans ce r\u00e9cit sobrement intitul\u00e9 \u00ab Pise 1951 \u00bb, Dominique Fernandez fait revivre une Italie d'apr\u00e8s-guerre encore profond\u00e9ment marqu\u00e9e par la rigueur des codes sociaux et les interdits religieux. D\u00e9licieusement surann\u00e9. En septembre 1951, deux jeunes Parisiens amis de longue date d\u00e9barquent \u00e0 Pise pour parfaire leurs \u00e9tudes \u00e0 la prestigieuse Ecole normale sup\u00e9rieure, cr\u00e9\u00e9e en son temps par Napol\u00e9on. Au cours de leur s\u00e9jour, ils rencontreront une jeune fille aristocrate dont les parents sont ruin\u00e9s. Celle-ci, recluse dans une vaste propri\u00e9t\u00e9 familiale d\u00e9catie, ne laissera pas indiff\u00e9rents les jeunes gens. Elle fera de ceux-ci des rivaux en amour. Rivaux, mais en toute loyaut\u00e9. L'histoire racont\u00e9e par Dominique Fernandez poss\u00e8de une dimension que n'aurait sans doute pas reni\u00e9e Stendhal. La rivalit\u00e9 amoureuse entre les deux amis y est d\u00e9crite avec subtilit\u00e9. Mais l'int\u00e9r\u00eat de \u00ab Pise 1951 \u00bb ne r\u00e9side pas seulement dans son intrigue. L'auteur y r\u00e9serve une large place \u00e0 la description du contexte social et politique qui pr\u00e9valait dans ces ann\u00e9es d'apr\u00e8s-guerre. L'Italie y \u00e9tait encore largement rurale, r\u00e9gie par des codes sociaux et des interdits religieux particuli\u00e8rement rigides. L'affrontement entre d\u00e9mocratie chr\u00e9tienne et id\u00e9es marxistes faisait rage, notamment dans les milieux estudiantins. C'est donc une Italie disparue que Fernandez fait revivre dans son roman, une Italie que l'auteur a connue lorsqu'il \u00e9tait un jeune \u00e9tudiant \u00e0 Pise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fernandez, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fernandez, Dominique", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Pierre Boulez, une vie de compositeur (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7CE1D1A6-01E2-4E61-A242-002B433F917C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3169, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulez, Pierre"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "R\u00e9cit bas\u00e9 sur \"Pierre Boulez\" de Dominique Jameux (Fayard, 1984), et la voix de Pierre Boulez au micro de Ramdane Issaad dans le DVD \"Pierre Boulez, le hasard est dirig\u00e9 et s'organise\" (La m\u00e9moire du Coll\u00e8ge de France, 2010). Paris, \u00e9tudes chez Messiaen et Leibowitz. Siffle Stravinski, alors arch\u00e9type du n\u00e9o-classicisme. La compagnie Barrault-Renaud.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives)", "name": "Boulez, Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La nomination du nouvel \u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg pourrait prendre du retard : Interview de Claude Ducarroz, pr\u00e9v\u00f4t de la cath\u00e9drale Saint-Nicolas \u00e0 Fribourg, qui ne trouve pas d'explication \u00e0 cette situation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5310E422-6826-447A-B0CE-FB018F138521", "thematicGeographicals": ["Lausanne, Gen\u00e8ve, Fribourg (dioc\u00e8se)"], "durationSec": 86, "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9v\u00eaque", "\u00e9v\u00each\u00e9"], "excerpt": "Une nouvelle liste de trois candidats vient d'\u00eatre arr\u00eat\u00e9e par le nonce apostolique \u00e0 Berne. Au total, 11 personnes sont aujourd'hui en lice pour reprendre le si\u00e8ge laissant vacant apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de Monseigneur Genoud. La situation est insolite puisque c'est la troisi\u00e8me fois que la proc\u00e9dure recommence.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9v\u00f4t de la cath\u00e9drale Saint-Nicolas de Fribourg", "name": "Ducarroz, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Jenni, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLITIQUE AGRICOLE", "JEUNE (\u00c2GE)", "PORTRAIT", "VID\u00c9O AMATEUR", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "FOIRE COMMERCIALE", "TITRE DE TRANSPORT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "QUARTIER", "FAIT DIVERS", "T\u00c9MOIGNAGE", "ADOLESCENT", "JUSTICE", "\u00c9COLOGIE", "FRAISE"], "visualPersons": ["GAVRANOVIC, MARIO", "BRELAZ, DANIEL", "RECORDON, LUC", "SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "BOURGEOIS, JACQUES"], "id": "asset-261834", "durationSec": 1882, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.03.23", "visualGeographicals": ["LUGANO", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "TUNISIE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "GRISONS", "GOTHARD", "LANCY", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Libye:  les pr\u00e9cisions de Delphine Minoui", "Suisse: le Conseil f\u00e9d\u00e9ral promet de meilleurs revenus aux agriculteurs", "Japon: l'eau du robinet pr\u00e9sente un niveau de radioactivit\u00e9 tel qu'\u00e0 Tokyo on l'interdit d\u00e9sormais aux nourrissons", "L'actrice Liz Taylor est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e", "En Suisse et en Europe tous les services concern\u00e9s observent l'arriv\u00e9e de particules venues de Fukushima; les mesures au sol sont d\u00e9j\u00e0 faites et elles n'indiquent aucune radioactivit\u00e9 anormale", "Printemps arabe en Tunisie: portrait de Amin, gar\u00e7on coiffeur", "19:30 Le Journal", "Football / match Bulgarie - Suisse: reportage sur Mario Gavranovic, nouveau venu sur lequel on fonde beaucoup d'espoir", "Les fraises import\u00e9es sont de retour: plusieurs associations m\u00e8nent campagne pour d\u00e9noncer une aberration \u00e9cologique et sociale", "VD: le syndic Daniel Br\u00e9laz annonce qu'il ne briguera pas de nouveau mandat au National, s'il est r\u00e9\u00e9lu syndic de Lausanne", "Le percement du tunnel de base du Gothard est enti\u00e8rement termin\u00e9", "GE: t\u00e9moignage de Marina, la jeune fille qui avait re\u00e7u une balle en pleine t\u00eate dans la fusillade de Lancy", "Les CFF envisagent de supprimer la vente de billets \u00e0 bord des trains", "Libye: Mouammar Kadhafi brave la communaut\u00e9 internationale lors d'une apparition \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision", "L'horlogerie haut de gamme se porte mieux que jamais, reportage \u00e0 Baselworld, le salon de l'horlogerie \u00e0 B\u00e2le", "Le journal", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945346", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Pour y parvenir, il propose une enveloppe stable, pour la p\u00e9riode 2014-2017, 13,7 milliards de francs. Mais les crit\u00e8res de distribution vont changer.", "L'eau du robinet de la m\u00e9gapole de Tokyo, 35 millions d'habitants, pr\u00e9sente un niveau d'iode radioactif deux fois plus \u00e9lev\u00e9 que la norme autoris\u00e9e.", "Liz Taylor nous laisse plus de 55 films, sa beaut\u00e9 \u00e9ternelle et un combat \u00e0 gagner.", "L'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique a command\u00e9 un vol apr\u00e8s l'accident de Fukushima. Les filtres de l'avion seront pass\u00e9s dans un d\u00e9tecteur de rayons gamma. Les r\u00e9sultats seront connus vendredi.", "Le mouvement de contestation est compos\u00e9 d'hommes et de femmes souvent jeunes.", "La sensibilisation peine \u00e0 porter ses fruits. Malgr\u00e9 les efforts, l'importation de fraises est rest\u00e9e stable ces derni\u00e8res ann\u00e9es. En 2011, ces fruits sont m\u00eame arriv\u00e9s plus t\u00f4t que pr\u00e9vu.", "Daniel Br\u00e9laz r\u00e9agit au score m\u00e9diocre qu'il a r\u00e9alis\u00e9 aux \u00e9lections lausannoises. Le syndic dit avoir entendu le message de ses administr\u00e9s.", "Apr\u00e8s ce jalon important, les travaux principaux sont le b\u00e9tonnage et les installations de la technique ferroviaire. C'est \u00e0 fin 2016 que les trains \u00e0 grande vitesse traverseront le plus long tunnel ferroviaire du monde.", "En supprimant d\u00e9finitivement cette possibilit\u00e9, les CFF esp\u00e8rent ralentir l'augmentation des tarifs.", "Le Colonel Kadhafi refait surface, apr\u00e8s 8 jours de silence. Il s'adresse \u00e0 la foule rassembl\u00e9e dans son quartier g\u00e9n\u00e9ral de Bab Al-Azizia.", "D\u00e9couverte de Baselworld."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945346", "ece-2945345", "ece-2947271"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "A\u00c9RODROME MILITAIRE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "AVION MILITAIRE", "A\u00c9RODROME MILITAIRE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "POLICE", "VOL \u00c0 LA TIRE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "MOBBING", "POLICE", "INDEMNISATION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "TOURISME", "TOURISME", "INTERNET", "AIDE HUMANITAIRE", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "BIENFAISANCE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "V\u00caTEMENT DE SECONDE MAIN", "MARCH\u00c9 DE L'OCCASION", "V\u00caTEMENT DE SECONDE MAIN", "MARCH\u00c9 DE L'OCCASION"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-261833", "durationSec": 1798, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.03.23", "visualGeographicals": ["PAYERNE", "PAYERNE", "FRIBOURG-VILLE", "DELEMONT", "SION", "SION", "GENEVE-VILLE", "VILLARS-SUR-GLANE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "12:45 Le Journal", "Libye: intervention t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e de Mouammar Kadhafi, l'analyse de Delphine Minoui en direct de Tripoli", "Suisse: des particules radioactives en provenance du Japon pourraient atteindre le pays ces prochains jours; les sp\u00e9cialistes estiment qu'il n'y a aucun danger pour la sant\u00e9", "FR / recrudescence de vols \u00e0 la tire: la police lance une campagne de pr\u00e9vention dans les centres commerciaux, restaurants et bars", "Hockey / LNB (playoff finale): Lausanne n'a pas gagn\u00e9 le match de la derni\u00e8re chance face \u00e0 Vi\u00e8ge qui lui aurait permis d'acc\u00e9der en LNA", "Libye: le Colonel Kadhafi a d\u00e9fi\u00e9 le monde \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision nationale libyenne et promis la victoire \u00e0 ses partisans", "Accident nucl\u00e9aire \u00e0 Fukushima: les autorit\u00e9s ont pris de nouvelles mesures sanitaires li\u00e9es \u00e0 la consommation de l'eau du robinet et de nombreux l\u00e9gumes provenant des zones sinistr\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 interdit de vente", "GE: reportage sur les boutiques de \"seconde main\" qui ont maintenant le vent en poupe", "Suisse: arriv\u00e9e potentielle de particules radioactives, entretien avec Jacques-Andr\u00e9 Romand, m\u00e9decin cantonal (GE)", "Des Genevois  lancent une plateforme communautaire de bienfaisance sur internet", "L'invit\u00e9 culturel: Julien Schmutz, metteur en sc\u00e8ne", "Le journal"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945365", "isOnline": true, "alternativeExcerpt": ["Un appareil des Forces a\u00e9riennes suisses a d\u00e9coll\u00e9 ce matin de l'a\u00e9rodrome de Payerne (VD) pour proc\u00e9der \u00e0 des mesures de radioactivit\u00e9 dans l'air.", "Fribourg conna\u00eet ces derniers mois une recrudescence de vols \u00e0 la tire, chiffr\u00e9e \u00e0 30% de plus que les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes.", "Il n'\u00e9tait pas apparu en public depuis le 15 mars. Mardi soir, le Colonel s'est adress\u00e9 \u00e0 la foule rassembl\u00e9e dans son quartier g\u00e9n\u00e9ral de Bab Al-Azizia.", "Les autorit\u00e9s japonaises craignent une augmentation de la contamination des aliments, l\u00e9gumes et fruits de mer.", "Il existe quelques moyens de renouveler sa garde robe \u00e0 petit prix comme les d\u00e9p\u00f4ts-vente.", "Le but est d'assurer un maximum de transparence entre les donateurs et les b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un projet caritatif."], "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945365", "ece-2947293"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPINISME", "CHANSON", "CHANSON", "CHANSON"], "visualPersons": ["LORETAN, ERHARD", "GEORGES, ANDRE", "GEORGES, ANDRE", "GEORGES, ANDRE", "LORETAN, ERHARD", "GEORGES, ANDRE"], "id": "asset-261799", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "AUVERGNE", "ALLIER"], "durationSec": 3560, "mediaType": "video", "excerpt": "* Val d'H\u00e9rens : 20110200, le guide de haute montagne GEORGES Andr\u00e9 s'est retir\u00e9 du monde dans son alpage du Val d'H\u00e9rens. Apr\u00e8s avoir r\u00e9alis\u00e9 les plus grands exploits en alpinisme, il \u00e9l\u00e8ve des yacks en Valais\n* Jura (canton), Auvergne, Allier : le groupe de chanson Carrousel a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 par la chanteuse et instrumentiste DURANDE Sophie et le chanteur et instrumentiste GOGNIAT L\u00e9onard. Il s'\u00e9taient rencontr\u00e9s au hasard d'un march\u00e9, alors que tous les 2 jouaient comme musiciens de rue", "title": "ANDRE GEORGES, LA FORCE TRANQUILLE // SUR UN AIR DE CARROUSEL - 11.03.23", "visualGeographicals": ["DIABLERETS, LES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAL D'HERENS", "VAL D'HERENS", "VAL D'HERENS", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "AUVERGNE", "ALLIER"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "alternativeExcerpt": ["Andr\u00e9 Georges  - La force tranquille", "...", "Avec ce portrait intimiste d'Andr\u00e9 Georges, c'est un monument que nous proposent ce soir les Jumelles. Avec son compagnon de cord\u00e9e Erhard Lor\u00e9tan, ils ont r\u00e9volutionn\u00e9 l'histoire de l'alpinisme. Mais le guide a tourn\u00e9 la page. Du haut de ses 58 ans et de son nid d'aigle en Valais, il regarde d\u00e9sormais le monde avec une sagesse toute montagnarde. C'est une sagesse toute campagnarde qui nous attend ensuite avec le portrait de Carrousel, un jeune couple qui s'est rencontr\u00e9 autours de la musique. Une balade d\u00e9couverte dans la r\u00e9gion des Diablerets nous sert ce soir de file rouge. Histoire de f\u00eater le printemps qui pointe son nez...", "Cette balade peut se faire en toutes saisons. Pour les plus paresseux, le retour se fait en t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique. L'hiver venu, les marcheurs peuvent \u00e9galement troquer le b\u00e2ton contre la luge."], "alternativeTitle": ["Passe-moi les jumelles", "Passe-moi les jumelles", "La Force tranquille - Sur un air de Carrousel ", "Bonus web: Le manque de place (clip)", "La force tranquille - Sur un air de Carrousel", "La force tranquille", "Bonus web: conversation entre Andr\u00e9 Georges et Erhard Loretan", "Bonus web: Carrousel en concert", "Balade d'Isenau aux Diablerets", "\u00a0Sur un air de Carrousel"], "imageURL": "//www.rts.ch/3000644.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945356", "isOnline": true, "contributors": {"Son": [{"name": "ANGULLO KOHLER, Mathilda", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRUTTIGER, Benedikt", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICKI, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "JEANMONOD, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "JOSEPH, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "SERGENT, Didier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GERSTER, Jeanne", "type": "Personne physique"}, {"name": "JORDAN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2947274", "ece-2947246", "ece-2945356"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Au coeur du sport", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "ENTRETIEN", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["BUEMI, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-261811", "thematicGeographicals": ["AIGLE"], "durationSec": 1475, "mediaType": "video", "excerpt": "* Aigle : 20110323 et archives, le journaliste PEREZ Ma\u00efque s'entretient avec le pilote suisse de Formule 1 BUEMI S\u00e9bastien de l'\u00e9curie Toro Rosso qui va disputer sa 3e saison dans le championnat du monde de Formule 1. BUEMI S\u00e9bastien \u00e9vooque don enfance, ses d\u00e9buts en karting, ses souvenirs de Formule 1, les pilotes qui l'ont marqu\u00e9, sa carri\u00e8re, la Formule 1 aujourd'hui et demain.", "title": "SEBASTIEN BUEMI - 11.03.23", "visualGeographicals": ["AIGLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BUEMI, S\u00c9BASTIEN"], "thematicThemes": ["PORTRAIT", "ENTRETIEN", "FORMULE 1"], "alternativeExcerpt": ["S\u00e9bastien Buemi", "S\u00e9bastien Buemi"], "alternativeTitle": ["Au coeur du sport", "Au coeur du sport", "Au coeur du sport: S\u00e9bastien Buemi"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2947280", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GOREN, Ehud", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-3015759", "ece-2947280"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTAURANT", "T\u00c9L\u00c9SKI", "HOMICIDE", "ACCIDENT DE MONTAGNE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "BARRAGE", "S\u00c9ISMOLOGIE", "BARRAGE", "S\u00c9ISMOLOGIE", "PORTRAIT", "MOTOCROSS", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "ARCHITECTURE", "BARDEAU", "ARCHITECTURE", "BARDEAU", "ARCHITECTURE", "BARDEAU"], "visualPersons": ["DE QUATTRO, JACQUELINE"], "id": "asset-261835", "durationSec": 1218, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.03.23", "visualGeographicals": ["FLEURIER", "SION", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SION", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "MOTIER", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "ROTKREUZ", "PFAEFFIKON (ZH)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-23T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "FR: reportage sur Valentin Guillod, un jeune fribourgeois qui pr\u00e9pare sa premi\u00e8re saison en championnat du monde en motocross", "VD: les tavillons font fureur aupr\u00e8s des architectes, reportage dans un magasin \u00e0 Ch\u00e2teau d'Oex", "Couleurs locales", "Extrait du reportage sur un couple de musiciens formant le groupe Carrousel qui sera diffus\u00e9 lors de l'\u00e9mission Passe-moi les jumelles", "NE / Val-de-Travers: reportage sur une friterie haut de gamme qui a pris ses quartiers \u00e0 Fleurier", "Les premi\u00e8res masses d'air radioactives sont arriv\u00e9es ce mercredi au-dessus de l'Europe mais, selon les experts il n'y a pas de danger pour notre sant\u00e9", "VS: enqu\u00eate sur la r\u00e9sistance des barrages", "VS: le responsable de T\u00e9l\u00e9-Evol\u00e8ne et le chef de s\u00e9curit\u00e9 sont dans le collimateur de la justice, apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s d'une jeune fille le long d'un t\u00e9l\u00e9ski", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["ll s'agit d'une passion tr\u00e8s pr\u00e9coce, puisqu'il fait de la moto depuis l'\u00e2ge de 4 ans.", "Les tavillons habillaient autrefois des chalets d'alpage, d\u00e9sormais on devrait les voir sur des b\u00e2timents tr\u00e8s modernes.", "La restauratrice belge a d\u00fb s'adapter \u00e0 notre pays. Il faut dire que les pommes de terre suisses sont plus petites, il faut donc les cuire 12 minutes de plus.", "Au sol, aucune radioactivit\u00e9 anormale n' a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e en Suisse. Le point avec les experts de M\u00e9t\u00e9oSuisse \u00e0 Gen\u00e8ve.", "Le Valais n'est pas \u00e0 l'abri d'un important tremblement de terre ces prochaines ann\u00e9es. Mais en l'\u00e9tat actuel des connaissances, le danger principal viendrait de la r\u00e9sistance des b\u00e2timents qui n'ont pas encore \u00e9t\u00e9 construits aux normes antisismiques.", "La jeune fille a gliss\u00e9 et percut\u00e9 violemment un premier pyl\u00f4ne, puis un socle en b\u00e9ton qui n'\u00e9tait pas \u00e9quip\u00e9 d'un matelas de protection au moment de l'impact. La jeune biennoise d\u00e9c\u00e8dera \u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4pital."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945351", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945350", "ece-2945351", "ece-2947272"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon app\u00e9tit", "source": "siranau", "title": "Bon app\u00e9tit : Biscuits au poulet pour M\u00e9dor", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-10914F5A-BB77-43C4-AEA6-75EFBADDBE17", "durationSec": 152, "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 secondes", "source": "siranau", "title": "L'invit\u00e9 de la r\u00e9daction : Jason Zwygart, membre du comit\u00e9 central de l'UDC, \u00e0 propos de la baisse de la criminalit\u00e9 en Suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3EC4C27D-CAF3-4242-8C35-5B01F1F4357A", "durationSec": 279, "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "J'aime pas les gens", "source": "siranau", "title": "J'aime pas les gens : Interview d'Antonio Palazzolo (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68D46C45-522D-4DAD-AC17-6D12F8139BD2", "durationSec": 4494, "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Palazzolo, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Thomas Heams-Ogus, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Cent seize Chinois et quelques\" (Ed. du Seuil, 2010)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-6777491A-0CBA-4BEB-A578-B00950D4FB43", "thematicGeographicals": ["Abruzzes", "Italie"], "durationSec": 3259, "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["camp de concentration", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Dans son premier roman, Thomas Heams-Ogus revisite la part sombre du fascisme italien durant la Deuxi\u00e8me Guerre mondiale. Couverte de camps et de lieux d'internement, la p\u00e9ninsule fut aussi une grande machine \u00e0 exclure. Par une \u00e9criture d\u00e9pouill\u00e9e, volontairement neutre et blanche, l'auteur nous fait p\u00e9n\u00e9trer dans le camp d'Isola del Gran Sasso dans les Abruzzes entre 1941 et 1944. \u00ab La guerre avait \u00e9clat\u00e9 et, la noirceur des temps avan\u00e7ant, elle avait progressivement s\u00e9cr\u00e9t\u00e9 ses cat\u00e9gories : Juifs et Tsiganes, notamment, avaient rejoint les prisonniers politiques qui en avaient subi les premieres exp\u00e9rimentations. La machinerie bureaucratique avait lentement rem\u00e2ch\u00e9 puis dig\u00e9r\u00e9 ces zones \u00e9cart\u00e9es, pour y \u00e9tablir ses bases de rel\u00e9gation. \u00bb  Par une d\u00e9cision insens\u00e9e propre aux totalitarismes, la bureaucratie mussolinienne a un jour d\u00e9cid\u00e9 de concentrer en un seul point tous les Chinois r\u00e9sidant en Italie. Au motif de leur \u00e9tranget\u00e9 et par le fait qu'ils \u00e9taient ressortissants d'un pays potentiellement ennemi, il furent r\u00e9duits au silence sous les coups et les brimades. Lib\u00e9r\u00e9s en juin 1944, ces Chinois anonymes sont rest\u00e9s, parmi tant d'autres, les oubli\u00e9s de l'Histoire. Avec sensibilit\u00e9 et nuance, Thomas Heams-Ogus les sort de cet oubli pour nous interpeller sur les m\u00e9canismes de l'exclusion, de l'effacement jusqu'\u00e0 la mort de l'autre en nous persuadant qu'il ne s'agit pas d'une lointaine fiction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Heams-Ogus, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lugon, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Heams-Ogus, Thomas", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Ma\u00eetre Capelovici, expert de la langue fran\u00e7aise dans le jeu \"Francophonissime\" ou des \"Jeux de vingt heures\"", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-69A008B5-9E65-473E-B765-C783DB02ADC8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 135, "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Capelovici, Jacques"], "thematicThemes": ["jeu t\u00e9l\u00e9vis\u00e9", "langue fran\u00e7aise"], "excerpt": "Les jeux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s de la francophonie sont en deuil. Ma\u00eetre Capello est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans un home m\u00e9dicalis\u00e9 de la r\u00e9gion parisienne. Ma\u00eetre Capello, de son vrai nom Jacques Capelovici, \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de 88 ans. Il laisse le souvenir d'un professeur \u00e0 la fois pointilleux et amoureux de la langue fran\u00e7aise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert de la langue fran\u00e7aise (Archives RSR)", "name": "Capelovici, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Sono Mundo", "source": "siranau", "title": "Sono Mundo : L'actualit\u00e9 musicale d'un pays, comment\u00e9e et illustr\u00e9e par Micka\u00ebl Marquet. L'Islande", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AA7314BC-599C-4E57-AA96-AC7AAB3DC346", "thematicGeographicals": ["Islande"], "durationSec": 290, "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Japon. A la centrale nucl\u00e9aire de Fukushima les travaux ont repris pour tenter de r\u00e9activer les syst\u00e8mes de refroidissement en panne. L'inqui\u00e9tude grandit sur la contamination des produits alimentaires et l'eau, mena\u00e7ant l'archipel de p\u00e9nurie : Correspondance de Georges Baumgartner, correspondant RSR Tokyo et interview de Philipp Steinman, collaborateur \u00e0 la section radioactivit\u00e9 de l'environnement \u00e0 l'OFSP, sur les cons\u00e9quences d'une contamination de la mer et des nappes phr\u00e9atiques dans l'entourage imm\u00e9diat de la centrale de Fukushima ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C824D1A7-5C6F-422F-8A7E-205C0FFB18DF", "thematicGeographicals": ["Fukushima", "Japon"], "durationSec": 156, "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centrale nucl\u00e9aire", "alimentation", "pollution radioactive", "catastrophe nucl\u00e9aire", "eau (ressource)", "p\u00e9nurie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur \u00e0 la section radioactivit\u00e9 de l'environnement \u00e0 l'OFSP", "name": "Steinman, Philip", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Babylone", "source": "siranau", "title": "1. La for\u00eat myst\u00e9rieuse au Moyen-\u00c2ge : Interview de Charles M\u00e9la, directeur de la Fondation Martin Bodmer. - 2. Interview de Martine Chalvet, histoire : A propos de son ouvrage \"Une histoire de la for\u00eat\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47BD1037-5348-49CA-B1C4-8BCE5E85E96A", "durationSec": 3230, "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["for\u00eat", "l\u00e9gende", "Moyen Age", "histoire"], "excerpt": "1. Avec Charles M\u00e9la, nous nous demanderons quelle place la for\u00eat prend-elle dans notre imaginaire. - 2. Etroitement m\u00eal\u00e9e \u00e0 celle des hommes, l'histoire de la for\u00eat nous permet de mieux saisir l'importance d'un espace qui suscite passions et conflits depuis la Pr\u00e9histoire. De la chasse et \u00e0 la cueillette \u00e0 l'exploitation du bois, du refuge pour les bannis aux sorties du dimanche, de la d\u00e9forestation au reboisement en cours de nos jours. A travers l'histoire des bois et de la for\u00eat, c'est le grand \"combat entre les hommes et la nature\" (Michelet) qui ne cesse de se rejouer: entre domestication de la nature et fascination pour son c\u00f4t\u00e9 sauvage, car la for\u00eat r\u00e9v\u00e8le toutes les aspirations et les contradictions de l'homme occidental au cours des si\u00e8cles. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur ordinaire de litt\u00e9rature fran\u00e7aise m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve de 1982 \u00e0 2007, sp\u00e9cialiste des l\u00e9gendes arthuriennes et aujourd'hui directeur de la Fondation Martin Bodmer", "name": "M\u00e9la, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Chalvet, Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Il \u00e9tait une fois la for\u00eat du Risoud (2/5): l'arbre, d\u00e9clin\u00e9 des racines \u00e0 la c\u00eeme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F48C1E23-386F-4104-8C7C-77B3AFA8D455", "thematicGeographicals": ["Vall\u00e9e de Joux", "Vaud", "Le Sentier"], "durationSec": 2934, "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaeger-Lecoultre"], "thematicThemes": ["montre", "arbre", "for\u00eat", "horlogerie", "fabrication du fromage", "fromage"], "excerpt": "L?arbre, d\u00e9clin\u00e9 des racines \u00e0 la cime (2/5)\r\nLe star de la for\u00eat du Risoud, c?est l?\u00e9pic\u00e9a. Aujourd'hui, nous allons tenter de l'approcher, en compagnie d'Ernst Z\u00fcrcher, professeur en sciences du bois \u00e0 la Haute Ecole sp\u00e9cialis\u00e9e bernoise.\r\nCe r\u00e9sineux est un grand timide, qui nous tient \u00e0 distance avec ses \u00e9pines. Tentative d?approche.Ernst Z\u00fcrcher nous aide \u00e0 apprivoiser l'\u00e9pic\u00e9a et nous aide \u00e0 savoir pourquoi cet arbre pique, s?il est immortel et comment il fait pour devenir aussi grand sans s'\u00e9craser sous son propre poids.\r\nQui dit \u00e9pic\u00e9a, dit Vacherin Mont d'Or, car c'est son \u00e9corce que les sangliers vont utiliser pour entourer le fromage. Rencontre avec l'un des derniers sangliers de la Vall\u00e9e de Joux, Pascal Rachet.\r\nEt Christian Laurent, responsable des complications horlog\u00e8res chez Jaeger-LeCoultre, nous parle de la montre qui parle pour donner l'heure...\r\nUne \u00e9mission pr\u00e9par\u00e9e par Natalie Bougeard et Bastien Confino.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "horloger, Jaeger-Lecoultre", "name": "Laurent, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "fromager", "name": "Rachet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "professeur en sciences du bois", "name": "Z\u00fcrcher, Ernst", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Confino, Bastien", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bougeard, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Quelques histoires du fond de la mine. M\u00e9tier de bagnard et coup de grisou. Paroles de Gueules noires (2/5): les premi\u00e8res descentes", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-BAC4DC10-F67A-498B-A134-65AB33E55BF9", "durationSec": 3315, "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "mine (site)", "condition de travail", "mineur (m\u00e9tier)", "exploitation mini\u00e8re"], "excerpt": "\"Avec l?aimable autorisation de Radio France et des \u00e9ditions phonographiques Fr\u00e9meaux, nous vous proposons de d\u00e9couvrir des extraits d?une remarquable anthologie sonore intitul\u00e9e : \u00ab Paroles de Gueules noires \u00bb. Des t\u00e9moignages d?anciens mineurs enregistr\u00e9s par les Ateliers de Cr\u00e9ation de Radio France sous la direction de Janine Marc-Pezet avec le soutien du Centre Historique Minier de Lewarde.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Japon. L'accident nucl\u00e9aire Fukushima n'est toujours pas ma\u00eetris\u00e9 et l'inqui\u00e9tude concerne maintenant l'approvisionnement alimentaire : Correspondance de Georges Baumgertner, correspondant RSR Tokyo", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-266CB5F0-0EF2-4927-ABBF-CEF303EAD451", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9nurie", "centrale nucl\u00e9aire", "catastrophe nucl\u00e9aire", "radioactivit\u00e9"], "excerpt": "De la fum\u00e9e s'\u00e9chappe \u00e0 nouveau de la centrale nucl\u00e9aire de Fukushima. Mais les travaux se poursuivent pour tenter de r\u00e9tablir les syst\u00e8me de refroidissement des r\u00e9acteurs. L'inqui\u00e9tude concerne d\u00e9sormais l'approvisionnement alimentaire. On craint une p\u00e9nurie dans l'archipel.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bibolo", "source": "siranau", "title": "Bibolo (096) : Bibolo ne se masturbe pas", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-05E6A2CE-5F97-467C-95AF-9F7BC67E1A1A", "durationSec": 177, "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Fra\u00eechement d\u00e9barqu\u00e9s de Bruxelles, Claudie Etterbeck, un ventriloque belge, et sa marionnette Bibolo, cr\u00e9ature myst\u00e9rieuse au caract\u00e8re parfois difficile, se produisent tous les soirs dans un cabaret de Manhattan, \u00e0 New-York. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RTS", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interviews de Thomas Fersen, chanteur, et d 'El\u00e9onore, chanteuse vaudoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD3FAA7F-77B9-43A0-83BF-66F80950C55C", "thematicGeographicals": ["France", "Vaud"], "durationSec": 3225, "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fersen, Thomas", "El\u00e9onore"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse vaudoise", "name": "El\u00e9onore", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Fersen, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Schaffter, metteur en sc\u00e8ne jurassien, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (2/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-490B5B77-6FD0-4434-9835-4C7453E77E2E", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 2912, "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schaffter, Andr\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne jurassien", "name": "Schaffter, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Ch\u00f4mage. Forum sp\u00e9cial en direct de l'Office r\u00e9gional de placement de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-153F7628-F0B9-4CAE-884A-FF47024072EA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1309, "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance ch\u00f4mage", "ch\u00f4mage", "indemnisation", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "\"-On en parle- propose un forum sp\u00e9cial consacr\u00e9 au ch\u00f4mage, en direct de l Office R\u00e9gional de Placement (ORP) de Gen\u00e8ve.\r\nDeux sp\u00e9cialistes r\u00e9pondent \u00e0 toutes vos questions, en direct et sur Internet, sur la r\u00e9vision de la loi sur l assurance-ch\u00f4mage qui entre en vigueur le 1er avril 2011.\r\nQuels sont les changements induits par cette r\u00e9vision? Un ch\u00f4meur doit-il accepter un emploi tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9 de son domicile? Quel est le d\u00e9lai d attente pour toucher une indemnit\u00e9? Quelles sont les cons\u00e9quences pour les artistes? Jacqueline Kolly, cheffe d agence ORP, et Francesco Mosca, responsable de formation, du contr\u00f4le interne et conseiller technique \u00e0 la caisse cantonale genevoise de ch\u00f4mage (CCGC), r\u00e9pondent \u00e0 vos questions, en direct \u00e0 l antenne\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de formation \u00e0 la CCGC", "name": "Mosca, Francesco", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe d'agence ORP", "name": "Kolly, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Au milieu du village", "source": "siranau", "title": "Le trou du jour 300 : Chavannes-le-Veyron", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7A2ABD62-DB94-4038-A01B-EEEFDD21CBE8", "thematicGeographicals": ["Chavannes-le-Veyron", "Vaud"], "durationSec": 283, "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Mus\u00e9e de la Musique de B\u00e2le: suivez le guide (2/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E26B1BEB-62F9-4E29-9094-00901715C712", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 3748, "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "instrument de musique", "mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e du Lohnhof, musicologue", "name": "Kirnbauer, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Guerre en Libye. La l\u00e9gitimit\u00e9 de l'intervention arm\u00e9e remise en cause : Interview de Samir A\u00efta, directeur du Monde diplomatique Arabe, pr\u00e9sident du cercle des \u00e9conomistes arabes. - 2. Guerre en Libye. Dans la ville Benghazi les habitants vivent des moments difficiles et traquent des suppos\u00e9s mercenaires : Reportage d'Alexandre Habay, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Benghazi, interview de Donatella Rovara, observatrice d'Amnesty International \u00e0 Benghazi.- 3. Syrie. Les manifestations qui ont eu lieu notamment \u00e0 Derra pourraient-elle \u00e9branler le r\u00e9gime : Interview de Samir A\u00efta ", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E6812258-D88B-4AA3-9B1D-58DF1E7449EE", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Libye"], "durationSec": 576, "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "intervention militaire", "manifestation politique"], "excerpt": "2. A Benghazi les affrontements du week end entre rebelles et partisans du colonel Kadhafi mettent les nerfs de la population \u00e0 rude \u00e9preuve. Des petits groupes de combattants pro-kadhafi se trouvent encore en ville. Les habitants sont extr\u00eamement prudents et traquent les suppos\u00e9s mercenaires. Des ressortissants africains sont parfois la cible d'arrestations muscl\u00e9es. Les insurg\u00e9s doivent contr\u00f4ler leur identit\u00e9 mais aussi les prot\u00e9ger du lynchage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "opposants au colonel Kadhafi \u00e0 Benghazi", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "observatrice d'Amnesty International \u00e0 Benghazi", "name": "Rovera, Donatella", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Monde diplomatique arabe, pr\u00e9sident du cercle des \u00e9conomistes arabes", "name": "A\u00efta, Samir", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Benghazi", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Pierre Boulez, une vie de compositeur (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-812365BA-A70F-4659-929D-59A153035951", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3174, "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulez, Pierre"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "excerpt": "R\u00e9cit bas\u00e9 sur \"Pierre Boulez\" de Dominique Jameux (Fayard, 1984), et la voix de Pierre Boulez au micro de Ramdane Issaad dans le DVD \"Pierre Boulez, le hasard est dirig\u00e9 et s'organise\" (La m\u00e9moire du Coll\u00e8ge de France, 2010). Lyon. Abandon les math\u00e9matique, entre en musique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives)", "name": "Boulez, Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Radioc\u00e9phale", "source": "siranau", "title": "Radioc\u00e9phale : Les saisons (1/4)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8BE5CEFC-4E3A-4942-9F82-DBA65241A520", "durationSec": 481, "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comportement", "neuropsychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "docteur en neurosciences", "name": "Palix, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. 1. Quatri\u00e8me jour de raids sur la Libye par la coalition internationale : Interview de Fran\u00e7ois G\u00e9r\u00e9, historien, sp\u00e9cialiste g\u00e9ostrat\u00e9gique, pr\u00e9sident de l'Institut fran\u00e7ais d'analyse strat\u00e9gique. - 2. Barack Obama, pr\u00e9sident am\u00e9ricain est tr\u00e8s critiqu\u00e9 sur l'engagement des Etats-Unis dans la guerre en Libye : Correspondance d'Eric Guevara-Frey, correspondant RSR Washignton. - 3. La crise libyenne et ses r\u00e9percussions en Allemagne et sur le couple franco-allemand : Interviews de Gilbert Casasus, professeur d'Etudes europ\u00e9ennes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg,  d'Andreas Schockenhoff, vice-pr\u00e9sident du groupe CDU/CSU au Bundestag et de Daniel Cohen Bendit, pr\u00e9sident des Verts au Parlement europ\u00e9en", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-2C69F56F-C1BE-4E6C-931E-DBFA6F82A138", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne", "Libye", "Union europ\u00e9enne", "Etats-Unis"], "durationSec": 1540, "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al", "Sarkozy, Nicolas", "Merkel, Angela"], "thematicThemes": ["relations internationales", "guerre civile", "intervention militaire"], "excerpt": "1. Quatri\u00e8me jour de raids sur la Libye, et toujours pas de v\u00e9ritable commandement unifi\u00e9 des forces de la coalition. Les op\u00e9rations sont coordonn\u00e9es \u00e0 partir d'un quartier g\u00e9n\u00e9ral am\u00e9ricain, bas\u00e9 \u00e0 Stuttgart, en Allemagne. Les pays membres de l'Otan ont tent\u00e9 de surmonter leurs d\u00e9saccords. Ils cherchent toujours \u00e0 d\u00e9terminer qui prendra la direction des op\u00e9rations anti-Kadhafi lorsque les Etats-Unis se mettront en retrait.  Sur le terrain, les forces loyales au colonel Kadhafi continuent de s'en prendre aux populations civiles, selon l'un des responsables, l'amiral am\u00e9ricain Samuel Locklear. Le chef de la diplomatie fran\u00e7aise Alain Jupp\u00e9 promet que  l'op\u00e9ration militaire de la coalition internationale peut s'arr\u00eater \"\u00e0 tout moment\" si Mouammar Kadhafi se conforme aux r\u00e9solutions du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 et accepte un cessez-le-feu. - 2. Pendant que les attaques de la coalition se poursuivent en Libye, le pr\u00e9sident am\u00e9ricain subit un feu nourri de critiques dans son propre pays sur sa mani\u00e8re de mener ce dossier. Aussi bien dans le camp d\u00e9mocrate que r\u00e9publicain, de nombreux parlementaires reprochent \u00e0 Barack Obama d'avoir engag\u00e9 l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine dans les hostilit\u00e9s sans consulter le Congr\u00e8s. Le pr\u00e9sident, actuellement en voyage officiel en Am\u00e9rique du sud, se pr\u00e9pare \u00e0 un retour difficile \u00e0 Washington. - 3. La crise libyenne met la chanceli\u00e8re allemande dans une situation difficile sur la sc\u00e8ne internationalet et  jette la lumi\u00e8re sur une grosse crise de couple entre l'Allemagne et la France.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, sp\u00e9cialiste g\u00e9ostrat\u00e9gique, pr\u00e9sident de l'Institut fran\u00e7ais d'analyse strat\u00e9gique", "name": "G\u00e9r\u00e9, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du groupe CDU/CSU au Bundestag", "name": "Schockenhoff, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'Etudes europ\u00e9ennes \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Casasus, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des Verts au Parlement europ\u00e9en", "name": "Cohn-Bendit, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caspary, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "DESSIN ANIM\u00c9", "CATASTROPHE NUCL\u00c9AIRE", "S\u00c9ISME", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "MYTHE", "INTERNET", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BICYCLETTE", "CYCLISME (LOISIR)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "BICYCLETTE", "CYCLISME (LOISIR)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "NOCTURNE", "ZONE INDUSTRIELLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "ZONE INDUSTRIELLE", "CASTOR"], "visualPersons": ["MAURY PASQUIER, LILIANE", "HODGERS, ANTONIO", "ROSSELLAT, DANIEL", "BIVER, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-261831", "durationSec": 1734, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 11.03.22", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "ALGER", "GENEVE-VILLE", "SAN FRANCISCO", "NYON", "NYON", "SUISSE"], "visualCorporations": ["OMS", "AIEA", "OMS", "AIEA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Le journal", "Japon: la transparence des autorit\u00e9s japonaises et de l'AIEA sont mises en questions", "Libye: les forces de Kadhafi se montrent tr\u00e8s offensives contre deux villes tenues par les insurg\u00e9s", "Libye / Diplomatie: les explications de Fran\u00e7ois Heisbourg, Dir. fondation pour la recherche strat\u00e9gique", "Alg\u00e9rie: portrait d'Abdou M. Bendjoudi, blogueur", "L'ic\u00f4ne de la t\u00e9l\u00e9vision francophone Maitre Capello est d\u00e9c\u00e9d\u00e9", "GE: deux militants de la Critical Mass comparaissaient devant le tribunal de police", "19:30 Le journal", "Suisse: le castor prolif\u00e8re dans les rivi\u00e8res et ruisseaux du pays", "VD: la ville de Nyon conna\u00eet une expansion spectaculaire", "Libye: une certaine confusion r\u00e8gne sur la conduite de la coalition", "Les repr\u00e9sentations de catastrophes sont nombreuses dans la culture et l'iconographie japonaise", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["La cr\u00e9dibilit\u00e9 des agences onusiennes est remise en question. Plusieurs voix d\u00e9noncent l'inf\u00e9odation de l'OMS \u00e0 l'Agence internationale de l'\u00e9nergie atomique (AIEA).", "Une fois par mois, les cyclistes manifestent dans les rues de Gen\u00e8ve. Les uns saluent leur engagement, les autres d\u00e9noncent un blocage de la circulation par des rassemblements non autoris\u00e9s.", "Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 traqu\u00e9 et quasi extermin\u00e9, le castor prend sa revanche. Il prolif\u00e8re depuis bient\u00f4t 20 ans et l'espace commence \u00e0 manquer.", "La cit\u00e9 se trouve entre Lausanne et Gen\u00e8ve. Selon certains, elle pr\u00e9figure la ville intinterrompue qui bordera un jour peut-\u00eatre le lac L\u00e9man.", "Fran\u00e7ais, Am\u00e9ricains, Allemands et Russes font entendre des points de vue tr\u00e8s diff\u00e9rents. Les initiatives de Nicolas Sarkozy d\u00e9plaisent \u00e0 certains occidentaux."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945383", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945382", "ece-2945383", "ece-2947324"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Couleurs locales", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "STATISTIQUE", "POLICE", "CRIMINALIT\u00c9", "BAL MASQU\u00c9", "BIENFAISANCE", "PARAPL\u00c9GIE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "MUS\u00c9E", "CHAUSSURE", "CORDONNERIE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "ACCORD\u00c9ON", "ACCIDENT DU TRAVAIL", "MUSICIEN"], "visualPersons": ["DE QUATTRO, JACQUELINE", "BOIRON, EMILIE", "NICOLETTA"], "id": "asset-261832", "durationSec": 1088, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 11.03.22", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "VIEGE", "VIEGE", "NOIRMONT, LE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Couleurs locales", "Couleurs locales", "GE: le 13 \u00e8me bal du printemps au profit de la recherche en parapl\u00e9gie a eu lieu lundi soir", "R\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 romande", "JU: portrait d'Antoine Fl\u00fcck, accord\u00e9oniste jurassien qui doit mettre un terme \u00e0 sa carri\u00e8re", "VD: les infractions au code p\u00e9nal ont augment\u00e9 dans le canton en 2010", "VD: en pleins travaux, le quartier du R\u00f4tillon \u00e0 Lausanne fait le bonheur des arch\u00e9ologues", "Couleurs locales", "Hockey: Lausanne joue le match de la derni\u00e8re chance contre Vi\u00e8ge", "Couleurs locales"], "alternativeExcerpt": ["C'est le rendez-vous incontournable des \"people\" de Suisse romande. Le gratin s'est montr\u00e9 g\u00e9n\u00e9reux pour soutenir la recherche en parapl\u00e9gie, m\u00eame si les stars les plus attendues se sont excus\u00e9es.", "Il a perdu un doigt suite \u00e0 un accident de travail sur son exploitation agricole. Ce musicien embl\u00e9matique doit d\u00e9finitivement ranger son accord\u00e9on. Il \u00e9tait pourtant consid\u00e9r\u00e9 comme le roi de cet instrument.", "Pr\u00e8s de 85 infractions pour mille habitants ont \u00e9t\u00e9 commises sur le territoire vaudois, contre seulement 67,8 au niveau suisse.", "En Suisse aussi, les arch\u00e9ologues trouvent des tr\u00e9sors. Ils ont d\u00e9nich\u00e9 un d\u00e9potoir contenant les d\u00e9chets d'un cordonnier.", "De leur c\u00f4t\u00e9, les Vi\u00e9gois sont \u00e0 une victoire du titre de Ligue Nationale B."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945389", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945388", "ece-2945389", "ece-2947323"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["PLATINI, MICHEL", "DEL CURTO, ARNO"], "id": "asset-261822", "durationSec": 2250, "mediaType": "video", "title": "11.03.22", "visualGeographicals": ["PARIS", "VIEGE", "ZOUG-VILLE", "ZOUG-VILLE", "ZOUG-VILLE", "BERNE-VILLE", "AMBRI"], "visualCorporations": ["UEFA", "LAUSANNE HC", "HC DAVOS", "EV ZOUG", "HC DAVOS", "EV ZOUG", "HC DAVOS", "EV ZOUG", "CP BERNE", "KLOTEN FLYERS", "HC AMBRI PIOTTA", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Sport derni\u00e8re", "Hockey / Playoff LNB (finale, acte 4): Vi\u00e8ge - Lausanne (3-2)", "Sport derni\u00e8re", "Hockey / Playoff LNA (1/2 finale, acte 4): Zoug - Davos (1-6)", "Hockey / Playoff LNA (1/2 finale, acte 4): Berne - Kloten (2-1) + itw Larry Huras (entra\u00eeneur / Berne)", "Hockey / Playout LNA (finale, acte 4): Ambri - Rapperswil (2-3)", "Hockey / Playoff LNA (1/2 finale, acte 4): r\u00e9sultats"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2947330", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2947330"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "DEMI-FINALE DES PLAY-OFFS CP BERNE - KLOTEN FLYERS ENTOURAGE 4E MATCH - CHAMPIONNAT SUISSE 2010 - 2011", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-261828", "durationSec": 8631, "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "\u00c9TUDIANT", "BOURSE D'\u00c9TUDES", "APPRENTI", "ASSISTANCE SOCIALE", "FRONTI\u00c8RE", "\u00c9TUDE DE PROJET", "FRONTALIER", "ATP", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "CHANTEUR", "CLIP-VID\u00c9O", "COMPOSITEUR", "AUTEUR MUSICAL", "CHANSON", "ROMAN POLICIER", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "ROMAN NOIR", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "STATISTIQUE", "POLICE", "CRIMINALIT\u00c9"], "visualPersons": ["FORGET, GUY", "DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "VARONE, CHRISTIAN"], "id": "asset-261830", "durationSec": 1734, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 11.03.22", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE", "INDIAN WELLS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AIGLE", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2011-03-22T00:00:00Z", "alternativeTitle": ["Le journal", "Libye: la coalition internationale a poursuivi ses op\u00e9rations, ciblant la r\u00e9sidence de Kadhafi", "Gen\u00e8ve et Vaud ainsi que la France voisine s'unissent pour effectuer une enqu\u00eate sur la mobilit\u00e9", "L'invit\u00e9 culturel: Thomas Fersen, auteur-compositeur et interpr\u00e8te", "12:45 Le journal", "Suisse: la Finma met en garde contre le danger des taux d'int\u00e9r\u00eat bas", "Y\u00e9men: des dizaines de militaires, dont de hauts grad\u00e9s, ont annonc\u00e9 leur ralliement \u00e0 la contestation", "Le Minimag (VD): rencontre avec Kathleen Malcause, passionn\u00e9e et collectionneuse de polars", "Japon / Irradiations: reportage dans un centre de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Koriyama, \u00e0 60 kilom\u00e8tres de Fukushima", "Le canton du Valais d\u00e9tient le deuxi\u00e8me plus haut degr\u00e9 de s\u00e9curit\u00e9 en Suisse", "VD: les jeunes sans formation se retrouvent trop souvent \u00e0 l'aide sociale", "Le journal"], "alternativeExcerpt": ["Les violences ont continu\u00e9 \u00e0 Misrata, troisi\u00e8me ville du pays, faisant 40 morts parmi les insurg\u00e9s.", "Pour tenter de freiner le flux de v\u00e9hicules, des questionnaires seront distribu\u00e9s aux fronti\u00e8res jusqu'\u00e0 mi-avril.", "Une hausse brusque pourrait, selon la Finma, d\u00e9stabiliser le syst\u00e8me. Pour davantage de stabilit\u00e9, l'autorit\u00e9 appelle le monde politique \u00e0 une rapide mise en oeuvre des mesures post-crise financi\u00e8re.", "Apr\u00e8s la d\u00e9fection d'un des chefs de l'arm\u00e9e, des chars sont d\u00e9ploy\u00e9s autour d'installations strat\u00e9giques de la capitale. Le pr\u00e9sident Saleh, au pouvoir depuis 32 ans, s'est retranch\u00e9 dans son palais et affirme toujours que le peuple le soutient.", "Ce genre litt\u00e9raire a le vent en poupe. Une biblioth\u00e8que d\u00e9di\u00e9e au polar ouvrira ses portes \u00e0 Aigle le mois prochain.", "On craint les premiers signes d'irradiation sur les populations avoisinantes.", "Une augmentation des effectifs a permis en 2010 d'\u00e9lucider 94% des d\u00e9lits contre l'int\u00e9grit\u00e9 physique.", "Le Centre social protestant du canton de Vaud tire la sonnette d'alarme. L'acc\u00e8s \u00e0 la formation doit encore \u00eatre am\u00e9lior\u00e9."], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/2945405", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}, "variantIds": ["ece-2945405", "ece-2947342"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. 1. Situation \u00e0 l'Est de la Libye, \u00e0 Benghazi : Correspondance. - 2. Les op\u00e9rations militaires sont-elles conformes \u00e0 la r\u00e9solution  de l'ONU ? : Interview de Peter Regli, ancien directeur des services de renseignements suisse et ancien pilote de chasse de l'arm\u00e9e suisse", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-DAAE89DC-E63D-4440-A31F-33E6A303B91B", "thematicGeographicals": ["Libye"], "durationSec": 552, "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["guerre civile", "intervention militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien directeur des services de renseignements suisse et ancien pilote de chasse de l?arm\u00e9e suisse", "name": "Regli, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Benghazi", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forum", "source": "siranau", "title": "1. Guerre en Libye. La direction des op\u00e9rations internationales en Libye et les r\u00e9actions dans le monde. - 2. Au Y\u00e9men la liste des opposants s'allonge. - 3. Japon. La situation sur l'accident \u00e0 la centrale nucl\u00e9aire de Fukushima. - 4. En Suisse, la criminalit\u00e9 est en baisse : Interview d'Olivier Gu\u00e9niat, chef de la police de s\u00fbret\u00e9 du canton de Neuch\u00e2tel. - 5. Dick Marty a pr\u00e9sid\u00e9 pour la premi\u00e8re fois l'Assembl\u00e9e interjurassienne : Commentaire de Ga\u00ebl Klein, correspondant RSR Jura. - 6. M\u00e9t\u00e9o", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27CD5367-0E1B-463B-8B7D-7FFC9B36FBA7", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Etats-Unis", "Yemen", "Jura bernois", "Libye", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Egypte", "Suisse", "France"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al", "Marty, Dick", "ONU", "Assembl\u00e9e interjurassienne", "OTAN"], "thematicThemes": ["relations internationales", "catastrophe nucl\u00e9aire", "terrorisme", "m\u00e9t\u00e9orologie", "conflit arm\u00e9", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "intervention militaire", "guerre civile", "question jurassienne", "centrale nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les personnes sont list\u00e9es une seule fois par ordre d'apparition. - 1. Trois jours apr\u00e8s le d\u00e9but des frappes a\u00e9riennes, il n'y a pas d'\u00e9tat major unifi\u00e9. M\u00eame si la France semble vouloir prendre les commandes, elle qui a lanc\u00e9 les premi\u00e8res frappes seule samedi 19 mars 2011 en fin de journ\u00e9e. Quel r\u00f4le peut ou doit jouer l'OTAN dans cette confusion? Cette derni\u00e8re se dit \u00eatre pr\u00eate \u00e0 venir soutenir cette coalition internationale ces prochains jours. R\u00e9actions internationales (d\u00e9tail voir sommaire annex\u00e9). - 2. Au Y\u00e9men, la liste des soutiens aux opposants s'allonge de plus en plus, l'un des principaux officiers de l'arm\u00e9e Ali Morsen annonce aujourd'hui dans une d\u00e9claration t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e qu'il se range du c\u00f4t\u00e9 de \"la r\u00e9volte pacifique des jeunes\" qui campent Place de l'Universit\u00e9. - 3. Au Japon, la d\u00e9couverte de traces radioactives dans des produits alimentaires  constitue un probl\u00e8me bien plus grave que pr\u00e9vu selon l'Organisation mondiale de la Sant\u00e9. Des contaminations ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cel\u00e9es dans des l\u00e9gumes, du lait et de l'eau courante. Les autorit\u00e9s japonaises affirment toutefois que ces niveaux ne constituent pas un probl\u00e8me pour la sant\u00e9. Parall\u00e8lement, les op\u00e9rations de refroidissements des r\u00e9acteurs se sont poursuivies \u00e0 la centrale de Fukushima.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur adjoint \u00e0 la direction de l'hebdomadaire fran\u00e7ais Marianne, sp\u00e9cialiste dans les questions militaires et auteur du blog secret d\u00e9fense", "name": "Mechet, Jean-Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre d'\u00e9tudes des crises et conflits internationaux (CECRI), professeur en relations internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Louvain-la-Neuve", "name": "Ait-Chaalal, Amin", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la police de s\u00fbret\u00e9 du canton de Neuchat\u00eal", "name": "Gu\u00e9niat, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'IRIS, Institut des relations internationales et strat\u00e9giques, Paris", "name": "Courmont, Barth\u00e9l\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "docteur en sciences politiques de l'Institut des HEI, ancien d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du CICR dans le monde arabe, ancien sous-secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU", "name": "Boisard, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "CEO \u00e0 l'European Strategic Intelligence and Security Center (ESISC), expert militaire", "name": "Moniquet, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Keller, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ducommun, Nathalie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Zenten", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Moscou", "name": "Leroyer, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Le Caire", "name": "Buccianti, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Sanaa", "name": "Tr\u00e9gan, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dubuis, Carole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Mus\u00e9e de la Musique de B\u00e2le: suivez le guide (1/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-585A4A18-EEA3-484E-962A-F8510E0BA1DB", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 3454, "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e", "instrument de musique", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e du Lohnhof, musicologue", "name": "Kirnbauer, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "On en parle", "source": "siranau", "title": "Femmes: les premi\u00e8res r\u00e8gles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D256AA5-5789-4D22-8E57-F8D618A45D8B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1201, "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "adolescence", "menstruation"], "excerpt": "\"M\u00e9lanie Chappuis parle de l \u00e9v\u00e9nement que l on consid\u00e8re comme la premi\u00e8re \u00e9tape cl\u00e9 de la vie d une femme, celle o\u00f9 elle quitte le monde de l enfance: les premi\u00e8res r\u00e8gles.\r\nComment fonctionne ce ph\u00e9nom\u00e8ne? Comment est v\u00e9cu ce moment par les jeunes filles et comment le g\u00e9rer au mieux en tant que parents? \r\nOn en parle avec Karen Morand, naturopathe, Isabelle, maman d une jeune fille de bient\u00f4t douze ans, et Sylvie Jaquet, conseill\u00e8re en sant\u00e9 sexuelle et reproductive chez ProFa.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re d'une fille de 12 ans", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re en sant\u00e9 sexuelle et reproductive chez ProFa", "name": "Jaquet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "naturopathe", "name": "Morand, Karen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Girard, Philippe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Guerre en Libye. 1. La situation \u00e0 Benghazi : Correspondance. - 2. Premi\u00e8res fissures dans la coalition internationale : Commentaire. - 3. Organisation des insurg\u00e9s : Interview de Jean-Fran\u00e7ois Daguzan, analyste, sp\u00e9cialiste du\r\nterrorisme \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique \u00e0 Paris", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-BF950E81-2A30-49B6-91F9-71B40E105315", "thematicGeographicals": ["Benghazi", "Libye"], "durationSec": 413, "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "guerre civile"], "excerpt": "1. En Libye  le commandement am\u00e9ricain estime que la ville de Benghazi n'est pas \u00e0 l'abri d'une nouvelle attaque des forces loyales \u00e0 Mouammar Kadhafi, mais la menace semble plus diffuse, avec des risques d'infiltration de petits groupes de combattants qui s\u00e8ment encore la panique dans le fief des insurg\u00e9s. - 2. Sur le plan diplomatique, les premi\u00e8res fissures dans la coalition internationale active militairement sur le terrain se font d\u00e9j\u00e0 sentir. La France est notamment critiqu\u00e9e pour s'\u00eatre trop mise en avant : le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies, Ban Ki-Moon a appel\u00e9 ce matin la communaut\u00e9 internationale \u00e0 se mettre au diapason.- 3.Premi\u00e8re question, les insurg\u00e9s semblent assez amateurs et mal organis\u00e9s : y a-t-il \u00e0 sa connaissance des sp\u00e9cialistes militaires \u00e9trangers sur le terrain pour les aider ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "analyste, sp\u00e9cialiste du terrorisme \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique \u00e0 Paris&#x0D;\nterrorisme \u00e0 la Fondation pour la recherche strat\u00e9gique \u00e0 Paris", "name": "Daguzan, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Benghazi", "name": "Habay, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Il \u00e9tait une fois la for\u00eat du Risoud (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E963719D-48B4-41E0-9A83-999C9A310A76", "thematicGeographicals": ["Vall\u00e9e de Joux", "Vaud", "Le Sentier"], "durationSec": 2960, "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["for\u00eat", "faune", "arbre", "flore"], "excerpt": "\"2011, c'est l'ann\u00e9e internationale des for\u00eats! A cette occasion et \u00e0 chaque changement de saison, Impatience installe son studio au coeur d'un bois pendant une semaine.\r\nPour cette premi\u00e8re semaine sp\u00e9ciale, Impatience s'immisce dans l'intimit\u00e9 de la for\u00eat du Risoud, dans le massif du Jura. Trait d?union entre la Vall\u00e9e de Joux et la Franche-Comt\u00e9, la For\u00eat du Risoud est l?une des plus grandes for\u00eats d?Europe. D\u00e9couverte.\r\nIl \u00e9tait une fois la for\u00eat du Risoud (1/5) Impatience plante le d\u00e9cor et part \u00e0 la d\u00e9couverte de la for\u00eat du Risoud. Cette for\u00eat naturelle, l'une des plus grandes d'Europe, abrite des essences vari\u00e9es d'arbres : \u00e9pic\u00e9as, sapins et feuillus. Au del\u00e0 de la production de bois, la for\u00eat du Risoud a de multiples r\u00f4les, que nous explique Jean-Luc Debonneville, garde-forestier pour le Grand Risoud vent, les villages de L'Abbaye, des Bioux et du Pont, et les Priv\u00e9s du Solliat et de L'Abbaye.Pendant cette heure d'\u00e9mission, reportages \u00e9galement avec Fran\u00e7ois Villard, garde-forestier pour le Grand Risoud Bise, autour de la protection du Grand T\u00e9tras, et Lorenzo Pellegrini, b\u00fbcheron, surnomm\u00e9 le cueilleur d'arbres, alors qu'il se prom\u00e8ne dans le Risoud.\r\n\"Des crocodiles dans le Risoud, ou comment la vall\u00e9e de Joux fut tropicale et peupl\u00e9e de monstres marins\", interview-reportage avec Jean-Claude Guignard, naturaliste amateur et chercheur de fossiles dans le Risoud.\r\nUne \u00e9mission pr\u00e9par\u00e9e par C\u00e9cile Gu\u00e9rin et Natalie Bougeard.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "b\u00fbcheron", "name": "Pellegrini, Lorenzo", "type": "Participant"}, {"role": "garde-forestier", "name": "Villard, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "naturaliste", "name": "Guignard, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "garde-forestier", "name": "Debonneville, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bougeard, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Personne poursuivie en raison de l'odeur de son parfum ou de son odeur corporelle. - 2. Agriculteur refusant de voir construire des logements sociaux sur son terrain \u00e0 b\u00e2tir. - 3. Contrebande de cigarettes dans le Jura", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-865F183D-0472-4A79-8480-6F34AEEEA832", "durationSec": 1844, "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Auteur: CRESSIJE; Comment2: 1. Personne poursuivie pour ll'odeur de son parfum ou de son odeur corporelle.\r\n2. Agriculteur refusant de construire des logements sociaux sur son terrain, nouvellement, \u00e0 b\u00e2tir.\r\n3. Contrebande de cigarettes dans le Jura.", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9bauche coeur de la montre suscite d'innombrables discussions : Reportage avec interviews de professionnels de la branche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A183182-FDFD-4D0D-B30B-D2C7C5F12987", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 144, "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swatch Group"], "thematicThemes": ["horlogerie"], "excerpt": "L'\u00e9bauche, c'est le coeur de la montre, et elle a suscit\u00e9 d'innombrables discussions depuis pr\u00e8s d'une dizaine d'ann\u00e9es lorsque le Swatch Group annon\u00e7ait en 2002 son intention de cesser ses livraisons. C'est chose faite depuis le 1er janvier et les marques qui n'avaient pas les moyens de d\u00e9velopper leurs propres pi\u00e8ces ont d\u00fb se tourner vers d'autres fournisseurs qui leur proposent aussi des mouvements.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "horloger ind\u00e9pendant", "name": "Cattin, Rodolphe", "type": "Participant"}, {"role": "patron de Concepto", "name": "Jaquet, Val\u00e9rien", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du groupe Festina", "name": "Schwarz, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "patron de Sellita", "name": "Garcia, Manuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Klein, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Visages de l'islam au S\u00e9n\u00e9gal (1/2) [Emissions 1/5, 2/5 et 3/5]", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-30066BDD-059F-41AC-A800-04EF503B05BD", "thematicGeographicals": ["S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 5948, "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "religion et croyances"], "excerpt": "1/5 : Une histoire particuli\u00e8re - L'islam au S\u00e9n\u00e9gal s'est implant\u00e9 largement \u00e0 partir des XVIII-XIXe si\u00e8cles, \u00abgr\u00e2ce\u00bb \u00e0 la colonisation fran\u00e7aise. Il s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une force d'opposition redoutable \u00e0 l'emprise des colons. Pr\u00e9sentation de cette histoire tourment\u00e9e par Djibrill Diakhat\u00e9. 2/5 : La confr\u00e9rie tijane - La famille confr\u00e9rique la plus nombreuse au S\u00e9n\u00e9gal, la tijania, est originaire d'Afrique du Nord. Elle a sa ville sainte, Tivaouane, des branches diff\u00e9rentes et une spiritualit\u00e9 mystique affirm\u00e9e.\r\nLe professeur Abdoul Aziz K\u00e9b\u00e9, universitaire et membre de cette confr\u00e9rie, nous la pr\u00e9sente, sans d\u00e9tours, entre r\u00e9sistance aux colons fran\u00e7ais et nouvelle territorialit\u00e9 spirituelle en milieu urbain. 3/5 : La confr\u00e9rie mouride - Commer\u00e7ants, hommes d'affaires ou cultivateurs d'arachides, les mourides constituent la tariqa la plus influente du pays. Cette confr\u00e9rie fond\u00e9e au S\u00e9n\u00e9gal par Ahmadou Bamba (1853-1927), exil\u00e9 par le colonisateur, marque le S\u00e9n\u00e9gal. El\u00e9ment essentiel du brassage social, la confr\u00e9rie participe de l'\u00e9quilibre social du pays. Entretien avec Khadim Mback\u00e9, islamologue, chercheur \u00e0 l'Institut fondamental d'Afrique noire (IFAN) \u00e0 Dakar.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "islamologue, membre de la confr\u00e9rie tijane", "name": "K\u00e9b\u00e9, Abdoul Aziz", "type": "Participant"}, {"role": "islamologue, chercheur \u00e0 l'institut fondamental d'Afrique noire (IFAN) \u00e0 Dakar", "name": "Mback\u00e9, Khadim", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 Cheikh Anta Diop \u00e0 Dakar", "name": "Diakhat\u00e9, Djibrill", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Litzler, Bernard", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Esseiva, Christophe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Japon. La d\u00e9vastation du pays apr\u00e8s le s\u00e9isme et le tsunami du 11 mars 211 fait grandir la menace d'une faillite \u00e0 moyen terme de la troisi\u00e8me puissance \u00e9conomique mondiale : Interview d'Andreas H\u00f6fert, chef de la recherche \u00e9conomique de l'UBS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-653E1E88-9C19-4A28-ACCB-7D99D7C39C3E", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 123, "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["faillite", "catastrophe naturelle", "inflation", "Etat"], "excerpt": "Les frais de reconstruction vont encore alourdir la dette du pays, qui est d\u00e9j\u00e0 le plus endett\u00e9 du monde. Une dette japonaise record, jusqu'ici refinanc\u00e9e par l'\u00e9pargne domestique. Mais d'ici deux ans seulement, la population, toujours plus \u00e2g\u00e9e au Japon, va faire fondre cette \u00e9pargne. L'Etat devra alors se refinancer \u00e0 l'ext\u00e9rieur, \u00e0 des taux capables d'enclencher une spirale inflationiste incontr\u00f4l\u00e9e au niveau mondial. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la recherche \u00e9conomique de l'UBS", "name": "H\u00f6fert, Andreas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Vall\u00e9e de Joux, for\u00eat fronti\u00e8re et c\u0153ur du monde (1/5): les passeurs de fronti\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B96C0DCE-B5B9-47BF-8D89-C8D1220A020E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vall\u00e9e de Joux"], "durationSec": 3606, "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reymond, Fred"], "thematicThemes": ["Juifs", "contrebande", "service secret", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "moeurs et coutumes", "antis\u00e9mitisme", "photographie", "vall\u00e9e", "for\u00eat", "fronti\u00e8re"], "excerpt": "\"Et si la Vall\u00e9e de Joux \u00e9tait une \u00eele avec un lac au milieu et des montagnes sur ses rives? Etrange topographie. Tout comme le trac\u00e9 de la fronti\u00e8re avec la France, un trait de plume qui coupe la combe en deux comme on le voit sur les cartes africaines!\r\nJournaliste et producteur d? \"Un dromadaire sur l?\u00e9paule\", Cyril D\u00e9praz est n\u00e9 \u00e0 la Vall\u00e9e de Joux. Avec la complicit\u00e9 du r\u00e9alisateur Didier Rossat, il vous propose une s\u00e9rie de reportages et de portraits dans son coin de pays : horloger de pr\u00e9cision, serveuse marseillaise, fabricant de balafons, r\u00e9fugi\u00e9 pakistanais install\u00e9 \u00e0 La Vall\u00e9e depuis bient\u00f4t 25 ans, photographe amoureuse du Risoud, chef de hameau suisse al\u00e9manique, tous vivent ou travaillent \u00e0 la Vall\u00e9e, tous contribuent \u00e0 forger cette identit\u00e9 m\u00e9tiss\u00e9e si particuli\u00e8re aux \u00eeles!\r\nAnne-Lise Vuilloud est une photographe voyageuse ? Inde, Tanzanie, Russie, Tibet, Ile de P\u00e2ques ? n\u00e9e et install\u00e9e au Brassus. Elle est l?auteure, avec le journaliste Roger Guignard du livre \"Vall\u00e9e de Joux, une \u00eele \u00e0 l?envers\", Presses du Belv\u00e9d\u00e8re, 2010.\r\nPortrait crois\u00e9 de la photographe et de la for\u00eat. La premi\u00e8re cherche \u00e0 capter la vie de la seconde. Qui r\u00e9siste puisque \u00e7a n?a pas manqu\u00e9: une fois de plus, on s?y est un peu perdu.\r\nEnsemble nous avons travers\u00e9, dans la neige, \u00e0 pied cette for\u00eat du Risoud, partant de \"Derri\u00e8re-la-C\u00f4te\", passant par le \"chemin des Aubert\", la \"Cabane des ch\u00f4meurs\", jusqu?\u00e0 \"La Jaique\", ferme d?alpage pos\u00e9e \u00e0 quelques m\u00e8tres de l?autre c\u00f4t\u00e9 de la fronti\u00e8re -l\u00e0 o\u00f9 le Risoud perd son \"d\" final pour un \"x\".\r\nInvit\u00e9:\r\nDaniel Capt est n\u00e9 au Solliat en 1924. A c\u00f4t\u00e9 de son m\u00e9tier d?horloger, il s?est adonn\u00e9 \u00e0 l?\u00e9criture th\u00e9\u00e2trale, fut r\u00e9dacteur \u00e0 la Feuille d?avis de la Vall\u00e9e de Joux et pour 24Heures comme correspondant. Il est l?auteur notamment de \"Fred\", L?Aire, 2005, un livre qui retrace la vie de Fred Reymond. Durant la Seconde Guerre mondiale, cet agent des services secrets suisses sauva de nombreux Juifs en leur faisant passer clandestinement la fronti\u00e8re, ce qui lui a valu la m\u00e9daille des Justes en 1998 et d?\u00e9pouvantables probl\u00e8mes avec les autorit\u00e9s helv\u00e9tiques ! \r\nDaniel Capt parle de cette for\u00eat-fronti\u00e8re et de ceux qui, la connaissant comme leur poche, y ont r\u00e9alis\u00e9 toutes sortes de trafics.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Vuilloud, Anne-Lise", "type": "Participant"}, {"role": "horloger, r\u00e9dacteur", "name": "Capt, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Les mots dits : \"Un trio\" de et par Jacques Probst", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-E656A061-68DC-4D99-BB00-CD3858D1CF98", "durationSec": 3205, "publicationDate": "2011-03-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Dans \u00ab Entre Les lignes \u00bb, une nouvelle formule, \u00ab Les mots dits \u00bb fait, une fois par mois, la part belle au texte, servi par un ou plusieurs interpr\u00e8tes. Mots et musique aujourd'hui a l'affiche avec \u00ab Un trio \u00bb, monologue in\u00e9dit du po\u00e8te et com\u00e9dien Jacques Probst que celui-ci interpr\u00e8tera en direct avec le contrebassiste Ivor Malherbe. Com\u00e9dien et po\u00e8te , Jacques Probst est une voix puissante de la  la sc\u00e8ne et de la litt\u00e9rature suisse romande. Son oeuvre, a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e en trois volumes chez Bernard Campiche. Elle comporte une vingtaine de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, allant du monologue (Torito, Le Banc de touche, La Lettre de New York...) \u00e0 des textes de plus de vingt personnages (La Septi\u00e8me Vall\u00e9e, La Route de Boston). Beaucoup ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s pour la radio. Jacques Probst a re\u00e7u en 2006 le Prix Schiller. Homme de th\u00e9\u00e2tre et d'\u00e9criture, amoureux de jazz, com\u00e9dien dans de nombreux spectacles, Jacques Probst a souvent  travaill\u00e9 avec des musiciens . C'est  une histoire de musique  et de musiciens qu'il proposera aux auditeurs d'Entre les lignes,  en direct et en duo avec Ivor Malherbe. \u00ab Un trio \u00bb,  constitue en fait le premier chapitre d'un roman en cours d'\u00e9criture, le premier de son auteur. Il  raconte l'histoire de deux musiciens, un batteur  et un pianiste de bar qui pour former un trio sont \u00e0 la recherche d'un contrebassiste. Ils le connaissent depuis longtemps et ont \u00e9cum\u00e9  pour le retrouver les bars d'Europe ouverts la nuit .", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain, com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gonzalez, Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain, com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malherbe, Ivor", "type": "Participant"}]}}]}}