{"response": {"numFound": 4252, "start": 1600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Histoire d'ondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Antoine Livio, producteur radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A4C3B22-3E33-4819-9F38-DBF2860F05B1", "durationSec": 1337, "publicationDate": "1989-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Livio, Antoine"], "thematicThemes": ["radio", "journaliste"], "excerpt": "Sa carri\u00e8re radiophonique", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur radio", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Histoire d'ondes", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e sp\u00e9ciale consacr\u00e9e aux archives de la RSR : Entretien avec Christian Sulser, journaliste \u00e0 la RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36F67B71-1A97-4986-A8A7-9C028BD7B25B", "durationSec": 2476, "publicationDate": "1989-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Sulser, Christian"], "thematicThemes": ["journaliste", "presse", "radio"], "alternativeTitle": ["Archives de la RSR / SIR_1989-08-14_histoire-d-ondes_36F67B71-1A97-4986-A8A7-9C028BD7B25B / Journ\u00e9e sp\u00e9ciale consacr\u00e9e aux archives de la RSR : Entretien avec Christian Sulser, journaliste \u00e0 la RSR", "Histoire d'ondes - 14.08.1989"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3368915", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste RSR", "name": "Sulser, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3368912"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Histoire d'ondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Goy, restaurateur des archives \u00e0 la RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC8006B9-0494-484A-B82D-838DF182FD32", "durationSec": 822, "publicationDate": "1989-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Goy, Jacques"], "thematicThemes": ["document sonore", "phonoth\u00e8que", "radio", "archives"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "restaurateur des archives \u00e0 la RSR", "name": "Goy, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Histoire d'ondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Cosandier, responsable du service \"Documentation et archives\" \u00e0 la RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28F3A48B-C199-4031-8EDE-4C62EA2D332E", "durationSec": 832, "publicationDate": "1989-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["document sonore", "phonoth\u00e8que", "radio", "archives"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien responsable des archives \u00e0 la RSR", "name": "Frascarolo, Aristide", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du service D+A \u00e0 la RSR", "name": "Cosandier, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Horner, Marcel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "On a march\u00e9 sur la Lune", "source": "gico", "title": "MEDECINES PARALLELES:POURQUOI UN TEL SUC - PAUL-LOUIS RABEYRON", "visualPersons": ["RABEYRON, PAUL-LOUIS", "RABEYRON, PAUL-LOUIS"], "id": "asset-218698", "durationSec": 2658, "publicationDate": "1989-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["RABEYRON, PAUL-LOUIS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dossiers carabine", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MERMET, GERARD", "MONNEY, ALAIN", "LOLITA"], "id": "asset-216043", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1406, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19890814, \u00e9mission \u00e0 l'humour d\u00e9jant\u00e9 anim\u00e9e par LOLITA, MERMET G\u00e9rard et MONNEY Alain compos\u00e9e d'une enqu\u00eate polici\u00e8re, de sketchs, chansons et rubriques interpr\u00e9t\u00e9s par le trio. Une personnalit\u00e9 de la vari\u00e9t\u00e9 interpr\u00e8te sa chanson mise en sc\u00e8ne par Carabine.", "title": "BLUE RONDO A LA TURF - 89.08.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1989-08-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.14", "visualThemes": ["PALAIS F\u00c9D\u00c9RAL"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE"], "id": "asset-227187", "publicationDate": "1989-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Histoire d'ondes", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e sp\u00e9ciale sur les archives de la RSR : Entretien avec Daniel Jeannet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CDE5800-D6B6-49E3-A59C-11836FE52B02", "durationSec": 1973, "publicationDate": "1989-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeannet, Daniel", "RSR"], "thematicThemes": ["radio", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur \u00e0 la RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Opinion de l'homme de la rue", "source": "siranau", "title": "L'opinion de l'homme de la rue \"Quel est le plus bel \u00e2ge de la vie ?\", micro-trottoir par Marcel W. Su\u00e8s (\u00e9l\u00e9ment d'archives)", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-6793EB94-FCA7-48C9-9397-876D93FD0031", "durationSec": 536, "publicationDate": "1989-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Radio-Lausanne"], "thematicThemes": ["radio"], "excerpt": "[Extrait Fonsart 00'00 a 00'38]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gens dans la rue", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.14", "visualThemes": ["RADIO", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "DISQUE VINYLE", "TECHNIQUE DU SON", "PHONOTH\u00c8QUE", "RADIO", "ARCHIVES", "PAIX", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK", "ARM\u00c9E", "\u00c9MEUTE", "PROTESTANTISME", "\u00c9COLIER", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "FOIRE COMMERCIALE", "PAPIER D\u00c9COUP\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "URSS", "IRLANDE DU NORD", "ROYAUME-UNI", "BELFAST", "BERNE", "SUISSE", "GRISONS", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "CHINE", "TIBET"], "visualCorporations": ["ONU"], "visualPersons": ["SOGUEL, PHILIPPE"], "id": "asset-219472", "publicationDate": "1989-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival de Locarno", "source": "gico", "title": "GRAND HOTEL - FESTIVAL DU FILM DE LOCARNO 1989", "id": "asset-219506", "durationSec": 1992, "publicationDate": "1989-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERTHET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mongolito", "title": "Mongolito", "id": "ece-3667049", "durationSec": 77, "publicationDate": "1989-08-13T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Alfred et Rosine Mongolito r\u00e9alise une figure acrobatique", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3667049", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3667049"}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "Particule Z0", "imageURL": "http://www.rts.ch/5160140.image", "id": "ece-3368857", "durationSec": 144, "publicationDate": "1989-08-13T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "D\u00e9couverte au CERN du boson Z0, une particule \u00e9l\u00e9mentaire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3368857", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3368857"}, {"source": "escenic", "program": "Mongolito", "title": "Mongolito", "id": "ece-3667066", "durationSec": 93, "publicationDate": "1989-08-13T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Pr\u00e9sentation de la famille Mongolito", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3667066", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3667066"}, {"source": "escenic", "program": "Mongolito", "title": "Mongolito", "id": "ece-3667076", "durationSec": 114, "publicationDate": "1989-08-13T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le petit fr\u00e8re Mongolito r\u00e9alise le monter de tabouret", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3667076", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3667076"}, {"source": "escenic", "program": "Mongolito", "title": "Mongolito", "id": "ece-3667060", "durationSec": 89, "publicationDate": "1989-08-13T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avant leur tourn\u00e9e mondiale, la famille Mongolito chante acapella l'hymne national", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3667060", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3667060"}, {"source": "escenic", "program": "Histoire d'ondes", "title": "Archives de la RSR", "id": "ece-3368912", "durationSec": 2476, "publicationDate": "1989-08-13T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3368912", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3368912"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Louis Pauwels (3/3) : Ma\u00eetres livres: divers auteurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8C0AC51-29A8-4706-8527-41E701965383", "durationSec": 2713, "publicationDate": "1989-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pauwels, Louis"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pauwels, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "TANNER L'IRREDUCTIBLE", "id": "asset-212905", "durationSec": 6154, "publicationDate": "1989-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "METROPOLIS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.13", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE HYDRAULIQUE", "PONT", "R\u00c9SEAU NAVIGABLE", "MOULIN \u00c0 EAU", "SCULPTURE", "PORT", "\u00c9NERGIE HYDRAULIQUE", "PONT", "R\u00c9SEAU NAVIGABLE", "MOULIN \u00c0 EAU", "SCULPTURE", "PORT", "PEINTURE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["RHIN", "RHIN", "BERNE", "INTERLAKEN", "SUISSE"], "visualPersons": ["TINGUELY, JEAN", "TINGUELY, JEAN"], "id": "asset-227186", "publicationDate": "1989-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines du coeur", "source": "gico", "title": "QUEFFELEC - 89.08.13", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-206132", "durationSec": 919, "publicationDate": "1989-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRESSE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "VUE A\u00c9RIENNE", "ARBITRAGE SPORTIF", "AUTOMOBILISME", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "PARACHUTISME", "250 CC", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRESSE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "VUE A\u00c9RIENNE", "ARBITRAGE SPORTIF", "AUTOMOBILISME", "500 CC", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "PARACHUTISME", "GRAND PRIX DE HONGRIE AUTOMOBILE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRESSE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "VUE A\u00c9RIENNE", "ARBITRAGE SPORTIF", "AUTOMOBILISME", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "PARACHUTISME", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRESSE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "SIERRE ZINAL", "VUE A\u00c9RIENNE", "ARBITRAGE SPORTIF", "AUTOMOBILISME", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "PARACHUTISME", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRESSE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "VUE A\u00c9RIENNE", "ARBITRAGE SPORTIF", "AUTOMOBILISME", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "PARACHUTISME", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRESSE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "VUE A\u00c9RIENNE", "ARBITRAGE SPORTIF", "AUTOMOBILISME", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "PARACHUTISME", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRESSE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "VUE A\u00c9RIENNE", "ARBITRAGE SPORTIF", "AUTOMOBILISME", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "PARACHUTISME", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRESSE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "VUE A\u00c9RIENNE", "ARBITRAGE SPORTIF", "AUTOMOBILISME", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "PARACHUTISME", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRESSE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "VUE A\u00c9RIENNE", "ARBITRAGE SPORTIF", "AUTOMOBILISME", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "PARACHUTISME"], "visualPersons": ["MANSELL, NIGEL", "MERCIER, PHILIPPE", "SENNA, AYRTON", "GOLDSMITH, SALLY", "GROBET, PIERRE-ANDRE", "PERAKIS, PHILIPPE", "ZEN RUFFINEN, MICHEL", "HONEGGER, ROGER", "LAWSON, EDDIE", "PONS, SITO", "CORNU, JACQUES", "GARDNER, WAYNE", "SARRON, CHRISTIAN", "BOUTSEN, THIERRY", "BUCHER, ANDRE (SPORTIF)", "KLOSER, MICKAEL", "ROTH, REINHOLD", "MANSELL, NIGEL", "MERCIER, PHILIPPE", "SENNA, AYRTON", "GOLDSMITH, SALLY", "GROBET, PIERRE-ANDRE", "PERAKIS, PHILIPPE", "ZEN RUFFINEN, MICHEL", "HONEGGER, ROGER", "LAWSON, EDDIE", "PONS, SITO", "CORNU, JACQUES", "GARDNER, WAYNE", "SARRON, CHRISTIAN", "BOUTSEN, THIERRY", "BUCHER, ANDRE (SPORTIF)", "KLOSER, MICKAEL", "RAINEY, WAYNE", "ROTH, REINHOLD", "MANSELL, NIGEL", "MERCIER, PHILIPPE", "SENNA, AYRTON", "GOLDSMITH, SALLY", "GROBET, PIERRE-ANDRE", "PERAKIS, PHILIPPE", "ZEN RUFFINEN, MICHEL", "HONEGGER, ROGER", "LAWSON, EDDIE", "PONS, SITO", "CORNU, JACQUES", "GARDNER, WAYNE", "SARRON, CHRISTIAN", "BOUTSEN, THIERRY", "BUCHER, ANDRE (SPORTIF)", "KLOSER, MICKAEL", "ROTH, REINHOLD", "MANSELL, NIGEL", "MERCIER, PHILIPPE", "SENNA, AYRTON", "GOLDSMITH, SALLY", "GROBET, PIERRE-ANDRE", "PERAKIS, PHILIPPE", "ZEN RUFFINEN, MICHEL", "HONEGGER, ROGER", "LAWSON, EDDIE", "PONS, SITO", "CORNU, JACQUES", "GARDNER, WAYNE", "SARRON, CHRISTIAN", "BOUTSEN, THIERRY", "BUCHER, ANDRE (SPORTIF)", "KLOSER, MICKAEL", "ROTH, REINHOLD", "PONS, SITO", "CORNU, JACQUES", "GARDNER, WAYNE", "SARRON, CHRISTIAN", "BOUTSEN, THIERRY", "BUCHER, ANDRE (SPORTIF)", "KLOSER, MICKAEL", "ROTH, REINHOLD", "MANSELL, NIGEL", "MERCIER, PHILIPPE", "SENNA, AYRTON", "GOLDSMITH, SALLY", "GROBET, PIERRE-ANDRE", "PERAKIS, PHILIPPE", "ZEN RUFFINEN, MICHEL", "HONEGGER, ROGER", "LAWSON, EDDIE", "MANSELL, NIGEL", "MERCIER, PHILIPPE", "SENNA, AYRTON", "GOLDSMITH, SALLY", "GROBET, PIERRE-ANDRE", "PERAKIS, PHILIPPE", "ZEN RUFFINEN, MICHEL", "HONEGGER, ROGER", "LAWSON, EDDIE", "PONS, SITO", "CORNU, JACQUES", "GARDNER, WAYNE", "SARRON, CHRISTIAN", "BOUTSEN, THIERRY", "BUCHER, ANDRE (SPORTIF)", "KLOSER, MICKAEL", "ROTH, REINHOLD", "MANSELL, NIGEL", "MERCIER, PHILIPPE", "SENNA, AYRTON", "GOLDSMITH, SALLY", "GROBET, PIERRE-ANDRE", "PERAKIS, PHILIPPE", "ZEN RUFFINEN, MICHEL", "HONEGGER, ROGER", "LAWSON, EDDIE", "PONS, SITO", "CORNU, JACQUES", "GARDNER, WAYNE", "SARRON, CHRISTIAN", "BOUTSEN, THIERRY", "BUCHER, ANDRE (SPORTIF)", "KLOSER, MICKAEL", "ROTH, REINHOLD", "MANSELL, NIGEL", "MERCIER, PHILIPPE", "SENNA, AYRTON", "GOLDSMITH, SALLY", "GROBET, PIERRE-ANDRE", "PERAKIS, PHILIPPE", "ZEN RUFFINEN, MICHEL", "HONEGGER, ROGER", "LAWSON, EDDIE", "PONS, SITO", "CORNU, JACQUES", "GARDNER, WAYNE", "SARRON, CHRISTIAN", "BOUTSEN, THIERRY", "BUCHER, ANDRE (SPORTIF)", "KLOSER, MICKAEL", "ROTH, REINHOLD", "MANSELL, NIGEL", "MERCIER, PHILIPPE", "SENNA, AYRTON", "GOLDSMITH, SALLY", "GROBET, PIERRE-ANDRE", "PERAKIS, PHILIPPE", "ZEN RUFFINEN, MICHEL", "HONEGGER, ROGER", "LAWSON, EDDIE", "PONS, SITO", "CORNU, JACQUES", "GARDNER, WAYNE", "SARRON, CHRISTIAN", "BOUTSEN, THIERRY", "BUCHER, ANDRE (SPORTIF)", "KLOSER, MICKAEL", "ROTH, REINHOLD"], "id": "asset-218538", "thematicGeographicals": ["SION", "SUISSE", "ALPES", "VALAIS"], "durationSec": 3510, "mediaType": "video", "title": "89.08.13", "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "ALPES", "VALAIS", "SION", "SUISSE", "ALPES", "VALAIS", "SION", "SUISSE", "ALPES", "VALAIS", "SION", "SUISSE", "ALPES", "VALAIS", "SION", "SUISSE", "ALPES", "VALAIS", "SION", "SUISSE", "ALPES", "VALAIS", "SION", "SUISSE", "ALPES", "VALAIS", "SION", "SUISSE", "ALPES", "VALAIS", "SION", "SUISSE", "ALPES", "VALAIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1989-08-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MANSELL, NIGEL", "MERCIER, PHILIPPE", "SENNA, AYRTON", "GOLDSMITH, SALLY", "GROBET, PIERRE-ANDRE", "PERAKIS, PHILIPPE", "ZEN RUFFINEN, MICHEL", "HONEGGER, ROGER", "LAWSON, EDDIE", "PONS, SITO", "CORNU, JACQUES", "GARDNER, WAYNE", "SARRON, CHRISTIAN", "BOUTSEN, THIERRY", "BUCHER, ANDRE (SPORTIF)", "KLOSER, MICKAEL", "ROTH, REINHOLD"], "thematicThemes": ["CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRESSE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "VUE A\u00c9RIENNE", "ARBITRAGE SPORTIF", "AUTOMOBILISME", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "PARACHUTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.13", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "INTERVIEW", "SC\u00c8NE DE RUE", "CIN\u00c9MA", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "VUE PANORAMIQUE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "PATINAGE \u00c0 ROULETTES (LOISIR)", "JARDIN POTAGER", "HORTICULTURE", "FEU D'ARTIFICE"], "visualGeographicals": ["TESSIN", "SUISSE", "LOCARNO", "TESSIN", "SUISSE", "LOCARNO", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SAIGNELEGIER", "VAUD", "SUISSE", "STE-CROIX", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-219471", "publicationDate": "1989-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "SCHWARZE TANNER - PRESENTATION FILMS SUISSES", "id": "asset-133493", "durationSec": 102, "publicationDate": "1989-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les partisans d'extr\u00eame-droite se r\u00e9unissent \u00e0 Lucerne pour comm\u00e9morer le massacre des gardes suisses aux Tuileries en 1792. Avec un extrait de la d\u00e9claration de Gaston Amaudruz, l'un des dirigeants de l'extr\u00eame-droite suisse", "id": "sound-E8D92144-3FC6-4145-8EC7-02B70A3B9537", "durationSec": 146, "publicationDate": "1989-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participant: inte:Amaudruz, Gaston", "alternativeTitle": ["Gaston Amaudruz / SIR_1989-08-12_journal-du-matin_E8D92144-3FC6-4145-8EC7-02B70A3B9537 / Les partisans d'extr\u00eame-droite se r\u00e9unissent \u00e0 Lucerne pour comm\u00e9morer le massacre des gardes suisses aux Tuileries en 1792. Avec un extrait de la d\u00e9claration de Gaston", "Journal du matin - 12.08.1989"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3369204", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/7677652.image", "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Eisner, Eric", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3369202"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Saignel\u00e9gier : March\u00e9-Concours National de Chevaux", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-FA9824D4-0D91-4860-A110-83519ACEE03E", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Saignel\u00e9gier"], "durationSec": 3475, "publicationDate": "1989-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Musique-Fanfare de Saignel\u00e9gier, du choeur d'enfants Echo de Plain de Saigne de Montfaucon, du groupe instrumental polonais Wrocklaw de Breslau Basse Sil\u00e9sie (Pologne), du groupe vocal polonais Wrocklaw, d'Antoine Fl\u00fcck et ses amis \u00e0 La Schwyzoise du Noirmont", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.12", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE", "OISEAU", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "MUS\u00c9E DES SCIENCES ET TECHNIQUES", "ARM\u00c9E", "FOIRE COMMERCIALE", "POSTE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "KONOLFINGEN", "SUISSE", "ARGOVIE", "SUISSE", "LEIBSTADT", "LUCERNE", "SUISSE"], "id": "asset-227185", "publicationDate": "1989-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.12", "visualThemes": ["ANCIEN COMBATTANT", "HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CONFLIT ARM\u00c9", "HISTOIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CONFLIT ARM\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "KURDES", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MAMMIF\u00c8RE", "\u00c9LEVAGE DE CHEVAUX", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "VIOLON", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "PORRENTRUY", "STANS", "LIBAN", "VAUD", "ROLLE", "BOUGY-VILLARS", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SAIGNELEGIER", "SION", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["VARGA, TIBOR"], "id": "asset-219470", "publicationDate": "1989-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "CHAMPIONNAT SUISSE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "DAMES", "100 M\u00c8TRES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "DAMES", "SAUT EN LONGUEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "DAMES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "LANCER DU DISQUE", "100 M\u00c8TRES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "MESSIEURS", "TRIPLE SAUT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "SAUT EN HAUTEUR", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "MESSIEURS", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "3000 M\u00c8TRES STEEPLE", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "LANCER DU JAVELOT", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "MESSIEURS", "DAMES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "LANCER DU POIDS", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "DAMES", "10000 M\u00c8TRES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "GRAND PRIX DE HONGRIE AUTOMOBILE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME", "ESSAIS QUALIFICATIFS"], "visualPersons": ["BENZ, CORNEL", "ULRICH, TONY", "WOHLWEND, BEAT", "BURKART, STEFAN", "STEINER, RUDOLF", "STEFFEN, BEAT", "MORETTI, ISABELLA", "BENZ, CORNEL", "ULRICH, TONY", "WOHLWEND, BEAT", "BURKART, STEFAN", "STEINER, RUDOLF", "STEFFEN, BEAT", "MORETTI, ISABELLA", "BENZ, CORNEL", "ULRICH, TONY", "WOHLWEND, BEAT", "BURKART, STEFAN", "STEINER, RUDOLF", "STEFFEN, BEAT", "MORETTI, ISABELLA", "BENZ, CORNEL", "ULRICH, TONY", "WOHLWEND, BEAT", "SCHOENENBERGER, RITA", "BURKART, STEFAN", "STEINER, RUDOLF", "STEFFEN, BEAT", "MORETTI, ISABELLA", "BENZ, CORNEL", "ULRICH, TONY", "WOHLWEND, BEAT", "BURKART, STEFAN", "STEINER, RUDOLF", "STEFFEN, BEAT", "GANGUILLET, NATHALIE", "MORETTI, ISABELLA", "BENZ, CORNEL", "ULRICH, TONY", "WOHLWEND, BEAT", "BURKART, STEFAN", "STEINER, RUDOLF", "STEFFEN, BEAT", "MORETTI, ISABELLA", "BENZ, CORNEL", "ULRICH, TONY", "WOHLWEND, BEAT", "BURKART, STEFAN", "STEINER, RUDOLF", "STEFFEN, BEAT", "MORETTI, ISABELLA", "BENZ, CORNEL", "ULRICH, TONY", "WOHLWEND, BEAT", "BURKART, STEFAN", "STEINER, RUDOLF", "STEFFEN, BEAT", "MORETTI, ISABELLA", "BENZ, CORNEL", "ULRICH, TONY", "WOHLWEND, BEAT", "BURKART, STEFAN", "STEINER, RUDOLF", "STEFFEN, BEAT", "MORETTI, ISABELLA", "BENZ, CORNEL", "ULRICH, TONY", "WOHLWEND, BEAT", "BURKART, STEFAN", "STEINER, RUDOLF", "STEFFEN, BEAT", "MORETTI, ISABELLA", "BENZ, CORNEL", "ULRICH, TONY", "WOHLWEND, BEAT", "BURKART, STEFAN", "STEINER, RUDOLF", "STEFFEN, BEAT", "GANGUILLET, NATHALIE", "MORETTI, ISABELLA", "BENZ, CORNEL", "ULRICH, TONY", "WOHLWEND, BEAT", "BURKART, STEFAN", "STEINER, RUDOLF", "STEFFEN, BEAT", "MORETTI, ISABELLA", "BENZ, CORNEL", "ULRICH, TONY", "WOHLWEND, BEAT", "BURKART, STEFAN", "STEINER, RUDOLF", "STEFFEN, BEAT", "MORETTI, ISABELLA", "BENZ, CORNEL", "ULRICH, TONY", "WOHLWEND, BEAT", "BURKART, STEFAN", "STEINER, RUDOLF", "STEFFEN, BEAT", "MORETTI, ISABELLA"], "id": "asset-218537", "durationSec": 3752, "mediaType": "video", "title": "89.08.12", "visualCorporations": ["FC AARAU", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "SERVETTE FC", "FC SION", "AC BELLINZONE", "GRASSHOPPER", "YOUNG BOYS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1989-08-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BENZ, CORNEL", "ULRICH, TONY", "WOHLWEND, BEAT", "BURKART, STEFAN", "STEINER, RUDOLF", "STEFFEN, BEAT", "MORETTI, ISABELLA"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "ATHL\u00c9TISME", "AUTOMOBILISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Volets verts", "source": "gico", "visualThemes": ["VIGNE", "CIGOGNE", "VITICULTURE", "VIN", "VIGNE", "CIGOGNE", "VITICULTURE", "VIN", "VIGNE", "CIGOGNE", "VITICULTURE", "VIN", "VIGNE", "CIGOGNE", "VITICULTURE", "VIN", "VIGNE", "CIGOGNE", "VITICULTURE", "VIN", "VIGNE", "CIGOGNE", "VITICULTURE", "VIN", "VIGNE", "CIGOGNE", "VITICULTURE", "VIN", "VIGNE", "CIGOGNE", "VITICULTURE", "VIN", "VIGNE", "CIGOGNE", "VITICULTURE", "VIN", "VIGNE", "CIGOGNE", "VITICULTURE", "VIN", "VIGNE", "CIGOGNE", "VITICULTURE", "VIN", "VIGNE", "CIGOGNE", "VITICULTURE", "VIN", "VIGNE", "CIGOGNE", "VITICULTURE", "VIN", "VIGNE", "CIGOGNE", "VITICULTURE", "VIN", "VIGNE", "CIGOGNE", "VITICULTURE", "VIN", "VIGNE", "CIGOGNE", "VITICULTURE", "VIN", "VIGNE", "CIGOGNE", "VITICULTURE", "VIN", "VIGNE", "CIGOGNE", "VITICULTURE", "VIN", "VIGNE", "CIGOGNE", "VITICULTURE", "VIN"], "visualPersons": ["SCHWEITZER, ALBERT", "SCHWEITZER, ALBERT", "SCHWEITZER, ALBERT", "SCHWEITZER, ALBERT", "SCHWEITZER, ALBERT", "SCHWEITZER, ALBERT", "SCHWEITZER, ALBERT", "SCHWEITZER, ALBERT", "SCHWEITZER, ALBERT", "SCHWEITZER, ALBERT", "SCHWEITZER, ALBERT", "SCHWEITZER, ALBERT", "SCHWEITZER, ALBERT", "SCHWEITZER, ALBERT", "SCHWEITZER, ALBERT", "SCHWEITZER, ALBERT", "SCHWEITZER, ALBERT", "SCHWEITZER, ALBERT", "SCHWEITZER, ALBERT"], "id": "asset-239473", "thematicGeographicals": ["GABON", "HAUT-RHIN", "COLMAR", "ALSACE", "FRANCE"], "durationSec": 6739, "mediaType": "video", "excerpt": "* Alsace : 19890812, depuis Colmar en Alsace, pr\u00e9sentation de la r\u00e9gion et de ses liens avec la Suisse. En deuxi\u00e8me partie pr\u00e9sentation de l'oeuvre d'Albert SCHWEITZER depuis le mus\u00e9e qui lui est consacr\u00e9.", "title": "DEPUIS COLMAR / A PROPOS DE L'OEUVRE D'ALBERT SCHWEITZER - 89.08.12", "visualGeographicals": ["GABON", "HAUT-RHIN", "COLMAR", "ALSACE", "FRANCE", "GABON", "HAUT-RHIN", "COLMAR", "ALSACE", "FRANCE", "GABON", "HAUT-RHIN", "COLMAR", "ALSACE", "FRANCE", "GABON", "HAUT-RHIN", "COLMAR", "ALSACE", "FRANCE", "GABON", "HAUT-RHIN", "COLMAR", "ALSACE", "FRANCE", "GABON", "HAUT-RHIN", "COLMAR", "ALSACE", "FRANCE", "GABON", "HAUT-RHIN", "COLMAR", "ALSACE", "FRANCE", "GABON", "HAUT-RHIN", "COLMAR", "ALSACE", "FRANCE", "GABON", "HAUT-RHIN", "COLMAR", "ALSACE", "FRANCE", "GABON", "HAUT-RHIN", "COLMAR", "ALSACE", "FRANCE", "GABON", "HAUT-RHIN", "COLMAR", "ALSACE", "FRANCE", "GABON", "HAUT-RHIN", "COLMAR", "ALSACE", "FRANCE", "GABON", "HAUT-RHIN", "COLMAR", "ALSACE", "FRANCE", "GABON", "HAUT-RHIN", "COLMAR", "ALSACE", "FRANCE", "GABON", "HAUT-RHIN", "COLMAR", "ALSACE", "FRANCE", "GABON", "HAUT-RHIN", "COLMAR", "ALSACE", "FRANCE", "GABON", "HAUT-RHIN", "COLMAR", "ALSACE", "FRANCE", "GABON", "HAUT-RHIN", "COLMAR", "ALSACE", "FRANCE", "GABON", "HAUT-RHIN", "COLMAR", "ALSACE", "FRANCE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1989-08-12T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SCHWEITZER, ALBERT"], "thematicThemes": ["VIGNE", "CIGOGNE", "VITICULTURE", "VIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal du matin", "title": "Gaston Amaudruz", "id": "ece-3369202", "durationSec": 146, "publicationDate": "1989-08-11T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3369202", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3369202"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Feuilleton La Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La Carri\u00e8re (30/45). Film radiophonique de Claude Moss\u00e9", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-54D130F1-7433-4ECB-A698-3B87B040F727", "durationSec": 1002, "publicationDate": "1989-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Matthey, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Bouquet, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Sarah", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "Fr\u00e8re Aymery", "name": "Cassagne, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Pierre de Marigny", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Guillaume de Nogaret", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratcollaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Dossier consacr\u00e9 aux difficult\u00e9s pour les Sovi\u00e9tiques de s'alimenter correctement durant la p\u00e9nurie alimentaire. T\u00e9moignage de Nelly Bioul, une Sovi\u00e9tique qui vit depuis 10 ans en Suisse. Enqu\u00eate aupr\u00e8s des m\u00e9nag\u00e8res dans un magasin et au march\u00e9. Interview d'Alexandre Vatsitch, directeur \u00e0 la division des analyses et projections \u00e9conomiques de la commission \u00e9conomique de l'Europe au Nations Unies", "id": "sound-3ACE838D-8CA9-4663-8E00-D4C5DC6B9DBC", "durationSec": 766, "publicationDate": "1989-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participant: inte:Bioul, Nelly;  inte:Vatsitch, Alexandre", "alternativeTitle": ["P\u00e9nurie en URSS / SIR_1989-08-11_journal-du-soir_3ACE838D-8CA9-4663-8E00-D4C5DC6B9DBC / Dossier consacr\u00e9 aux difficult\u00e9s pour les Sovi\u00e9tiques de s'alimenter correctement durant la p\u00e9nurie alimentaire. T\u00e9moignage de Nelly Bioul, une Sovi\u00e9tique qui vit depuis", "Journal du soir - 11.08.1989"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3369197", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuchler, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3369195"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dossiers justice", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE"], "visualPersons": ["PONCET, CHARLES"], "id": "asset-218614", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 2093, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19890811, l'avocat PONCET Charles retrace une c\u00e9l\u00e8bre affaire criminelle am\u00e9ricaine qui se d\u00e9roula en Caroline du Nord en 1970. Un m\u00e9decin militaire MAC DONALD Jeffrey fut accus\u00e9 d'avoir tu\u00e9 son \u00e9pouse et ses 2 enfants. Ce dernier nia toujours ces crimes et il fallut r\u00e9unir un Grand Jury afin de juger d\u00e9finitivement le m\u00e9decin. Ce dernier a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 la prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 mais n'a jamais cess\u00e9 de crier son innocence.", "title": "L'AFFAIRE MAC DONALD - 89.08.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1989-08-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PONCET, Charles", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.11", "visualThemes": ["INTERVIEW", "VANDALISME", "D\u00c9FENSE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "D\u00c9FENSE", "FANFARE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PONT", "PI\u00c9TON", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "FOULE", "FORAIN", "FEU D'ARTIFICE", "CAMPING", "VUE PANORAMIQUE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "INDUSTRIE DU TABAC", "PORT", "TRAM", "TRANSPORT MARITIME", "CARM\u00c9LITE", "JUIFS", "ORDRE RELIGIEUX", "CATHOLICISME CHR\u00c9TIEN"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "RANGIERS, LES", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "STANS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "COLOMBIER (NE)", "BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE", "AUSCHWITZ", "POLOGNE"], "visualPersons": ["MARTIN, PAUL-RENE", "ALBERT, GILBERT"], "id": "asset-219469", "publicationDate": "1989-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "P\u00e9nurie en URSS", "id": "ece-3369195", "durationSec": 766, "publicationDate": "1989-08-10T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3369195", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3369195"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.10", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "USINE", "M\u00c9TALLURGIE", "ESTIVAL", "TOURISME", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["SOLEURE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["VON ROLL", "TCS"], "id": "asset-227184", "publicationDate": "1989-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.10", "visualThemes": ["VANDALISME", "SCULPTURE", "CULTURE DU BL\u00c9", "AGRICULTURE", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9MOGRAPHIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "D\u00c9MOGRAPHIE", "ENTREPRISE", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "VIN", "DENTELLERIE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["RANGIERS, LES", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "URSS", "ITALIE", "SUEDE", "ITALIE", "SUEDE", "VAUD", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE"], "visualCorporations": ["CGN"], "id": "asset-219468", "publicationDate": "1989-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Feuilleton La Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La Carri\u00e8re (29/45). Film radiophonique de Claude Moss\u00e9", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-502D80C7-645D-4D15-A6F6-8708713F4233", "durationSec": 879, "publicationDate": "1989-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Matthey, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Bouquet, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Sarah", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "Nathan", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Joachim", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Guillaume de Nogaret", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "MARIA VANDAMME", "id": "asset-242012", "durationSec": 4877, "publicationDate": "1989-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "A LA RECHERCHE DE L'ASSASSIN - 89.08.10", "visualThemes": ["PRESSE", "TERRORISME"], "visualGeographicals": ["NICARAGUA"], "id": "asset-241783", "thematicGeographicals": ["NICARAGUA"], "durationSec": 3639, "publicationDate": "1989-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["PRESSE", "TERRORISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CENTRAL TV", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "GRAND HOTEL - FESTIVAL DE LOCARNO 1989", "id": "asset-241605", "durationSec": 1482, "publicationDate": "1989-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JULIEN, Odile", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERTHET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Feuilleton La Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La Carri\u00e8re (28/45). Film radiophonique de Claude Moss\u00e9", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-EB5F7DCA-6F6B-4645-A4C6-CBB0321AE6A2", "durationSec": 1141, "publicationDate": "1989-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Matthey, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Bouquet, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Pape Cl\u00e9ment V", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Guillaume de Nogaret", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "89.08.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-218574", "durationSec": 3045, "publicationDate": "1989-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.09", "visualThemes": ["LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "PROC\u00c8S", "VITICULTURE"], "visualGeographicals": ["CHANGINS", "VAUD", "SUISSE"], "id": "asset-227183", "publicationDate": "1989-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.09", "visualThemes": ["EAU (RESSOURCE)", "FORAGE", "VUE PANORAMIQUE", "CONDITIONNEMENT", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "GRAND MAGASIN", "LANCEUR SPATIAL", "BANDE DESSIN\u00c9E", "SATELLITE ARTIFICIEL", "T\u00c9LESCOPE", "ASTRONOMIE", "\u00c9TOILE", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "ALLAITEMENT MATERNEL", "D\u00c9MOGRAPHIE", "B\u00c9B\u00c9", "PU\u00c9RICULTURE", "CHOEUR", "FESTIVAL"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "VAUD", "SENTIER, LE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "KOUROU", "PIEMONT", "STOCKHOLM", "ITALIE", "SUEDE", "TURIN", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "TCHECOSLOVAQUIE"], "id": "asset-219467", "publicationDate": "1989-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Feuilleton La Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La Carri\u00e8re (27/45). Film radiophonique de Claude Moss\u00e9", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-6F0FFE18-48F7-4146-9C31-D296A52EECE7", "durationSec": 934, "publicationDate": "1989-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Matthey, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Bouquet, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Gilles de Beaujeu", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Sergent Jaufret", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Guillaume de Nogaret", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.08", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "DISCOURS", "CONFLIT ARM\u00c9", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["SPIEZ"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-227182", "publicationDate": "1989-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "VIE PASSIONNEE DE RICHARD BURTON - 89.08.08", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "visualPersons": ["BURTON, RICHARD", "BACALL, LAUREN"], "id": "asset-241707", "durationSec": 3170, "publicationDate": "1989-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BURTON, RICHARD", "BACALL, LAUREN"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.08", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "BIENFAISANCE", "VACANCES", "D\u00c9CHET", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "D\u00c9CHARGE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "BIJOU", "BIJOUTERIE", "CORPS DE BALLET", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualGeographicals": ["JAPON", "LIBAN", "VAUD", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "COURGENAY", "SUISSE", "GAMSEN", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "URSS"], "id": "asset-218049", "publicationDate": "1989-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "title": "UNE AUTRE ITALIE", "visualThemes": ["VOLCANOLOGIE"], "visualGeographicals": ["MURANO", "SARDAIGNE", "ITALIE", "VENETIE"], "id": "asset-134124", "thematicGeographicals": ["MURANO", "SARDAIGNE", "ITALIE", "VENETIE"], "durationSec": 3548, "publicationDate": "1989-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["VOLCANOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Regain (1/5). De Jean Giono", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8CEFEB69-43C3-467E-B270-372D170C8B15", "durationSec": 1351, "publicationDate": "1989-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Fardel, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Giono, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Regain (5/5). De Jean Giono", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9E4D1FC0-350C-4B30-AE53-A44528A72BA8", "durationSec": 1358, "publicationDate": "1989-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Fardel, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Giono, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Feuilleton La Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La Carri\u00e8re (26/45). Film radiophonique de Claude Moss\u00e9", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-723EC85E-4C56-410B-96C8-5BEDF8FD6B4E", "durationSec": 990, "publicationDate": "1989-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Matthey, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Bouquet, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Roch", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Un Sergent", "name": "Rossy, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Sarah", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "Nathan", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Regain. De Jean Giono", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-157AFC10-9EE6-4CF7-9A1A-120C5A13CD07", "durationSec": 6776, "publicationDate": "1989-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Giono, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Regain (3/5). De Jean Giono", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C7BC8968-C750-4FA8-8709-5F0D048A2467", "durationSec": 1254, "publicationDate": "1989-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Fardel, Bertrand", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Giono, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Regain (2/5). De Jean Giono", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B260DD57-2D59-4455-A16B-0ED1D293A8F5", "durationSec": 1485, "publicationDate": "1989-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Fardel, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Giono, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Regain (4/5). De Jean Giono", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1865635B-2028-48B1-8663-982BE9D83870", "durationSec": 1320, "publicationDate": "1989-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Fardel, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Pernet, Louisa", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Giono, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.07", "visualThemes": ["LOGEMENT", "MARCH\u00c9 HYPOTH\u00c9CAIRE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "FONDATION", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "AFFICHE", "GRAVURE", "PEINTURE", "PUBLICIT\u00c9", "FOIRE COMMERCIALE", "FROMAGE", "CONDITIONNEMENT"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "MONTAGNES", "CERVIN", "SUISSE", "BALE", "EMMENTAL", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["TRAUNER, ALEXANDRE"], "id": "asset-218040", "publicationDate": "1989-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "On a march\u00e9 sur la Lune", "source": "gico", "title": "LES MALADIES CARDIO-VASCULAIRES - CHARLES HAHN", "visualThemes": ["CARDIOLOGIE"], "visualPersons": ["HAHN, CHARLES"], "id": "asset-219081", "durationSec": 2599, "publicationDate": "1989-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["HAHN, CHARLES"], "thematicThemes": ["CARDIOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "GRAND HOTEL - FESTIVAL DE LOCARNO 1989", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["TESSIN", "SUISSE", "LOCARNO"], "id": "asset-218705", "thematicGeographicals": ["TESSIN", "SUISSE", "LOCARNO"], "durationSec": 2051, "publicationDate": "1989-08-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JULIEN, Odile", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERTHET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Louis Pauwels (2/3) : Ma\u00eetres livres: Andr\u00e9e Fauch\u00e8re et Jean Bacon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD0DF814-FEC2-4926-8330-41BCCA3DA806", "durationSec": 2732, "publicationDate": "1989-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pauwels, Louis", "Fauch\u00e8re, Andr\u00e9e", "Bacon, Jean"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme", "\u00e9crivain", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pauwels, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "89.08.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-218576", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1989-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.06", "visualThemes": ["R\u00c9SEAU NAVIGABLE", "R\u00c9SEAU NAVIGABLE", "AM\u00c9RINDIENS", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "COUPURE DE PRESSE", "PRESSE", "INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "RHIN", "SUISSE", "RHIN", "SUISSE", "ZURICH", "WINTERTHUR", "MUEHLEBERG"], "visualPersons": ["PRETRE, SERGE"], "id": "asset-227181", "publicationDate": "1989-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines du coeur", "source": "gico", "title": "REGIS DEBRAY - 89.08.06", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-219140", "durationSec": 953, "publicationDate": "1989-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission Racines du coeur"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fiction", "source": "gico", "title": "LA PROVINCIALE - PRESENTATION FILMS SUISSES", "id": "asset-133505", "durationSec": 90, "publicationDate": "1989-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Volets verts", "title": "Mus\u00e9e du Vitrail", "imageURL": "http://www.rts.ch/7519143.image", "id": "ece-7519149", "durationSec": 1682, "publicationDate": "1989-08-05T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Entretien avec Yoki et Pierre Fasel dans la nouvelle salle du mus\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7519149", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7519149"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Gryon : 800\u00e8me anniversaire de la Commune", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-EE49EE40-1CCF-45F9-A92F-A71255F44617", "thematicGeographicals": ["Gryon", "Vaud"], "durationSec": 3508, "publicationDate": "1989-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la fanfare Echo des Diablerets de Gryon, du Choeur Mixte de Gryon, de l'ensemble champ\u00eatre Les Armaillis de Conche de Villars-sur-Ollon, du Choeur des Enfants du 800\u00e8me de Gryon, du Sextuor Gryonnais de Cors des Alpes, des Trois Dzoillatzons de Villars-sur-Ollon", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Missionnaire protestant parmi les esclaves", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4897678-9CC2-4F57-A57B-EC2051A92903", "durationSec": 949, "publicationDate": "1989-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "mission", "esclavage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque", "name": "Schlimm, Henning", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vittoz, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "89.08.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-218577", "durationSec": 3600, "publicationDate": "1989-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.05", "visualThemes": ["PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE", "POSTE", "ACCENT (LANGAGE)", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["PTT"], "id": "asset-227180", "publicationDate": "1989-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Volets verts", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c8LERINAGE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "VITRAIL", "P\u00c8LERINAGE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "VITRAIL", "P\u00c8LERINAGE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "VITRAIL", "P\u00c8LERINAGE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "VITRAIL", "P\u00c8LERINAGE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "VITRAIL", "P\u00c8LERINAGE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "VITRAIL", "P\u00c8LERINAGE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "VITRAIL"], "visualPersons": ["YOKI", "FASEL, PIERRE", "YOKI", "FASEL, PIERRE", "YOKI", "FASEL, PIERRE", "YOKI", "FASEL, PIERRE", "YOKI", "FASEL, PIERRE", "YOKI", "FASEL, PIERRE", "YOKI", "FASEL, PIERRE"], "id": "asset-217668", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT"], "durationSec": 6600, "mediaType": "video", "title": "ROMONT - 89.08.05", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "1989-08-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["YOKI", "FASEL, PIERRE"], "thematicThemes": ["P\u00c8LERINAGE", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "VITRAIL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.05", "visualThemes": ["MINORIT\u00c9", "MOSQU\u00c9E", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "MIGRATION DE POPULATION", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DOUANE", "MACHINE", "ENFANT (\u00c2GE)", "NOCTURNE", "GRIMAGE", "ASTRONOMIE", "MAMMIF\u00c8RE", "TRAVAIL DES ENFANTS", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE"], "visualGeographicals": ["TURQUIE", "BULGARIE", "ST-LUC", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "VALL\u00c9E DE JOUX"], "id": "asset-218113", "publicationDate": "1989-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.06", "visualThemes": ["FRUIT (DENR\u00c9E)", "CORT\u00c8GE", "RECORDS DIVERS", "BICYCLETTE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "INCENDIE", "POLICE", "FESTIVAL", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SAXON", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "SUISSE", "TRAMELAN", "BERNE", "SUISSE"], "id": "asset-218018", "publicationDate": "1989-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Feuilleton La Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La Carri\u00e8re (25/45). Film radiophonique de Claude Moss\u00e9", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-21F4223D-A03C-4E11-9C9A-AA4064EB5275", "durationSec": 824, "publicationDate": "1989-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Matthey, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Bouquet, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Ma\u00eetre de chantier", "name": "Germond, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Nathan", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Roch", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "title": "VOL-AU-VENT // UN DIMANCHE A LA CAMPAGNE // TES PERE ET MERE HONORERAS //\n\nL'HOMME SE PRESERVE HATIF - 89.08.04", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-218185", "durationSec": 2547, "publicationDate": "1989-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR, RTBF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}, {"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.04", "visualThemes": ["INTERVIEW", "T\u00c9L\u00c9VISION", "USINE", "CONDITIONNEMENT"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "CHINE", "SCHLIEREN"], "id": "asset-227179", "publicationDate": "1989-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.04", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "VITICULTURE", "MAMMIF\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BEYROUTH", "LIBAN", "SAIDA", "TOKYO", "JAPON", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ONU"], "visualPersons": ["AKIHITO DU JAPON", "MICHIKO DU JAPON", "JACOBI, KLAUS"], "id": "asset-218112", "publicationDate": "1989-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dossiers justice", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE"], "visualPersons": ["PONCET, CHARLES"], "id": "asset-218618", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 1543, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19890804, l'avocat PONCET Charles retrace une affaire criminelle qui se d\u00e9roula au S\u00e9n\u00e9gal en 19790900. Un jeune S\u00e9n\u00e9galais DIOUF Djibril fut arr\u00eat\u00e9 pour un crime particuli\u00e8rement atroce", "title": "L'AFFAIRE DJIBRIL DIOUF - 89.08.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1989-08-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le g\u00e9n\u00e9ral Czeslaw Kiszczak a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu au poste de premier ministre de la Pologne : Il a annonc\u00e9 que la priorit\u00e9 de la nouvelle \u00e9quipe ira \u00e0 la situation \u00e9conomique uqi ne cesse de se d\u00e9grader", "genres": ["Interview"], "id": "sound-875C3A20-3D9D-408B-BC6E-7C1BE9D0C3FC", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 103, "publicationDate": "1989-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kiszczak, Czeslaw"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "inflation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9nag\u00e8re habitant Varsovie", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un couvent de carm\u00e9lites install\u00e9 \u00e0 Auschwitz suscite la pol\u00e9mique : Rappel historique de l'affaire et interviews", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DEAD4989-C33B-489F-BA7E-297045AC3262", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Auschwitz"], "durationSec": 793, "publicationDate": "1989-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["carm\u00e9lite", "pri\u00e8re", "catholicisme", "camp de concentration", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "couvent", "Juifs"], "excerpt": "Les carm\u00e9lites qui devaient partir sont toujours sur place. Rappel historique de l'affaire. (03:12) Mgr Grab estime que pour les polonais, Auschwitz est aussi une terre polonaise et les Juifs n'y ont pas le droit d'exclusivit\u00e9. (05:01) Th\u00e9o Klein explique le retard des Carm\u00e9lites par les r\u00e9ticences de l'Eglise polonaise. Pour la communaut\u00e9 isra\u00e9lite, seuls le silence et le recueillement au-del\u00e0 des religions sont acceptables \u00e0 Auschwitz. Ses explications au sujet du gel des relations officielles entre Juifs et catholiques. (06:20) Soeur V\u00e9ronique du Carmel du P\u00e2quier; pour les catholiques, la pri\u00e8re est possible, m\u00eame \u00e0 Auschwitz. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Soeur V\u00e9ronique du Carmel du paquier \u00e0 Bulle", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la n\u00e9gociation du c\u00f4t\u00e9 juif ", "name": "Klein, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque de Gen\u00e8ve", "name": "Grab, Am\u00e9d\u00e9e (Mgr)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Feuilleton La Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La Carri\u00e8re (24/45). Film radiophonique de Claude Moss\u00e9", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-BFB9C137-8FA1-46F0-A009-D1486BE7D331", "durationSec": 973, "publicationDate": "1989-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Matthey, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Bouquet, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Guillaume de Nogaret", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Un Officier", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Nathan", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratcollaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atmosph\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Coco Chanel : Entretien de Martine Galland avec Nena Savioz (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F85A760-00A2-4A58-9FB5-BCED4C8E3A8D", "durationSec": 2195, "publicationDate": "1989-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chanel, Coco"], "thematicThemes": ["haute-couture"], "excerpt": "La vie de Coco Chanel, sa personnalit\u00e9, ses influences, l'\u00e9volution de son style.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur d'un m\u00e9moire sur Coco Chanel", "name": "Savioz, Nena", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Interview du chanteur compositeur Charl\u00e9lie Couture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C18519DC-6775-4D5A-AEDD-40C958790AD5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Australie", "Paris"], "durationSec": 1942, "publicationDate": "1989-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couture, Charl\u00e9lie"], "thematicThemes": ["chanson", "concert", "\u00e9criture", "disque compact", "voyage"], "excerpt": "La Galerie Papiers gras, \u00e0 Gen\u00e8ve. Organisation d'une tourn\u00e9e. Charl\u00e9lie Couture revient d'un voyage en Australie avec un CD \"Melbourne\", un livre \"Les dragons en sucre\", et des dessins. Son premier voyage en Australie en 1986. (10:05) Lecture d'extraits du livre de Charl\u00e9lie Couture par Madeleine Caboche.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Couture, Charl\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.03", "visualThemes": ["AM\u00c9RINDIENS", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "INTERVIEW", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "TARIF DES TRANSPORTS", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "INFORMATIQUE", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "H\u00d4TELLERIE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "FAIM", "FEMME", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "ESPAGNE", "TESSIN", "SUISSE", "LOCARNO", "SUISSE", "MONTAGNES", "ST-LUC", "WEISSHORN", "SUISSE", "VALAIS", "AFRIQUE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CFF"], "visualPersons": ["ZIEGLER, BERNARD", "SOPHIE D'ESPAGNE", "EMMENEGGER, RENE", "STREIFF, DAVID"], "id": "asset-219475", "publicationDate": "1989-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LIEU DE NAISSANCE INCONNU - 89.08.03", "visualThemes": ["ADOPTION"], "visualGeographicals": ["PAYS-BAS", "COREE DU SUD"], "id": "asset-219391", "thematicGeographicals": ["PAYS-BAS", "COREE DU SUD"], "durationSec": 3412, "publicationDate": "1989-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["ADOPTION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "K. JUNGER", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "50 ans d'alpage", "imageURL": "http://www.rts.ch/5960341.image", "id": "ece-5960342", "durationSec": 230, "publicationDate": "1989-08-02T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L\u2019armailli Bernard Bovet va quitter son alpage de Mol\u00e9son.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5960342", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5960342"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les pays de la CEE et trois pays membres de l'OCDE dont la Suisse, ont d\u00e9cid\u00e9 de venir en aide \u00e0 la Pologne et \u00e0 la Hongrie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF1BD007-BA30-4383-AABB-47D180304D03", "thematicGeographicals": ["Hongrie", "Suisse", "Pologne"], "durationSec": 72, "publicationDate": "1989-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OCDE", "CEE"], "thematicThemes": ["aide alimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service et \u00e9conomique et financier du DFAE qui dirigeait la d\u00e9l\u00e9gation suisse \u00e0 Bruxelles", "name": "Lautenberg, Alexis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Mouradian, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Feuilleton La Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La Carri\u00e8re (23/45). Film radiophonique de Claude Moss\u00e9", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-95B1EAB2-E9FB-4506-A346-7A0CDD7E349E", "durationSec": 796, "publicationDate": "1989-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Matthey, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Bouquet, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Un Soldat", "name": "Panet, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "C\u00e9cilia", "name": "Mahieu, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "L'Officier", "name": "Bert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "L'Ev\u00eaque Guichard", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Juge", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Jacques de Cordoville", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.02", "visualThemes": ["CULTURE DE LA TOMATE", "L\u00c9GUME"], "visualGeographicals": ["TESSIN", "SUISSE", "VALAIS"], "id": "asset-227178", "publicationDate": "1989-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.02", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "INSECTE", "M\u00c9DICAMENT", "MALADIE", "PALUDISME", "INCENDIE", "ENSEIGNANT", "VITRAIL", "ALPAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "ARTISANAT", "CHALET", "FROMAGE", "MAISON INDIVIDUELLE", "MAJORETTE", "BREVET D'INVENTION"], "visualGeographicals": ["VARSOVIE", "POLOGNE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SAIGNELEGIER", "ROMONT", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "MOL\u00c9SON", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE"], "id": "asset-219476", "publicationDate": "1989-08-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Otages du Liban. Ex\u00e9cution de William Higgins, colonel am\u00e9ricain : Commentaire de Shalom Cohen, correspondant RSR \u00e0 Tel-Aviv", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F7F64DE7-5A38-41A4-970E-35413D310039", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Liban", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 69, "publicationDate": "1989-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hezbollah", "Higgins, William"], "thematicThemes": ["otage", "cadavre"], "excerpt": "Isra\u00ebl maintient ses propositions d'\u00e9change, mets ses troupes en alerte et constate que la tension est grandissante avec les USA.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tel-Aviv", "name": "Cohen, Shalom", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Otages du Liban. Apr\u00e8s l'ex\u00e9cution par pendaison de l'otage am\u00e9ricain William Higgins par l'Organisation des opprim\u00e9s dans le monde, George Bush lance un appel \u00e0 la lib\u00e9ration des otages au Proche-Orient", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-79DE8DB3-8FD4-46A9-B0A2-663F609B6C70", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1989-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George", "Higgins, William"], "thematicThemes": ["cadavre", "otage"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tel-Aviv", "name": "Marchand, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atmosph\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Histoire magn\u00e9tique [5 \u00e9pisodes] : Les voix archiv\u00e9es \u00e0 la RSR refusent le silence et d\u00e9cident de tenter une \u00e9vasion collective", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-136E2CE3-06DE-4B27-AEC2-1ABA7D5860F6", "durationSec": 3255, "publicationDate": "1989-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["archives"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "La petite fianc\u00e9e. De et par Isabelle Carc\u00e9l\u00e8s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-12A2F70E-D7D2-4E0D-BF22-1B2DD9700AF7", "durationSec": 618, "publicationDate": "1989-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "Le blanc. De et par Isabelle Carc\u00e9l\u00e8s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3DA5BCBF-9539-4D57-8044-6ED5A9A0E83C", "durationSec": 656, "publicationDate": "1989-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Feuilleton La Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La Carri\u00e8re (22/45). Film radiophonique de Claude Moss\u00e9", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3284C67F-B205-4CB8-9895-630915953005", "durationSec": 901, "publicationDate": "1989-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Matthey, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Bouquet, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Joachim", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}, {"role": "Jeanne", "name": "Kandaouroff, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "C\u00e9cilia", "name": "Mahieu, Yves", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "Les diables. De et par Isabelle Carc\u00e9l\u00e8s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-05E31EE1-61EA-4294-80E1-E65D1B1F0B76", "durationSec": 728, "publicationDate": "1989-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Caf\u00e9 du Raisin - ambiance de bistro", "id": "sound-4EC709E2-1C15-4E1B-AFED-FF5AEAD995AB", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 322, "publicationDate": "1989-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "lieu public"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Lavilliers, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B83AEDF8-787D-4078-B9F6-D0114A75D92A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1507, "publicationDate": "1989-08-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lavilliers, Bernard"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "Lausanne - Ses compositions - Collaboration avec S. Santa Maria, etc.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Lavilliers, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}]}}