{"response": {"numFound": 4252, "start": 3000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "89.03.19", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-133427", "durationSec": 2685, "publicationDate": "1989-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BURKI, RAYMOND", "CHARLES, JEAN", "NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-133562", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 933, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19890401, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, CHARLES Jean, NORDMANN Patrick passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "89.04.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1989-04-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BURKI, RAYMOND", "CHARLES, JEAN", "NORDMANN, PATRICK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MICHE, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BURKI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUGA, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "L'homme \u00e0 l'\u00e9tui. D'Anton Tchekhov", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DA379AA2-29EF-49E8-B868-7090469E3033", "durationSec": 1500, "publicationDate": "1989-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, enregistrement", "name": "Matthey, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Parayre, Edouard", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Michel, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Tchekhov, Anton", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Question d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "La psychiatrie du b\u00e9b\u00e9 : Entretien avec Bertrand Cramer, psychiatre, responsable du service de guidance infantile du Canton de Gen\u00e8ve (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0855DA0F-95CA-4850-BC74-07A881C8B691", "durationSec": 1237, "publicationDate": "1989-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9diatrie", "psychiatrie", "b\u00e9b\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Cramer, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Brazelton, T. Berry", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Cavanna, \u00e9crivain : L'\u00e9criture. La drogue. Ce 20e si\u00e8cle. Son roman \"La couronne d'Ir\u00e8ne\" (\u00e9d. Belfont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65140A0F-4F96-43AB-98F6-AE7B7793BC8F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3320, "publicationDate": "1989-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cavanna, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["stup\u00e9fiant", "\u00e9crivain", "roman"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Cavanna, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kues, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Doisneau, photographe et \u00e9crivain : A propos de son livre \"L'imparfait de l'objectif\" (Ed. Belfond, 1989)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FF61377-9640-4763-A7F9-68531C4BB3FA", "durationSec": 1426, "publicationDate": "1989-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pr\u00e9vert, Jacques", "Doisneau, Robert", "Cendrars, Blaise", "Mercier, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["correspondance litt\u00e9raire", "photographie"], "excerpt": "Le titre vient d'une conversation avec Jacques Pr\u00e9vert. Pr\u00e9vert et Cendrars sont ses anges gardiens. Il nous parle de sa relation avec eux. Il a connu de nombreuses personnalit\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 son m\u00e9tier mais surtout gr\u00e2ce \u00e0 sa curiosit\u00e9. N'est pas m\u00e9disant car il ne faut pas les faire vivre deux fois. Pourquoi \u00e9crire ce livre sans photos ? A cause/gr\u00e2ce \u00e0 Jean-Luc Mercier. Ses souvenirs sont la vie d'un autre. Une bonne photo doit \u00eatre lisible et transmettre de l'\u00e9motion. Un photographe photographie plus avec son coeur qu'avec ses yeux. Il nous parle de la vieillesse. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain et photographe ", "name": "Doisneau, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.03.31", "visualThemes": ["ZONE INDUSTRIELLE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "PHARMACIE", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DICAMENT", "TRAVAILLEUR", "COUTELLERIE", "INSTITUTION POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PAYSAGE", "INSTITUTION POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PAYSAGE", "MAMMIF\u00c8RE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "SOLITUDE", "T\u00c9L\u00c9MATIQUE", "VID\u00c9OTEX"], "visualGeographicals": ["ECLEPENS", "VAUD", "SUISSE", "NEUCHATEL", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PTT"], "id": "asset-218679", "publicationDate": "1989-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.31", "id": "asset-181372", "publicationDate": "1989-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dossiers carabine", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MERMET, GERARD", "MONNEY, ALAIN", "LOLITA"], "id": "asset-216049", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1573, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19890331, \u00e9mission \u00e0 l'humour d\u00e9jant\u00e9 anim\u00e9e par LOLITA, MERMET G\u00e9rard et MONNEY, Alain compos\u00e9e d'une enqu\u00eate polici\u00e8re, de sketchs, chansons et rubriques interpr\u00e9t\u00e9s par le trio. Une personnalit\u00e9 de la vari\u00e9t\u00e9 interpr\u00e8te sa chanson mise en sc\u00e8ne par Carabine.", "title": "LES REVERS DE LA MEDUSE - 89.03.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1989-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.03.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215410", "durationSec": 871, "publicationDate": "1989-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT DU TRAVAIL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "ACCIDENT DU TRAVAIL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "ACCIDENT DU TRAVAIL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "ACCIDENT DU TRAVAIL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "ACCIDENT DU TRAVAIL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER"], "id": "asset-157767", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1620, "mediaType": "video", "title": "CHANTIERS DANGER ! - 89.03.31", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1989-03-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ACCIDENT DU TRAVAIL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LAUBLI, Jean-Michel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GONSETH, Frederic", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.31", "visualThemes": ["ESSAI DES MAT\u00c9RIAUX", "MONUMENT", "PONT", "USINE", "ANIMATION", "MAT\u00c9RIAU DE CONSTRUCTION", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "MODE VESTIMENTAIRE", "POLLUTION", "\u00c9LECTION", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "HARMONICA", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "ZONE INDUSTRIELLE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CARTE", "SONDE SPATIALE", "ENFANT (\u00c2GE)", "TRAVAIL DES ENFANTS", "ESCROQUERIE", "PARTI POLITIQUE", "BOURSE", "AFFICHE", "\u00c9CONOMIE", "USINE", "INTERVIEW", "TRAVAIL DES FEMMES", "PUBLICIT\u00c9", "INDUSTRIE", "ARTISANAT", "INTERVIEW", "BIJOU", "BIJOUTERIE", "PORTRAIT", "SCULPTEUR", "INTERVIEW", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "D\u00c9VALUATION", "ANIMATION", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["PARIS", "FRANCE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "BEYROUTH", "LIBAN", "NAMIBIE", "WINDHOEK", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "ECLEPENS", "VAUD", "SUISSE", "URSS", "INDE", "DELHI", "TOKYO", "JAPON", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "ECUBLENS"], "visualCorporations": ["SSR", "PRD", "CFF", "EPFL"], "visualPersons": ["FREY, CLAUDE", "BONNY, JEAN-PIERRE", "TAKESHITA, NOBURU", "BEURET, JEAN-PIERRE", "STEPCZYNSKI, MARIAN"], "id": "asset-219455", "publicationDate": "1989-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.03.31", "id": "asset-134070", "publicationDate": "1989-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.31", "id": "asset-133485", "publicationDate": "1989-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A l'Op\u00e9ra", "source": "siranau", "title": "Interview de Brigitte Balleys, cantatrice : A l'occasion d'une repr\u00e9sentation de \"La Griselda\" de Vivaldi au TML-Op\u00e9ra", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2D0F403-382A-4536-9D6D-32A67E259E98", "durationSec": 270, "publicationDate": "1989-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balleys, Brigitte"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "cantatrice", "op\u00e9ra (oeuvre)", "art baroque"], "excerpt": "Les r\u00f4les masculins interpr\u00e9t\u00e9s par des femmes \u00e0 l'op\u00e9ra. L'op\u00e9ra baroque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice, Roberto dans \"La Griselda\"", "name": "Balleys, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Dunand, Robert", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Magro, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Ma ch\u00e9rie. D'Anton Tchekhov", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F3088892-525F-4F54-AACE-B805FB7CA74B", "durationSec": 1210, "publicationDate": "1989-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Matthey, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Parayre, Edouard", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le narrateur", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Tchekhov, Anton", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Voix", "name": "Brawand, Merc\u00e9d\u00e8s", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ricet Barrier, chanteur et Bernard Lelou, parolier : 30 ans de chansons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5719D8A-A577-493D-8B79-9F650756E70E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3276, "publicationDate": "1989-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ricet-Barrier", "Lelou, Bernard"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parolier fran\u00e7ais", "name": "Lelou, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Barrier, Ricet", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottier, Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Question d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "La psychiatrie du b\u00e9b\u00e9 : Entretien avec Bertrand Cramer, psychiatre, responsable du service de guidance infantile du Canton de Gen\u00e8ve (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCC39DBE-6BEC-4E17-907A-DECB0C9A53EB", "durationSec": 1368, "publicationDate": "1989-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9diatrie", "b\u00e9b\u00e9", "psychiatrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Cramer, Bertrand", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Brazelton, T. Berry", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.03.30", "visualThemes": ["ZONE INDUSTRIELLE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "ZONE INDUSTRIELLE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "STATIONNEMENT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "STATIONNEMENT", "RALLYE AUTOMOBILE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "AUTOMOBILISME", "GUIDE DE MONTAGNE", "ALPINISME", "MORT (PHILOSOPHIE)", "VOILE (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "TUNISIE", "NYON", "VAUD", "SUISSE", "FRANCE"], "id": "asset-219706", "publicationDate": "1989-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.30", "visualThemes": ["HOMICIDE", "ISLAM", "DIPLOMATIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AMBASSADE", "SERVICE SECRET", "SKI ALPIN (LOISIR)", "HORS-PISTE", "MORT (PHILOSOPHIE)", "PRISON", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "\u00c9VASION", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "INSECTE", "ABEILLE", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "PROC\u00c8S", "GUERRE ISRA\u00c9LO-ARABE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "MAMMIF\u00c8RE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "MINORIT\u00c9", "NOIRS", "FEMME", "BOUCHON ROUTIER", "CONFLIT DU TRAVAIL", "CAMIONNAGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CIN\u00c9MA", "MOSQU\u00c9E", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ISLAM"], "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BELGIQUE", "GENEVE", "IRAN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "THONEX", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "BERNE", "LAUFON", "PALESTINE", "NAMIBIE", "WINDHOEK", "TESSIN", "CHIASSO", "SUISSE", "CALIFORNIE", "USA", "HOLLYWOOD", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualPersons": ["RUSHDIE, SALMAN", "FOSTER, JODIE", "DOUGLAS, MICHAEL", "HOFFMAN, DUSTIN"], "id": "asset-219454", "publicationDate": "1989-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.30", "visualThemes": ["CAMIONNAGE", "DOUANE"], "visualGeographicals": ["TESSIN", "CHIASSO", "SUISSE"], "id": "asset-227095", "publicationDate": "1989-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "BEYROUTH : LA GENERATION DE LA GUERRE - 89.03.30", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["BEYROUTH", "LIBAN"], "id": "asset-157707", "thematicGeographicals": ["BEYROUTH", "LIBAN"], "durationSec": 3176, "publicationDate": "1989-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "CONFLIT ARM\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BBC", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.03.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215409", "durationSec": 936, "publicationDate": "1989-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.30", "id": "asset-133484", "publicationDate": "1989-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "89.03.30", "visualPersons": ["BLONDIN, ANTOINE", "THOMAS, BERNARD", "BLONDIN, ANTOINE", "THOMAS, BERNARD"], "id": "asset-133717", "durationSec": 2193, "publicationDate": "1989-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BLONDIN, ANTOINE", "THOMAS, BERNARD"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.30", "id": "asset-181371", "publicationDate": "1989-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Question d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andreas Saurer, m\u00e9decin : A propos de son livre \"Toubib or not toubib\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13486C47-E179-4D6A-92E2-419CAF680710", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1316, "publicationDate": "1989-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9", "m\u00e9decine", "sant\u00e9 publique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Saurer, Andreas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Atmosph\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Richard Bohringer \u00e0 propos du film dans lequel il a jou\u00e9, \"La Soule\", de Michel Sibra [El\u00e9ments bruts]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5528DCC-BAD6-4EA9-81A2-E6BA9EF6AA69", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 38, "publicationDate": "1989-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bohringer, Richard"], "thematicThemes": ["jeu", "art dramatique", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "excerpt": "L'histoire de la soule, anc\u00eatre de la soule. Tous les interpr\u00e8tes du film. Le th\u00e9\u00e2tre. Le poids de la culture. Le film parle de la guerre et son personnage avoue qu'il a peur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Bohringer, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Pur hasard. D'Anton Tchekhov", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-75AB6D70-EE3D-4977-86A8-E86819F80A42", "durationSec": 1519, "publicationDate": "1989-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Matthey, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Parayre, Edouard", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Tchekhov, Anton", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Voix", "name": "Budai, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.03.29", "visualThemes": ["MAMMIF\u00c8RE", "INITIATIVE POPULAIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "GAZ D'\u00c9CHAPPEMENT", "USINE", "CONDITIONNEMENT", "P\u00c2TE ALIMENTAIRE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "AUTOROUTE", "CURLING", "PATINOIRE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "ALSACE", "FRANCE", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "BASSECOURT", "SUISSE", "CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "VALAIS"], "id": "asset-218677", "publicationDate": "1989-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.29", "id": "asset-181370", "publicationDate": "1989-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "title": "DE LA VOITURE DE GRAND-PAPA A LA FORMULE", "visualThemes": ["RALLYE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILISME"], "visualGeographicals": ["SUEDE"], "id": "asset-134129", "thematicGeographicals": ["SUEDE"], "durationSec": 3303, "publicationDate": "1989-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["RALLYE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.03.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215408", "durationSec": 1000, "publicationDate": "1989-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.29", "visualThemes": ["TRUITE", "P\u00caCHE (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["AAR", "FLEUVES ET RIVIERES"], "id": "asset-227094", "publicationDate": "1989-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "HAUSSE DES LOYERS / TWA - 89.03.29", "visualGeographicals": ["MEYRIN", "NYON", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-215074", "thematicGeographicals": ["NYON", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1015, "publicationDate": "1989-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne, Nyon, Gen\u00e8ve-ville, Plateau : 19890329, les associations de locataires d\u00e9noncent les hausses de loyers syst\u00e9matiques qui sont appliqu\u00e9es par les propri\u00e9taires \u00e0 chaque changement de locataires.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["LEUBA, JEAN-CLAUDE", "BAUERMEISTER, JACQUELINE", "REBER, FRANCOIS", "BRINGOLF, ALAIN"], "id": "asset-216088", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 3235, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel-ville : 19890329, PASCHE Daniel et GUILLAUME-GENTIL Bernard s'entretiennent avec des \u00e9lus et repr\u00e9sentants des principaux partis politiques en lice pour les \u00e9lections cantonales au Grand Conseil. Ce scrutin est agend\u00e9 pour le 19890409.", "title": "ELECTIONS CANTONALES NEUCHATELOISES : LES PARTIS SUR LA SELLETTE - 89.03.29", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1989-03-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.29", "visualThemes": ["FLEUR", "CIN\u00c9MA", "ROSE", "MONUMENT", "INTERVIEW", "ASTRONAUTE", "LANCEUR SPATIAL", "ANIMATION", "PUBLICIT\u00c9", "ASTRONAUTE", "LANCEUR SPATIAL", "ANIMATION", "PUBLICIT\u00c9", "PARTI POLITIQUE", "PORTRAIT", "INTERVIEW", "TRUITE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "USINE", "TRAVAIL DES FEMMES"], "visualGeographicals": ["CALIFORNIE", "USA", "HOLLYWOOD", "PARIS", "FRANCE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "URSS", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "URSS", "SUISSE", "SUISSE", "AAR", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE"], "visualCorporations": ["GIRARD-PERREGAUX"], "visualPersons": ["HOFFMAN, DUSTIN", "GUNTERN, ODILO"], "id": "asset-219453", "publicationDate": "1989-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.29", "id": "asset-133483", "publicationDate": "1989-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.03.29", "id": "asset-134069", "publicationDate": "1989-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve malade \u00e0 cause de ses prix, les effets pervers de la richesse \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFFC335F-EB42-4906-87D2-BC20072B857D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 867, "publicationDate": "1989-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salaire", "prix (\u00e9conomie)", "pouvoir d'achat"], "excerpt": "1. T\u00e9moignage de Pierre Jaccard, d\u00e9put\u00e9 Vigilant au Grand-Conseil, chass\u00e9 de Gen\u00e8ve par la sp\u00e9culation fonci\u00e8re. - 2. Interview de Jeanne-Louise Bieler, directrice de l'Office du tourisme de Gen\u00e8ve : A propos de la cr\u00e9ation de sortes d'h\u00f4tels HLM pour rem\u00e9dier au malaise du tourisme. - 3. T\u00e9moignage d'une suissesse  qui va faire ses achats en France voisine. - 4. Interview de Jean de Toledo, propri\u00e9taire d'une pharmacie et membre de l'association des commer\u00e7ants de quartier, qui d\u00e9plore la concurrence fran\u00e7aise. - 5.  Interview de Peter Tschopp, doyen de la Facult\u00e9 de sciences \u00e9conomiques et sociales : A propos du probl\u00e8me pour trouver des professeurs. - 6. Interview de Daniel Bauvois, chef des relations ext\u00e9rieures de Digital Europe : A propos du probl\u00e8me de recrutement. - 7. Interview du professeur Raffestin, de la Facult\u00e9 de sciences \u00e9conomiques et sociales : A propos du probl\u00e8me d'une certaine classe de la soci\u00e9t\u00e9. - 8. T\u00e9moignage d'une personne \u00e2g\u00e9e : A propos du ph\u00e9nom\u00e8ne de la nouvelle pauvret\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve touchant surtout les personnes \u00e2g\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef des relations ext\u00e9rieures de Digital Europe", "name": "Bauvois, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "doyen de la Facult\u00e9 de sciences \u00e9conomiques et sociales", "name": "Tschopp, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "genevois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'Office du tourisme de Gen\u00e8ve", "name": "Bieler, Jeanne-Louise", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 Vigilant au Grand-Conseil", "name": "Jaccard, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de la Facult\u00e9 de sciences \u00e9conomiques et sociales", "name": "Raffestin, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire d'une pharmacie et membre de l'association des commer\u00e7ants de quartier", "name": "Toledo, Jean de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Muller, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cohen, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Serguei Yourski, com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne et directeur du Th\u00e9\u00e2tre Mossoviet \u00e0 Moscou : La \"perestro\u00efka\". Espoirs et limites en URSS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11238586-12BF-4B3D-B671-AE6D1B945868", "thematicGeographicals": ["URSS", "Moscou"], "durationSec": 3466, "publicationDate": "1989-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yourski, Serguei"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "com\u00e9dien", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne, directeur du Th\u00e9\u00e2tre Mossoviet \u00e0 Moscou", "name": "Yourski, Sergei", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fernand Auberjonois, \u00e9crivain (2/5) : Sur les grands chemins du 20e si\u00e8cle ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8491AE8-7A45-4FA8-BA86-419407BF3096", "durationSec": 1666, "publicationDate": "1989-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Auberjonois, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.03.28", "visualThemes": ["REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "NEIGE", "CHOEUR", "CORPS DE BALLET", "BATEAU", "INTERVIEW", "PHOTOGRAPHIE", "ARBRE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAC LEMAN", "VAUD", "MORGES", "HAUTE-SAVOIE", "THONON-LES-BAINS", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS", "CORSIER-SUR-VEVEY", "VAUD", "SUISSE"], "visualPersons": ["PAPILLOUD, JEAN-HENRY", "CHAPLIN, CHARLIE"], "id": "asset-218676", "publicationDate": "1989-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.03.28", "id": "asset-134068", "publicationDate": "1989-03-28T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.03.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215407", "durationSec": 860, "publicationDate": "1989-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.28", "id": "asset-181369", "publicationDate": "1989-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.28", "visualThemes": ["\u00c9LECTION", "PRESSE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AVION MILITAIRE", "A\u00c9RODROME MILITAIRE", "ATTERRISSAGE", "BRUIT", "D\u00c9COLLAGE", "INTERVIEW", "ENTREPRISE", "USINE"], "visualGeographicals": ["MOSCOU", "URSS", "LITUANIE", "DUEBENDORF", "SUISSE", "ZURICH", "URSS", "LUCERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SCHINDLER"], "visualPersons": ["GORBATCHEV, MIKHAIL", "ELTSINE, BORIS"], "id": "asset-219452", "publicationDate": "1989-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.28", "id": "asset-133482", "publicationDate": "1989-03-28T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Le Voyageur de premi\u00e8re. D'Anton Tchekhov", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C85D42CF-349D-4747-BC0C-49CFA25148E5", "durationSec": 1092, "publicationDate": "1989-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Matthey, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Parayre, Edouard", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Michel, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Tchekhov, Anton", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Morisod, musicien suisse (5 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24A47B75-F690-4C84-8D5D-559D6DAFE692", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1058, "publicationDate": "1989-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morisod, Alain"], "thematicThemes": ["musique l\u00e9g\u00e8re", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien suisse", "name": "Morisod, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Tristan Solier, po\u00e8te et peintre jurassien de Porrentruy", "genres": ["Interview"], "id": "sound-817B41FB-2F7F-46F2-BE4B-D54887F0620E", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 3209, "publicationDate": "1989-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Solier, Tristan [= Cuttat, Paul-Albert]"], "thematicThemes": ["peinture", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te, peintre jurassien", "name": "Solier, Tristan [= Cuttat, Paul-Albert]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fernand Auberjonois, \u00e9crivain (1/5) : Sur les grands chemins du 20e si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB7EA0FC-612A-4265-A780-A5C629184D81", "durationSec": 1726, "publicationDate": "1989-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Auberjonois, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Habemus papam. De Jean-Marie F\u00e9lix", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-61E5FA28-0ADA-44C5-B801-2517FAF61D85", "durationSec": 1695, "publicationDate": "1989-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Junod, Bernard", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (enregistrement)", "name": "Abravanel, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Marie-Claire", "name": "Ittig, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "Le Cardinal", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Gay, Ryta", "type": "Participant"}, {"role": "Sarah", "name": "Coderey, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "Un journaliste TV", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Chavaillaz, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "F\u00e9licia", "name": "Epiney, Marie-Christine", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Lo Pinto, Stella", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Chaumette, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "Arnaud", "name": "Ma\u00eetre, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Jaquier, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "Est\u00e9ban", "name": "Mars, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Martin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Chantepoulet", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "Voix", "name": "Duret, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "100EME ANNIVERSAIRE DE CHARLIE CHAPLIN - 89.03.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-157160", "durationSec": 225, "publicationDate": "1989-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.03.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215406", "durationSec": 1029, "publicationDate": "1989-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.27", "visualThemes": ["P\u00c2QUES", "PAIX", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "BALE"], "id": "asset-227093", "publicationDate": "1989-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.27", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "CLOCHE", "HORLOGE", "\u00c9LECTION", "POLITIQUE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "OBS\u00c8QUES", "POMPES FUN\u00c8BRES", "CIMETI\u00c8RE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "URSS", "URSS", "FLEUVES ET RIVIERES", "URSS", "APPENZELL (VILLE)", "NEUCHATEL", "BEVAIX", "SUISSE"], "visualPersons": ["ELTSINE, BORIS", "ELTSINE, BORIS"], "id": "asset-219451", "publicationDate": "1989-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.27", "id": "asset-133481", "publicationDate": "1989-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Louis Siemons (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9110CD38-B121-4A05-9C45-BE0495B04E68", "durationSec": 2124, "publicationDate": "1989-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Siemons, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Siemons, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal vert", "source": "siranau", "title": "Des forces de la terre aux myst\u00e8res de la plan\u00e8te humaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-439FB715-0880-410F-A64A-24B35E51A451", "durationSec": 2992, "publicationDate": "1989-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "Terre (plan\u00e8te)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur agronome, chef du Service de la protection des v\u00e9g\u00e9taux \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture, charg\u00e9 de mission pour l'aide au d\u00e9veloppement", "name": "Joseph, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Guinand, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des recteurs des universit\u00e9s suisses : Sur les programmes des douze pays de la CEE pour la libre circulation des \u00e9tudiants et des professeurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B70EDC2-C2B1-4BE9-8E74-40BD2074615F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 1158, "publicationDate": "1989-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE", "Guinand, Jean"], "thematicThemes": ["libre circulation des personnes", "universit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des recteurs des universit\u00e9s suisses", "name": "Guinand, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Luisier, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Louis Siemons (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5259FC31-350B-4D01-85DF-FF424CD3CAC5", "durationSec": 2118, "publicationDate": "1989-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Siemons, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Siemons, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ab\u00e9c\u00e9daire", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire de Gabriel Pont, chanoine de l'Hospice du Grand-Saint-Bernard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-106F2270-A6EC-493A-B103-22439A574500", "durationSec": 3633, "publicationDate": "1989-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Closuit, L\u00e9onard Pierre"], "excerpt": "Les lettres de l'alphabet pr\u00e9textes \u00e0 souvenirs pour l'invit\u00e9 de M. D\u00e9n\u00e9riaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanoine de l'Hospice du Grand-Saint-Bernard", "name": "Pont, Gabriel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cherix, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes catholique", "source": "gico", "title": "PAQUES AVEC L'APOTRE PIERRE - 89.03.26", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-216112", "durationSec": 871, "publicationDate": "1989-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.26", "id": "asset-133480", "publicationDate": "1989-03-26T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.26", "visualThemes": ["PAIX", "P\u00c2QUES", "OEUF (DENR\u00c9E)", "FOIRE COMMERCIALE", "CADRAN SOLAIRE", "HEURE", "HEURE D'\u00c9T\u00c9", "HEURE D'\u00c9T\u00c9", "HORLOGERIE", "CADRAN SOLAIRE", "HEURE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9LECTION", "FOULE", "INTERVIEW DE RUE", "CIT\u00c9-SATELLITE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PRISON", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["EGYPTE", "USA", "ISRAEL", "SUISSE", "ZURICH", "FRANCE", "SUISSE", "FRANCE", "MOSCOU", "URSS", "BOCHUZ", "VAUD", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualPersons": ["BEGIN, MENAHEM", "CARTER, JIMMY", "EL SADATE, ANOUAR"], "id": "asset-219450", "publicationDate": "1989-03-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Provinces", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Joseph Vauclair", "id": "sound-4FA10272-F5AB-4A54-9C2C-E618AF2366F7", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 3222, "publicationDate": "1989-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. La vie des Mots: goger, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 3. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 4. Deuxi\u00e8me introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 5. Es pommattes: aux pommes de terre / traduction, de Joseph Vauclair, par Joseph Vauclair, de Fahy, Jura - 6. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 7. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 8. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 9. Suite de l'explication de certains termes patois, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 10. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 11. D\u00f4 l'boca d'tch\u00e8nes (D\u00f4s les tch\u00eanes): Sous les ch\u00eanes / traduction, de Joseph Vauclair, par Joseph Vauclair, de Fahy, Jura - 12. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 13. Suite de D\u00f4 l'boca d'tch\u00e8nes (D\u00f4s les tch\u00eanes): Sous les ch\u00eanes / traduction, de Joseph Vauclair, par Joseph Vauclair, de Fahy, Jura - 14. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Vauclair, Joseph, Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice, Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice, Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Vauclair, Joseph", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "En question", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Ivo Malec, compositeur (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CB9BD01-AF43-4D5E-BF73-FFBD055E1A96", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "1989-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malec, Ivo"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Malec, Ivo", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Turbulences", "source": "siranau", "title": "Etre un sourire. Conte d'Antoine Livio", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B301EF7C-BD2C-430F-93DE-F73A76944271", "durationSec": 1046, "publicationDate": "1989-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "M\u00fchlbauer, Annette", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.25", "visualThemes": ["JOUET", "BALLON DE BAUDRUCHE", "PAIX", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PACIFISME", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE"], "visualGeographicals": ["CONSTANCE", "TESSIN", "SUISSE"], "id": "asset-227092", "publicationDate": "1989-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-215634", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1562, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19890325, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "PAUL BAUDAT - 89.03.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1989-03-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["RALLYE AUTOMOBILE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "AUTOMOBILISME", "AVIRON", "RALLYE AUTOMOBILE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "AUTOMOBILISME", "AVIRON", "RALLYE AUTOMOBILE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "AUTOMOBILISME", "AVIRON", "RALLYE AUTOMOBILE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "AUTOMOBILISME", "AVIRON", "RALLYE AUTOMOBILE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "AUTOMOBILISME", "AVIRON", "RALLYE AUTOMOBILE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "AUTOMOBILISME", "AVIRON", "RALLYE AUTOMOBILE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "AUTOMOBILISME", "AVIRON", "RALLYE AUTOMOBILE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "AUTOMOBILISME", "AVIRON"], "visualPersons": ["WEISSFLOG, JENS", "CHALLANDES, BERNARD", "WEISSFLOG, JENS", "CHALLANDES, BERNARD", "WEISSFLOG, JENS", "CHALLANDES, BERNARD", "WEISSFLOG, JENS", "CHALLANDES, BERNARD", "WEISSFLOG, JENS", "CHALLANDES, BERNARD", "WEISSFLOG, JENS", "CHALLANDES, BERNARD", "WEISSFLOG, JENS", "CHALLANDES, BERNARD", "WEISSFLOG, JENS", "CHALLANDES, BERNARD", "FAVRE, LUCIEN"], "id": "asset-216172", "thematicGeographicals": ["LAC LEMAN", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE"], "durationSec": 3900, "mediaType": "video", "title": "89.03.25", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "LAC LEMAN", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "LAC LEMAN", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "LAC LEMAN", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "LAC LEMAN", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "LAC LEMAN", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "LAC LEMAN", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "LAC LEMAN", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1989-03-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["WEISSFLOG, JENS", "CHALLANDES, BERNARD"], "thematicThemes": ["RALLYE AUTOMOBILE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "RALENTI", "AUTOMOBILISME", "AVIRON", "RINK-HOCKEY"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes catholique", "source": "gico", "title": "UNE FRESQUE ET UNE FLUTE - 89.03.25", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-216106", "durationSec": 938, "publicationDate": "1989-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ecoutez-voir", "source": "gico", "title": "89.03.25", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-216083", "durationSec": 1992, "publicationDate": "1989-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AUBONNEY, Monique", "type": "Personne physique"}, {"name": "CUENNET, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALAMA, Giovanni", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COURAULT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.25", "visualThemes": ["PRESSE", "DESSIN", "EXPOSITION D'ART", "ANIMATION", "HEURE", "HEURE D'\u00c9T\u00c9", "\u00c9LECTION", "PRESSE", "BOUCHON ROUTIER", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "BRUIT", "MOTOCROSS", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "INTERVIEW", "BATEAU", "R\u00c9FUGI\u00c9"], "visualGeographicals": ["PHILIPPINES", "ITALIE", "SUISSE", "ZURICH", "GENEVE", "SUISSE", "URSS", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "CAMBODGE"], "visualPersons": ["HOCKE, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-219449", "publicationDate": "1989-03-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.25", "id": "asset-133479", "publicationDate": "1989-03-25T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Im\u00e9dias", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "FEMME", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE"], "visualPersons": ["DALAI-LAMA (XIVE)"], "id": "asset-133768", "thematicGeographicals": ["CHINE", "TIBET"], "durationSec": 1778, "mediaType": "video", "title": "TELACTUALITE : CAMERA, NOM FEMININ SINGULIER - 89.03.25", "visualGeographicals": ["CHINE", "TIBET", "CHINE", "TIBET"], "genres": ["Emissions didactiques"], "publicationDate": "1989-03-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FEMME", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LAUBLI, Jean-Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BARRIGUE", "CHARLES, JEAN", "NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-133561", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 902, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19890325, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, CHARLES Jean, NORDMANN, Patrick, passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "89.03.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1989-03-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BARRIGUE", "CHARLES, JEAN", "NORDMANN, PATRICK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CONDURACHE, Alexandru", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}, {"name": "KASPAR, Karel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "DUCRET, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLAYRE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Une grande parmi les grandes de la chanson fran\u00e7aise : Entretien avec Juliette Greco, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41CE51E4-3049-4DD6-9149-3185FD06D780", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1668, "publicationDate": "1989-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gr\u00e9co, Juliette"], "thematicThemes": ["chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Gr\u00e9co, Juliette", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Chaillou, \u00e9crivain : A propos de son livre \"La croyance des voleurs\" (Ed. du Seuil, 1989)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3134C661-F7F8-4E30-B11B-01DBB856772F", "thematicGeographicals": ["Nantes"], "durationSec": 1489, "publicationDate": "1989-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaillou, Michel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "Tsiganes", "litt\u00e9rature", "enfance"], "excerpt": "Michel Chaillou raconte une partie de son enfance dans son livre \"La croyance des voleurs\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chaillou, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.03.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215404", "durationSec": 968, "publicationDate": "1989-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE DU VENDREDI SAINT A SAINT-LIVRES - 89.03.24", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-215691", "durationSec": 3711, "publicationDate": "1989-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Concerts", "source": "gico", "title": "JOSEPH HAYDN - CONCERT DU VENDREDI SAINT", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "MUSIQUE CLASSIQUE"], "visualGeographicals": ["TESSIN", "MENDRISIO", "SUISSE"], "id": "asset-215666", "thematicGeographicals": ["TESSIN", "MENDRISIO", "SUISSE"], "durationSec": 3668, "publicationDate": "1989-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["CATHOLICISME", "MUSIQUE CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.24", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "SOCI\u00c9T\u00c9 COOP\u00c9RATIVE", "BROCANTAGE", "PAUVRET\u00c9", "SOCI\u00c9T\u00c9 COOP\u00c9RATIVE", "BROCANTAGE", "ENFANT (\u00c2GE)", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "INTERVIEW", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "CATHOLICISME"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "CHATILLON (JU)", "SUISSE", "TESSIN", "MENDRISIO", "SUISSE"], "visualPersons": ["SCHAERLIG, ERIC"], "id": "asset-219448", "publicationDate": "1989-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "title": "FRISBEE - 89.03.24", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-219795", "durationSec": 109, "publicationDate": "1989-03-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.24", "id": "asset-133478", "publicationDate": "1989-03-24T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Magazine avant les \u00e9lections du parlement en URSS : L'ouverture Gorbatch\u00e9vienne est bel et bien une r\u00e9alit\u00e9, correspondance d'Ulysse Gosset \u00e0 Moscou", "id": "sound-2BD7A388-D08A-4BA0-8161-AE26FCD95047", "durationSec": 1502, "publicationDate": "1989-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participant: inte:Dimitriev, Vladimir;  inte:Chauvier, Jean-Marie;  inte:Baynac, Jacques; \r\nInterview de Vladimir Dimitrijeff, journaliste-correspondant \u00e0 la radio-t\u00e9l\u00e9vision sovi\u00e9tique en poste \u00e0 Gen\u00e8ve par R. Aubert. Int. De Jean-Marie Chauvier, journaliste belge qui a \u00e9crit le livre \"URSS, une soci\u00e9t\u00e9 en mouvement\"; l'apparition sur la sc\u00e8ne politique de d\u00e9put\u00e9s d\u00e9gag\u00e9s de la tutelle du parti communiste peut laisser penser que le r\u00e9gime sovi\u00e9tique est engag\u00e9 dans une action qui le  conduira \u00e0 remettre en question les \u00e9v\u00e9nements d'octobre 1917. Int. de Lilly Marcou, chercheur \u00e0 la fondation fran\u00e7aise des sciences politiques, de Jacques Baynac, auteur d'une \u00e9tude sur Gorbatchev (l'\u00e9lection du nouveau parlement trouve ses origines dans le pass\u00e9). Int. de Georges Nivat, professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.", "alternativeTitle": ["Ouverture en URSS / SIR_1989-03-23_journal-du-soir_2BD7A388-D08A-4BA0-8161-AE26FCD95047 / Magazine avant les \u00e9lections du parlement en URSS : L'ouverture Gorbatch\u00e9vienne est bel et bien une r\u00e9alit\u00e9, correspondance d'Ulysse Gosset \u00e0 Moscou", "Journal du soir - 23.03.1989"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3369175", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Marcou, Lilly", "type": "Participant"}, {"name": "Nivat, Georges", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3369173"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.03.23", "visualThemes": ["HOMICIDE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "MAMMIF\u00c8RE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "MAMMIF\u00c8RE", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "PR\u00c9SERVATIF", "SIDA", "MALADIE", "CONTRACEPTION", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "INTERVIEW DE RUE", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "MONTRE", "ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "USINE", "TRAVAIL DES FEMMES", "MONTRE", "DACTYLOGRAPHIE", "INFORMATIQUE", "TRAVAIL DES FEMMES", "TRAVAIL DES FEMMES", "AUTOROUTE", "CH\u00c2TEAU", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "PESEUX", "SUISSE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "BASSECOURT", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "NEUCHATEL", "VAL-DE-TRAVERS", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "SION", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS"], "id": "asset-218675", "publicationDate": "1989-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.03.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215403", "durationSec": 977, "publicationDate": "1989-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.23", "id": "asset-241596", "publicationDate": "1989-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "FRANCE : SIX MILLIONS D'ILLETTRES - 89.03.23", "visualThemes": ["\u00c9DUCATION"], "visualGeographicals": ["FRANCE"], "id": "asset-157725", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 3509, "publicationDate": "1989-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["\u00c9DUCATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CANAL +", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.03.23", "id": "asset-134067", "publicationDate": "1989-03-23T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.23", "id": "asset-133477", "publicationDate": "1989-03-23T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["GALLIMARD, SIMONE", "WILQUIN, LUCE", "NIKLAUS, NATACHA", "AVENTIN, CHRISTINE", "GALLIMARD, SIMONE", "WILQUIN, LUCE", "NIKLAUS, NATACHA", "AVENTIN, CHRISTINE"], "id": "asset-133716", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1630, "mediaType": "video", "title": "89.03.23", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "publicationDate": "1989-03-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GALLIMARD, SIMONE", "WILQUIN, LUCE", "NIKLAUS, NATACHA", "AVENTIN, CHRISTINE"], "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.03.23", "visualThemes": ["BOUCHON ROUTIER", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE", "DOUANE", "BOUCHON ROUTIER", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE", "DOUANE", "BOUCHON ROUTIER", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE", "DOUANE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "POLITIQUE", "FILE D'ATTENTE", "DISCOURS", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "BOMBE", "MAT\u00c9RIEL D'ARTILLERIE", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "INTERVIEW", "TRAVAIL DES FEMMES", "MONTRE", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "INTERVIEW", "TRAVAIL DES FEMMES", "MONTRE", "A\u00c9ROPORT", "PERSONNEL A\u00c9RONAUTIQUE", "INTERVIEW", "AVION CIVIL", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "A\u00c9ROPORT", "PERSONNEL A\u00c9RONAUTIQUE", "INTERVIEW", "AVION CIVIL", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "USINE", "MONTRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "MONTAGNES", "SION", "THONEX", "PERLY-CERTOUX", "SUISSE", "GOTHARD", "VALAIS", "GENEVE", "MONTAGNES", "SION", "THONEX", "PERLY-CERTOUX", "SUISSE", "GOTHARD", "VALAIS", "GENEVE", "MONTAGNES", "SION", "THONEX", "PERLY-CERTOUX", "SUISSE", "GOTHARD", "VALAIS", "MOSCOU", "URSS", "GENEVE", "POLOGNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "BULLE", "JURA (CANTON)", "BASSECOURT", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SMH"], "visualPersons": ["ELTSINE, BORIS", "SANDOZ, CLAUDE", "SANDOZ, CLAUDE", "ALTHERR, JEAN-DANIEL", "ALTHERR, JEAN-DANIEL"], "id": "asset-219447", "publicationDate": "1989-03-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal du soir", "title": "Ouverture en URSS", "id": "ece-3369173", "durationSec": 1502, "publicationDate": "1989-03-22T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3369173", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3369173"}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Fans de Renaud", "imageURL": "http://www.rts.ch/7622646.image", "id": "ece-7622652", "durationSec": 19, "publicationDate": "1989-03-22T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Bandana rouge autour du cou, cuir noir, ils sont tous fans de Renaud !", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7622652", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7622652"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ovnis dans le ciel romand: de nombreuses personnes ont observ\u00e9 des ph\u00e9nom\u00e8nes optiques. T\u00e9moignages d'une automobiliste et de Hans-Rudolf Haeberli, chef de l'information des troupes d'aviation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1351687-95ED-4E03-BD7B-34C550E94F04", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 145, "publicationDate": "1989-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ph\u00e9nom\u00e8ne lumineux", "OVNI", "aviation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "une automobiliste", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'information du Commandement des troupes d'aviation", "name": "Haeberli, Hans-Rudolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Zidi, cin\u00e9aste : Son nouveau film \"Deux\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F19D247-6104-485C-8DE2-52093B306581", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3331, "publicationDate": "1989-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zidi, Claude"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste fran\u00e7ais", "name": "Zidi, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "L'Avoine d'or. Nouvelle de Daniel Boulanger", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-F5AFB23D-57B1-4356-A8DB-76D88ACE79FA", "durationSec": 1452, "publicationDate": "1989-03-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR, r\u00e9gie", "name": "Dupont, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, prise de son", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Lecteur", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Boulanger, Daniel", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}]}}