{"response": {"numFound": 4252, "start": 1400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridiens", "source": "siranau", "title": "Madagascar (1/3) : Pass\u00e9, pr\u00e9sent", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8C98613-CB26-4211-99A1-07BAC4F2FD4B", "thematicGeographicals": ["Madagascar"], "durationSec": 2946, "publicationDate": "1989-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue", "name": "Rakotovolom, Solo", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Court, Yves", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nora, Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9e Schlemmer (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF535E88-B47D-45A5-8306-AB30978637AA", "durationSec": 1925, "publicationDate": "1989-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schlemmer, Andr\u00e9e"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Schlemmer, Andr\u00e9e", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ab\u00e9c\u00e9daire", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire de Charles-Henri Favrod, directeur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B586695E-F5E1-4946-BB30-DE99B6DB3EF5", "durationSec": 3579, "publicationDate": "1989-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favrod, Charles-Henri"], "excerpt": "Les lettres de l'alphabet pr\u00e9textes \u00e0 souvenirs pour l'invit\u00e9 de M. D\u00e9n\u00e9riaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne", "name": "Favrod, Charles-Henri", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gasser, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cherix, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Croissants sont meilleurs le dimanche", "source": "siranau", "title": "Jean-Paul Pellaton, \u00e9crivain : Souvenirs autobiographiques lus par Gil Caraman", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CF459F83-83C5-4A3A-B28F-8F090E6F0A22", "durationSec": 2862, "publicationDate": "1989-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pellaton, Jean-Paul"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Pellaton, Jean-Paul", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "89.09.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-217761", "durationSec": 4540, "publicationDate": "1989-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["CARM\u00c9LITE", "CATHOLICISME", "RELIGION ET CROYANCES", "ORDRE RELIGIEUX", "CAMP DE CONCENTRATION", "JUDA\u00cfSME", "CARM\u00c9LITE", "CATHOLICISME", "RELIGION ET CROYANCES", "ORDRE RELIGIEUX", "CAMP DE CONCENTRATION", "JUDA\u00cfSME"], "visualPersons": ["VADNAI, GEORGES", "GRAB, AMEDEE", "VADNAI, GEORGES", "GRAB, AMEDEE"], "id": "asset-218489", "thematicGeographicals": ["AUSCHWITZ", "POLOGNE"], "durationSec": 4637, "mediaType": "video", "title": "LE CARMEL DE LA DISCORDE - 89.09.10", "visualGeographicals": ["AUSCHWITZ", "POLOGNE", "AUSCHWITZ", "POLOGNE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1989-09-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VADNAI, GEORGES", "GRAB, AMEDEE"], "thematicThemes": ["CARM\u00c9LITE", "CATHOLICISME", "RELIGION ET CROYANCES", "ORDRE RELIGIEUX", "CAMP DE CONCENTRATION", "JUDA\u00cfSME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "BLOC 1 - AUTOMNE 89", "id": "asset-218323", "durationSec": 1627, "publicationDate": "1989-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.09.10", "visualThemes": ["JEUNESSE", "FOULE", "F\u00caTE POPULAIRE", "AUTONOMISME", "DISCOURS", "CORT\u00c8GE", "CIRCULATION SANGUINE", "CARDIOLOGIE", "A\u00c9ROPORT", "MAT\u00c9RIEL DE LEVAGE ET DE MANUTENTION", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "\u00c9COLIER", "VUE A\u00c9RIENNE", "AUTOROUTE", "VUE PANORAMIQUE", "MAMMIF\u00c8RE", "PSYCHOLOGIE ANIMALE", "DRESSAGE", "VENDANGE", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "VITICULTURE"], "visualGeographicals": ["ITALIE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE", "CICR", "CROISSANT-ROUGE"], "visualPersons": ["BEGUELIN, ROLAND", "COMTE, PIERRE-ANDRE"], "id": "asset-251592", "publicationDate": "1989-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualPersons": ["MOUSTAKI, GEORGES"], "id": "asset-219138", "durationSec": 974, "mediaType": "video", "title": "MOUSTAKI - 89.09.10", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1989-09-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MOUSTAKI, GEORGES"], "backgrounds": [" itw de Georges Moustaki"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MAURICE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "NEUMANN, Jan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "BLOC 3 - AUTOMNE 89", "id": "asset-216969", "durationSec": 656, "publicationDate": "1989-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "89.09.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-218634", "durationSec": 3245, "publicationDate": "1989-09-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Question d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9chec scolaire : Entretien Philippe Perrenoud, sociologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40D162D7-8E03-4334-B588-086DFA39D5E2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1421, "publicationDate": "1989-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9ducation", "enseignement obligatoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Perrenoud, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "L'affinage des fromages \u00e0 Forcalquier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92BB6307-C74B-4CF6-934D-70472365BA06", "thematicGeographicals": ["Forcalquier"], "durationSec": 650, "publicationDate": "1989-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fromage", "fabrication du fromage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "F\u00e9lix Real, cuisinier \u00e0 Vaduz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CAA7C29-C83F-4E01-8062-1526AB3E9C9B", "thematicGeographicals": ["Vaduz"], "durationSec": 417, "publicationDate": "1989-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Real, F\u00e9lix"], "thematicThemes": ["art culinaire", "cuisinier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Real, F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Vins, vignes et vignerons", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73E385BB-A612-490D-BFD4-FFCE24825021", "durationSec": 3384, "publicationDate": "1989-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vigne", "oenologie", "vigneron", "vin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Lachiver, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "La Tour-de-Peilz : 125\u00e8me anniversaire de la Soci\u00e9t\u00e9 de Sauvetage Le Doyen", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-24B574B0-CC7B-4888-9DFF-FB12027482FE", "thematicGeographicals": ["La Tour-de-Peilz", "Vaud"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "1989-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de l'Union Instrumentale de La Tour-de-Peilz, du Choeur de la Soci\u00e9t\u00e9 Internationale de Sauvetage du L\u00e9man de La Tour-de-Peilz, de la soci\u00e9t\u00e9 d'accord\u00e9onistes L'Alouette de Vevey, de la Fanfare des Ecoles de La Tour-de-Peilz, de la soci\u00e9t\u00e9 folklorique L\u00e8 Vegnolan de La Tour-de-Peilz, des Tambours de l'Union Instrumentale, de Frankie Bernard Big Band de Lausanne", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.09.09", "visualThemes": ["BANQUE", "CH\u00c2TEAU", "PHILAT\u00c9LIE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SEXUALIT\u00c9", "VIOLENCE", "MIME", "INTERVIEW", "CHIEN D'AVEUGLE", "MAMMIF\u00c8RE", "OPHTALMOLOGIE", "C\u00c9CIT\u00c9", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TRAM"], "visualGeographicals": ["LIECHTENSTEIN", "VADUZ", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH", "BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE"], "id": "asset-227220", "publicationDate": "1989-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Provinces", "source": "siranau", "title": "Deux contes gru\u00e9riens de Joseph Comba", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE925926-C8A3-4C19-9D06-E92D6C865C9D", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse romande", "Vaud", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 3399, "publicationDate": "1989-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comba, Joseph"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation, de Michel Terrapon et Marie Nora et  Court,Yves, par Michel Terrapon et Marie Nora et  Court,Yves - 2. La vie des mots: cha\u00eene, cadenette, chignon, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 3. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 4. Pr\u00e9sentation des deux contes gru\u00e9riens et r\u00e9sum\u00e9, de Michel Terrapon et Marie Nora et Yves Court, par Michel Terrapon et Marie Nora et Yves Court - 5. Djan d\u00e8 la Boyetta, de Joseph Comba, par L\u00e8 Grahy\u00e0 de Lausanne et Michel [r\u00e9sum\u00e9] Terrapon - 6. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 7. Explication de certains termes patois, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon - 8. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 9. Pr\u00e9sentation du conte Katiyon et r\u00e9sum\u00e9, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 10. Katiyon, de Joseph Comba, par L\u00e8 Grahy\u00e0 de Lausanne - 11. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu\r\nTerrapon, Michel [r\u00e9sum\u00e9]", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Court,Yves", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "L\u00e8 Grahy\u00e0 de Lausanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Court, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Nora, Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Court,Yves", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Nora, Marie", "type": "Auteur"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Court, Yves", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Comba, Joseph", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.09.09", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "L\u00c9GUME", "FLEUR", "FOIRE COMMERCIALE", "L\u00c9GUME", "FLEUR", "FOIRE COMMERCIALE", "MIME", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MOTOCYCLISME (LOISIR)", "SIDE-CAR", "INTERVIEW", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "VUE PANORAMIQUE", "SPORT A\u00c9RIEN (COMP\u00c9TITION)", "VOL \u00c0 VOILE (COMP\u00c9TITION)", "BANQUE", "CH\u00c2TEAU", "PORTRAIT", "INDUSTRIE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "F\u00caTE POPULAIRE", "DISCOURS"], "visualGeographicals": ["URSS", "ARMENIE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "ZURICH", "MEZIERES", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VENISE", "ITALIE", "VENETIE", "FRIBOURG", "BELLECHASSE", "SUISSE", "LIECHTENSTEIN", "VADUZ", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE"], "visualPersons": ["MONTEVERDI, CLAUDIO", "ARDANT, FANNY", "FRANZ-JOSEPH II DU LIECHTENSTEIN", "HANS-ADAM II DU LIECHTENSTEIN", "BEURET, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-219513", "publicationDate": "1989-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BARRIGUE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-218885", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 965, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19890909, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, CHARLES Jean, RIESEN Raoul passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "89.09.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1989-09-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BARRIGUE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DUCRET, Luc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GENOUD, Katherine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ENGEL, Sylviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIHS, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNESSE", "PHOTOGRAPHIE"], "visualPersons": ["MOHR, JEAN"], "id": "asset-219853", "durationSec": 1760, "mediaType": "video", "title": "LE FAISEUR D'IMAGES 1 : LA CHASSE AUX PHOTOS / L'HOMME QUI A VU L'HOMME 1 : LE\nLANGAGE - 89.09.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1989-09-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MOHR, JEAN"], "thematicThemes": ["JEUNESSE", "PHOTOGRAPHIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "89.09.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-218633", "durationSec": 4140, "publicationDate": "1989-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-158219", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1582, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19890909, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "89.09.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1989-09-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Du golf partout", "imageURL": "http://www.rts.ch/7732301.image", "id": "ece-7732307", "durationSec": 1190, "publicationDate": "1989-09-08T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les co\u00fbts \u00e9cologiques et \u00e9conomiques des terrains de golf.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7732307", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7732307"}, {"source": "escenic", "program": "Journal romand", "title": "A Pierre-Pertuis", "imageURL": "http://www.rts.ch/8485909.image", "id": "ece-8484226", "durationSec": 79, "publicationDate": "1989-09-08T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9but du percement du tunnel \u00e0 Pierre-Pertuis sur le chantier de la Transjurane.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8484226", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8484226"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Coullonges, \u00e9crivain : Son dernier roman \"La lettre de Kirilenko\" (\u00e9d. Stock)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-02DD0AF6-5513-4368-95CD-92A99E4D19BF", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1989-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coullonges, Henri"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Coullonges, Henri", "type": "Participant"}, {"name": "Stavitsky, Dimitri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.09.08", "visualThemes": ["CIRQUE", "HYGI\u00c8NE", "LAMA (ANIMAL)", "FLEUR", "FOIRE COMMERCIALE", "INTERVIEW DE RUE", "FOIRE COMMERCIALE", "G\u00c9NIE CIVIL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "ESTIVAL", "PATINAGE SUR GLACE (LOISIR)", "HIVERNAL", "LAC", "INTERVIEW", "TRIATHLON", "PISCINE", "PARAPENTE (COMP\u00c9TITION)", "VUE PANORAMIQUE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "BASSECOURT", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "LIECHTENSTEIN", "JURA BERNOIS", "SUISSE", "RANGIERS, LES", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "VAUD", "BEX", "SUISSE", "NEUCHATEL", "TAILLERES, LES", "BREVINE, LA", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "MONTAGNES", "MONT-BLANC", "ST-GERVAIS-LES-BAINS"], "visualPersons": ["TONUS, JEAN-MARC"], "id": "asset-218914", "publicationDate": "1989-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.09.08", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "EXPOSITION D'ART", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "FOIRE COMMERCIALE", "FORMATION DES ADULTES", "ALPHAB\u00c9TISATION", "ENTREPRISE", "USINE", "TECHNOLOGIE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "AFRIQUE", "BRESIL", "GENEVE-VILLE", "CHIPPIS", "SUISSE", "STEG", "VALAIS", "VAUD", "RENENS", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ALUSUISSE LONZA GROUPE"], "visualPersons": ["WIESEL, ELIE", "MARTIN, PAUL-RENE"], "id": "asset-251591", "publicationDate": "1989-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.09.08", "visualThemes": ["BRONZAGE", "BATEAU", "BAIGNADE", "S\u00c9CHERESSE", "DRAPEAU", "CH\u00c2TEAU", "INTERVIEW DE RUE", "MOD\u00c9LISME", "MOD\u00c9LISME AUTOMOBILE", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE", "FOIRE COMMERCIALE", "URBANISME", "AVS", "IMMOBILIER"], "visualGeographicals": ["TESSIN", "SUISSE", "LAC MAJEUR", "LIECHTENSTEIN", "ST-GALL-VILLE", "GENEVE", "SUISSE"], "id": "asset-227219", "publicationDate": "1989-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["SPORT ET ARGENT", "TERRAIN DE GOLF", "PUBLICIT\u00c9", "SPORT ET ARGENT", "TERRAIN DE GOLF", "PUBLICIT\u00c9", "SPORT ET ARGENT", "TERRAIN DE GOLF", "PUBLICIT\u00c9", "SPORT ET ARGENT", "TERRAIN DE GOLF", "PUBLICIT\u00c9"], "id": "asset-219790", "thematicGeographicals": ["VAUD", "CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "GLAND"], "durationSec": 1426, "mediaType": "video", "title": "GOLF : LA GUERRE DU \"BETON VERT\" - 89.09.08", "visualGeographicals": ["VAUD", "CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "GLAND", "VAUD", "CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "GLAND", "VAUD", "CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "GLAND", "VAUD", "CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "GLAND"], "visualCorporations": ["WWF"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1989-09-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SPORT ET ARGENT", "TERRAIN DE GOLF", "PUBLICIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "QUARANTA, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WALTHER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SCHMID, Maya", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LABEVIERE, Richard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEUMANN, Jan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.09.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-158092", "durationSec": 854, "publicationDate": "1989-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal romand", "title": "Intr\u00e9pide ballon", "imageURL": "http://www.rts.ch/5536317.image", "id": "ece-5536318", "durationSec": 94, "publicationDate": "1989-09-07T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Incroyable, une montgolfi\u00e8re se faufile sous le pont de Grandfey.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5536318", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5536318"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eddie Barclay, compositeur et producteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93B54320-0689-4740-B33D-B28B76D10223", "thematicGeographicals": ["France", "Deauville"], "durationSec": 3235, "publicationDate": "1989-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barclay, Eddie"], "thematicThemes": ["production", "chanson"], "alternativeTitle": ["Eddie Barclay / SIR_1989-09-07_petit-dejeuner_93B54320-0689-4740-B33D-B28B76D10223 / Entretien avec Eddie Barclay, compositeur et producteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, producteur", "name": "Barclay, Eddie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3368836"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Provinces", "source": "siranau", "title": "Reflets de la rindy\u00e0 de Charmey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A96FBB32-5D83-4CD8-9642-4E381679C29E", "thematicGeographicals": ["Charmey", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Suisse romande", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 3461, "publicationDate": "1989-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Comba, Joseph", "Meyer, Placide", "Tornare, Jean", "Guillet, Robert"], "thematicThemes": ["fromage", "\u00e9conomie agricole", "dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. D\u00e9salpe de Charmey, de Michel Terrapon et Robert Guillet, par Michel Terrapon et Robert Guillet - 3. D\u00e9salpe de Charmey, de Michel Terrapon et Joseph Comba, par Michel Terrapon et Joseph Comba - 4. Messe \u00e0 la F\u00eate romande et interr\u00e9gionale des patois de Bulle, par Paul [abb\u00e9] Chollet - 5. B\u00e9n\u00e9diction du drapeau des patoisants de la Gruy\u00e8re, de Jean Tornare, par Jean Tornare - 6. Chant durant la c\u00e9r\u00e9monie religieuse, de Inconnu, par Inconnu - 7. Extrait du discours de Francis Brodard, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des patoisants romands, de Francis Brodard, par Francis Brodard - 8. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 9. R\u00f4le des mainteneurs, vie et valeur du patois, de Norbert Brodard et Michel Terrapon, par Norbert Brodard et Michel Terrapon - 10. Dialogue entre  Armand Henri et Norbert Brodard, de Armand Henri et Norbert Brodard, par Armand Henri et Norbert Brodard - 11. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 12. Henri Armand, de Saint-Nicolas (Aoste), sur la fraternit\u00e9 et sur le concours Cerlogne, de Michel Terrapon et Armand Henri, par Michel Terrapon et Armand Henri - 13. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 14. Laeticia Durussel, de la Veveyse, prix de d\u00e9clamation, de Michel Terrapon et Laeticia Durussel, par Michel Terrapon et Laeticia Durussel - 15. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 16. Placide Meyer, pr\u00e9fet de la Gruy\u00e8re, de Michel Terrapon et Placide Meyer, par Michel Terrapon et Placide Meyer - 17. Micro-trottoire \u00e0 la f\u00eate, de Michel Terrapon, par divers\r\nChollet, Paul [abb\u00e9]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "divers", "type": "Participant"}, {"name": "Comba, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Guillet, Robert", "type": "Participant"}, {"name": "Meyer, Placide", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Brodard, Norbert", "type": "Participant"}, {"name": "Tornare, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Brodard, Francis", "type": "Participant"}, {"name": "Durussel, Laeticia", "type": "Participant"}, {"name": "Henri, Armand", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Tornare, Jean", "type": "Auteur"}, {"name": "Meyer, Placide", "type": "Auteur"}, {"name": "Henri, Armand", "type": "Auteur"}, {"name": "Guillet, Robert", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Norbert", "type": "Auteur"}, {"name": "Brodard, Francis", "type": "Auteur"}, {"name": "Comba, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Durussel, Laeticia", "type": "Auteur"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.09.07", "visualThemes": ["SYLVICULTURE", "FOR\u00caT", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "\u00c9LECTION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "\u00c9V\u00caQUE", "DROIT D'ASILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "DROIT D'ASILE", "INSECTE", "APICULTURE", "ABEILLE", "PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "AFRIQUE DU SUD", "SUISSE", "GENEVE", "COINTRIN", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "COURTEMA\u00ceCHE", "VENISE", "ITALIE", "VENETIE", "SUISSE"], "visualPersons": ["TUTU, DESMOND", "DE KLERK, FREDERIC"], "id": "asset-219512", "publicationDate": "1989-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.09.07", "visualThemes": ["FER", "CARTE POSTALE", "USINE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "ARTICLE DE VOYAGE", "BRONZAGE", "BAIGNADE", "AGENCE DE VOYAGES", "INTERVIEW", "SAISONNIER", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "CULTURE DES C\u00c9R\u00c9ALES"], "visualGeographicals": ["LIEBEFELD", "BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["KUONI"], "visualPersons": ["CRIPPA, MICHEL"], "id": "asset-227218", "publicationDate": "1989-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "GU\u00c9RILLA", "POLICE", "TOXICOMANE"], "id": "asset-241782", "thematicGeographicals": ["COLOMBIE"], "durationSec": 3538, "mediaType": "video", "title": "COLOMBIE : LA SALE GUERRE - 89.09.07", "visualGeographicals": ["COLOMBIE"], "publicationDate": "1989-09-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ARM\u00c9E", "GU\u00c9RILLA", "POLICE", "TOXICOMANE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.09.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-158109", "durationSec": 978, "publicationDate": "1989-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Francis Perrin, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC771996-7D63-4CFF-97C7-1A60F8CB3792", "durationSec": 3164, "publicationDate": "1989-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perrin, Francis"], "thematicThemes": ["humour", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Perrin, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Brialy, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Question d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Communication, la naissance d'une nouvelle id\u00e9ologie : Entretien avec Philippe Breton, charg\u00e9 de recherche en sociologie au CNRS, auteur de \"L'explosion de la communication\" (Ed. La D\u00e9couverte)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F9F953B-51AA-4C02-AF23-DC45AE1984D9", "durationSec": 1326, "publicationDate": "1989-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sociologie", "communication de l'information"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de recherche en sociologie au CNRS", "name": "Breton, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Echo", "source": "gico", "visualThemes": ["LOGEMENT", "SP\u00c9CULATION", "LOCATION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "LOGEMENT", "SP\u00c9CULATION", "LOCATION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "LOGEMENT", "SP\u00c9CULATION", "LOCATION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "LOGEMENT", "SP\u00c9CULATION", "LOCATION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "LOGEMENT", "SP\u00c9CULATION", "LOCATION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "LOGEMENT", "SP\u00c9CULATION", "LOCATION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE"], "visualPersons": ["NICOD, BERNARD", "GROBET, CHRISTIAN", "STAEUBLI, JUERG", "BIELER, PHILIPPE", "MEIZOZ, BERNARD", "NICOD, BERNARD", "GROBET, CHRISTIAN", "STAEUBLI, JUERG", "BIELER, PHILIPPE", "MEIZOZ, BERNARD", "NICOD, BERNARD", "GROBET, CHRISTIAN", "STAEUBLI, JUERG", "BIELER, PHILIPPE", "MEIZOZ, BERNARD", "NICOD, BERNARD", "GROBET, CHRISTIAN", "STAEUBLI, JUERG", "BIELER, PHILIPPE", "MEIZOZ, BERNARD", "NICOD, BERNARD", "GROBET, CHRISTIAN", "STAEUBLI, JUERG", "BIELER, PHILIPPE", "MEIZOZ, BERNARD", "NICOD, BERNARD", "GROBET, CHRISTIAN", "STAEUBLI, JUERG", "BIELER, PHILIPPE", "MEIZOZ, BERNARD"], "id": "asset-218623", "thematicGeographicals": ["ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE"], "durationSec": 3533, "mediaType": "video", "title": "SPECULATION : A QUI LA FAUTE ? - 89.09.06", "visualGeographicals": ["ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE", "ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE", "ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE", "ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE", "ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE", "ST-IMIER", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["BCG", "BCG", "BCG", "BCG", "BCG", "BCG"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "1989-09-06T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["BCG"], "thematicPersons": ["NICOD, BERNARD", "GROBET, CHRISTIAN", "STAEUBLI, JUERG", "BIELER, PHILIPPE", "MEIZOZ, BERNARD"], "thematicThemes": ["LOGEMENT", "SP\u00c9CULATION", "LOCATION", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "89.09.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-218664", "durationSec": 5956, "publicationDate": "1989-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.09.06", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "T\u00c9L\u00c9VISION", "AUDIOVISUEL", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH"], "id": "asset-227217", "publicationDate": "1989-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "AUTOMOBILISME"], "visualPersons": ["PROST, ALAIN"], "id": "asset-227778", "durationSec": 132, "mediaType": "video", "title": "AUTOMOBILISME : ALAIN PROST - 89.09.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1989-09-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PROST, ALAIN"], "thematicThemes": ["INTERVIEW", "AUTOMOBILISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.09.06", "id": "asset-218912", "publicationDate": "1989-09-06T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.09.06", "visualThemes": ["BIOGRAPHIE", "BIOGRAPHIE", "DIPLOMATIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AMBASSADE", "APARTHEID", "LOCAL DE VOTE", "NOIRS", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "BEYROUTH", "LIBAN", "USA", "AFRIQUE DU SUD", "JOHANNESBURG"], "visualPersons": ["SIMENON, GEORGES", "SIMENON, GEORGES"], "id": "asset-251590", "publicationDate": "1989-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.09.06", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "BATEAU", "ENFANT (\u00c2GE)", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "H\u00d4PITAL", "CARDIOLOGIE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "POLICE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "BANDE DESSIN\u00c9E", "INTERVIEW", "SP\u00c9CULATION", "IMMOBILIER", "VUE PANORAMIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "EVIAN", "FRANCE", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "NOIRMONT, LE", "GENEVE", "SUISSE", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "BOESINGEN", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CGN"], "visualPersons": ["DERIB, CLAUDE", "TARDI, JACQUES"], "id": "asset-218408", "publicationDate": "1989-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "title": "V'LA L'BON VENT, V'LA L'JOLI VENT", "visualThemes": ["COURSE AUTOUR DU MONDE"], "id": "asset-134146", "durationSec": 3471, "publicationDate": "1989-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["COURSE AUTOUR DU MONDE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.09.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-158099", "durationSec": 928, "publicationDate": "1989-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Red\u00e9couvertes", "source": "siranau", "title": "Histoire du sport : De la religion \u00e0 l'action (1/8) : Avec Yves Jeannotat, \u00e9crivain sportif, r\u00e9dacteur de \"Macolin\", revue officielle de l'Ecole f\u00e9d\u00e9rale de sport", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50D6D0D7-0A4C-4F60-A19E-A9EC06D09950", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce ancienne"], "durationSec": 1634, "publicationDate": "1989-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Antiquit\u00e9 (civilisation)", "jeux olympiques", "mythologie", "sport"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste sportif", "name": "Jeannotat, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Patricia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marsol, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.09.05", "visualThemes": ["\u00c9COLIER", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ROUTE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "ENTREPRISE", "POLLUTION DE L'EAU", "STATION D'\u00c9PURATION", "PRESSE", "T\u00c9L\u00c9MATIQUE", "COURSE AUTOUR DU MONDE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "FESTIVAL", "ROCK", "RECORDS DIVERS", "INSTRUMENT DE MUSIQUE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MONTBOVON", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "ANGLETERRE", "ROYAUME-UNI", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FIRMENICH"], "visualPersons": ["FEHLMANN, PIERRE", "WAVRE, DOMINIQUE"], "id": "asset-218911", "publicationDate": "1989-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.09.05", "visualThemes": ["BICYCLETTE", "POSTE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "ENDETTEMENT INTERNATIONAL", "D\u00c9CHET", "COMPOSTAGE", "CONDITIONNEMENT", "INDUSTRIE DU VERRE", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DU VERRE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "VOIRIE URBAINE", "CONTENEUR", "D\u00c9CHARGE"], "visualGeographicals": ["LUCERNE", "LUCERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-227216", "publicationDate": "1989-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Coup de Coeur", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "DIRECTION D'ORCHESTRE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "DIRECTION D'ORCHESTRE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE"], "visualPersons": ["SEBASTIAN, GEORGES", "SEBASTIAN, GEORGES", "SEBASTIAN, GEORGES", "SEBASTIAN, GEORGES"], "id": "asset-241016", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2359, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Gen\u00e8ve-ville : 19890000, entretien avec SEBASTIAN Georges, chef d'orchestre, qui \u00e9voque sa conception de la direction d'orchestre, ses rencontres avec de grands chef et interpr\u00e8tes.", "title": "GEORGES SEBASTIAN : FRAGMENTS D'UNE VIE ... - 89.09.05", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1989-09-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["SEBASTIAN, GEORGES"], "thematicThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BARMAVERAIN, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Andr\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "REYMOND, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEBENMANN, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.09.05", "visualThemes": ["RECORDS DIVERS", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "INTERVIEW", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "CONDITIONNEMENT", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "L\u00c9GUME", "CHOCOLAT", "ENFANT (\u00c2GE)", "PUBLICIT\u00c9", "GRAND MAGASIN", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "PRESSE", "T\u00c9L\u00c9MATIQUE", "AFFICHE", "PUBLICIT\u00c9", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUGIEZ", "SUISSE", "JAPON", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "VENISE", "ITALIE", "VENETIE"], "visualPersons": ["WYER, HANS"], "id": "asset-219832", "publicationDate": "1989-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.09.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-158107", "durationSec": 933, "publicationDate": "1989-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Robert Doisneau, photographe fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BDCE9445-9393-41D6-9EB1-FC5363D730A8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2994, "publicationDate": "1989-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doisneau, Robert"], "thematicThemes": ["photographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe fran\u00e7ais", "name": "Doisneau, Robert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Molliet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.09.04", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "TEMPLE", "PASTEUR", "INSTITUTION POLITIQUE", "INTERVIEW", "PUBLICIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION", "AUDIOVISUEL", "MAMMIF\u00c8RE", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9LECTROMAGN\u00c9TISME", "GRAFFITI", "MAMMIF\u00c8RE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "MAMMIF\u00c8RE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "BERNE", "RECONVILIER", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROSSENS", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "MONTHEY", "SUISSE", "VALAIS", "MONTHEY", "SUISSE", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualPersons": ["DEMARTINES, JEAN-JACQUES", "BEGUELIN, ROLAND"], "id": "asset-218910", "publicationDate": "1989-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.09.04", "visualThemes": ["AFFICHE", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "PRESSE", "INTERVIEW", "PUBLICIT\u00c9", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "LANGUE ROMANCHE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["COTTIER, MARIUS", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-227215", "publicationDate": "1989-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Vie en rose", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hugues Aufray, chanteur (9 \u00e9missions)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26986BC9-B418-42F2-8D51-D7E018F8F5A3", "durationSec": 8493, "publicationDate": "1989-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aufray, Hugues"], "thematicThemes": ["chanteur", "folk song", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Aufray, Hugues", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Grandjean, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "FICTION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "FICTION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND", "CHENEVIERE, GUILLAUME", "VOUILLAMOZ, RAYMOND", "CHENEVIERE, GUILLAUME"], "id": "asset-218196", "durationSec": 4447, "mediaType": "video", "title": "QUEL AVENIR POUR LES EUROSERIES ? - 89.09.04", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1989-09-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VOUILLAMOZ, RAYMOND", "CHENEVIERE, GUILLAUME"], "thematicThemes": ["S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "FICTION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.09.04", "id": "asset-158424", "publicationDate": "1989-09-04T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "89.09.04", "id": "asset-241612", "durationSec": 2014, "publicationDate": "1989-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.09.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-158106", "durationSec": 952, "publicationDate": "1989-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9e Schlemmer (1/2) : Ma\u00eetres livres: Ingrid Oelssemer et Robert Klein", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F327C2B1-3E65-49F5-92E4-CD90CA6AE616", "durationSec": 2788, "publicationDate": "1989-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oelssemer, Ingrid", "Klein, Robert", "Schlemmer, Andr\u00e9e"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Schlemmer, Andr\u00e9e", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hans-Adam II, prince h\u00e9ritier du Liechtenstein", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B88BEBA0-551F-4FDC-8CAB-3BC1689ADCEC", "thematicGeographicals": ["Liechtenstein", "Suisse"], "durationSec": 1190, "publicationDate": "1989-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE", "Hans-Adam II du Liechtenstein", "ONU"], "thematicThemes": ["politique ext\u00e9rieure", "r\u00e9gime politique", "\u00e9conomie", "syst\u00e8me financier", "activit\u00e9 culturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "prince souverain de Liechtenstein", "name": "Hans-Adam II du Liechtenstein", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Croissants sont meilleurs le dimanche", "source": "siranau", "title": "Ren\u00e9 Creux, graphiste, \u00e9diteur d'art : Souvenirs autobiographiques lus par Gil Caraman", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-886226E9-2EBD-49B7-BFF2-0A98EE13B0D6", "durationSec": 3131, "publicationDate": "1989-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Creux, Ren\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Creux, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}]}}, {"program": "Musique", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERTO", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO", "CONCOURS", "CONCERTO", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO", "CONCOURS", "CONCERTO", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO", "CONCOURS"], "id": "asset-213840", "thematicGeographicals": ["VEVEY"], "durationSec": 6002, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vevey : 19890903, en direct de la salle Del Castillo, Concert final du Concours Clara Haskil 1987, avec la pianiste japonaise YOKONEKAWA Sachiyo interpr\u00e8te du \"Concerto no 1, en sol mineur, op. 25\" de MENDELSSOHN F\u00e9lix, la pianiste suisse DERFERNE Sylviane interpr\u00e8te du \"Concerto no 2, en fa mineur, op. 21\" de CHOPIN Fr\u00e9d\u00e9ric et la pianiste japonaise, laur\u00e9ate du Prix Clara Haskil 1987 SAKAGAMI Hiroko, interpr\u00e8te du \"Concerto no 21, en do majeur, KV 467\", de MOZART Wofgang Amadeus, accompagn\u00e9es par l'Orchestre de chambre de Lausanne (OCL) sous la direction Du chef d'orchestre SEGAL Uri.", "title": "CONCERT FINAL - CONCOURS CLARA HASKIL 1987", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "VEVEY"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE", "ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE", "ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "publicationDate": "1989-09-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCERTO", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.09.03", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "URBANISME", "FEMME", "VIOLENCE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH"], "id": "asset-227214", "publicationDate": "1989-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "89.09.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-219107", "durationSec": 3521, "publicationDate": "1989-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Musique", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERTO", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO", "CONCOURS", "CONCERT CLASSIQUE", "CONCERTO", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO", "CONCOURS", "CONCERT CLASSIQUE", "CONCERTO", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO", "CONCOURS", "CONCERT CLASSIQUE"], "id": "asset-218458", "thematicGeographicals": ["VEVEY"], "durationSec": 5620, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vevey : 19890903, en direct de la salle Del Castillo, Concert final du 13 \u00e8me Concours Clara Haskil, avec la pianiste fran\u00e7aise PAGNY Patricia interpr\u00e9tant le \"Concerto pour piano no 2\" de BEETHOVEN Ludwig van, la pianiste bulgare PETKOVA Marietta interpr\u00e9tant le \"Concerto pour piano\" de SCHUMANN Robert et le pianiste am\u00e9ricain ayant obtenu le \"Prix Clara Haskil\" ROMERO Gustavo interpr\u00e9tant le \"Concerto pour piano no2\" de MENDELSSOHN F\u00e9lix, avec l'Orchestre de chambre de Lausanne (OCL) sous la direction de SEGAL Uri (Uriel).", "title": "CONCOURS CLARA HASKIL 1989 - CONCERT FINAL - 89.09.03", "visualGeographicals": ["VEVEY", "VEVEY", "VEVEY"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE", "ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE", "ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1989-09-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEMPEL, Flavia", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualPersons": ["DE SALIS, JEAN-RODOLPHE"], "id": "asset-218490", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 4582, "mediaType": "video", "title": "POURQUOI CELEBRER LA \"MOB\"? - 89.09.03", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1989-09-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CONFLIT ARM\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "89.09.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-219414", "durationSec": 4492, "publicationDate": "1989-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "MICHEL BUEHLER - 89.09.03", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "visualPersons": ["BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-219135", "durationSec": 939, "publicationDate": "1989-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" premiere \u00e9mission Racines, anciennement Racines du coeur"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.09.03", "visualThemes": ["ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "COUTELLERIE", "INDUSTRIE", "FOIRE COMMERCIALE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ENTREPRISE", "VIGNE", "INTERVIEW", "CONDITIONNEMENT", "PORTRAIT", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "VITICULTURE", "BRADERIE", "CORT\u00c8GE", "FOIRE COMMERCIALE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "GASTRONOMIE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "VEVEY", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "ESPAGNE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "RANGIERS, LES", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["AMANN", "ORSAT"], "visualPersons": ["HASKIL, CLARA", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-219122", "publicationDate": "1989-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Provinces", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hans Taugwalder", "id": "sound-D12FE5A5-01C9-4ED7-9E28-0A5B94238903", "thematicGeographicals": ["Zermatt"], "durationSec": 3399, "publicationDate": "1989-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation de l'\u00e9mission, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 2. Souvenir de jeunesse, de Michel Terrapon et Hans Taugwalder, par Michel Terrapon et Hans Taugwalder - 3. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 4. Reprise de l'entretien autour du Cervin et de Zermatt, de Michel Terrapon et Hans Taugwalder, par Michel Terrapon et Hans Taugwalder - 5. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 6. Suite de l'entretien: d\u00e9but de sa vie d'\u00e9crivain, de Michel Terrapon et Hans Taugwalder, par Michel Terrapon et Hans Taugwalder - 7. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 8. Ecrits en patois et en allemand, de Michel Terrapon et Hans Taugwalder, par Michel Terrapon et Hans Taugwalder - 9. Po\u00e9sie de Hans Taugwalder chant\u00e9e en haut valaisan, de Hans Taugwalder, par Hans Taugwalder - 10. Traduction de la po\u00e9sie et suite de l'entretien, de Michel Terrapon et Hans Taugwalder, par Michel Terrapon et Hans Taugwalder - 11. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 12. Suite de l'entretien: son oeuvre litt\u00e9raire, de Michel Terrapon et Hans Taugwalder, par Michel Terrapon et Hans Taugwalder - 13. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 14. Reprise de l'entretien: sa m\u00e8re, de Michel Terrapon et Hans Taugwalder, par Michel Terrapon et Hans Taugwalder - 15. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 16. Suite de l'entretien: sa m\u00e8re et son p\u00e8re, de Michel Terrapon et Hans Taugwalder, par Michel Terrapon et Hans Taugwalder - 17. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 18. Reprise de l'entretien: son rapport avec la nature, de Michel Terrapon et Hans Taugwalder, par Michel Terrapon et Hans Taugwalder - 19. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 20. Suite de l'entretien, de Michel Terrapon et Hans Taugwalder, par Michel Terrapon et Hans Taugwalder - 21. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu - 22. Suite et fin de l'entretien, de Michel Terrapon et Hans Taugwalder, par Michel Terrapon et Hans Taugwalder - 23. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Taugwalder, Hans", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Taugwalder, Hans", "type": "Auteur"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "La Tour-de-Tr\u00eame : 100\u00e8me anniversaire du Choeur Mixte La Tour", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-80B75605-FFF7-4D88-B8FC-F44762F56DFF", "thematicGeographicals": ["La Tour-de-Tr\u00eame", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Bulle"], "durationSec": 3528, "publicationDate": "1989-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la soci\u00e9t\u00e9 de musique La Tour de La Tour-de-Tr\u00eame, du choeur d'enfants de la Ma\u00eetrise Paroissiale de La Tour-de-Tr\u00eame, du Club des Accord\u00e9onistes de La Ville de Bulle, du choeur mixte La C\u00e9cilienne de La Tour-de-Tr\u00eame, du choeur mixte L'Harmonie de Broc", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BURKI, RAYMOND", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-218884", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 930, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19890902, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, CHARLES Jean, RIESEN Raoul passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "89.09.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1989-09-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "BURKI, RAYMOND", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CAVADIA, Bogdan", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GENOUD, Katherine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BURKI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "POUSAZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "URFER, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.09.02", "visualThemes": ["FOR\u00caT", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH"], "visualPersons": ["BLANC, ANNE-MARIE"], "id": "asset-227213", "publicationDate": "1989-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "title": "RECHERCHES EN PROFONDEUR - 89.09.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-219492", "durationSec": 1902, "publicationDate": "1989-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.09.02", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AUTOMOBILE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "PERSONNEL FERROVIAIRE", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "PROTECTION DES MONUMENTS", "CH\u00c2TEAU", "F\u00caTE POPULAIRE", "FLAMENCO", "DANSE DE SALON", "FESTIVAL"], "visualGeographicals": ["CH\u00caNE-BOUGERIES", "VAUD", "SUISSE", "VEVEY", "SUISSE", "OLLON (VD)", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "ESPAGNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF"], "id": "asset-219511", "publicationDate": "1989-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "89.09.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-219106", "durationSec": 4595, "publicationDate": "1989-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "visualPersons": ["CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-158212", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1485, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19890902, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "89.09.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1989-09-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Feuilleton La Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La Carri\u00e8re (45/45). Film radiophonique de Claude Moss\u00e9", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-89425BE9-32D0-4C63-96C8-16D9C03DE95F", "durationSec": 1193, "publicationDate": "1989-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Matthey, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Bouquet, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Sarah", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "Pierre de Marigny", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Philippe le Bel", "name": "Pasquier, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Oligart", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Nathan", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mon oeil", "source": "gico", "title": "RADIO-CHEVAUCHOIR // MA TERRE DOLOROSA // COIN DE PARADIS // FEMMES DE L'OMBRE - 89.09.01", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-219810", "durationSec": 3471, "publicationDate": "1989-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR, RTBF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}, {"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.09.01", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE MILITAIRE", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "DISCOURS", "CONFLIT ARM\u00c9", "JAZZ", "D\u00c9CHET", "INTERVIEW", "BATTERIE \u00c9LECTRIQUE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "VOIRIE URBAINE"], "visualGeographicals": ["URI", "GRUETLI", "SUISSE", "WILLISAU", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "COTTIER, MARIUS", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-227212", "publicationDate": "1989-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.09.01", "visualThemes": ["HISTOIRE", "ARM\u00c9E", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CONFLIT ARM\u00c9", "BIENFAISANCE", "INTERVIEW", "SPORT A\u00c9RIEN (COMP\u00c9TITION)", "R\u00c9FUGI\u00c9", "AGRICULTURE", "L\u00c9GUME", "FOIRE COMMERCIALE", "HISTOIRE", "ARM\u00c9E", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CONFLIT ARM\u00c9", "HISTOIRE", "ARM\u00c9E", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "CONFLIT ARM\u00c9"], "visualGeographicals": ["URI", "GRUETLI", "SUISSE", "TESSIN", "SUISSE", "MOTIERS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "CAMBODGE", "JAPON", "CHINE", "FRIBOURG", "SUISSE", "CHIETRES"], "visualCorporations": ["SWISSAID"], "id": "asset-251589", "publicationDate": "1989-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Noctuelles", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Benayoun, journaliste, cin\u00e9aste, peintre, \u00e9crivain : Sa carri\u00e8re, ses multiples m\u00e9tiers et ses passions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-481D2C1C-CCD3-4A2F-ACB4-25DAFCCE4735", "durationSec": 2427, "publicationDate": "1989-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Benayoun, Pierre"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "litt\u00e9rature", "peinture", "journalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, cin\u00e9aste, peintre, \u00e9crivain", "name": "Benayoun, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jacot-Descombes, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jenny Humbert-Droz, f\u00e9ministe, \u00e9pouse de Jules Humbert-Droz (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AE56500-6303-493A-B793-9E1AE629D73C", "durationSec": 1887, "publicationDate": "1989-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Humbert-Droz, Jenny"], "thematicThemes": ["histoire", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "f\u00e9ministe, \u00e9pouse de Jules Humbert-Droz", "name": "Humbert-Droz, Jenny", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jenny Humbert-Droz, f\u00e9ministe, \u00e9pouse de Jules Humbert-Droz (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15B7E31D-106D-4ED8-AECD-9D746AE1EF0B", "durationSec": 1676, "publicationDate": "1989-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Humbert-Droz, Jenny"], "thematicThemes": ["histoire", "communisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "f\u00e9ministe, \u00e9pouse de Jules Humbert-Droz", "name": "Humbert-Droz, Jenny", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dis-moi demain", "source": "siranau", "title": "La pollution des mers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-630AE36E-3FED-4AF1-9DA8-7D24DF17068F", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Terre", "Suisse"], "durationSec": 2759, "publicationDate": "1989-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schauvign\u00e9, Jean"], "thematicThemes": ["mer", "pollution des mers", "plan\u00e8te"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de Greenpeace, Amsterdam", "name": "Bouth, Andy", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de biologie, Univ. de Fribourg", "name": "Schauvign\u00e9, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Fondation Cousteau, Paris", "name": "Bonneau, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves du Coll\u00e8ge des C\u00f4teaux, Peseux", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Suter, Barbara", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.09.01", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "VIOL", "PRESSE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "INTERVIEW", "BICYCLETTE", "INITIATIVE POPULAIRE", "\u00c9COLOGIE", "FOIRE COMMERCIALE", "FOR\u00caT", "SIDA", "MALADIE", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ORGUE", "BRADERIE", "CORT\u00c8GE", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9MISSION DE CAM\u00c9RA INVISIBLE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "PESEUX", "SUISSE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "visualCorporations": ["WWF"], "visualPersons": ["LEHMANN, ERIC"], "id": "asset-218909", "publicationDate": "1989-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dossiers justice", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "EMPOISONNEMENT", "PROC\u00c8S", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "HOMICIDE", "EMPOISONNEMENT", "PROC\u00c8S", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE"], "visualPersons": ["PONCET, CHARLES"], "id": "asset-218619", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 1876, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19890901, l'avocat PONCET Charles retrace une c\u00e9l\u00e8bre affaire criminelle qui se produisit en Bretagne au milieu du XIX \u00e8me si\u00e8cle. Durant 16 ann\u00e9es, une domestique JEGADO H\u00e9l\u00e8ne empoisonna \u00e0 l'arsenic de nombreuses personnes de son entourage. Jug\u00e9e pour 3 meurtres, elle fut condamn\u00e9e \u00e0 la peine de mort et guillotin\u00e9e en 1851. La police lui attribua plus de 45 meurtres mais la justice n'a pu la poursuivre en raison des manques de preuves.", "title": "L'AFFAIRE JEGADO - 89.09.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1989-09-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HOMICIDE", "EMPOISONNEMENT", "PROC\u00c8S", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PONCET, Charles", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "MASSELOT, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.09.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-158105", "durationSec": 833, "publicationDate": "1989-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "La Suisse \u00e0 la pointe", "imageURL": "http://www.rts.ch/3941721.image", "id": "ece-3936578", "durationSec": 74, "publicationDate": "1989-08-31T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'entreprise Energie Solaire SA produit des capteurs solaires.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3936578", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3936578"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "L'uniforme dans tous ses \u00e9tats", "imageURL": "http://www.rts.ch/8237181.image", "id": "ece-8237187", "durationSec": 250, "publicationDate": "1989-08-31T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le personnel des CFF vient de changer d'uniforme. Mais que r\u00e9v\u00e8lent ces tenues officielles?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8237187", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8237187"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Feuilleton La Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "La Carri\u00e8re (44/45). Film radiophonique de Claude Moss\u00e9", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A82D6258-F087-4F45-87C4-1353EE25E1FB", "durationSec": 769, "publicationDate": "1989-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Matthey, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratcollaborateur RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Bouquet, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Nathan", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Sarah", "name": "Gardaz, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "Joachim", "name": "Kisfaludy, E\u00f6rs", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.31", "visualThemes": ["SUPPORTER", "PORTRAIT", "ANIMATION", "SATELLITE SCIENTIFIQUE", "ASTRONOMIE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "TRAVAIL CLANDESTIN", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "H\u00d4TELLERIE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "USINE", "CAPTEUR SOLAIRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "TRIPOLI (LIBYE)", "LIBYE", "BERNE", "SUISSE", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS"], "visualPersons": ["MARADONA, DIEGO", "ANNE D'ANGLETERRE", "PHILIPS, MARK", "KADHAFI, MAAMAR", "EL SADATE, ANOUAR"], "id": "asset-219833", "publicationDate": "1989-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.08.31", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "DROITS POLITIQUES DES \u00c9TRANGERS", "SC\u00c8NE DE RUE", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ART DRAMATIQUE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH"], "id": "asset-227211", "publicationDate": "1989-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["PERSONNEL A\u00c9RONAUTIQUE", "CATHOLICISME", "ENTREPRISE", "JEUNESSE", "MUS\u00c9E", "ARM\u00c9E", "COSTUME", "FANFARE", "ORDRE RELIGIEUX", "COLLECTION", "PERSONNEL HOSPITALIER", "POLICE", "POLICE PRIV\u00c9E", "TATOUAGE", "PERSONNEL A\u00c9RONAUTIQUE", "CATHOLICISME", "ENTREPRISE", "JEUNESSE", "MUS\u00c9E", "ARM\u00c9E", "COSTUME", "FANFARE", "ORDRE RELIGIEUX", "COLLECTION", "PERSONNEL HOSPITALIER", "POLICE", "POLICE PRIV\u00c9E", "TATOUAGE", "PERSONNEL A\u00c9RONAUTIQUE", "CATHOLICISME", "ENTREPRISE", "JEUNESSE", "MUS\u00c9E", "ARM\u00c9E", "COSTUME", "FANFARE", "ORDRE RELIGIEUX", "COLLECTION", "PERSONNEL HOSPITALIER", "POLICE", "POLICE PRIV\u00c9E", "TATOUAGE"], "id": "asset-219146", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "FRIBOURG", "VAUD", "SUISSE", "VEVEY"], "durationSec": 3700, "mediaType": "video", "title": "UNIFORMES : UNE SUISSE SOUS TOUTES LES C - 89.08.31", "visualGeographicals": ["GENEVE", "FRIBOURG", "VAUD", "SUISSE", "VEVEY", "GENEVE", "FRIBOURG", "VAUD", "SUISSE", "VEVEY", "GENEVE", "FRIBOURG", "VAUD", "SUISSE", "VEVEY"], "visualCorporations": ["CFF", "SWISSAIR", "CFF", "SWISSAIR", "CFF", "SWISSAIR"], "publicationDate": "1989-08-31T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CFF", "SWISSAIR"], "thematicThemes": ["PERSONNEL A\u00c9RONAUTIQUE", "CATHOLICISME", "ENTREPRISE", "JEUNESSE", "MUS\u00c9E", "ARM\u00c9E", "COSTUME", "FANFARE", "ORDRE RELIGIEUX", "COLLECTION", "PERSONNEL HOSPITALIER", "POLICE", "POLICE PRIV\u00c9E", "TATOUAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLLIER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.08.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-158102", "durationSec": 977, "publicationDate": "1989-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}]}}