{"response": {"numFound": 4252, "start": 2900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nos patois", "source": "siranau", "title": "Le bimill\u00e9naire du Grand-Saint-Bernard", "id": "sound-CFB18381-7BFA-4149-AAEB-010BFEE75831", "thematicGeographicals": ["Italie", "Val d'Aoste"], "durationSec": 3944, "publicationDate": "1989-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation en fran\u00e7ais pour Espace 2 et en italien pour le si\u00e8ge de la RAI \u00e0 Aoste, de Yves: Rossi Court, par Yves Court et Carlo Rossi - 2. Pr\u00e9sentation de la f\u00eate du bimill\u00e9naire du Grand Saint-Bernard, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 3. Histoire du Grand-St-Bernard, de Yves Court, par Daniel Anet et  Court Yves - 4. Commentaires sur l'histoire du Grand-Saint-Bernard, par Daniel Anet et  Court Yves et Michel Terrapon - 5. Chant, de Choral des soldats de la Neige, par Choral des soldats de la Neige - 6. Discussion, de Carlo Rossi, par Nestor Ronc et Carlo Rossi, de Saint-R\u00e9my-Bosses (Italie) - 7. Suite du chant, de Choral des soldats de la Neige, par Choral des soldats de la Neige - 8. Reprise de la discussion, de Carlo Rossi, par Nestor Ronc et Carlo Rossi, de Saint-R\u00e9my-Bosses (Italie) - 9. T\u00e9moignage du dernier capitaine du soldat de la neige en italien, de Anselmo Marco, par Anselmo Marco et Roberto Costa - 10. T\u00e9moignage d'un des derniers soldats de la neige, par Ernesto Magnanini - 11. Reprise de la discussion avec Nestor Ronc et chant de la Choral de la Neige en rapport avec le ph\u00e9nom\u00e8ne de la contrebande, par Choral des soldats de la Neige et Nestor Ronc et Carlo Rossi - 12. T\u00e9moignage du contrebandier Alidro Ulrico Avoyer, de Carlo Rossi, par Alidoro Ulrico Avoyer et Carlo Rossi - 13. Discussion de l'autre c\u00f4t\u00e9 du col, \u00e0 Bourg-Saint-Pierre, de Fernand Dorsaz, de Bourg-Saint-Pierre (VS) - 14. Discussion sur le tunnel routier, de Carlo Rossi - 15. Pr\u00e9sentation de deux patoisants, l'un d'Etroubles et l'autre de Lourtier, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 16. Rencontre des deux patoisants et r\u00e9sum\u00e9 en fran\u00e7ais, de Cargnand,Albertine et Camille Michaud, par Cargnand,Albertine et Camille Michaud et Michel Terrapon, de Etroubles (Italie) et Lourtier (VS) - 17. Musique et conclusion, de Michel Terrapon et Yves Court, par Michel Terrapon et Yves Court", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Choral des soldats de la Neige", "type": "Participant"}, {"name": "Marco, Anselmo", "type": "Participant"}, {"name": "Avoyer, Alidoro Ulrico", "type": "Participant"}, {"name": "Costa, Roberto", "type": "Participant"}, {"name": "Rossi, Carlo", "type": "Participant"}, {"name": "Court Yves", "type": "Participant"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Anet, Daniel", "type": "Participant"}, {"name": "Ronc, Nestor", "type": "Participant"}, {"name": "Cargnand,Albertine", "type": "Participant"}, {"name": "Magnanini, Ernesto", "type": "Participant"}, {"name": "Michaud, Camille", "type": "Participant"}, {"name": "Court, Yves", "type": "Participant"}, {"name": "Dorsaz, Fernand", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Michaud, Camille", "type": "Auteur"}, {"name": "Rossi, Carlo", "type": "Auteur"}, {"name": "Choral des soldats de la Neige", "type": "Auteur"}, {"name": "Cargnand,Albertine", "type": "Auteur"}, {"name": "Court, Yves", "type": "Auteur"}, {"name": "Marco, Anselmo", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-215636", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1496, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19890408, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "89.04.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1989-04-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "COURSE DE CHEVAUX", "COURSE DE CHEVAUX", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "COURSE DE CHEVAUX", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "COURSE DE CHEVAUX", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "COURSE DE CHEVAUX", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["KNIGGE, RAYMOND", "FASEL, RENE", "KNIGGE, RAYMOND", "FASEL, RENE", "KNIGGE, RAYMOND", "FASEL, RENE", "KNIGGE, RAYMOND", "FASEL, RENE", "KNIGGE, RAYMOND", "FASEL, RENE"], "id": "asset-216175", "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "title": "89.04.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "1989-04-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KNIGGE, RAYMOND", "FASEL, RENE"], "thematicThemes": ["COURSE DE CHEVAUX", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHUTE", "INTERVIEW", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "RALENTI", "HOCKEY SUR GLACE", "SPORT \u00c9QUESTRE (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Empreintes protestante", "source": "gico", "title": "LA ROUTE VERS LA LUMIERE - 89.04.08", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-216128", "durationSec": 900, "publicationDate": "1989-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.04.08", "visualThemes": ["INDUSTRIE TEXTILE", "MAMMIF\u00c8RE", "AGRICULTEUR", "BEURRE", "B\u00c2TIMENT AGRICOLE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DISCOURS", "RECORD DU MONDE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "L\u00c9GUME", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "KURDES", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "F\u00caTE NATIONALE", "F\u00c9CONDATION IN VITRO", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "SPERMATOZO\u00cfDE", "OVULE", "EMBRYOLOGIE", "SPERME", "F\u00caTE POPULAIRE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "H\u00d4TELLERIE", "ROCK"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "JURA (CANTON)", "FRANCHES-MONTAGNES", "SUISSE", "ASIE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "LIBAN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "ISRAEL", "JERUSALEM", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["GATT"], "visualPersons": ["DE PURY, DAVID", "CHAVANNE, ANDR\u00c9", "FONTANET, GUY", "JOYE, PHILIPPE", "ZIEGLER, JEAN", "GIROUD, MICHEL", "PRESLEY, ELVIS"], "id": "asset-157585", "publicationDate": "1989-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "89.04.08", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-241809", "durationSec": 3121, "publicationDate": "1989-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.04.08", "visualThemes": ["FAMILLE", "PARTI POLITIQUE", "AGRICULTEUR", "LABOURAGE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PS"], "visualPersons": ["JAGGI, YVETTE"], "id": "asset-219253", "publicationDate": "1989-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.04.08", "visualThemes": ["LOGEMENT", "BICYCLETTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "id": "asset-226999", "publicationDate": "1989-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "REYMOND, PIERRE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-133564", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 879, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19890408, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, CHARLES Jean, RIESEN Raoul passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "89.04.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1989-04-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "REYMOND, PIERRE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BIOLLEY, Raphael", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GENOUD, Katherine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JAUSSI, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JORDAN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MULLER, Richard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Im\u00e9dias", "source": "gico", "title": "TVSCOPIE : PANORAMA - 89.04.08", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-133770", "durationSec": 1335, "publicationDate": "1989-04-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "LAMBERT, Beat", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DESSAUX, Guy", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PASTORI, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "DE WECK, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BURCKHARDT, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Sibra roul\u00e9 par des sp\u00e9culateurs lors d'une transaction immobili\u00e8re avec la Caisse de pension de l'Etat de Fribourg: R\u00e9sum\u00e9 de Pierre Berset, puis explications de F\u00e9licien Morel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E3A18D0-5D1C-4A40-B9F0-269A1015A261", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 472, "publicationDate": "1989-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["inflation", "droit foncier", "sp\u00e9culation immobili\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat fribourgeois socialiste et pr\u00e9sident de la Caisse de pension de l'Etat de Fribourg", "name": "Morel, F\u00e9licien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Musy, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Viva Gonzales. Une nouvelle de Jacques Perret", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-04C3D68C-D675-4687-A7E1-EE18F98D4337", "durationSec": 1338, "publicationDate": "1989-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Perret, Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Dux, com\u00e9dien", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "Interview"], "id": "sound-CD1E86A7-F438-4890-A8ED-B0B68427BBEC", "durationSec": 1750, "publicationDate": "1989-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dux, Pierre"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "excerpt": "Avec extrait de la pi\u00e8ce \"Coriolan\" de William Shakespeare dans la traduction de Ren\u00e9-Louis Piachaud", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Dux, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "MAT SEQ 22.04.10 VOIX MYSTERIEUSE PIERRE DUX", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B97DE7C-6C3F-48B0-8246-23A05193F1B5", "durationSec": 115, "publicationDate": "1989-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dux, Pierre"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Dux, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Charl\u00e9lie Couture, auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FEC29F82-8094-4AEF-8092-EB88BB97D8E5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3293, "publicationDate": "1989-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couture, Charl\u00e9lie"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Couture, Charl\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.04.07", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "PI\u00c9TON", "SC\u00c8NE DE RUE", "COUPURE DE PRESSE", "ENTREPRISE", "PRESSE", "INSTITUTION POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "ABBAYE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "INTERVIEW", "PARC DE LOISIRS", "DRAPEAU", "FRONTALIER", "H\u00d4TEL DE VILLE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DU TRAVAIL", "D\u00c9CHET", "INCENDIE", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "POMPIER", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "CHAMPAGNE", "DANSE DE SALON", "VIN"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "ST-MAURICE", "SUISSE", "VALAIS", "TERRITOIRE-DE-BELFORT", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "HOGGAR", "SUISSE", "BULLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SIBRA", "EOS"], "visualPersons": ["PITTET, MICHEL (LAUSANNE)", "BURI, SAMUEL"], "id": "asset-134075", "publicationDate": "1989-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dossiers carabine", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MERMET, GERARD", "MONNEY, ALAIN", "LOLITA"], "id": "asset-216044", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1537, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19890407, \u00e9mission \u00e0 l'humour d\u00e9jant\u00e9 anim\u00e9e par LOLITA, MERMET G\u00e9rard et MONNEY Alain compos\u00e9e d'une enqu\u00eate polici\u00e8re, de sketchs, chansons et rubriques interpr\u00e9t\u00e9s par le trio. Une personnalit\u00e9 de la vari\u00e9t\u00e9 interpr\u00e8te sa chanson mise en sc\u00e8ne par Carabine.", "title": "MACCHABEE AU CANADA - 89.04.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1989-04-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.04.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215415", "durationSec": 938, "publicationDate": "1989-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "2089", "source": "gico", "title": "89.04.07", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["SAPARELLI, BRUNO", "BRUNNER, ROLAND", "SAPHO"], "id": "asset-215013", "durationSec": 3531, "publicationDate": "1989-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["SAPARELLI, BRUNO", "BRUNNER, ROLAND", "SAPHO"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BIOLLEY, Raphael", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "TROYON, Louis", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CADOUX, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESSE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BERCLAZ, Henri", "type": "Personne physique"}, {"name": "ENGEL, Sylviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "MULLER, Richard", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEUMANN, Jan", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZARETTI, Pierluigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "KARCHER, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Appoggiature", "source": "siranau", "title": "Jacqueline Blancard, pianiste, pour son 80\u00e8me anniversaire (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-18AD21F0-2739-46CD-BEED-8091F932D6CD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 5400, "publicationDate": "1989-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blancard, Jacqueline"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["SOIN INTENSIF", "H\u00d4PITAL", "FONCTION SENSORIELLE", "AMBULANCE", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SOIN INTENSIF", "H\u00d4PITAL", "FONCTION SENSORIELLE", "AMBULANCE", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)"], "id": "asset-157765", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1342, "mediaType": "video", "title": "CETTE ETRANGE LUMIERE BLANCHE - 89.04.07", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1989-04-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SOIN INTENSIF", "H\u00d4PITAL", "FONCTION SENSORIELLE", "AMBULANCE", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZOSSO, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEBENMANN, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZARETTI, Pierluigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JENKINS, Leslie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.04.07", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "CONDITIONNEMENT", "VIN", "ENTREPRISE", "INTERVIEW", "USINE", "DRAPEAU", "FRONTALIER", "H\u00d4TEL DE VILLE", "USINE", "DRAPEAU", "FRONTALIER", "H\u00d4TEL DE VILLE", "USINE", "DRAPEAU", "FRONTALIER", "H\u00d4TEL DE VILLE", "PUBLICIT\u00c9", "PARTI POLITIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CORPS DE BALLET", "ART DRAMATIQUE", "JAZZ", "DIPLOMATIE", "PRESSE", "IMPRIMERIE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "INTERVIEW", "INVENTION (TECHNIQUE)", "FOIRE COMMERCIALE", "BIJOU", "BIJOUTERIE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTEUR", "BIJOU", "BIJOUTERIE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "VALAIS", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "TERRITOIRE-DE-BELFORT", "SUISSE", "TERRITOIRE-DE-BELFORT", "SUISSE", "TERRITOIRE-DE-BELFORT", "SUISSE", "HONGRIE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["AMANN", "ORSAT", "ORSAT", "OMS", "GATT"], "visualPersons": ["DEFERR, RAYMOND", "COUCHEPIN, PASCAL", "NAKAJIMA, HIROSHI", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "DE PURY, DAVID", "BRAQUE, GEORGES", "BRAQUE, GEORGES"], "id": "asset-157584", "publicationDate": "1989-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.04.07", "visualThemes": ["SP\u00c9CULATION", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "VUE A\u00c9RIENNE", "MAISON INDIVIDUELLE", "ENSEIGNANT", "UNIVERSIT\u00c9"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD"], "id": "asset-219252", "publicationDate": "1989-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Flo", "source": "gico", "title": "89.04.07", "id": "asset-133511", "durationSec": 1769, "publicationDate": "1989-04-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["COHEN, PHILIPPE", "CHALAIS, FRANCOIS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Appoggiature", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacqueline Blancard, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8411F61B-D4D0-4F1E-890E-5448B77FC236", "durationSec": 1991, "publicationDate": "1989-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blancard, Jacqueline"], "thematicThemes": ["musique classique", "piano", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Blancard, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Question d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "La transition \u00e0 la d\u00e9mocratie en Am\u00e9rique latine (4/5) : Br\u00e9sil, les militaires aussi font leur crise de transition. Interview de Gerardo Cavagnari, colonel br\u00e9silien", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-514EFEA3-B1B1-4C6B-B72E-8EA5F5FAED7E", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 1325, "publicationDate": "1989-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "colonel br\u00e9silien", "name": "Cavagnari, Gerardo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Thomas,\u00e9crivain : A propos de son livre \"La vie engloutie\" (Ed. Flammarion, 1989)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E959CB0E-1361-4BEA-9FCC-78E61B3A1848", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1498, "publicationDate": "1989-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Thomas, Bernard"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " sc\u00e9nariste, \u00e9crivain, chroniqueur au \"Canard encha\u00een\u00e9\"", "name": "Thomas, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Appoggiature", "source": "siranau", "title": "Jacqueline Blancard, pianiste, pour son 80\u00e8me anniversaire (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-660F894B-1B4F-4860-BACD-1EBD253868AD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 5431, "publicationDate": "1989-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blancard, Jacqueline"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec John Philips, photographe am\u00e9ricain : 50 ans de photos. Exposition au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7D55561-EF8D-4A84-BF18-A1618C59B196", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1989-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Philips, John"], "thematicThemes": ["photographie", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Philips, John", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.04.06", "visualThemes": ["CYCLONE", "SYLVICULTURE", "CAMPING", "ARBRE", "B\u00dbCHERON", "FOR\u00caT", "GRAFFITI", "MANOEUVRE MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "FUSIL D'ASSAUT", "BLIND\u00c9", "ARME PORTATIVE", "D\u00c9CHET", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "INTERVIEW", "RESPONSABILIT\u00c9 M\u00c9DICALE", "PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "CIN\u00c9MA", "CIRQUE", "FUNAMBULE", "CIRQUE", "FUNAMBULE", "ROCK", "\u00c9TANG", "PROTECTION DE LA NATURE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "COLOMBIER (NE)", "JURA (CANTON)", "COURGENAY", "SUISSE", "PORRENTRUY", "JURA (CANTON)", "COURGENAY", "SUISSE", "PORRENTRUY", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "PORRENTRUY", "GENEVE", "ARVE", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "ARVE", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VIONNAZ", "SUISSE", "VALAIS"], "id": "asset-134074", "publicationDate": "1989-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "89.04.06", "id": "asset-133718", "durationSec": 2212, "publicationDate": "1989-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.04.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215414", "durationSec": 880, "publicationDate": "1989-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.04.06", "visualThemes": ["INTERVIEW", "GUERRE DU VIETNAM", "CONFLIT ARM\u00c9", "INTERVIEW", "MUSIQUE CLASSIQUE", "M\u00c9DECINE MILITAIRE", "OUVRAGE MILITAIRE", "M\u00c9DECINE MILITAIRE", "OUVRAGE MILITAIRE", "DIPLOMATIE", "SIDA", "MALADIE", "PROC\u00c8S", "ENTREPRISE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "INTERVIEW", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "FEMME", "INTERVIEW", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "CIRQUE", "FUNAMBULE", "PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE", "CALORIM\u00c9TRIE", "INTERVIEW", "PARTICULE \u00c9L\u00c9MENTAIRE", "LICENCIEMENT", "CONTRAT DE TRAVAIL"], "visualGeographicals": ["VIETNAM", "CAMBODGE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "VERSOIX", "NAMIBIE", "SUISSE", "NAMIBIE", "SUISSE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VEVEY", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "ARVE", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "MEYRIN", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ONU", "ONU", "EOS", "CERN"], "visualPersons": ["TREMBLEY, JEAN-PIERRE", "GELLI, LICIO", "AMOYAL, PIERRE", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "GORBATCHEVA, RAISSA", "THATCHER, MARGARET", "DEONNA, LAURENCE", "AGA KHAN, CATHERINE SADRUDDIN", "MAILLART, ELLA", "BAUER-LAGIER, MONIQUE"], "id": "asset-157583", "publicationDate": "1989-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "89.04.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241756", "durationSec": 278, "publicationDate": "1989-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIRURGIE", "H\u00d4PITAL", "RESPONSABILIT\u00c9 M\u00c9DICALE", "ANESTH\u00c9SIE", "JUSTICE", "MORT (PHILOSOPHIE)", "CHIRURGIE", "H\u00d4PITAL", "RESPONSABILIT\u00c9 M\u00c9DICALE", "ANESTH\u00c9SIE", "JUSTICE", "MORT (PHILOSOPHIE)"], "visualPersons": ["BOILLAT, PIERRE", "BOILLAT, PIERRE"], "id": "asset-157705", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "DELEMONT", "BONFOL", "SUISSE", "PORRENTRUY"], "durationSec": 2994, "mediaType": "video", "title": "AUTOPSIE DE DEUX ERREURS MEDICALES - 89.04.06", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "DELEMONT", "BONFOL", "SUISSE", "PORRENTRUY", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "BONFOL", "SUISSE", "PORRENTRUY"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1989-04-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BOILLAT, PIERRE"], "thematicThemes": ["CHIRURGIE", "H\u00d4PITAL", "RESPONSABILIT\u00c9 M\u00c9DICALE", "ANESTH\u00c9SIE", "JUSTICE", "MORT (PHILOSOPHIE)"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BRANDT, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BEN SLIMANE, Najet", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZARETTI, Pierluigi", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Flo", "source": "gico", "title": "89.04.06", "id": "asset-133510", "durationSec": 1826, "publicationDate": "1989-04-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["AUBERSON, PASCAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Question d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "La transition \u00e0 la d\u00e9mocratie en Am\u00e9rique latine (3/5) : Br\u00e9sil, cruzado nouveau ou le poids \u00e9lectoral de l'inflation. Interview de Joelmir Beting, journaliste \u00e9conomique \u00e0 TV Globo, de Carlos, patron d'une entreprise de confection et de Marcos Arruda, \u00e9conomiste", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-E1A61906-3FC5-4D15-BC97-7BC2FED3F435", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 1533, "publicationDate": "1989-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monnaie", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "\u00e9conomie", "inflation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Arruda, Marcos", "type": "Participant"}, {"role": "patron d'une entreprise de confection ", "name": "Carlos (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e9conomique \u00e0 TV Globo", "name": "Beting, Joelmir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "Formation personnelle, \u00e9ducation nouvelle tendance : Reflets du congr\u00e8s \"Fronti\u00e8res humaines\" tenu \u00e0 Lausanne en mars-avril 1989", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-531169F6-BCA3-427F-B207-F71294739F9D", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 2986, "publicationDate": "1989-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["formation des adultes", "psychologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "initiateur et responsable du congr\u00e8s", "name": "Jaccoud, Arnold", "type": "Participant"}, {"role": "formateur, participant au congr\u00e8s", "name": "Jancik, Julius", "type": "Participant"}, {"role": "participant au congr\u00e8s", "name": "Jankheer, Claude de", "type": "Participant"}, {"role": "formateur, participant au congr\u00e8s", "name": "Bokian, Christian", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lambelet, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "J\u00e9quier, B\u00e9atrice", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "title": "BREL OU L'ETERNELLE JEUNESSE", "visualPersons": ["BREL, JACQUES"], "id": "asset-134126", "durationSec": 3372, "publicationDate": "1989-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BREL, JACQUES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.04.05", "visualThemes": ["FRUIT (DENR\u00c9E)", "ARBORICULTURE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "VOTATION", "MAQUETTE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "PAYSAGE", "SYLVICULTURE", "PAYSAGE", "B\u00dbCHERON", "FOR\u00caT", "CARTE", "FOR\u00caT", "ENFANT (\u00c2GE)", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "POLICE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "id": "asset-134073", "publicationDate": "1989-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.04.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215413", "durationSec": 995, "publicationDate": "1989-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.04.05", "visualThemes": ["INTERVIEW", "PONT", "INCENDIE", "POMPIER", "INTERVIEW", "GUERRE DU VIETNAM", "CONFLIT ARM\u00c9", "VILLAGE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "INSTITUTION POLITIQUE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "MAIRE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "VIETNAM", "CAMBODGE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "BOECOURT", "ROUMANIE", "SUISSE", "TURQUIE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "USA", "CHICAGO", "ILLINOIS"], "visualCorporations": ["GATT"], "visualPersons": ["AGA KHAN, SADRUDDIN"], "id": "asset-157582", "publicationDate": "1989-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Echo", "source": "gico", "title": "LA CRISE EST FINIE - 89.04.05", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-216072", "durationSec": 3002, "publicationDate": "1989-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["CLIVAZ, JEAN"], "thematicThemes": ["CH\u00d4MAGE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "TRAVAIL TEMPORAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "INDUSTRIE DU BOIS", "ALLERGIE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION INDUSTRIELLE"], "id": "asset-215076", "thematicGeographicals": ["ST-MAURICE"], "durationSec": 948, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Maurice : 19890405, l'usine Bois Homogene SA qui fabrique des panneaux de bois agglom\u00e9r\u00e9 rejette des poussi\u00e8res polluantes. Les habitants proches de l'usine se plaignent des nuisances caus\u00e9es par ces \u00e9missions et surtout d'allergies respiratoires. Le directeur de l'entreprise KALT Josef s'explique sur les mesures qui pourraient r\u00e9duire ces \u00e9missions et qui sont exig\u00e9es par l'Etat du Valais afin que l'usine respecte les normes f\u00e9d\u00e9rales sur l'environnement.", "title": "POLLUTION : BOIS HOMOGENE SA - 89.04.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ST-MAURICE", "SUISSE", "VALAIS"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1989-04-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION INDUSTRIELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sapho, chanteuse et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76F2157A-8510-455F-9F3A-7F7382FDB4BB", "durationSec": 3526, "publicationDate": "1989-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sapho"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "chanteuse", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse, \u00e9crivain", "name": "Sapho", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.04.05", "visualThemes": ["ANIMATION", "SIDA", "MALADIE", "STATISTIQUE D\u00c9MOGRAPHIQUE", "MISSILE", "COMMERCE D'ARMES", "ARTISANAT", "HORLOGERIE", "MONTRE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "ZURICH", "BERNE", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO", "KOLLER, ARNOLD"], "id": "asset-219251", "publicationDate": "1989-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.04.05", "visualThemes": ["NOCTURNE", "PONT", "INCENDIE", "POMPIER"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "BUEREN AN DER AARE", "BERNE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-218681", "publicationDate": "1989-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Flo", "source": "gico", "title": "89.04.05", "id": "asset-133509", "durationSec": 1846, "publicationDate": "1989-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.04.01", "visualThemes": ["PERSONNEL FERROVIAIRE", "GARE DE TRIAGE", "GARE FERROVIAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "ACCORD\u00c9ON", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "FESTIVAL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONFLIT ARM\u00c9", "BANQUE", "FILE D'ATTENTE", "SC\u00c8NE DE RUE", "BANQUE", "FILE D'ATTENTE", "SC\u00c8NE DE RUE", "INTERVIEW", "PORTRAIT"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "CRANS-SUR-SIERRE", "SUISSE", "MONTANA-VERMALA", "VALAIS", "NAMIBIE", "WINDHOEK", "SUISSE", "CRACOVIE", "VARSOVIE", "LODZ", "POLOGNE", "CRACOVIE", "VARSOVIE", "LODZ", "POLOGNE", "VAUD", "BURSINEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CFF", "CASQUE ET BERET BLEU", "ONU"], "visualPersons": ["URBAN, JERZY", "RAKOWSKI, MIECZYSLAW", "URBAN, JERZY", "RAKOWSKI, MIECZYSLAW", "FELBER, RENE"], "id": "asset-133486", "publicationDate": "1989-04-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Un bal miniature", "imageURL": "http://www.rts.ch/7155175.image", "id": "ece-7155182", "durationSec": 49, "publicationDate": "1989-04-04T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Entrez dans la danse avec les automates de la manufacture Reuge.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7155182", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7155182"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "Trafic de chevaux. De Jacques Perret", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0C5CB792-FF9B-4895-8A94-B71838D262F1", "durationSec": 1490, "publicationDate": "1989-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Perret, Jacques", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Question d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "La transition \u00e0 la d\u00e9mocratie en Am\u00e9rique latine (2/5) : Paraguay, mutation impromtue dans un \u00e9tat bloqu\u00e9. Avec Aldo Zucollillo, directeur du quotidien ABC-Color, Benjamin Fernandez, directeur de Radio-Caritas, Ilde Silverio, directeur de \"Sendero\" ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-4450CFB5-BA25-4E05-9055-BA8552778B6B", "thematicGeographicals": ["Paraguay"], "durationSec": 1196, "publicationDate": "1989-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "libert\u00e9 de la presse", "religion et croyances", "dictature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du quotidien ABC-Color", "name": "Zucollillo, Aldo [orthographe ?]", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Silverio, Ilde", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fernandez, Benjamin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "lecteur", "name": "Patrick, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences", "source": "siranau", "title": "Le \"Travel pilot Bosch\" : La conduite assist\u00e9e par ordinateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D84D0D7-96A2-435D-8C42-D565AA247B24", "durationSec": 4028, "publicationDate": "1989-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technique automobile", "automobile", "ordinateur", "technologie de pointe", "recherche appliqu\u00e9e", "industrie automobile", "conduite automobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur chez Bosch, Hanovre", "name": "Suchoworskyj, Vadim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec R\u00e9gis Wargnier, cin\u00e9aste : Sur la mise en sc\u00e8ne du film \"Je suis le seigneur du ch\u00e2teau\" avec Jean Rochefort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8DBEF3C-1EE3-4854-89BB-FB40B38E55B0", "durationSec": 3048, "publicationDate": "1989-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wargnier, R\u00e9gis"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "mise en sc\u00e8ne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, metteur en sc\u00e8ne de \"Je suis le seigneur du ch\u00e2teau\"", "name": "Wargnier, R\u00e9gis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Regards pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c2QUES", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "ORDRE RELIGIEUX", "VITRAIL", "P\u00c2QUES", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "ORDRE RELIGIEUX", "VITRAIL"], "visualPersons": ["YOKI", "COLONI, MARIE-JEANNE", "YOKI", "COLONI, MARIE-JEANNE"], "id": "asset-206138", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "CHARMEY"], "durationSec": 1921, "mediaType": "video", "title": "PAQUES FLEURIE - 89.04.04", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "CHARMEY", "FRIBOURG", "SUISSE", "CHARMEY"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "1989-04-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["YOKI", "COLONI, MARIE-JEANNE"], "thematicThemes": ["P\u00c2QUES", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "ORDRE RELIGIEUX", "VITRAIL"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BARMAVERAIN, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KAMINSKI, Hanna", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BABEL, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.04.04", "visualThemes": ["EXPOSITION UNIVERSELLE", "INTERVIEW", "MAQUETTE"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "visualPersons": ["MANGEAT, VINCENT"], "id": "asset-227099", "publicationDate": "1989-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.04.04", "visualThemes": ["IMMOBILIER", "USINE", "VUE A\u00c9RIENNE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "TECHNIQUE DE T\u00c9L\u00c9VISION", "URBANISME", "LIMITATION DE VITESSE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "RUE PI\u00c9TONNE", "PLACE DE JEUX", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "\u00c9DITION", "ARCHIVES"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "SERRIERES", "SUISSE", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE"], "visualPersons": ["VON WYSS, MICHEL", "CAVADINI, JEAN"], "id": "asset-134072", "publicationDate": "1989-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.04.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215412", "durationSec": 900, "publicationDate": "1989-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE", "GRAPHISME PAR ORDINATEUR", "DROITS DE L'HOMME", "ART GRAPHIQUE", "MUS\u00c9E", "PUBLICIT\u00c9", "IMPRIMERIE", "INFORMATIQUE", "AFFICHE", "GRAPHISME PAR ORDINATEUR", "DROITS DE L'HOMME", "ART GRAPHIQUE", "MUS\u00c9E", "PUBLICIT\u00c9", "IMPRIMERIE", "INFORMATIQUE", "AFFICHE", "GRAPHISME PAR ORDINATEUR", "DROITS DE L'HOMME", "ART GRAPHIQUE", "MUS\u00c9E", "PUBLICIT\u00c9", "IMPRIMERIE", "INFORMATIQUE", "AFFICHE", "GRAPHISME PAR ORDINATEUR", "DROITS DE L'HOMME", "ART GRAPHIQUE", "MUS\u00c9E", "PUBLICIT\u00c9", "IMPRIMERIE", "INFORMATIQUE", "AFFICHE", "GRAPHISME PAR ORDINATEUR", "DROITS DE L'HOMME", "ART GRAPHIQUE", "MUS\u00c9E", "PUBLICIT\u00c9", "IMPRIMERIE", "INFORMATIQUE", "AFFICHE", "GRAPHISME PAR ORDINATEUR", "DROITS DE L'HOMME", "ART GRAPHIQUE", "MUS\u00c9E", "PUBLICIT\u00c9", "IMPRIMERIE", "INFORMATIQUE", "AFFICHE", "GRAPHISME PAR ORDINATEUR", "DROITS DE L'HOMME", "ART GRAPHIQUE", "MUS\u00c9E", "PUBLICIT\u00c9", "IMPRIMERIE", "INFORMATIQUE"], "visualPersons": ["PFUND, ROGER", "JEKER, WERNER", "NEUMANN, PIERRE", "SAIRE, PHILIPPE", "CODEREY, CORINNE", "PFUND, ROGER", "JEKER, WERNER", "NEUMANN, PIERRE", "SAIRE, PHILIPPE", "CODEREY, CORINNE", "PFUND, ROGER", "JEKER, WERNER", "NEUMANN, PIERRE", "SAIRE, PHILIPPE", "CODEREY, CORINNE", "PFUND, ROGER", "JEKER, WERNER", "NEUMANN, PIERRE", "SAIRE, PHILIPPE", "CODEREY, CORINNE", "PFUND, ROGER", "JEKER, WERNER", "NEUMANN, PIERRE", "SAIRE, PHILIPPE", "CODEREY, CORINNE", "PFUND, ROGER", "JEKER, WERNER", "NEUMANN, PIERRE", "SAIRE, PHILIPPE", "CODEREY, CORINNE", "PFUND, ROGER", "JEKER, WERNER", "NEUMANN, PIERRE", "SAIRE, PHILIPPE", "CODEREY, CORINNE"], "id": "asset-157986", "durationSec": 3403, "mediaType": "video", "title": "L'AFFICHE A L'AFFICHE - 89.04.04", "visualCorporations": ["CICR", "CICR", "CICR", "CICR", "CICR", "CICR", "CICR"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1989-04-04T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CICR"], "thematicPersons": ["PFUND, ROGER", "JEKER, WERNER", "NEUMANN, PIERRE", "SAIRE, PHILIPPE", "CODEREY, CORINNE"], "thematicThemes": ["AFFICHE", "GRAPHISME PAR ORDINATEUR", "DROITS DE L'HOMME", "ART GRAPHIQUE", "MUS\u00c9E", "PUBLICIT\u00c9", "IMPRIMERIE", "INFORMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "HAGNAUER, Rudolf", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAUBLI, Jean-Michel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "TAV": [{"name": "MORIER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "VAUTRAVERS, Denis", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGERES, Michel", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIEBENMANN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.04.04", "visualThemes": ["PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "T\u00c9L\u00c9VISION", "AUDIOVISUEL", "FOIRE COMMERCIALE", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "PRISON", "TERRORISME", "GR\u00c8VE DE LA FAIM", "PRISON", "TERRORISME", "AGRICULTURE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "IMMOBILIER", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "MAISON INDIVIDUELLE", "BO\u00ceTE \u00c0 MUSIQUE", "INTERVIEW", "DROIT D'ASILE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE", "CAROUGE", "SUISSE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "VALAIS", "VAUD", "SUISSE", "STE-CROIX", "SUISSE"], "visualCorporations": ["GATT"], "visualPersons": ["ENGELHARD, HANS", "ENGELHARD, HANS", "KOLLER, ARNOLD"], "id": "asset-157581", "publicationDate": "1989-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.04.04", "visualThemes": ["DROIT D'ASILE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualPersons": ["ARBENZ, PETER", "KOLLER, ARNOLD"], "id": "asset-219250", "publicationDate": "1989-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Flo", "source": "gico", "title": "89.04.04", "id": "asset-133508", "durationSec": 1596, "publicationDate": "1989-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["AGA KHAN, CATHERINE SADRUDDIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Im\u00e9dias", "source": "gico", "title": "DOCUMENTAIRE : TRAFIC - 89.04.04", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-133769", "durationSec": 1653, "publicationDate": "1989-04-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "PERSPECTIVE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGNENAT, Paulette", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHATELET, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Interview de Max Gen\u00e8ve, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Le d\u00e9funt libertin\" (Ed. B. Barrault, 1989)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B46C8B70-5062-4A3C-9E09-A7A40CC2B0E9", "durationSec": 1490, "publicationDate": "1989-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie spirituelle", "mort (philosophie)"], "excerpt": "Ce r\u00e9cit raconte la vie dans l'au del\u00e0. Il y a des \u00e9l\u00e9ments biographiques. Il nous parle de sa vision de la r\u00e9incarnation. Ce livre suit le mouvement contraire d'une biographie. Aime-t-on ce que l'on aimait avant la mort ? Oui je crois. Aimer une femme apr\u00e8s la mort nous entra\u00eene dans une relation unilat\u00e9rale. La vie apr\u00e8s la mort le pr\u00e9occupe beaucoup et depuis longtemps. Il est fascin\u00e9 par le savoir qu'avait l'Egypte ancienne \u00e0 ce sujet. Savoir que l'on a perdu entre autre \u00e0 cause de l'Eglise. La deuxi\u00e8me partie du livre est le mouvement d'ascension spirituelle. La lecture nous met en contact avecdes auteurs morts. Il avait peur d'\u00e9crire ce livre. Retour sur l'utilisation du pseudonyme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gen\u00e8ve, Max", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Samy Benjamin, com\u00e9dien : En marge de la cr\u00e9ation en langue fran\u00e7aise du spectacle \"Les Monty Python\" au Th\u00e9\u00e2tre Boulimie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34AAEDE5-8212-41DA-AE65-1C696A041553", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1989-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Benjamin, Samy", "Th\u00e9\u00e2tre Boulimie"], "thematicThemes": ["art dramatique et art du spectacle", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Question d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "La transition \u00e0 la d\u00e9mocratie en Am\u00e9rique latine (1/5) : Chili, g\u00e9rer le pass\u00e9 pour vivre la libert\u00e9 de demain. Avec Jaime Castillo Velasco, ancien chef de file de la d\u00e9mocratie chr\u00e9tienne, pr\u00e9sident de la commission chilienne des Droits de l'Homme et Ricardo Lagos, responsable du PPD, parti pour la d\u00e9mocratie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B52BA792-84A6-4245-8DC8-258ABBF37CFB", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 1414, "publicationDate": "1989-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)", "dictature", "droits de l'homme", "dictature militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la commission chilienne des Droits de l'Homme", "name": "Castillo Velasco, Jaime", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du PPD, parti pour la d\u00e9mocratie", "name": "Lagos, Ricardo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ma\u00eetre, Alain", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fontaine, Jean-Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "L'Aventure en bretelles. Nouvelle de Jacques Perret", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-56FB3630-4ACC-4D17-B453-7AC86B4D4C65", "durationSec": 1396, "publicationDate": "1989-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Lecteur", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Perret, Jacques", "type": "Auteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.04.03", "id": "asset-181374", "publicationDate": "1989-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.04.03", "visualThemes": ["OP\u00c9RA (OEUVRE)"], "id": "asset-218680", "publicationDate": "1989-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.04.03", "visualThemes": ["CARBURANT", "INCENDIE", "POMPIER"], "visualGeographicals": ["ARGOVIE", "SUISSE", "ZURICH"], "id": "asset-227098", "publicationDate": "1989-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.04.03", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU", "STATION D'\u00c9PURATION", "V\u00c9HICULE \u00c0 NEIGE", "POMPIER", "USINE", "A\u00c9ROSOL", "CONDITIONNEMENT", "\u00c9LECTION", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "PHOTOGRAPHIE", "SC\u00c8NE DE RUE", "TRAM"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "MORGINS", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "COURGENAY", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualPersons": ["BOUILLE, MARIE-FRANCOISE", "DUBOIS, PIERRE", "JAGGI, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-134071", "publicationDate": "1989-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.04.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-215411", "durationSec": 933, "publicationDate": "1989-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["HERGE"], "id": "asset-157985", "durationSec": 3132, "mediaType": "video", "title": "HERGE, TINTIN, MILOU - 89.03.28", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1989-04-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["HERGE"], "thematicThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "MARUSCHKA DETMERS / REGIS WARGNIER - 89.04.03", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["BLIER, BERNARD", "DETMERS, MARUSCHKA", "WARGNIER, REGIS"], "id": "asset-157161", "durationSec": 4326, "publicationDate": "1989-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BLIER, BERNARD", "DETMERS, MARUSCHKA", "WARGNIER, REGIS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.04.03", "visualThemes": ["COUPURE DE PRESSE", "PRESSE", "ARM\u00c9E", "PRI\u00c8RE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION", "ISLAM", "NOCTURNE", "CADAVRE", "POLICE", "CRIMINALIT\u00c9", "PONT", "ENTRETIEN DES ROUTES", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "A\u00c9ROSOL", "CONDITIONNEMENT", "INVENTION (TECHNIQUE)", "ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "PRODUIT LAITIER", "L\u00c9GUME", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "CENTRE COMMERCIAL", "GRAND MAGASIN"], "visualGeographicals": ["NAMIBIE", "WINDHOEK", "SUISSE", "TUNISIE", "WASHINGTON", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "NEUCHATEL", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CASQUE ET BERET BLEU", "ONU", "TOBLER", "JACOBS-SUCHARD", "COOP"], "id": "asset-157580", "publicationDate": "1989-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Flo", "source": "gico", "title": "89.04.03", "id": "asset-133507", "durationSec": 1778, "publicationDate": "1989-04-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["SAPHO"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Les Editions Harlequin. A l'eau de rose ? : Interviews d'Anne Coquet, directrice \u00e9ditoriale pour toute la langue fran\u00e7aise des romans, directrice d'une collection et de Robert Christeler, directeur \u00e0 Fribourg", "genres": ["INT"], "id": "sound-CAC98200-5CA5-4060-ACDF-5B11DBDB3646", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1989-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Harlequin (Editions)"], "thematicThemes": ["\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'Harlequin \u00e0 Fribourg", "name": "Christeler, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "directrice \u00e9ditoriale pour toute la langue fran\u00e7aise des romans, directrice d'une collection chez Harlequin", "name": "Coquet, Anne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Matthey-de-l'Etang, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "1. Les Amish : Interviews de Jacques et Catherine L\u00e9geret, connaisseurs des amish. - 2. Interview de Mich\u00e8le Coquillat, agr\u00e9g\u00e9e de lettres : A propos de sa th\u00e8se \"Romans roses et noirs desseins\" (Ed. Odile Jacob). - 3. Les Editions Harlequin. A l'eau de rose ? : Interviews d'Anne Coquet, directrice \u00e9ditoriale pour toute la langue fran\u00e7aise des romans et Robert Christeler, directeur des \u00e9ditions Harlequin \u00e0 Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-775DA2B3-9E1B-4FDF-939B-0912F34CD67B", "durationSec": 3299, "publicationDate": "1989-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Editions Harlequin", "L\u00e9geret, Jacques", "L\u00e9geret, Catherine"], "thematicThemes": ["roman d'amour", "vie quotidienne", "religion et croyances", "amish", "femme", "\u00e9dition", "soci\u00e9t\u00e9", "couture", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur dans un coll\u00e8ge secondaire et connaisseuse des amish", "name": "L\u00e9geret, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "agr\u00e9g\u00e9e de lettres", "name": "Coquillat, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "directrice \u00e9ditoriale des Editions Harlequin pour toute la langue fran\u00e7aise des romans, directrice d'une collection et de Robert Christeler, directeur \u00e0 Fribourg", "name": "Coquet, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste et connaisseur des amish", "name": "L\u00e9geret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "directeur \u00e0 Fribourg", "name": "Christeler, Robert", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-de-l'Etang, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hermenjat, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pieri, Monique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Walter Leu, directeur de l'Office National Suisse du Tourisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FBAFEF6-4A76-4FC4-8687-75A28DB4C50E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1210, "publicationDate": "1989-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leu, Walter", "ONST"], "thematicThemes": ["marketing", "tourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office National du Tourisme", "name": "Leu, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean, Romaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Les Amish, secte am\u00e9ricaine, n\u00e9e de la Suisse allemande : Interviews de Jacques et Catherine L\u00e9geret", "genres": ["INT"], "id": "sound-E430012E-C79F-44AB-A21F-A621E896856A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Paudex", "Vaud"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1989-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "maladie du syst\u00e8me nerveux", "amish", "exposition d'art"], "excerpt": "Jacques et Catherine L\u00e9geret parlent aussi de leur enfant David, atteint d'une l\u00e9sion c\u00e9r\u00e9brale et de l'exposition de quilts \u00e0 Paudex", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de David", "name": "L\u00e9geret, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e8re de David", "name": "L\u00e9geret, Jacques", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Matthey-de-l'Etang, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pieri, Monique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Croissants sont meilleurs le dimanche", "source": "siranau", "title": "Sylviane Chatelain, \u00e9crivain : Souvenirs autobiographiques lus par Gil Caraman", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B8E81315-B999-4E3C-BF0A-BEE7E5A681F9", "durationSec": 2918, "publicationDate": "1989-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chatelain, Sylviane"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Tchiakpe, Cosette", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Chatelain, Sylviane", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ab\u00e9c\u00e9daire", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire d'Erwin Meier, directeur du zoo de La Garenne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-656ECEB5-5B62-4540-A0A2-41CE445B2E51", "durationSec": 3667, "publicationDate": "1989-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meier, Erwin"], "excerpt": "Les lettres de l'alphabet pr\u00e9textes \u00e0 souvenirs pour l'invit\u00e9 de M. D\u00e9n\u00e9riaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du zoo de La Garenne", "name": "Meier, Erwin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Therond, Luc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cherix, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "Interview de Mich\u00e8le Coquillat, agr\u00e9g\u00e9e de lettres : A propos de sa th\u00e8se \"Romans roses et noirs desseins\" (Ed. Odile Jacob)", "genres": ["INT"], "id": "sound-BFEA175E-E649-43C2-8323-EFA89FA000D2", "durationSec": 3300, "publicationDate": "1989-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agr\u00e9g\u00e9e de lettres", "name": "Coquillat, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Matthey-de-l'Etang, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hermenjat, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.04.02", "visualThemes": ["MUS\u00c9E DES SCIENCES ET TECHNIQUES", "FOIRE COMMERCIALE", "INCENDIE", "MENUISERIE (INDUSTRIE)", "POMPIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "NOUVEL AN"], "visualGeographicals": ["LUCERNE", "LUCERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH", "CAMBODGE", "SUISSE", "ZURICH"], "id": "asset-227097", "publicationDate": "1989-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "DICTATURE", "COMMUNISME"], "visualPersons": ["MAITRE, JEAN-PHILIPPE"], "id": "asset-157219", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4480, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19890402, d\u00e9bat sur le r\u00e9gime autoritaire du pr\u00e9sident CEAUCESCU Nicolas en Roumanie. Dans ce pays o\u00f9 les droits de l'Homme sont quotidiennement bafou\u00e9s, un programme de destruction de 8000 villages vient de d\u00e9buter, sous le pr\u00e9texte de gagner des terres cultivables.", "title": "SOS ROUMANIE - 89.04.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1989-04-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MAITRE, JEAN-PHILIPPE"], "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "DICTATURE", "COMMUNISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "89.03.19", "id": "asset-206153", "durationSec": 2057, "publicationDate": "1989-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "89.04.02", "visualThemes": ["PATINAGE ARTISTIQUE", "BILLARD", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PLONGEON", "NATATION SYNCHRONIS\u00c9E", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "PATINAGE ARTISTIQUE", "BILLARD", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PLONGEON", "NATATION SYNCHRONIS\u00c9E", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "PATINAGE ARTISTIQUE", "BILLARD", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PLONGEON", "NATATION SYNCHRONIS\u00c9E", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "PATINAGE ARTISTIQUE", "BILLARD", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PLONGEON", "NATATION SYNCHRONIS\u00c9E", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "PATINAGE ARTISTIQUE", "BILLARD", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PLONGEON", "NATATION SYNCHRONIS\u00c9E", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "PATINAGE ARTISTIQUE", "BILLARD", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PLONGEON", "NATATION SYNCHRONIS\u00c9E", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "PATINAGE ARTISTIQUE", "BILLARD", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PLONGEON", "NATATION SYNCHRONIS\u00c9E", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PLONGEON", "NATATION SYNCHRONIS\u00c9E", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "PATINAGE ARTISTIQUE", "BILLARD", "PATINAGE ARTISTIQUE", "BILLARD", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PLONGEON", "NATATION SYNCHRONIS\u00c9E", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["BROWNING, KURT", "PAZMANDY, PETER", "KOELLIKER, JAKOB", "KILLAT, ALBIN", "KRUEGER, NADIA", "MERCKX, EDDY", "VAN HOOYDONCK, EDWIG", "NAGY, ANTON", "SIEGEL, MICHAEL", "LAVIZZARI, CARLO", "BOSS, EDITH", "JEANDUPEUX, DANIEL", "BROWNING, KURT", "PAZMANDY, PETER", "KOELLIKER, JAKOB", "KILLAT, ALBIN", "KRUEGER, NADIA", "MERCKX, EDDY", "VAN HOOYDONCK, EDWIG", "NAGY, ANTON", "SIEGEL, MICHAEL", "LAVIZZARI, CARLO", "BOSS, EDITH", "JEANDUPEUX, DANIEL", "BROWNING, KURT", "PAZMANDY, PETER", "KOELLIKER, JAKOB", "KILLAT, ALBIN", "KRUEGER, NADIA", "MERCKX, EDDY", "VAN HOOYDONCK, EDWIG", "NAGY, ANTON", "SIEGEL, MICHAEL", "LAVIZZARI, CARLO", "BOSS, EDITH", "JEANDUPEUX, DANIEL", "BROWNING, KURT", "PAZMANDY, PETER", "KOELLIKER, JAKOB", "KILLAT, ALBIN", "KRUEGER, NADIA", "MERCKX, EDDY", "VAN HOOYDONCK, EDWIG", "NAGY, ANTON", "SIEGEL, MICHAEL", "LAVIZZARI, CARLO", "BOSS, EDITH", "JEANDUPEUX, DANIEL", "BROWNING, KURT", "PAZMANDY, PETER", "KOELLIKER, JAKOB", "KILLAT, ALBIN", "KRUEGER, NADIA", "MERCKX, EDDY", "VAN HOOYDONCK, EDWIG", "NAGY, ANTON", "SIEGEL, MICHAEL", "LAVIZZARI, CARLO", "BOSS, EDITH", "JEANDUPEUX, DANIEL", "BROWNING, KURT", "PAZMANDY, PETER", "KOELLIKER, JAKOB", "KILLAT, ALBIN", "KRUEGER, NADIA", "MERCKX, EDDY", "VAN HOOYDONCK, EDWIG", "NAGY, ANTON", "SIEGEL, MICHAEL", "LAVIZZARI, CARLO", "BOSS, EDITH", "JEANDUPEUX, DANIEL", "BROWNING, KURT", "PAZMANDY, PETER", "KOELLIKER, JAKOB", "KILLAT, ALBIN", "KRUEGER, NADIA", "MERCKX, EDDY", "VAN HOOYDONCK, EDWIG", "NAGY, ANTON", "SIEGEL, MICHAEL", "LAVIZZARI, CARLO", "BOSS, EDITH", "JEANDUPEUX, DANIEL", "BROWNING, KURT", "PAZMANDY, PETER", "KOELLIKER, JAKOB", "KILLAT, ALBIN", "KRUEGER, NADIA", "MERCKX, EDDY", "VAN HOOYDONCK, EDWIG", "NAGY, ANTON", "SIEGEL, MICHAEL", "LAVIZZARI, CARLO", "BOSS, EDITH", "JEANDUPEUX, DANIEL", "BROWNING, KURT", "PAZMANDY, PETER", "KOELLIKER, JAKOB", "KILLAT, ALBIN", "KRUEGER, NADIA", "MERCKX, EDDY", "VAN HOOYDONCK, EDWIG", "NAGY, ANTON", "SIEGEL, MICHAEL", "LAVIZZARI, CARLO", "BOSS, EDITH", "JEANDUPEUX, DANIEL"], "id": "asset-216174", "durationSec": 1866, "publicationDate": "1989-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BROWNING, KURT", "PAZMANDY, PETER", "KOELLIKER, JAKOB", "KILLAT, ALBIN", "KRUEGER, NADIA", "MERCKX, EDDY", "VAN HOOYDONCK, EDWIG", "NAGY, ANTON", "SIEGEL, MICHAEL", "LAVIZZARI, CARLO", "BOSS, EDITH", "JEANDUPEUX, DANIEL"], "thematicThemes": ["PATINAGE ARTISTIQUE", "BILLARD", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PLONGEON", "NATATION SYNCHRONIS\u00c9E", "HOCKEY SUR GLACE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.04.02", "visualThemes": ["MOD\u00c9LISME", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "BRONZAGE", "DIPLOMATIE", "GU\u00c9RILLA", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "SC\u00c8NE DE RUE", "MOSQU\u00c9E", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "PRESSE", "ISLAM", "SC\u00c8NE DE RUE", "MAMMIF\u00c8RE", "P\u00c9TROLE", "CORMORAN", "OISEAU", "NAUFRAGE", "ENTREPRISE", "BICYCLETTE", "\u00c9COLOGISME", "MUS\u00c9E", "SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["TREYVAUX", "FRIBOURG", "SUISSE", "AM\u00c9RIQUE LATINE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "CUBA", "LA HAVANE", "TUNISIE", "TUNIS", "USA", "ALASKA", "SUISSE", "BALE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SANDOZ", "CICR"], "visualPersons": ["CASTRO, FIDEL", "BEN ALI, ZINE EL ABIDINE"], "id": "asset-133487", "publicationDate": "1989-04-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Montreux : 50\u00e8me anniversaire de La Chanson de Montreux et des 25\u00e8mes Rencontres Chorales Internationales", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-EA753581-0302-4438-9B82-497F929B2265", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Montreux"], "durationSec": 3475, "publicationDate": "1989-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de l'harmonie municipale La Lyre de Montreux, de La Chorale des Institutrices de Prague, du club d'accord\u00e9onistes Riviera de Montreux, de Nara Broadcast Children Chorus de Nara (Japon), de l'ensemble Les Rebibes de Glion, de La Chanson de Montreux", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sartori, Valdo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}, {"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Gigon, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atmosph\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alain Bashung, chanteur : A l'occasion de la sortie de son album \"Novice\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0914C85F-67B9-480F-A2A3-2850F5504F4E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1278, "publicationDate": "1989-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bashung, Alain"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Bashung, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "Poissons chr\u00e9tiens", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-97FC0319-E278-4D3C-AA77-A275473653A1", "durationSec": 1733, "publicationDate": "1989-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Vittoz, Catherine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Martin, Bernard-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "cur\u00e9", "name": "N\u00e9vireski", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Parole de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Parole de table. Reportage sur les guides gastronomiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62C61D72-437A-4D5F-B031-6BA616D11CA0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Vaud", "Saint-Livres", "Suisse romande", "Cully"], "durationSec": 1204, "publicationDate": "1989-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["restaurant", "guide (document)", "gastronomie", "cuisinier"], "excerpt": "Comment un chroniqueur gastronomique choisit-il un menu? Importance des guides gastronomiques pour \u00e9largir la client\u00e8le. Les guides peuvent influencer l'\u00e9volution de certaines tables. Part de subjectivit\u00e9. Que se passe-t-il lorsqu'un restaurant perd une \u00e9toile? Description des grands chefs de cuisine. Impact d'un article gastronomique sur l'\u00e9volution d'un petit restaurant familial. Description des chroniqueurs gastronomique. Point de vue d'un client qui appr\u00e9cie tant le cadre que la cuisine elle-m\u00eame.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de cuisine du restaurant La Perle du Lac \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Grenard, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "restaurateur-cuisinier \u00e0 l'Auberge du Raisin \u00e0 Cully", "name": "Blockbergen, Adolfo", "type": "Participant"}, {"role": "architecte \u00e0 Fribourg", "name": "Joye, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur gastronomique \u00e0 24 Heures", "name": "Vidoudez, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "restaurateur, Auberge communale de St-Livres", "name": "Jaggi, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "restaurateur, Auberge de Bugnaux", "name": "Ziegert, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "restauratrice, Auberge communale de St-Livres", "name": "Jaggi, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Auderset, Marie-Jos\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Jacques Beinex et Isabelle Pasco \u00e0 propos du film \"Roselyne et les lions\" [El\u00e9ments bruts]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AB741FD-A26E-42C6-8511-D6C7324A9D48", "durationSec": 1494, "publicationDate": "1989-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pasco, Isabelle", "Le Portier, Thierry", "Beinex, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma", "lion", "plan\u00e8te", "jeunesse"], "excerpt": "Isabelle Pasco explique son travail avec les lions, dans la cage. Elle a eu tr\u00e8s peur \u00e0 la fin du film et pensait que \u00e7a se terminerait par un accident. (08:25) Jean-Jacques Beinex: l'importance du metteur en sc\u00e8ne, l'image. Les personnages de son film Roselyne et les lions.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Beinex, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "actrice", "name": "Pasco, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.04.01", "id": "asset-181373", "publicationDate": "1989-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "89.04.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-216173", "durationSec": 1769, "publicationDate": "1989-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Case Postale 387", "source": "gico", "title": "89.04.01", "id": "asset-215603", "durationSec": 992, "publicationDate": "1989-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "DUSSEX, Thierry", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ENGLER, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.04.01", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "CENTRE AUTONOME"], "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE"], "id": "asset-227096", "publicationDate": "1989-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-215635", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1467, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19890401, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "89.04.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1989-04-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Premi\u00e8re \u00e9dition", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Attali \u00e9conomiste, \u00e9crivain : A propos de son roman \"La vie \u00e9ternelle\" (Fayard, 1989)", "id": "sound-AE4E2837-9518-493D-96F4-85A87A620D90", "durationSec": 1480, "publicationDate": "1989-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitterrand, Fran\u00e7ois", "Attali, Jacques"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9criture", "texte sacr\u00e9"], "excerpt": "Comment est n\u00e9e ce roman ?. On peut dire plus de choses dans un roman que dans un essai. Les bienfaits du roman. L'\u00e9criture est son vrai m\u00e9tier. Retour sur sa rencontre avec Fran\u00e7ois Mitterrand. Lew roman est un m\u00e9lange des genres (policier, historique, etc.). Jeune fille cherche \u00e0 savoir qui est son p\u00e8re. Au fil de ses recherches elle d\u00e9couvrira la vie \u00e9ternelle. JAcques Attali s'est inspir\u00e9 de la Bible et de textes cabalistes. Il souligne l'importance de la m\u00e9moire. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ecrivain, \u00e9conomiste, haut fonctionnaire", "name": "Attali, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "89.04.01", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-241807", "durationSec": 3030, "publicationDate": "1989-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}]}}]}}