{"response": {"numFound": 4252, "start": 300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.09", "visualThemes": ["SIDA", "CORPS DE BALLET", "MALADIE", "PR\u00c9SERVATIF", "SIDA", "MALADIE", "PUBLICIT\u00c9", "CONTRACEPTION", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "MALADE", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "SIDA", "MALADIE", "TOXICOMANE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DISCOURS", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DISCOURS", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COMMUNISME", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COMMUNISME", "URBANISME", "HOMICIDE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PLACE", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "OPHTALMOLOGIE", "C\u00c9CIT\u00c9", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "OPHTALMOLOGIE", "C\u00c9CIT\u00c9", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "\u00c9DITION", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "\u00c9DITION", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "RACISME", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "BAS-RHIN", "STRASBOURG", "FRANCE", "BAS-RHIN", "STRASBOURG", "FRANCE", "BERLIN-EST", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "BERLIN-EST", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE"], "visualCorporations": ["CEE", "CEE"], "visualPersons": ["THATCHER, MARGARET", "KOHL, HELMUT", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "THATCHER, MARGARET", "KOHL, HELMUT", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "LANGHOFF, MATTHIAS", "LANGHOFF, MATTHIAS", "TINGUELY, JEAN", "GIACOMETTI, ALBERTO", "TINGUELY, JEAN", "GIACOMETTI, ALBERTO"], "id": "asset-219593", "publicationDate": "1989-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "89.12.09", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-241647", "durationSec": 3782, "publicationDate": "1989-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-158319", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1311, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19891209, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "ALBERT-LOUIS CHAPPUIS - 89.12.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1989-12-09T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "REYMOND, PIERRE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-218283", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 969, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19891209, les humoristes GOLOVTCHINER Lova, RIESEN Raoul et CHARLES Jean passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "89.12.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1989-12-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GOLOVTCHINER, LOVA", "REYMOND, PIERRE", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOLOVTCHINER, Lova", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE", "PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE"], "id": "asset-218798", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE"], "durationSec": 1824, "mediaType": "video", "title": "LE LEP / L'HOMME QUI A VU L'HOMME 13 : LA JALOUSIE - 89.12.09", "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CERN", "CERN"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1989-12-09T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CERN"], "thematicThemes": ["PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Provinces", "source": "siranau", "title": "Moquerie savoyarde suivi de L'Oura di Chenay\u00e8 (6/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EBE09E1B-7596-4B5A-82CE-C03771DC0D67", "thematicGeographicals": ["Sarine (district, FR)", "Treyvaux", "Fribourg (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 2798, "publicationDate": "1989-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bossard, Maurice", "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "Savary, Pierre"], "thematicThemes": ["art dramatique", "dialecte"], "excerpt": "1. La vie des mots: fermer et ses d\u00e9riv\u00e9s, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 2. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu, de Savoie - 3. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 4. Moquerie savoyarde, de Albert pour la version en patois Bouchet et Anne-Marie pour la traduction en fran\u00e7ais Vurpaz, par Albert pour la version en patois Bouchet et Anne-Marie pour la traduction en fran\u00e7ais Vurpaz - 5. Explication de certains termes patois utilis\u00e9s dans la pi\u00e8ce pr\u00e9cedente, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon, de Fribourg - 6. L'Oura di chenay\u00e8, 6\u00e8me \u00e9pisode, de Pierre [paroles en fran\u00e7ais] Savary et de Anne-Marie [paroles en patois] Yerly-Quartenoud.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "pour la traduction en patois", "name": "Bouchet, Albert", "type": "Auteur"}, {"role": "pour la traduction en fran\u00e7ais", "name": "Vurpaz, Anne-Marie", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "pour la version en patois", "name": "Bouchet, Albert", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "pour la traduction en fran\u00e7ais", "name": "Vurpaz, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Auteur"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Savary, Pierre", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Savary, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Bi\u00e8re au cyanure", "imageURL": "http://www.rts.ch/5015584.image", "id": "ece-4992589", "durationSec": 1628, "publicationDate": "1989-12-08T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'affaire Achtari a laiss\u00e9 de tr\u00e8s nombreuses zones d'ombres.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4992589", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4992589"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Question d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Louise L. Lambrichs, philosophe des sciences : A propos de son livre \"La dyslexie en question\" (Ed. Laffont)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6CFAE51-6984-4827-B612-B0C44A411BF4", "durationSec": 1503, "publicationDate": "1989-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lambrichs, Louise L."], "thematicThemes": ["dyslexie", "philosophie", "\u00e9pist\u00e9mologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe des sciences", "name": "Lambrichs, Louise L.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bussien, Andr\u00e9anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matin pluriel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Peter E\u00f6tv\u00f6s, chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2FA5F5E-48BC-4250-B6E5-B2F29CC5AE9A", "durationSec": 309, "publicationDate": "1989-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["E\u00f6tv\u00f6s, Peter"], "thematicThemes": ["musique classique", "musique contemporaine", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "E\u00f6tv\u00f6s, Peter", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.12.08", "visualThemes": ["CULTURE", "MUS\u00c9E", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "SCULPTURE", "SUBVENTION", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "POLICE", "VUE PANORAMIQUE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "PERCHE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "MACHINE-OUTIL", "ENTREPRISE", "USINE", "TRAVAILLEUR", "MACHINE", "SUPERCROSS", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "SUPERCROSS", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "BREULEUX, LES", "SUISSE", "LAC LEMAN", "VAUD", "MONTREUX", "SUISSE", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TORNOS"], "visualPersons": ["EDWARDS, JANGO", "EDWARDS, JANGO"], "id": "asset-218731", "publicationDate": "1989-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.08", "visualThemes": ["INTERVIEW", "MAQUETTE", "CHEMIN\u00c9E D'USINE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE", "DIPLOMATIE", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["MONTAGNES", "CERVIN", "BERNE", "SUISSE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "FRANCFORT", "HESSE"], "visualCorporations": ["OMS"], "visualPersons": ["PINI, MASSIMO", "COTTI, FLAVIO"], "id": "asset-227194", "publicationDate": "1989-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "L'aventure th\u00e9\u00e2trale des Pito\u00ebff \u00e0 Gen\u00e8ve (1915-1922). A l'occasion des 50 ans de la mort de Georges Pito\u00ebff (5/5) : Entretien avec Jacqueline de Jomaron, professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Nanterre, auteur d'une th\u00e8se sur Georges Pito\u00ebff (Ed. L'Age d'Homme)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82FA6B2B-0002-41AD-93F3-811FF32D76F6", "thematicGeographicals": ["Paris", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1735, "publicationDate": "1989-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pito\u00ebff, Ludmilla", "Pito\u00ebff, Georges"], "thematicThemes": ["art dramatique", "mise en sc\u00e8ne", "troupe de th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien [archives RSR]", "name": "Hort, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "dramaturge [archives RSR]", "name": "Lenormand, Henri-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de th\u00e9\u00e2tre [archives RSR]", "name": "H\u00e9bertot, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne [archives RSR]", "name": "Pito\u00ebff, Ludmilla", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien [archives RSR]", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "name": "Pito\u00ebff, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien [archives RSR]", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Nanterre", "name": "Jomaron, Jacqueline de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.12.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-158283", "durationSec": 1058, "publicationDate": "1989-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.08", "visualThemes": ["JEUNESSE", "DISCOURS", "ARBRE", "NO\u00cbL", "SIDA", "MALADIE", "PARTI POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DISCOURS", "COMMUNISME", "PARTI POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DISCOURS", "COMMUNISME", "PARTI POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DISCOURS", "COMMUNISME", "ANIMATION", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "GASTRONOMIE", "REPAS", "ANIMATION", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "GASTRONOMIE", "REPAS", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "PERCHE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "MUS\u00c9E", "INTERVIEW", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "MUS\u00c9E", "INTERVIEW", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "INTERVIEW", "MAQUETTE", "ARCHITECTURE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "CONTRAT COMMERCIAL", "JEUX OLYMPIQUES", "T\u00c9L\u00c9VISION", "LOGEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE"], "visualGeographicals": ["BEYROUTH", "JURA (CANTON)", "LIBAN", "SUISSE", "PORRENTRUY", "BERLIN-EST", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "BERLIN-EST", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "BERLIN-EST", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "BAS-RHIN", "STRASBOURG", "FRANCE", "BAS-RHIN", "STRASBOURG", "FRANCE", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "VAUD", "ANDALOUSIE", "SEVILLE", "SUISSE", "ESPAGNE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["CEE", "CEE", "CREDIT SUISSE", "CIO"], "visualPersons": ["HRAOUI, ELIAS", "BERGHAUSER, WOLF", "MODROW, HANS", "BERGHAUSER, WOLF", "MODROW, HANS", "BERGHAUSER, WOLF", "MODROW, HANS", "KOHL, HELMUT", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "KOHL, HELMUT", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "LAPAIRE, CLAUDE", "LAPAIRE, CLAUDE", "MANGEAT, VINCENT", "PINI, MASSIMO"], "id": "asset-219592", "publicationDate": "1989-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "PANNCAV CONCERT - 89.12.08", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-226820", "durationSec": 1274, "publicationDate": "1989-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "JUSTICE", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "JUSTICE", "PROC\u00c8S", "HOMICIDE", "JUSTICE", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["ACHTARI, MARC", "FREY, MARC", "PILLER, JOSEPH-DANIEL", "ACHTARI, MARC", "FREY, MARC", "PILLER, JOSEPH-DANIEL", "ACHTARI, MARC", "FREY, MARC", "PILLER, JOSEPH-DANIEL"], "id": "asset-219765", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT"], "durationSec": 1950, "mediaType": "video", "title": "L'AFFAIRE ACHTARI - 89.12.08", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT", "FRIBOURG", "SUISSE", "ROMONT"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1989-12-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ACHTARI, MARC", "FREY, MARC", "PILLER, JOSEPH-DANIEL"], "thematicThemes": ["HOMICIDE", "JUSTICE", "PROC\u00c8S"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "QUARANTA, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GOUX, Monika", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GONSETH, Frederic", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "89.12.08", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-218997", "durationSec": 3881, "publicationDate": "1989-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "L'aventure th\u00e9\u00e2trale des Pito\u00ebff \u00e0 Gen\u00e8ve (1915-1922). A l'occasion des 50 ans de la mort de Georges Pito\u00ebff (4/5) : Entretien avec Jacqueline de Jomaron, professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Nanterre, auteur d'une th\u00e8se sur Georges Pito\u00ebff (Ed. L'Age d'Homme)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-394DA2FE-5A49-4FE0-B8DC-6D02007DA64F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Paris", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 1213, "publicationDate": "1989-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pito\u00ebff, Ludmilla", "Pito\u00ebff, Georges"], "thematicThemes": ["troupe de th\u00e9\u00e2tre", "mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de th\u00e9\u00e2tre [archives RSR]", "name": "H\u00e9bertot, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien [archives RSR]", "name": "Hort, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "name": "Pito\u00ebff, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne [archives RSR]", "name": "Pito\u00ebff, Ludmilla", "type": "Participant"}, {"role": "dramaturge [archives RSR]", "name": "Lenormand, Henri-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien [archives RSR]", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien [archives RSR]", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Nanterre", "name": "Jomaron, Jacqueline de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Rencontre", "source": "siranau", "title": "Andr\u00e9 Wogenscky", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5780DD60-910A-42B7-829A-02EA32573407", "durationSec": 1442, "publicationDate": "1989-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Le Corbusier"], "thematicThemes": ["architecture", "architecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Wogenscky, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Rencontre", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean Prodromid\u00e8s, compositeur \u00e0 propos de sa cr\u00e9ation \"La Noche triste\"  et de l'architecte Andr\u00e9 Wogenscky", "genres": ["Interview"], "id": "sound-175FBB36-EF42-4E33-9185-74CD4EDAF260", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2132, "publicationDate": "1989-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prodromid\u00e8s, Jean"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Prodromid\u00e8s, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Wogenscky, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Rencontre", "source": "siranau", "title": "Jean Prodromid\u00e8s, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-822547FE-BFFB-4077-811D-606CA0CB2B12", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 760, "publicationDate": "1989-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prodromid\u00e8s, Jean"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "L'op\u00e9ra \"Arepo\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Prodromid\u00e8s, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.12.07", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ACCIDENT", "POLICE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "ENTREPRISE", "ZONE INDUSTRIELLE", "AUTOMOBILE", "TRAIN DE MARCHANDISES", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "ENTREPRISE", "ZONE INDUSTRIELLE", "AUTOMOBILE", "TRAIN DE MARCHANDISES", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "JUIFS", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "M\u00c9DECINE DU TRAVAIL", "TRAVAIL SUR \u00c9CRAN", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "INFORMATIQUE", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "M\u00c9DECINE DU TRAVAIL", "TRAVAIL SUR \u00c9CRAN", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "INFORMATIQUE", "PATINAGE \u00c0 ROULETTES (LOISIR)", "TRANSPORT", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "MONTANA-VERMALA", "VALAIS", "SUISSE", "MONTANA-VERMALA", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "JURA (CANTON)", "COURGENAY", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "COURGENAY", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "id": "asset-218730", "publicationDate": "1989-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["PHARMACIE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "ARM\u00c9E", "POLICE", "PRISON", "ASSISTANCE M\u00c9DICO-SOCIALE", "M\u00c9THADONE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "PHARMACIE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "ARM\u00c9E", "POLICE", "PRISON", "ASSISTANCE M\u00c9DICO-SOCIALE", "M\u00c9THADONE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "PHARMACIE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "ARM\u00c9E", "POLICE", "PRISON", "ASSISTANCE M\u00c9DICO-SOCIALE", "M\u00c9THADONE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "PHARMACIE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "ARM\u00c9E", "POLICE", "PRISON", "ASSISTANCE M\u00c9DICO-SOCIALE", "M\u00c9THADONE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "PHARMACIE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "ARM\u00c9E", "POLICE", "PRISON", "ASSISTANCE M\u00c9DICO-SOCIALE", "M\u00c9THADONE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT", "PHARMACIE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "ARM\u00c9E", "POLICE", "PRISON", "ASSISTANCE M\u00c9DICO-SOCIALE", "M\u00c9THADONE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT"], "visualPersons": ["BEGUIN, THIERRY", "REY, PIERRE", "BEGUIN, THIERRY", "REY, PIERRE", "BEGUIN, THIERRY", "REY, PIERRE", "BEGUIN, THIERRY", "REY, PIERRE", "BEGUIN, THIERRY", "REY, PIERRE", "BEGUIN, THIERRY", "REY, PIERRE"], "id": "asset-219718", "durationSec": 4520, "mediaType": "video", "title": "DEMAIN, LA DROGUE LEGALISEE ? - 89.12.07", "publicationDate": "1989-12-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BEGUIN, THIERRY", "REY, PIERRE"], "thematicThemes": ["PHARMACIE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "ARM\u00c9E", "POLICE", "PRISON", "ASSISTANCE M\u00c9DICO-SOCIALE", "M\u00c9THADONE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SUDAN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LAMUNIERE, Gaspard", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MERMOD, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.07", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE", "DISCOURS", "INSTITUTION POLITIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "VUE A\u00c9RIENNE", "DISCOURS", "INSTITUTION POLITIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "VUE A\u00c9RIENNE", "DISCOURS", "INSTITUTION POLITIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ACTION", "BOURSE", "INSTITUTION POLITIQUE", "IMP\u00d4T", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "DIPLOMATIE", "\u00c9NERGIE", "LICENCIEMENT", "PRESSE", "T\u00c9LEX", "DISCOURS"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "URSS", "BERNE", "SUISSE", "APPENZELL (VILLE)"], "visualPersons": ["BEGUELIN, MICHEL", "KOPP, ELISABETH", "REBEAUD, LAURENT", "AUBRY, GENEVIEVE", "GERBER, RUDOLPH", "BEGUELIN, MICHEL", "KOPP, ELISABETH", "REBEAUD, LAURENT", "AUBRY, GENEVIEVE", "GERBER, RUDOLPH", "BEGUELIN, MICHEL", "KOPP, ELISABETH", "REBEAUD, LAURENT", "AUBRY, GENEVIEVE", "GERBER, RUDOLPH", "OGI, ADOLF", "KOLLER, ARNOLD", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-227289", "publicationDate": "1989-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 89.12.02", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-219017", "durationSec": 3200, "publicationDate": "1989-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.07", "visualThemes": ["DESSIN", "CARICATURE", "CHOEUR", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "PORTRAIT", "DISCOURS", "PORTRAIT", "DISCOURS", "PORTRAIT", "NO\u00cbL", "URBANISME", "HOMICIDE", "VUE A\u00c9RIENNE", "BROUILLARD", "PLACE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "BICYCLETTE", "MOTO", "FOIRE COMMERCIALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INFIRMIER", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "VOTATION", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "IMP\u00d4T", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "BANQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "AVOCAT", "PROC\u00c8S", "BOURSE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AUTOBUS"], "visualGeographicals": ["URSS", "BAS-RHIN", "STRASBOURG", "FRANCE", "BAS-RHIN", "STRASBOURG", "FRANCE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "URSS", "ARMENIE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "ROYAUME-UNI", "LONDRES"], "visualCorporations": ["CEE", "CEE", "CEE"], "visualPersons": ["CHAPPATTE, PATRICK", "DELORS, JACQUES", "DELORS, JACQUES", "THATCHER, MARGARET", "CAROBBIO, WERNER", "PINI, MASSIMO", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS", "CAROBBIO, WERNER", "PINI, MASSIMO", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS", "DUCRET, ROBERT", "JAGGI, YVETTE", "KOPP, ELISABETH", "KOPP, HANS", "BUSH, GEORGE", "THATCHER, MARGARET"], "id": "asset-219591", "publicationDate": "1989-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "H\u00f4tel", "source": "gico", "title": "DE CRIME ET D'AVENTURES - 89.12.07", "visualGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "BRESIL", "RIO DE JANEIRO", "BRESIL"], "visualPersons": ["CALLADO, ANTONIO", "QUINT, MICHEL", "CALLADO, ANTONIO", "QUINT, MICHEL"], "id": "asset-218337", "thematicGeographicals": ["RIO DE JANEIRO", "BRESIL"], "durationSec": 2452, "publicationDate": "1989-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["CALLADO, ANTONIO", "QUINT, MICHEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSI, Pierre-Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOTTIER, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "La joie des enfants", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474312.image", "id": "ece-3474314", "durationSec": 91, "publicationDate": "1989-12-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "C'est la f\u00eate \u00e0 Fiesch pour accueillir Saint Nicolas.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3474314", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3474314"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Debr\u00e9, professeur de m\u00e9decine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris, chirurgien des h\u00f4pitaux et \u00e9crivain : Son dernier ouvrage \"Le voleur de vie, la bataille du sida\" (\u00e9d. de Fallois)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7D30B21-76EC-4B72-BF1F-1F6BFC02037B", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3180, "publicationDate": "1989-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Debr\u00e9, Bernard"], "thematicThemes": ["chirurgien", "sida", "enseignement de la m\u00e9decine", "chirurgie", "professeur universitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de m\u00e9decine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris, chirurgien des h\u00f4pitaux, ex-membre du comit\u00e9 consultatif national d'\u00e9thique pour les sciences de la vie et de la sant\u00e9, \u00e9crivain", "name": "Debr\u00e9, Bernard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Molliet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matin pluriel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le P\u00e8re Bruno Wildhaber, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B43CBB1A-2CBE-41FE-AEA2-CE8033260A39", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 475, "publicationDate": "1989-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e8re Bruno", "Wildhaber, Patrice"], "thematicThemes": ["catholicisme", "religion et croyances", "professeur universitaire"], "excerpt": "A propos de sa conf\u00e9rence donn\u00e9e \u00e0 Lausanne sur le chant gr\u00e9gorien. L'int\u00e9r\u00eat pour le chant gr\u00e9gorien semble s'accro\u00eetre \u00e0 l'ext\u00e9rieur de l'Eglise alors que depuis le concile Vatican II, sa pratique est plus limit\u00e9e dans le contexte liturgique. Le renouveau du chant d'\u00e9glise s'est fait au d\u00e9triment du chant gr\u00e9gorien alors que les \u00e9ditions plus scientifiques du chant gr\u00e9gorien se multiplient. La langue vernaculaire (celle du lieu) a un r\u00e9pertoire de plus en plus important. L'engouement actuel pour le chant gr\u00e9gorien date d'un si\u00e8cle mais il est vrai que depuis quelques ann\u00e9es, le gr\u00e9gorien conna\u00eet un regain d'int\u00e9r\u00eat public. L'avenir du chant gr\u00e9gorien passe par sa perception comme un patrimoine de l'humanit\u00e9. Il faut r\u00e9habiliter l'usage liturgique du gr\u00e9gorien et pourquoi pas des concerts de chants gr\u00e9goriens. Moines et ensembles sp\u00e9cialis\u00e9s se partagent le m\u00e9rite de son rayonnement.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieux, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Bruno (P\u00e8re) [=Wildhaber, Patrice]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "L'aventure th\u00e9\u00e2trale des Pito\u00ebff \u00e0 Gen\u00e8ve (1915-1922). A l'occasion des 50 ans de la mort de Georges Pito\u00ebff (3/5) : Entretien avec Jacqueline de Jomaron, professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Nanterre, auteur d'une th\u00e8se sur Georges Pito\u00ebff (Ed. L'Age d'Homme)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77A99CCD-03DB-42D3-BCB3-35A4876EBBB0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Paris", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 1260, "publicationDate": "1989-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pito\u00ebff, Ludmilla", "Pito\u00ebff, Georges"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "troupe de th\u00e9\u00e2tre", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne [archives RSR]", "name": "Pito\u00ebff, Ludmilla", "type": "Participant"}, {"role": "dramaturge [archives RSR]", "name": "Lenormand, Henri-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien [archives RSR]", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de th\u00e9\u00e2tre [archives RSR]", "name": "H\u00e9bertot, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien [archives RSR]", "name": "Hort, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Nanterre", "name": "Jomaron, Jacqueline de", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "name": "Pito\u00ebff, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien [archives RSR]", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Manifestation d\u00e9non\u00e7ant la violence raciste annul\u00e9e \u00e0 Fribourg d'un commun accord entre les Autorit\u00e9s et les associations organisatrices: Interviews de Ren\u00e9 Canzali, porte-parole de la manifestation, de Hubert Laupert, pr\u00e9fet de la Sarine, et d'Isabelle Pittet, membre de SOS racisme, cette derni\u00e8re n'est pas d'accord avec cette annulation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-882FD611-B018-484A-A59E-E1DAA36F067A", "thematicGeographicals": ["Sarine (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 301, "publicationDate": "1989-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "extr\u00eame droite", "manifestation politique", "racisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de SOS racisme", "name": "Pittet, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9fet de la Sarine", "name": "Laupert, Hubert", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du comit\u00e9 d'organisation d'une manifestation anti-raciste \u00e0 Fribourg ", "name": "Canzali, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tillmanns, Roland", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.12.06", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "ARM\u00c9E", "S\u00c9CHERESSE", "ARM\u00c9E", "S\u00c9CHERESSE", "ENFANT (\u00c2GE)", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "CORT\u00c8GE", "USINE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "ENFANT (\u00c2GE)", "PATINAGE SUR GLACE (LOISIR)", "HOCKEY SUR GLACE", "PRESSE", "PROTESTANTISME", "ARTISANAT", "LUGE (LOISIR)", "TRAVAIL DES FEMMES", "MAMMIF\u00c8RE", "MOSQU\u00c9E", "BICYCLETTE", "CYCLISME (LOISIR)", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "MAMMIF\u00c8RE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "MOSQU\u00c9E", "CYCLISME (LOISIR)", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "TOURISME", "MAMMIF\u00c8RE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "MOSQU\u00c9E", "CYCLISME (LOISIR)", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "TOURISME", "MAMMIF\u00c8RE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "MOSQU\u00c9E", "CYCLISME (LOISIR)", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "TOURISME"], "visualGeographicals": ["OLLON (VD)", "VAUD", "SUISSE", "CH\u00c9ZARD-ST-MARTIN", "VAL-DE-RUZ", "CH\u00c9ZARD-ST-MARTIN", "VAL-DE-RUZ", "RANGIERS, LES", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "BERNE", "MOUTIER", "SUISSE", "FIESCH", "VALAIS", "FRIBOURG", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "SUISSE", "EGYPTE", "CAIRE, LE", "SUISSE", "FRANCE", "EGYPTE", "CAIRE, LE", "SUISSE", "FRANCE", "EGYPTE", "CAIRE, LE", "SUISSE", "FRANCE", "EGYPTE", "CAIRE, LE", "SUISSE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["CEDRA"], "id": "asset-218729", "publicationDate": "1989-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.06", "visualThemes": ["INSTITUTION POLITIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INSTITUTION POLITIQUE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualPersons": ["GUINAND, JEAN", "KOLLER, ARNOLD", "KOPP, HANS", "BOREL, FRANCOIS", "PETITPIERRE, GILLES", "DARBELLAY, VITAL", "ZIEGLER, JEAN", "GUINAND, JEAN", "KOLLER, ARNOLD", "KOPP, HANS", "BOREL, FRANCOIS", "PETITPIERRE, GILLES", "DARBELLAY, VITAL", "ZIEGLER, JEAN"], "id": "asset-227288", "publicationDate": "1989-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Carabine !", "source": "gico", "visualPersons": ["MERMET, GERARD", "MONNEY, ALAIN", "LOLITA"], "id": "asset-158239", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1520, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19891206, \u00e9mission \u00e0 l'humour d\u00e9jant\u00e9 anim\u00e9e par LOLITA, MERMET G\u00e9rard et MONNEY Alain compos\u00e9e de sketchs, chansons et rubriques interpr\u00e9t\u00e9s par le trio.", "title": "89.12.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1989-12-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNEY, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentatrice": [{"name": "METTRAUX, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "89.12.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-219055", "durationSec": 5980, "publicationDate": "1989-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "CASE POSTALE OU CACHE POSTALE - 89.12.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "NYON"], "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-158040", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1172, "publicationDate": "1989-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Suisse, Gen\u00e8ve : 19891206, de nombreuses entreprises proposant des produits douteux dissimulent leur adresse derri\u00e8re une case postale qui leur permet un assez anonymat assur\u00e9 par les directives internes de la Poste.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.12.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-158282", "durationSec": 1130, "publicationDate": "1989-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.06", "visualThemes": ["INTERVIEW", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INSTITUTION POLITIQUE", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "SAINT-NICOLAS", "RACISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "USINE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "AVION CIVIL", "DISCOURS", "SOLIDARIT\u00c9", "D\u00c9COLLAGE", "PRISE D'OTAGE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ENTREPRISE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "INTERVIEW", "ENTREPRISE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "INTERVIEW", "PRESSE", "INTERVIEW", "T\u00c9LEX", "INFORMATIQUE", "INTERVIEW", "POLICE", "POLICE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "STUP\u00c9FIANT"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "FIESCH", "VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG", "TURQUIE", "SUISSE", "GENEVE", "LIBAN", "COINTRIN", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LUGANO", "TESSIN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CICR", "CEDRA", "CEDRA"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "LONGET, RENE", "KOPP, ELISABETH", "PETITPIERRE, GILLES", "KOLLER, ARNOLD", "LONGET, RENE", "KOPP, ELISABETH", "PETITPIERRE, GILLES", "KOLLER, ARNOLD", "PINI, MASSIMO", "GAUTIER, ANDRE", "STICH, OTTO", "KOLLER, ARNOLD", "CHRISTEN, EMANUEL", "ERRIQUEZ, ELIO", "BAUVERD, CARLOS", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS", "LEUBA, JEAN-FRANCOIS", "VODOZ, JEAN-MARIE", "SIGG, OSWALD"], "id": "asset-219590", "publicationDate": "1989-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "title": "IL Y A PRESIDENT ET PRESIDENT ...", "visualGeographicals": ["HAITI", "CHYPRE"], "visualPersons": ["DUVALIER, FRANCOIS", "MAKARIOS, MOUSKOS"], "id": "asset-218421", "thematicGeographicals": ["HAITI", "CHYPRE"], "durationSec": 3032, "publicationDate": "1989-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["DUVALIER, FRANCOIS", "MAKARIOS, MOUSKOS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "La formule magique", "imageURL": "http://www.rts.ch/3647250.image", "id": "ece-3436750", "durationSec": 368, "publicationDate": "1989-12-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Elle assure l'\u00e9quilibre politique au sommet de l'Etat.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436750", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436750"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Greg, dessinateur et sc\u00e9nariste de bandes dessin\u00e9es : \"Achille Talon\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3017474F-2B40-4334-8581-31FD2A0754B4", "durationSec": 3205, "publicationDate": "1989-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Greg"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur, sc\u00e9nariste", "name": "Greg", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Appoggiature", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jost Meier, chef d'orchestre et compositeur suisse, ancien violoncelliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17EBEBE0-9F3A-410A-8D50-D37FCB857DB3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 5393, "publicationDate": "1989-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meier, Jost"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "instrumentiste", "musique contemporaine", "chef d'orchestre", "violoncelle", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, chef d'orchestre", "name": "Meier, Jost", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Ulrich", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "L'aventure th\u00e9\u00e2trale des Pito\u00ebff \u00e0 Gen\u00e8ve (1915-1922). A l'occasion des 50 ans de la mort de Georges Pito\u00ebff (2/5) : Entretien avec Jacqueline de Jomaron, professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Nanterre, auteur d'une th\u00e8se sur Georges Pito\u00ebff (Ed. L'age d'Homme)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8CBACB1-7F22-4D44-95DD-3E4AAD02B8C9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Paris", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 1267, "publicationDate": "1989-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pito\u00ebff, Ludmilla", "Pito\u00ebff, Georges"], "thematicThemes": ["troupe de th\u00e9\u00e2tre", "mise en sc\u00e8ne", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "name": "Pito\u00ebff, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien [archives RSR]", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien [archives RSR]", "name": "Hort, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Nanterre", "name": "Jomaron, Jacqueline de", "type": "Participant"}, {"role": "dramaturge [archives RSR]", "name": "Lenormand, Henri-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de th\u00e9\u00e2tre [archives RSR]", "name": "H\u00e9bertot, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien [archives RSR]", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne [archives RSR]", "name": "Pito\u00ebff, Ludmilla", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Contrepoint", "source": "siranau", "title": "Autour de \"R\u00f6stigraben Rapsodie\", une cr\u00e9ation radiophonique de Michel Schaer, collaborateur des \u00e9missions musicales al\u00e9maniques et romandes, avec l'Orchestre Symphonique Suisse des Jeunes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BBE44EF4-2C89-4D33-A560-FFA68BD1827A", "durationSec": 4900, "publicationDate": "1989-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine"], "excerpt": "L'Orchestre Symphonique Suisse des Jeunes, compos\u00e9 d'\u00e9tudiant-e-s en musique et dirig\u00e9 par Andreas Delfs, se d\u00e9voile au travers de confidences de ses membres, de leur v\u00e9cue et de la vision de leur activit\u00e9 de musicien-ne-s. Ces t\u00e9moignages sont entour\u00e9s d'une mise en sc\u00e8ne en suisse-allemand et en fran\u00e7ais et d'extraits de la S\u00e9r\u00e9nade pour t\u00e9nor, cor et orchestre de Benjamin Britten, interpr\u00e9t\u00e9e par l'orchestre avec notamment Christoph Homberger et Lorenz Raths.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.12.05", "visualThemes": ["FORMATION PROFESSIONNELLE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "INITIATIVE POPULAIRE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "ENTREPRISE"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SIP"], "id": "asset-218728", "publicationDate": "1989-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "title": "ISADORA, LA DANSEUSE REBELLE - 89.12.05", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-219865", "durationSec": 2942, "publicationDate": "1989-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20091213"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.11.05", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-158281", "durationSec": 1097, "publicationDate": "1989-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Laurence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "89.12.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-158374", "durationSec": 2207, "publicationDate": "1989-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.05", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "D\u00c9FENSE", "PROTECTION DE LA NATURE", "INSTITUTION POLITIQUE", "EAU CONTINENTALE", "INTERVIEW", "PARTI POLITIQUE", "PORTRAIT", "DISCOURS", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "FERROUTAGE", "PRESSE", "CAMIONNAGE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "FERROUTAGE", "PRESSE", "CAMIONNAGE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9DITION", "INTERVIEW", "INTERVIEW DE RUE", "ENTREPRISE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PROTECTION DE LA NATURE", "TOURBE", "CORRUPTION"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "FLEUVES ET RIVIERES", "SUISSE", "PHILIPPINES", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "BERNE", "SUISSE", "MUEHLEBERG", "OLLON (VD)", "VAUD", "SUISSE", "SIERRE", "SUISSE", "AFRIQUE", "VALAIS", "ROTHENTHURM", "SCHWYZ", "SUISSE", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "ALLEMAGNE.REP.DEM."], "visualCorporations": ["CEE", "CEE", "CEDRA", "WWF"], "visualPersons": ["WEBER, MONIKA", "REBEAUD, LAURENT", "CEVEY, JEAN-JACQUES", "DARBELLAY, VITAL", "JEANNERET, FRANCOIS", "MEIZOZ, BERNARD", "BERGER, JEAN-PIERRE", "WEBER, MONIKA", "REBEAUD, LAURENT", "CEVEY, JEAN-JACQUES", "DARBELLAY, VITAL", "JEANNERET, FRANCOIS", "MEIZOZ, BERNARD", "BERGER, JEAN-PIERRE", "HUBACHER, HELMUT", "CEVEY, JEAN-JACQUES", "COHEN, PHILIPPE", "THATCHER, MARGARET", "COMBY, BERNARD", "CRETTON, CILETTE"], "id": "asset-219589", "publicationDate": "1989-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Manifestation anti-CEDRA \u00e0 Ollon : Quatre cent personnes manifestent \u00e0 l'endroit o\u00f9 la CEDRA devrait commencer ses travaux. Son d'ambiance", "id": "sound-A39C2E92-E8B5-430A-8ADD-520C9B7B8008", "durationSec": 234, "publicationDate": "1989-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Participant:  decl:inconnu, ; \r\nSketch humoristique", "alternativeTitle": ["Manif anti-CEDRA / SIR_1989-12-04_journal-de-midi_A39C2E92-E8B5-430A-8ADD-520C9B7B8008 / Manifestation anti-CEDRA \u00e0 Ollon : Quatre cent personnes manifestent \u00e0 l'endroit o\u00f9 la CEDRA devrait commencer ses travaux. Son d'ambiance", "Journal de midi - 04.12.1989"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3368868", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Beaud, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3368866"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Feuilleton La Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le Miroir aux alouettes. Feuilleton en 5 \u00e9pisodes de Roland Berger", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3EDB8C9B-9477-43EE-9AA5-28C1614582F2", "durationSec": 4158, "publicationDate": "1989-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Berger, Roland", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Victor Lustig", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "Le Policier", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Morrisson", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Un Bijoutier", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Mario Dante", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Le Cousin", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Richard Curtiss", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Watson", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Le Joallier", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Un Horloger", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Le Jeune homme", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "La Jeune femme", "name": "Mettral, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "Le Marchand de tableaux", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Son Altesse Le Maharadja", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Un Horloger", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Un Bijoutier", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Le Client", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Balmer, com\u00e9dien suisse : A l'occasion de la sortie du film \"La R\u00e9volution fran\u00e7aise\" de Robert Enrico o\u00f9 il joue le personnage de Louis XVI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A967EC98-FAD5-4D34-9DBB-A12AC1E1180A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1989-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balmer, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["R\u00e9volution fran\u00e7aise", "com\u00e9dien", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien suisse", "name": "Balmer, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Molliet, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Feuilleton La Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le miroir aux alouettes (3/5). De Roland Berger", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-EE562F28-E7B7-457C-9D00-BEA38135B586", "durationSec": 818, "publicationDate": "1989-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Berger, Roland", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Un Horloger", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Le Policier", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "Le Client", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "Le Marchand de tableaux", "name": "Turlier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Un Horloger", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "L'aventure th\u00e9\u00e2trale des Pito\u00ebff \u00e0 Gen\u00e8ve (1915-1922). A l'occasion des 50 ans de la mort de Georges Pito\u00ebff (1/5) : Entretien avec Jacqueline de Jomaron, professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Nanterre, auteur d'une th\u00e8se sur Georges Pito\u00ebff (Ed. L'age d'Homme)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1B6CDF3-9C13-4C22-A52B-BECAC746480B", "thematicGeographicals": ["Paris", "Gen\u00e8ve (canton)", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 1558, "publicationDate": "1989-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pito\u00ebff, Georges", "Pito\u00ebff, Ludmilla"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "troupe de th\u00e9\u00e2tre", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de th\u00e9\u00e2tre [archives RSR]", "name": "H\u00e9bertot, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien [archives RSR]", "name": "Hort, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien [archives RSR]", "name": "Simon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne [archives RSR]", "name": "Pito\u00ebff, Ludmilla", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien [archives RSR]", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "dramaturge [archives RSR]", "name": "Lenormand, Henri-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Nanterre", "name": "Jomaron, Jacqueline de", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "name": "Pito\u00ebff, Sacha", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Feuilleton La Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le miroir aux alouettes (2/5). De Roland Berger", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-EAF2282F-D7B3-4E1A-8734-375B761B4075", "durationSec": 798, "publicationDate": "1989-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (preneur de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Berger, Roland", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Jeune homme", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "La Jeune femme", "name": "Mettral, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "Un Bijoutier", "name": "Benjamin, Samy", "type": "Participant"}, {"role": "Un Bijoutier", "name": "Fuller, Jean", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chollet, Jean", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Question d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Drogues, vers de nouvelles approches : Entretiens avec Jean-Fran\u00e7ois Couvrat, journaliste \u00e9conomique et Annie Mino, psychiatre sp\u00e9cialiste du suivi des toxicomanes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3AD5672-6C0B-4AA0-A26B-507950AC1189", "durationSec": 1619, "publicationDate": "1989-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mino, Annie", "Couvrat, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["toxicomane", "\u00e9conomie souterraine", "toxicomanie", "psychiatrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre sp\u00e9cialiste du suivi des toxicomanes", "name": "Mino, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e9conomique", "name": "Couvrat, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9ric, Lison", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Feuilleton La Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le miroir aux alouettes (1/5). De Roland Berger", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-9B99E377-5B21-464D-A049-61881CE5E75C", "durationSec": 747, "publicationDate": "1989-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Berger, Roland", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Cousin", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Feuilleton La Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le miroir aux alouettes (5/5). De Roland Berger", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-FD3C58BC-5057-424B-B988-6704B874A620", "durationSec": 802, "publicationDate": "1989-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Berger, Roland", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Victor Lustig", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "Morrisson", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Mario Dante", "name": "Arbel, Pierre", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matin pluriel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Rochaix, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F80A2671-964F-454F-BB16-739A1FCB4911", "durationSec": 1748, "publicationDate": "1989-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rochaix, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.04", "visualThemes": ["POSTE", "APARTHEID", "RACISME", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INSTRUMENT \u00c0 PERCUSSION", "SCULPTURE", "APARTHEID", "RACISME", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INSTRUMENT \u00c0 PERCUSSION", "SCULPTURE", "TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "INSTITUTION POLITIQUE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "ARABES", "IMMIGRATION", "DROITE", "FAIM", "GU\u00c9RILLA", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CAMIONNAGE", "ENTREPRISE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BIJOUTERIE", "EXPOSITION D'ART", "PRESSE", "PROC\u00c8S", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "AFRIQUE DU SUD", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "AFRIQUE DU SUD", "BERLIN-EST", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "FRANCE", "ERYTHREE", "ETHIOPIE", "OLLON (VD)", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PTT", "FN", "ONU", "CEDRA"], "visualPersons": ["REY, JEAN-NOEL", "KRENZ, EGON", "TREMBLEY, JEAN-PIERRE", "PILET, JACQUES"], "id": "asset-219588", "publicationDate": "1989-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Feuilleton La Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Le miroir aux alouettes (4/5). De Roland Berger", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5BDB7DB0-7E77-47C6-A2A4-BBCF64371C8F", "durationSec": 986, "publicationDate": "1989-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR (r\u00e9gie de studio)", "name": "Thibault, Gilles", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Calame, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Le Narrateur", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Kohler, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Berger, Roland", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le Joallier", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Watson", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Richard Curtiss", "name": "Gleyvod, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "Son Altesse Le Maharadja", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.12.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-158280", "durationSec": 1062, "publicationDate": "1989-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.12.04", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "TRAM", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "TRAM", "URBANISME", "MAQUETTE", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "SAINT", "PRESSE", "ARM\u00c9E", "OBJECTION DE CONSCIENCE", "ENTREPRISE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "ENFANT (\u00c2GE)", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "T\u00c9L\u00c9VISION", "POLICE PRIV\u00c9E", "POLICE PRIV\u00c9E"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "SIERRE", "SUISSE", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "ST-URSANNE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "OLLON (VD)", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "CHEVENEZ", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "VATICAN", "CHEVENEZ", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "VATICAN"], "visualCorporations": ["CEDRA"], "id": "asset-218727", "publicationDate": "1989-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.04", "visualThemes": ["CIRQUE"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "id": "asset-227287", "publicationDate": "1989-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "LAMBERT WILSON - 89.12.04", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["WILSON, LAMBERT"], "id": "asset-219203", "durationSec": 3351, "publicationDate": "1989-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["WILSON, LAMBERT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "Manif anti-CEDRA", "id": "ece-3368866", "durationSec": 234, "publicationDate": "1989-12-03T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3368866", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3368866"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Double journ\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/8444547.image", "id": "ece-3471580", "durationSec": 3070, "publicationDate": "1989-12-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des femmes partag\u00e9es entre vie de famille et vie professionnelle.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471580", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471580"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "La musique et vous : Entretien avec Gaston Couturier, chef du Service de presse de Swissair", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19C69370-8FE5-411F-AFB1-38DCD641FB6F", "durationSec": 3206, "publicationDate": "1989-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair"], "thematicThemes": ["presse", "musique", "compagnie a\u00e9rienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du Service de presse de Swissair", "name": "Couturier, Gaston", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ab\u00e9c\u00e9daire", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire d'Andr\u00e9 Oppel, directeur artistique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9AD3E76-63EB-45AB-B1DC-E9B5237D7841", "durationSec": 2579, "publicationDate": "1989-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oppel, Andr\u00e9"], "excerpt": "Les lettres de l'alphabet pr\u00e9textes \u00e0 souvenirs pour l'invit\u00e9 de M. D\u00e9n\u00e9riaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur artistique", "name": "Oppel, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cherix, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Du c\u00f4t\u00e9 de la vie", "source": "siranau", "title": "1. Les timbres et la po\u00e9sie : Entretien avec Gilbert Jolliet, po\u00e8te et philat\u00e9liste. - 2. Le troc-temps : Entretien avec Marc Guignard, responsable du Mouvement des A\u00een\u00e9s. - 3. Entretien avec Mary-Louise Dutoit Marco, oto-rhino-laryngologiste (4/7) : A propos de son livre \"Tout savoir sur la voix\" (Ed. Pierre-Marcel Favre). Les techniques de la phonation. - 4. Entretien avec le professeur Fr\u00e9d\u00e9ric Saegesser, chirurgien : A propos de son livre \"C\u00e9sar Roux, son \u00e9poque et la n\u00f4tre\" (Ed. de l'Aire)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-461586DD-DE01-4C2D-90AE-E9EAA32FD19B", "durationSec": 3211, "publicationDate": "1989-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roux, C\u00e9sar"], "thematicThemes": ["sant\u00e9", "philat\u00e9lie", "voix", "chirurgie", "loisirs et culture", "phonation", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chirurgien et \u00e9crivain", "name": "Saegesser, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te et philat\u00e9liste", "name": "Jolliet, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "responsalbe du Mouvement des A\u00een\u00e9s", "name": "Guignard, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "oto-rhino-laryngologiste", "name": "Dutoit Marco, Mary-Louise", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-de-l'Etang, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fradkoff, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "SI TU VAS A RIO - 89.12.03", "id": "asset-219843", "durationSec": 73, "publicationDate": "1989-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "ERIC BLANC - 89.12.03", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "visualPersons": ["BLANC, ERIC"], "id": "asset-217853", "durationSec": 921, "publicationDate": "1989-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["BLANC, ERIC"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BARMAVERAIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MAURICE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "visualPersons": ["MOREN, PIERRE"], "id": "asset-219233", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4442, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 19891203 et archives, d\u00e9bat sur le statut des travailleurs saisonniers avant la perspective du prochain march\u00e9 europ\u00e9en en 19920000 et de la libre circulation des personnes. Cette nouvelle r\u00e9alit\u00e9 \u00e9conomique obligera peut-\u00eatre la Suisse \u00e0 red\u00e9finir sa politique en mati\u00e8re d'immigration.", "title": "SUISSE ET CEE : LE STATUT DES SAISONNIERS CONTESTE - 89.12.03", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1989-12-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" Jean-Jacques Guertchakoff indiqu\u00e9 comme collaborateur dans le g\u00e9n\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHMIDT, Serge", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "89.12.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-241646", "durationSec": 3567, "publicationDate": "1989-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "FEMMES : LE DOUBLE ROLE DE LEUR VIE - 89.12.03", "visualThemes": ["FAMILLE", "M\u00c9DECINE", "POLITIQUE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "CHIMIE", "FEMME", "P\u00c9DIATRIE", "TOURISME", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE"], "visualPersons": ["NANCHEN, GABRIELLE", "PITTELOUD, FRANCOISE"], "id": "asset-158530", "durationSec": 3083, "publicationDate": "1989-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["NANCHEN, GABRIELLE", "PITTELOUD, FRANCOISE"], "thematicThemes": ["FAMILLE", "M\u00c9DECINE", "POLITIQUE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "CHIMIE", "FEMME", "P\u00c9DIATRIE", "TOURISME", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "HAGNAUER, Rudolf", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBOIS, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLOESCH, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "89.12.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-219054", "durationSec": 2692, "publicationDate": "1989-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.03", "visualThemes": ["KURDES", "RACISME", "HOMICIDE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PATINAGE SUR GLACE (LOISIR)", "HIVERNAL", "LAC", "DIPLOMATIE", "ART DE L'ENFANT", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "HOMICIDE", "DOUANE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "TURQUIE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "TAILLERES, LES", "SUISSE", "MALTE", "CHENE-BOURG", "GENEVE", "SUISSE", "POSCHIAVO", "GRISONS", "SUISSE"], "visualPersons": ["BUTOR, MICHEL", "BUSH, GEORGE", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "GORBATCHEVA, RAISSA"], "id": "asset-219587", "publicationDate": "1989-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "JEUX - SI TU VAS A RIO", "id": "asset-219846", "durationSec": 125, "publicationDate": "1989-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A L'UNIVERSITE DE FRIBOURG - 89.12.03", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-218856", "durationSec": 50, "publicationDate": "1989-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Parole de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 14.02.11 (2/2) - ARGENT - POURQUOI LES SUISSES SONT DISCRETS SUR LEUR SALAIRE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5F7D054-41A9-4250-92BC-53BB6C436099", "durationSec": 155, "publicationDate": "1989-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["argent (monnaie)", "richesse", "femme au foyer", "salaire", "couple (relation)", "soci\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Willener, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "centenaire, Fribourg", "name": "Weissenbach, Fernand", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice, Fribourg", "name": "Heimo, Marianne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pfulg, Jean-Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Didier Cl\u00e9ment, cuisinier \u00e0 Romorantin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4D23516-0608-4435-BAE7-CA5C5B757F73", "thematicGeographicals": ["Romorantin"], "durationSec": 542, "publicationDate": "1989-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cl\u00e9ment, Didier"], "thematicThemes": ["cuisinier", "art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "Cl\u00e9ment, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Parole de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 14.02.11 (1/2) - ARGENT - POURQUOI LES SUISSES SONT DISCRETS SUR LEUR SALAIRE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-185EFB43-600A-4596-8438-A759BE11F310", "durationSec": 15, "publicationDate": "1989-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["richesse", "couple (relation)", "femme au foyer", "salaire", "soci\u00e9t\u00e9", "argent (monnaie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Willener, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "centenaire, Fribourg", "name": "Weissenbach, Fernand", "type": "Participant"}, {"role": "auditrice, Fribourg", "name": "Heimo, Marianne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pfulg, Jean-Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Provinces", "source": "siranau", "title": "L'Oura di Chenay\u00e8 (5/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F96F382C-AD69-4D90-A949-4D86011B418F", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Sarine (district, FR)", "Treyvaux", "Mervelier", "Suisse romande", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 2765, "publicationDate": "1989-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "Surdez, Jules", "Savary, Pierre"], "thematicThemes": ["dialecte", "art dramatique"], "excerpt": "1. La vie des mots: de go\u00eetre \u00e0 jonquille en passant par p\u00e9lican, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 2. Hommage \u00e0 Ernest Sch\u00fcl\u00e9, d\u00e9c\u00e9d\u00e9, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 3. Lai f\u00f4le di tcheussou, de Jules Surdez et Michel [trad.] Terrapon, par Jules Surdez et Michel [trad.] Terrapon, de Mervelier, Jura - 4. Pr\u00e9sentation du conte Lai f\u00f4le des n\u00e8s, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 5. Lai f\u00f4le des n\u00e8s, de Jules Surdez et Michel [trad.] Terrapon, par Jules Surdez et Michel [trad.] Terrapon, de Mervelier, Jura - 6. L'Oura dy chenaye (5\u00e8me \u00e9pisode), de Pierre [paroles en fran\u00e7ais] Savary et Anne-Marie [paroles en patois] Yerly\r\nYerly, Anne-Marie [paroles en patois]\r\nTerrapon, Michel [trad.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Surdez, Jules", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Auteur"}, {"name": "Savary, Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Surdez, Jules", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Savary, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Parole de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Fiches de paie et feuilles de vigne. Pourquoi les Suisses sont si discrets au sujet de leur salaire et si bavard au sujet de celui des autres?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9121677-9B80-43B3-B669-F3D73C1B6495", "durationSec": 1076, "publicationDate": "1989-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["argent (monnaie)", "richesse", "salaire", "couple (relation)", "femme au foyer", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "Interview de personnes (de la ville et de la campagne) sur leur rapport \u00e0 l'argent, personnes \u00e2g\u00e9es, jeunes gens, employ\u00e9s, directeurs d'entreprise, ressortissants \u00e9trangers. Explications d'Alfred Willener, sociologue. Les femmes ne savent parfois pas combien gagnent leurs maris. R\u00e9action de l'auditrice.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auditrice, Fribourg", "name": "Heimo, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "centenaire, Fribourg", "name": "Weissenbach, Fernand", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Willener, Alfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Briod, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pfulg, Jean-Bernard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.02", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "H\u00d4PITAL", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "GARDERIE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "H\u00d4PITAL", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "GARDERIE", "HOMICIDE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "SAINT-NICOLAS", "PR\u00c9SERVATIF", "JEUNESSE", "SIDA", "MALADIE", "CONTRACEPTION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DIPLOMATIE"], "visualGeographicals": ["GRISONS", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "MALTE"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE", "GORBATCHEV, MIKHAIL", "GORBATCHEVA, RAISSA"], "id": "asset-219586", "publicationDate": "1989-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "id": "asset-158318", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1515, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19891202, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "JEAN GARANCE - 89.12.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1989-12-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "89.12.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-241645", "durationSec": 3661, "publicationDate": "1989-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ballade", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "MUSIQUE", "VIGNE", "RUE", "CHOEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CLOCHER", "DANSE FOLKLORIQUE", "VILLAGE", "MUSIQUE", "CHOEUR", "HAMEAU", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "DANSE FOLKLORIQUE", "MUSIQUE", "ORCHESTRE D'HARMONIE"], "id": "asset-158202", "thematicGeographicals": ["MARTIGNY"], "durationSec": 1412, "mediaType": "video", "excerpt": "* Martigny : 19891202, divers groupes de musique et chorales de la r\u00e9gions se produisent dans les rues de la ville et dans le hameau de Plan-Cerisier.", "title": "MARTIGNY", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "MARTIGNY", "MARTIGNY"], "publicationDate": "1989-12-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MUSIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GIGON, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["BURKI, RAYMOND", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "id": "asset-218282", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 990, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19891202, les humoristes CHARLES Jean, RIESEN Raoul et FERRIER Ariane passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "89.12.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1989-12-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BURKI, RAYMOND", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "FERRIER, Ariane", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNESSE", "SIDA", "\u00c9DUCATION SEXUELLE", "MALADIE", "PUBLICIT\u00c9"], "id": "asset-218797", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "durationSec": 2049, "mediaType": "video", "title": "EMISSION SPECIALE : SIDA - 89.12.02", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1989-12-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEUNESSE", "SIDA", "\u00c9DUCATION SEXUELLE", "MALADIE", "PUBLICIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "EKIS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}, {"name": "CREVOISIER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Victor Ruffy, conseiller national socialiste vaudois : Ses engagements politiques face \u00e0 l'actualit\u00e9 du moment", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA7FE3AB-BF20-49D1-ADD3-BC301C2C7D0D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1989-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruffy, Victor"], "thematicThemes": ["conseiller national", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste vaudois, pr\u00e9sident du Conseil national, membre du Conseil de l'Europe", "name": "Ruffy, Victor", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Visite au Ch\u00e2teau La Lagune en M\u00e9doc", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5601B8B3-6AC9-464F-9515-D534B707009C", "thematicGeographicals": ["M\u00e9doc"], "durationSec": 264, "publicationDate": "1989-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin", "vigne", "oenologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Rencontre historique entre le pape Jean-Paul II et le pr\u00e9sident russe Mikha\u00efl Gorbatchev : Extrait d'une d\u00e9claration du pape Jean-Paul II", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-486E4F83-A2EF-4E2F-BCAB-C938E25CFB01", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Vatican"], "durationSec": 59, "publicationDate": "1989-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul II", "Gorbatchev, Mikha\u00efl"], "thematicThemes": ["relation Eglise Etat", "catholicisme", "Eglise orthodoxe"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"name": "Duployer, Didier", "type": "Auteur"}], "Reporter": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape", "name": "Jean-Paul II", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "D'Oahu \u00e0 Okinawa: Moonlight s\u00e9r\u00e9nade (Pearl Harbour)", "genres": ["DECL", "COM"], "id": "sound-9D4E30E2-F2EB-48B5-96F1-6C41A2826DE1", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Oahu", "Hawa\u00ef", "Pearl Harbour", "Honolulu", "Okinawa", "Japon"], "durationSec": 5100, "publicationDate": "1989-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis (archives)", "name": "Roosevelt, Franklin Delano", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "journaliste et correspondante de guerre", "name": "Guggenheim, Elisheva", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A suivre", "source": "siranau", "title": "A la maison, \u00e0 la tomb\u00e9e de la nuit. Nouvelle de James Purdy", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CCE93D0C-8ACB-432A-9884-BD0A37192D62", "durationSec": 1390, "publicationDate": "1989-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Davet, Yvonne", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "Lectrice", "name": "Dominique, Claire", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR, mise en ondes", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR, assistance de r\u00e9al.", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du texte", "name": "Purdy, James", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "compositeur et interpr\u00e8te de la musique", "name": "Marbehant, Claude", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Rencontre historique entre le pape Jean-Paul II et le pr\u00e9sident russe Mikha\u00efl Gorbatchev : Extrait de la d\u00e9claration de Mika\u00efl Gorbatchev ", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-45552231-AA4D-408D-B63B-FA1E9685C399", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Vatican"], "durationSec": 60, "publicationDate": "1989-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gorbatchev, Mikha\u00efl", "Jean-Paul II"], "thematicThemes": ["catholicisme", "relation Eglise Etat", "perestro\u00efka"], "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"name": "Duployer, Didier", "type": "Auteur"}], "Reporter": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Rome ", "name": "Neuvecelle, Jean", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Union Sovi\u00e9tique", "name": "Gorbatchev, Mikha\u00efl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["VILLIGER, KARL", "VILLIGER, KARL", "VILLIGER, KARL", "VILLIGER, KARL", "VILLIGER, KARL", "VILLIGER, KARL", "VILLIGER, KARL", "VILLIGER, KARL", "VILLIGER, KARL", "VILLIGER, KARL", "VILLIGER, KARL", "VILLIGER, KARL", "VILLIGER, KARL", "VILLIGER, KARL", "VILLIGER, KARL", "VILLIGER, KARL", "VILLIGER, KARL"], "id": "asset-219783", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIERE", "SAIGNELEGIER", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1772, "mediaType": "video", "title": "QUELQUES HEURES DANS LA VIE DES HELVETES - 89.12.01", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIERE", "SAIGNELEGIER", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIERE", "SAIGNELEGIER", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIERE", "SAIGNELEGIER", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIERE", "SAIGNELEGIER", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIERE", "SAIGNELEGIER", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIERE", "SAIGNELEGIER", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIERE", "SAIGNELEGIER", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIERE", "SAIGNELEGIER", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIERE", "SAIGNELEGIER", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIERE", "SAIGNELEGIER", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIERE", "SAIGNELEGIER", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIERE", "SAIGNELEGIER", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIERE", "SAIGNELEGIER", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIERE", "SAIGNELEGIER", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIERE", "SAIGNELEGIER", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIERE", "SAIGNELEGIER", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIERE", "SAIGNELEGIER", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1989-12-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VILLIGER, KARL"], "thematicThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "ARM\u00c9E", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "PACHE, Felix", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BALLIF, Eliane", "type": "Personne physique"}, {"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "89.12.01", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-218996", "durationSec": 3260, "publicationDate": "1989-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.01", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "ARM\u00c9E", "DESSIN", "CARICATURE", "RACISME", "\u00c9TUDIANT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INTERVIEW", "INITIATIVE POPULAIRE", "BROUILLARD", "ENTREPRISE", "COMMERCE", "ENFANT (\u00c2GE)", "JEUNESSE", "SIDA", "MALADIE", "INTERVIEW DE RUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "JEUNESSE", "SIDA", "MALADIE", "INTERVIEW DE RUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "JEUNESSE", "SIDA", "MALADIE", "INTERVIEW DE RUE", "MARINE DE GUERRE", "\u00c9CONOMIE", "DISCOURS"], "visualGeographicals": ["EUROPE", "VAUD", "PAYERNE", "SUISSE", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "LATIUM", "ITALIE", "ROME", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "MEYRIN", "SUISSE", "URSS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MALTE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "URSS"], "visualCorporations": ["SIP", "OMS", "OMS", "OMS"], "visualPersons": ["GORBATCHEV, MIKHAIL", "JEAN-PAUL II", "LONGCHAMP, ALBERT", "BUSH, GEORGE"], "id": "asset-219585", "publicationDate": "1989-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}