{"response": {"numFound": 4252, "start": 200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Magazine (Emission Espace 2)", "source": "siranau", "title": "En marge du centi\u00e8me anniversaire de la naissance de Charles Cl\u00e9ment, peintre : Pr\u00e9sentation d'une monographie consacr\u00e9e \u00e0 l'artiste vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C24C9949-E449-4DE9-903B-24AF96D9E293", "thematicGeographicals": ["Paris", "Lausanne", "Vaud", "France", "Suisse romande"], "durationSec": 3568, "publicationDate": "1989-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cl\u00e9ment, Charles"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "peinture", "expressionnisme"], "excerpt": "Une figure de la peinture expressionniste du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle d'origine vaudoise mais ayant accompli l'essentiel de sa carri\u00e8re \u00e0 Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, chroniqueur, auteur de la monographie \"Charles Cl\u00e9ment\"", "name": "Rouiller, Jacques Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9moires de la musique", "source": "siranau", "title": "Portrait d'artiste : Suzanne Danco, cantatrice (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE5B3584-92EC-4179-A121-0BE47686FFE0", "durationSec": 1652, "publicationDate": "1989-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Danco, Suzanne"], "thematicThemes": ["cantatrice", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cantatrice", "name": "Danco, Suzanne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kaspar, Al\u00e9na", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Page, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Claude Simo\u00ebn, \u00e9diteur et \u00e9crivain : Son livre \"L'Egypte \u00e0 travers le temps\", Collection \"Les Grands voyageurs au XIX\u00e8me si\u00e8cle (\u00e9d. Latt\u00e8s)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E95E2728-8887-409B-8E7B-EDCCB8B97C5B", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1989-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simo\u00ebns, Jean-Claude"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur, \u00e9crivain", "name": "Simo\u00ebns, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atmosph\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Le Golf Drouot (6/15) : Le Golf et son tremplin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B25077B0-B7B9-418F-9D44-C8A9FCB12A67", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1457, "publicationDate": "1989-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock", "rock'n'roll", "musicien", "ann\u00e9es 1960", "salle de concert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique rock, animateur rock", "name": "Barsamian, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur du Golf Drouot", "name": "Leproux, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hadorn, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A l'Est il y a du nouveau", "source": "siranau", "title": "L'Albanie \u00e0 coeur ouvert (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7193F8AE-CE91-416D-8C89-06E4E3054A98", "thematicGeographicals": ["Albanie"], "durationSec": 3486, "publicationDate": "1989-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique populaire", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Cellier, Marcel", "type": "Producteur"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cellier, Marcel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Une \u00eele au soleil", "source": "siranau", "title": "Brel aux Marquises (1/15)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1ECD40BB-3008-4A2A-A906-06388FD035CF", "thematicGeographicals": ["Les Marquises", "Hiva Oa"], "durationSec": 3723, "publicationDate": "1989-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brel, Jacques"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pilote, ami de Brel", "name": "Gauthier, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, biographe de Jacques Brel", "name": "Todd, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "maire de l'\u00eele Hiva Oa", "name": "Rauzy, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "compagne de Brel", "name": "Bamy, Maddly", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pichon, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matin pluriel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Bernard Pommier, pianiste et chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-398F1FDF-4819-4D9B-9472-453C9CF7FAAB", "durationSec": 1928, "publicationDate": "1989-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pommier, Jean-Bernard"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "piano", "musicien", "musique classique", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, chef d'orchestre", "name": "Pommier, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.12.18", "visualThemes": ["CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "LICENCIEMENT", "\u00c9DITION", "FAILLITE", "\u00c9DITION", "FAILLITE", "AUTONOMISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PROC\u00c8S", "H\u00d4TELLERIE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "ARCHITECTURE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "INAUGURATION", "TUNNEL", "AUTOROUTE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "LUCELLE", "SUISSE", "COLLOMBEY", "SUISSE", "VALAIS", "AIN", "SUISSE", "FRANCE"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF"], "id": "asset-218737", "publicationDate": "1989-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.18", "visualThemes": ["ROBOTIQUE", "TECHNOLOGIE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "V\u00caTEMENT DE PROTECTION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE", "BRUXELLES", "BELGIQUE"], "visualCorporations": ["CEE", "AELE", "CEE", "AELE"], "visualPersons": ["FELBER, RENE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL"], "id": "asset-227201", "publicationDate": "1989-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "O.MUTI / G.OURY / D.THOMPSON - 89.12.18", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["THOMPSON, DANIELE", "MUTI, ORNELLA", "OURY, GERARD"], "id": "asset-219205", "durationSec": 4460, "publicationDate": "1989-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["THOMPSON, DANIELE", "MUTI, ORNELLA", "OURY, GERARD"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.18", "visualThemes": ["FAMILLE", "JOUET", "BALLON DE BAUDRUCHE", "PRISE D'OTAGE", "RACISME", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION", "PRESSE", "BULLETIN DE VOTE", "\u00c9LECTION", "PRESSE", "BULLETIN DE VOTE", "ZONE INDUSTRIELLE", "MAQUETTE", "INDUSTRIE", "CARTE", "COR DES ALPES", "ENTREPRISE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "POLICE", "INTERVIEW DE RUE", "COR DES ALPES", "ENTREPRISE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "POLICE", "INTERVIEW DE RUE", "COR DES ALPES", "ENTREPRISE", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "POLICE", "INTERVIEW DE RUE", "AFFICHE", "CENSURE", "PUBLICIT\u00c9", "CORPS DE BALLET", "TARIF DES TRANSPORTS", "GARE FERROVIAIRE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TARIF DES TRANSPORTS", "GARE FERROVIAIRE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "OISEAU", "CYGNE", "VENT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "THONEX", "LIBAN", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "RIO DE JANEIRO", "BRESIL", "RIO DE JANEIRO", "BRESIL", "COLLOMBEY", "SUISSE", "VALAIS", "OLLON (VD)", "VAUD", "SUISSE", "OLLON (VD)", "VAUD", "SUISSE", "OLLON (VD)", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "ROUMANIE", "SUISSE", "SUISSE", "BALE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["CEDRA", "CEDRA", "CEDRA", "CFF", "CFF"], "visualPersons": ["ROCHEBIN, DARIUS", "COLLOR DE MELLO, FERNANDO", "COLLOR DE MELLO, FERNANDO", "CEAUCESCU, NICOLAS"], "id": "asset-219602", "publicationDate": "1989-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "1671 - 89.12.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-158290", "durationSec": 908, "publicationDate": "1989-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ISSENMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel Leggaut (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7EE7D1A-5FE4-4655-972C-2F797E2D0FDE", "durationSec": 2164, "publicationDate": "1989-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leggaut, Marcel"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Leggaut, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ab\u00e9c\u00e9daire", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire d'Alexandre Burger, journaliste, homme de t\u00e9l\u00e9vision", "genres": ["Interview"], "id": "sound-694639CB-BB42-4F98-A2A0-9B48CDD1D62F", "durationSec": 3656, "publicationDate": "1989-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burger, Alexandre"], "excerpt": "Les lettres de l'alphabet pr\u00e9textes \u00e0 souvenirs pour l'invit\u00e9 de M. D\u00e9n\u00e9riaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, homme de t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Burger, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cherix, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Croissants sont meilleurs le dimanche", "source": "siranau", "title": "Gil Baillod, journaliste, r\u00e9dacteur en chef de l'Impartial : Souvenirs autobiographiques lus par Gil Caraman", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D948460B-DAB5-45A2-9948-4F33FC38BCC9", "durationSec": 2900, "publicationDate": "1989-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baillod, Gil"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Baillod, Gil", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["DEVOIR \u00c0 DOMICILE", "STRESS", "\u00c9L\u00c8VE", "D\u00c9BAT", "DEVOIR \u00c0 DOMICILE", "STRESS", "\u00c9L\u00c8VE", "DEVOIR \u00c0 DOMICILE", "STRESS", "\u00c9L\u00c8VE", "DEVOIR \u00c0 DOMICILE", "STRESS", "\u00c9L\u00c8VE"], "visualPersons": ["FOLLMI, DOMINIQUE"], "id": "asset-219236", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 4610, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau, Lausanne : 19891217, en compagnie d'\u00e9l\u00e8ves, de coll\u00e9giens, de parents et de p\u00e9dagogues d\u00e9bat sur le stress suscit\u00e9 par l'instauration des devoirs \u00e0 domicile et un programme scolaire jug\u00e9 tr\u00e8s charg\u00e9 en Suisse Romande.", "title": "DEVOIRS A DOMICILE : L'ECOLE DU STRESS - 89.12.17", "visualGeographicals": ["SUISSE", "PLATEAU", "YVERDON", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1989-12-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" Jean-Jacques Guertchakoff indiqu\u00e9 comme collaborateur dans le g\u00e9n\u00e9rique et John Rigataux comme r\u00e9alisateur"], "thematicThemes": ["DEVOIR \u00c0 DOMICILE", "STRESS", "\u00c9L\u00c8VE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.17", "visualThemes": ["HISTOIRE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "HISTOIRE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE", "HISTOIRE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INTERVIEW", "INSTITUTION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualPersons": ["PETITPIERRE, MAX", "RITSCHARD, WILLY", "VON MOOS, LUDWIG", "WAHLEN, FRIEDRICH TRAUGOTT", "HUERLIMANN, HANS", "TSCHUDI, HANS PETER", "CHAUDET, PAUL", "CELIO, NELLO", "CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE", "SPUEHLER, WILLY", "VILLIGER, KASPAR", "PETITPIERRE, MAX", "RITSCHARD, WILLY", "VON MOOS, LUDWIG", "WAHLEN, FRIEDRICH TRAUGOTT", "HUERLIMANN, HANS", "TSCHUDI, HANS PETER", "CHAUDET, PAUL", "CELIO, NELLO", "CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE", "SPUEHLER, WILLY", "VILLIGER, KASPAR", "PETITPIERRE, MAX", "RITSCHARD, WILLY", "VON MOOS, LUDWIG", "WAHLEN, FRIEDRICH TRAUGOTT", "HUERLIMANN, HANS", "TSCHUDI, HANS PETER", "CHAUDET, PAUL", "CELIO, NELLO", "CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE", "SPUEHLER, WILLY", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-227200", "publicationDate": "1989-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "SI TU VAS A RIO - 89.12.17", "id": "asset-219845", "durationSec": 85, "publicationDate": "1989-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.17", "visualThemes": ["TEMP\u00caTE", "NUAGE", "CHALEUR", "\u00c9LECTION", "LOCAL DE VOTE", "SAPIN", "CH\u00c2TEAU", "HIVERNAL", "ARBRE", "FOIRE COMMERCIALE", "NO\u00cbL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "HISTOIRE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "ZONE INDUSTRIELLE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "HISTOIRE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "ZONE INDUSTRIELLE", "FOIRE COMMERCIALE", "ROMAINS", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "VULLIERENS", "ZOUG", "SUISSE", "ZOUG", "SUISSE", "SUISSE", "BALE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualPersons": ["COLLOR DE MELLO, FERNANDO", "LULA DA SILVA, LUIZ INACIO", "KOPP, ELISABETH"], "id": "asset-219601", "publicationDate": "1989-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "NICOLE AVRIL - 89.12.17", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-219089", "durationSec": 931, "publicationDate": "1989-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "BARMAVERAIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MAURICE, Anne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUWILER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "TERRAIL, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "89.12.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-219058", "durationSec": 4020, "publicationDate": "1989-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "89.12.17", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-241651", "durationSec": 3602, "publicationDate": "1989-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE AU TEMPLE DU BRASSUS - 89.12.17", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-158359", "durationSec": 3727, "publicationDate": "1989-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Le vin de Porto", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD0E78EB-A271-49A8-A319-D2F0A0185A45", "thematicGeographicals": ["Portugal"], "durationSec": 628, "publicationDate": "1989-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Lecouty, Chantal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Question d'aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Cancer, les cons\u00e9quences psychologiques et sociales : Entretiens avec Patrice Guex, psychiatre au CHUV et auteur de \"Psychologie et cancer\" (Ed. Payot) et Bernard Sordat, chercheur et directeur de l'ISREC (Institut Suisse de Recherche Exp\u00e9rimentale sur le Cancer)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF1350EB-E434-47FD-A3DB-F7FA0E4A6718", "durationSec": 1564, "publicationDate": "1989-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oncologie", "sociologie", "cancer"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre au CHUV", "name": "Guex, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur et directeur de l'ISREC", "name": "Sordat, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchand, Anne", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Magellan", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "ARM\u00c9E", "VOTATION", "ARM\u00c9E"], "visualPersons": ["VILLIGER, KASPAR", "VILLIGER, KASPAR"], "id": "asset-218799", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1893, "mediaType": "video", "title": "L'EVENEMENT DU MOIS : SUISSE SANS ARMEE / L'HOMME QUI A VU L'HOMME 14 :\nL'ECHELLE DE LA HIERARCHIE - 89.12.16", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1989-12-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["VILLIGER, KASPAR"], "thematicThemes": ["VOTATION", "ARM\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISCHER, Yvan", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JACOT, Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le fond de la corbeille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "visualPersons": ["CHAPPATTE, PATRICK", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN", "NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-218284", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 810, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19891216, les humoristes RIESEN Raoul,CHARLES Jean et NORDMANN Patrick passent en revue l'actualit\u00e9 hebdomadaire suisse et internationale.", "title": "89.12.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "1989-12-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHAPPATTE, PATRICK", "RIESEN, RAOUL", "CHARLES, JEAN", "NORDMANN, PATRICK"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "DESSIN DE PRESSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARLES, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "NORDMANN, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIESEN, Raoul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "OLTRAMARE, Augustin", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.19", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "GRAFFITI", "EXPOSITION D'ART", "ARCHITECTURE PAYSAGISTE", "ENFANT (\u00c2GE)", "SERINGUE", "SIDA", "MALADIE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "TOXICOMANE", "ARCHITECTURE PAYSAGISTE", "ENFANT (\u00c2GE)", "SERINGUE", "SIDA", "MALADIE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "TOXICOMANE", "COUPURE DE PRESSE", "PRESSE", "SONDAGE D'OPINION", "INTERVIEW DE RUE", "PARTI POLITIQUE", "INSTITUTION COMMUNALE", "INTERVIEW", "DISCOURS", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AFFICHE", "PUBLICIT\u00c9", "ENTREPRISE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "NO\u00cbL"], "visualGeographicals": ["LUGANO", "TESSIN", "SUISSE", "SUISSE", "ZURICH", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "SUISSE", "ZURICH", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "GENEVE", "ROUMANIE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "OLLON (VD)", "VAUD", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PS", "CEE", "AELE", "CEDRA"], "visualPersons": ["VOLLENWEIDER, ANDREAS", "NAEGELI, HARALD", "ROSSI, MADELEINE", "VAISSADE, ALAIN", "ROSSETTI, MICHEL", "DUMAS, ROLAND", "FELBER, RENE", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "CEAUCESCU, NICOLAS"], "id": "asset-219603", "publicationDate": "1989-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.16", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "H\u00d4PITAL", "FANFARE", "INS\u00c9MINATION ARTIFICIELLE HUMAINE", "COUR DE CASSATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRISE D'OTAGE", "HUMOUR", "\u00c9DITION", "GRAFFITI", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "INVENTION (TECHNIQUE)", "FOIRE COMMERCIALE", "NO\u00cbL"], "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "GENEVE", "THONEX", "LIBAN", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "HAUTE-SAVOIE", "FRANCE", "GRAND-BORNAND", "VAUD", "SUISSE", "VULLIERENS"], "visualPersons": ["CHRISTEN, EMANUEL", "ERRIQUEZ, ELIO", "COHEN-DUMANI, DORIS"], "id": "asset-219600", "publicationDate": "1989-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "89.12.16", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-241650", "durationSec": 7192, "publicationDate": "1989-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "5 de Der !", "source": "gico", "visualThemes": ["JASS"], "visualPersons": ["KAELIN, PIERRE"], "id": "asset-158320", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1562, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19891216, NICOD Jean-Fran\u00e7ois re\u00e7oit ses invit\u00e9s amateurs de jeu de cartes pour une partie de jass.", "title": "PIERRE KAELIN - 89.12.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "1989-12-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KAELIN, PIERRE"], "thematicThemes": ["JASS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "NICOD, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUBERT, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EDERA, Bruno", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tell Quel", "title": "Hermes-Precisa", "imageURL": "http://www.rts.ch/4309268.image", "id": "ece-4309274", "durationSec": 1647, "publicationDate": "1989-12-15T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Fermeture d'usine et licenciements chez Hermes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4309274", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4309274"}, {"source": "escenic", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "title": "Hocine A\u00eft-Ahmed", "imageURL": "http://www.rts.ch/7364721.image", "id": "ece-7364728", "durationSec": 138, "publicationDate": "1989-12-15T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Interview d'un des h\u00e9ros de l'ind\u00e9pendance alg\u00e9rienne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7364728", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7364728"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Dussarat, com\u00e9dien et danseur au B\u00e9jart Ballet Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5520363-B7AF-4A83-90F7-A78F9CC3856B", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1989-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dussarat, Michel", "B\u00e9jart Ballet Lausanne"], "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "com\u00e9dien", "corps de ballet"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, danseur au B\u00e9jart Ballet Lausanne", "name": "Dussarat, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "danseur, directeur du B\u00e9jart Ballet Lausanne", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atmosph\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Le Golf Drouot (5/15) : Les petits secrets d'Henri Leproux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C7DB437-FF91-4A98-BFD2-9D52C30CC95B", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1230, "publicationDate": "1989-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leproux, Henri"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960", "rock'n'roll", "musicien", "rock", "salle de concert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Rivers, Dick", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur du Golf Drouot", "name": "Leproux, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hadorn, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.12.15", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "CIMETI\u00c8RE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "IMP\u00d4T", "POMPIER", "S\u00c9CHERESSE", "\u00c9LECTION", "HISTOIRE", "\u00c9DITION", "DICTIONNAIRE", "ARBRE", "CH\u00caNE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "PROTECTION CIVILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "TAMOULS", "BIENFAISANCE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "PROTECTION CIVILE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "TAMOULS", "BIENFAISANCE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "GALERIE D'ART", "FOIRE COMMERCIALE", "A\u00c9ROPORT", "BOMBE", "AVION CIVIL"], "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "VALAIS", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "ROUMANIE", "SUISSE", "GENEVE", "ANGOLA", "SUISSE", "GENEVE", "ANGOLA", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualPersons": ["MERTENAT, FRANCOIS"], "id": "asset-218736", "publicationDate": "1989-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.15", "visualThemes": ["INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "INTERVIEW", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "POUVOIR D'ACHAT", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "DISCOURS", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "DISCOURS", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "DISCOURS", "DIPLOMATIE", "DISCOURS", "INTERVIEW", "AUDIOVISUEL"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CEE", "AELE", "BNS", "PS", "PS", "PS"], "visualPersons": ["COTTI, GIANFRANCO", "LUSSER, MARKUS", "BEGUELIN, MICHEL", "HUBACHER, HELMUT", "BODENMANN, PETER", "MEIZOZ, BERNARD", "STICH, OTTO", "BEGUELIN, MICHEL", "HUBACHER, HELMUT", "BODENMANN, PETER", "MEIZOZ, BERNARD", "STICH, OTTO", "BEGUELIN, MICHEL", "HUBACHER, HELMUT", "BODENMANN, PETER", "MEIZOZ, BERNARD", "STICH, OTTO", "KOHL, HELMUT", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DEMARTINES, JEAN-JACQUES", "ARTHO, ANTOINE"], "id": "asset-227198", "publicationDate": "1989-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.15", "visualThemes": ["BIOGRAPHIE", "MONNAIE FIDUCIAIRE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "BIENFAISANCE", "\u00c9LECTION", "MONUMENT", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MIGRATION DE POPULATION", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "USINE", "DRAPEAU", "TRAVAIL DES FEMMES", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "CHILI", "SANTIAGO", "PARIS", "FRANCE", "ALGERIE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "ALGERIE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "ZURICH"], "visualCorporations": ["CERN"], "visualPersons": ["SAKHAROV, ANDREI", "RUBBIA, CARLO", "SAKHAROV, ANDREI", "KOLLER, ARNOLD", "AIT-AHMED, HOCINE", "AIT-AHMED, HOCINE"], "id": "asset-219599", "publicationDate": "1989-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tell quel", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "FAILLITE", "ENTREPRISE", "FAILLITE"], "id": "asset-219768", "thematicGeographicals": ["VAUD", "YVERDON", "SUISSE"], "durationSec": 1743, "mediaType": "video", "title": "CHRONIQUE D'UN NAUFRAGE ANNONCE - 89.12.15", "visualGeographicals": ["VAUD", "YVERDON", "SUISSE", "VAUD", "YVERDON", "SUISSE"], "visualCorporations": ["HERMES-PRECISA", "HERMES-PRECISA"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1989-12-15T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["HERMES-PRECISA"], "thematicThemes": ["ENTREPRISE", "FAILLITE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "QUARANTA, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CONELLI, Gabriella", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZARETTI, Pierluigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "89.12.15", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-218998", "durationSec": 2980, "publicationDate": "1989-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.12.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-158289", "durationSec": 1085, "publicationDate": "1989-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matin pluriel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Rog\u00e9, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36B96DA1-68C5-4BC8-8780-C20A0BF19608", "durationSec": 284, "publicationDate": "1989-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rog\u00e9, Pascal"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "musicien", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Rog\u00e9, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Georges Haldas, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C26DD791-B1E9-42A5-917D-F2AA68A7D21D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Suisse romande"], "durationSec": 3167, "publicationDate": "1989-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haldas, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atmosph\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Le Golf Drouot (4/15) : Les Chaussettes noires au Golf", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D794F884-70E6-4CE4-BFDE-E8F477D85A99", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 1781, "publicationDate": "1989-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitchell, Eddy", "Chaussettes Noires"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960", "salle de concert", "musicien", "rock", "rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur de disques", "name": "Barclay, Eddy", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Mitchell, Eddy", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur du Golf Drouot", "name": "Leproux, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Allenbach, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur suisse", "name": "Verg\u00e8res, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hadorn, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pr\u00e9-m\u00e9ditation", "source": "siranau", "title": "Le vocabulaire. Interview de Jean Starobinski, conf\u00e9rencier, \u00e9crivain et professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D1B8B62-65B0-463C-B0FD-E34C9A87F687", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1998, "publicationDate": "1989-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Starobinski, Jean"], "thematicThemes": ["langue fran\u00e7aise", "langue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, conf\u00e9rencier", "name": "Starobinski, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LA FOLIE MEURTRIERE DE JULIAN KNIGHT - 89.12.14", "visualThemes": ["HOMICIDE"], "visualGeographicals": ["AUSTRALIE", "MELBOURNE"], "id": "asset-219720", "thematicGeographicals": ["AUSTRALIE", "MELBOURNE"], "durationSec": 3512, "publicationDate": "1989-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["HOMICIDE"], "isOnline": false, "contributors": {"Autres": [{"name": "ABC", "type": "Organisation"}], "vide": [{"name": "AUSTRALIE", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VON BURG, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.12.14", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "ESCROQUERIE", "AGRICULTURE", "FAILLITE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "LICENCIEMENT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "STATIONNEMENT", "LIGNE \u00c9LECTRIQUE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "LOGEMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "ACTIVIT\u00c9 M\u00c9NAG\u00c8RE", "MAMMIF\u00c8RE", "SOLITUDE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "COURTEMA\u00ceCHE", "PORRENTRUY", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "MONTHEY", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "id": "asset-218735", "publicationDate": "1989-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.14", "visualThemes": ["INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "OBJECTION DE CONSCIENCE"], "visualGeographicals": ["BERNE", "SUISSE"], "visualPersons": ["REBEAUD, LAURENT"], "id": "asset-227199", "publicationDate": "1989-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.14", "visualThemes": ["D\u00c9CHET", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "INTERVIEW", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "\u00c9CONOMIE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "SYLVICULTURE", "\u00c9LECTION", "INDUSTRIE DU BOIS", "LOCAL DE VOTE", "BATEAU", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "B\u00dbCHERON", "\u00c9CONOMIE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "SYLVICULTURE", "\u00c9LECTION", "INDUSTRIE DU BOIS", "LOCAL DE VOTE", "BATEAU", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "B\u00dbCHERON", "\u00c9CONOMIE", "PRESSE", "CONTREFA\u00c7ON", "JEANS", "MODE VESTIMENTAIRE", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "A\u00c9ROPORT", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "VUE A\u00c9RIENNE", "DOUANE", "FRONTALIER", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "CATH\u00c9DRALE", "PORT", "D\u00c9CHET", "ENTREPRISE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "INTERVIEW", "\u00c9CONOMIE", "ENTREPRISE", "OBJECTION DE CONSCIENCE"], "visualGeographicals": ["SAONE-ET-LOIRE", "FRANCE", "CHILI", "JAPON", "CHILI", "JAPON", "SUISSE", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "JURA BERNOIS", "BERNE", "NEUVEVILLE, LA", "SUISSE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE", "RHIN", "SUISSE", "BALE", "LIECHTENSTEIN", "VADUZ", "SUISSE", "ZURICH", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "HOFFMANN-LA ROCHE", "ONU", "SINGAPORE AIRLINES", "SWISSAIR"], "visualPersons": ["LALONDE, BRICE", "JEANNERET, FRANCOIS", "PITTELOUD, FRANCOISE"], "id": "asset-219598", "publicationDate": "1989-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Perokstroika", "source": "gico", "title": "ZAP-HITS - 89.12.09", "genres": ["Pop et rock, clips"], "id": "asset-219019", "durationSec": 2645, "publicationDate": "1989-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.12.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-158288", "durationSec": 1032, "publicationDate": "1989-12-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D\u00e9marge", "source": "siranau", "title": "Ville et ville \u00e0 venir : Anne Marsol re\u00e7oit Carlo Brandt, g\u00e9ographe", "genres": ["INT"], "id": "sound-B122A354-212C-4843-9E3C-1DAD74C97518", "durationSec": 5400, "publicationDate": "1989-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "urbanisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Vigny, Marine", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ographe", "name": "Brandt, Carlo", "type": "Participant"}, {"name": "Sarzens, Marc-Gabriel de", "type": "Participant"}, {"name": "Silberstein, Jil", "type": "Participant"}, {"name": "Firmann", "type": "Participant"}, {"role": "animateur radio", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "prostitu\u00e9e, \u00e9crivaine", "name": "R\u00e9al, Gris\u00e9lidis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marsol, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Disques en lice", "source": "siranau", "title": "Forum discographique autour de la \"Symphonie\", op. 20, d'Ernest Chausson", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-59DFCCD1-309E-4BAA-AC55-C5F2EF0E36F0", "durationSec": 6816, "publicationDate": "1989-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chausson, Ernest"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "composition musicale", "compositeur", "symphonie"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Gallois, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "ondiste, organiste", "name": "Tchamkerten, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rousseau, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hudry, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atmosph\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Le Golf Drouot (3/15) : Les jeunes et le Golf", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B6691C5-8DDF-48AC-864B-E0C0F4C698EE", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 1822, "publicationDate": "1989-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "jeune (\u00e2ge)", "rock", "public", "rock'n'roll", "salle de concert", "fan", "ann\u00e9es 1960"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur du Golf Drouot", "name": "Leproux, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Mitchell, Eddy", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur (Archives)", "name": "Hallyday, Johnny", "type": "Participant"}, {"role": "critique rock, animateur radio", "name": "Barsamian, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, parolier", "name": "Lanzmann, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hadorn, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mary-Anna Barbey, journaliste et \u00e9crivain : Son livre \"Les Femmes et la Mob\" (\u00e9d. Zo\u00e9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D36C435-A0F1-421D-B8CF-ABCF1FB5E444", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "1989-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbey, Mary-Anna"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "femme", "journaliste", "mobilisation g\u00e9n\u00e9rale (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Bouchat, Th\u00e9o", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Barbey, Mary-Anna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9lescope", "source": "gico", "visualThemes": ["HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "AGRONOMIE", "ALIMENTATION", "CALORIM\u00c9TRIE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CULTURE DE LA TOMATE", "CONDITIONNEMENT", "L\u00c9GUME", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "AGRONOMIE", "ALIMENTATION", "CALORIM\u00c9TRIE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CULTURE DE LA TOMATE", "CONDITIONNEMENT", "L\u00c9GUME", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "AGRONOMIE", "ALIMENTATION", "CALORIM\u00c9TRIE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CULTURE DE LA TOMATE", "CONDITIONNEMENT", "L\u00c9GUME", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "AGRONOMIE", "ALIMENTATION", "CALORIM\u00c9TRIE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CULTURE DE LA TOMATE", "CONDITIONNEMENT", "L\u00c9GUME", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "AGRONOMIE", "ALIMENTATION", "CALORIM\u00c9TRIE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CULTURE DE LA TOMATE", "CONDITIONNEMENT", "L\u00c9GUME", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "AGRONOMIE", "ALIMENTATION", "CALORIM\u00c9TRIE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CULTURE DE LA TOMATE", "CONDITIONNEMENT", "L\u00c9GUME", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE"], "id": "asset-219693", "thematicGeographicals": ["PAYS-BAS", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 3639, "mediaType": "video", "title": "ON SE FAIT UNE BOUFFE ? - 89.12.13", "visualGeographicals": ["PAYS-BAS", "SUISSE", "FRANCE", "PAYS-BAS", "SUISSE", "FRANCE", "PAYS-BAS", "SUISSE", "FRANCE", "PAYS-BAS", "SUISSE", "FRANCE", "PAYS-BAS", "SUISSE", "FRANCE", "PAYS-BAS", "SUISSE", "FRANCE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1989-12-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "AGRONOMIE", "ALIMENTATION", "CALORIM\u00c9TRIE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CULTURE DE LA TOMATE", "CONDITIONNEMENT", "L\u00c9GUME", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CRETTENAND, Benoit", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROBERT-CHARRUE, Andr\u00e9a", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOYER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.13", "visualThemes": ["INTERVIEW", "UNIVERSIT\u00c9", "INTERVIEW", "UNIVERSIT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "DISCOURS", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ASSURANCE MALADIE", "DISCOURS", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualPersons": ["LONGET, RENE", "LONGET, RENE", "PITTELOUD, FRANCOISE", "COUCHEPIN, PASCAL", "PITTELOUD, FRANCOISE", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-227197", "publicationDate": "1989-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.12.13", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "INTERVIEW", "DISCOURS", "INSTITUTION POLITIQUE", "ENTREPRISE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "PEINTURE", "CONTREFA\u00c7ON", "EXPOSITION D'ART", "\u00c9DITION", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "MODE VESTIMENTAIRE", "HUMOUR", "NOCTURNE", "F\u00caTE POPULAIRE", "FORAIN"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "OLLON (VD)", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "BIENNE", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CEDRA"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL"], "id": "asset-218734", "publicationDate": "1989-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.13", "visualThemes": ["RACISME", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "RACISME", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "INTERVIEW", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CHIRURGIE", "ASSURANCE MALADIE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ENTREPRISE", "VIGNE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE", "FORAGE", "VITICULTURE", "ENTREPRISE", "VIGNE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE", "FORAGE", "VITICULTURE", "ENTREPRISE", "VIGNE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE", "FORAGE", "VITICULTURE", "ENTREPRISE", "VIGNE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE", "FORAGE", "VITICULTURE", "ENTREPRISE", "VIGNE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "INTERVIEW", "VUE A\u00c9RIENNE", "FORAGE", "VITICULTURE", "PRESSE", "\u00c9COLOGISME", "INTERVIEW", "UNIVERSIT\u00c9", "BIENFAISANCE", "\u00c9LECTION", "INDUSTRIE DE LA CHAUSSURE", "BOURSE", "PORT", "TRANSPORT MARITIME", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "MONUMENT", "NOCTURNE", "F\u00caTE NATIONALE", "DISCOURS", "INTERVIEW", "EXPOSITION D'ART", "PRIX LITT\u00c9RAIRE"], "visualGeographicals": ["ZOUG", "SUISSE", "ZOUG", "SUISSE", "SUISSE", "OLLON (VD)", "VAUD", "SUISSE", "OLLON (VD)", "VAUD", "SUISSE", "OLLON (VD)", "VAUD", "SUISSE", "OLLON (VD)", "VAUD", "SUISSE", "OLLON (VD)", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BRUXELLES", "BELGIQUE", "SUISSE", "VALPARAISO", "CHILI", "SANTIAGO", "PARIS", "FRANCE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "RH\u00c9NANIE-DU-NORD-WESTPHALIE", "DUESSELDORF"], "visualCorporations": ["CEDRA", "CEDRA", "CEDRA", "CEDRA", "CEDRA", "OCDE"], "visualPersons": ["GRENDELMEIER, VERENA", "AUBRY, GENEVIEVE", "DARBELLAY, VITAL", "BRUEGGER, CYRILL", "GRENDELMEIER, VERENA", "AUBRY, GENEVIEVE", "DARBELLAY, VITAL", "BRUEGGER, CYRILL", "COUCHEPIN, PASCAL", "BLANC, MICHEL", "BLANC, MICHEL", "BLANC, MICHEL", "BLANC, MICHEL", "BLANC, MICHEL", "LONGET, RENE", "FELBER, RENE", "LANG, JACK", "TINGUELY, JEAN", "FRISCH, MAX"], "id": "asset-219597", "publicationDate": "1989-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "89.12.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-219057", "durationSec": 6021, "publicationDate": "1989-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "M\u00e9moires d'un objectif", "source": "gico", "title": "MIROIR, MIROIR, DIS-MOI ... QUI ?...", "visualThemes": ["CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualGeographicals": ["FRANCE"], "id": "asset-218845", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 2744, "publicationDate": "1989-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["INDICE DES PRIX", "POUVOIR D'ACHAT", "INDICE DES PRIX", "POUVOIR D'ACHAT", "INDICE DES PRIX", "POUVOIR D'ACHAT", "INDICE DES PRIX", "POUVOIR D'ACHAT"], "id": "asset-158041", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1077, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne, Gen\u00e8ve : 19891213, la hausse du co\u00fbt de la vie se poursuit et inqui\u00e8te les Suisses. L'enqu\u00eate d'ABE d\u00e9montre que l'inflation calcul\u00e9e \u00e0 4 % sera en r\u00e9alit\u00e9 de 10 % pour les m\u00e9nages. Malgr\u00e9 les augmentations de salaire, le pouvoir d'achat des Suisses continue de baisser.", "title": "HAUSSE A TOUT PRIX - 89.12.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LAUSANNE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["FTMH"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1989-12-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INDICE DES PRIX", "POUVOIR D'ACHAT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.12.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-158287", "durationSec": 1031, "publicationDate": "1989-12-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Viva", "title": "La Mouette c'est chouette", "imageURL": "http://www.rts.ch/8578621.image", "id": "ece-8578058", "durationSec": 109, "publicationDate": "1989-12-12T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Sarcloret prend la Mouette...et c'est chouette.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8578058", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8578058"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Guy Schoeller, \u00e9diteur de la collection \"Bouquins\" chez Robert Laffont", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBDF9D81-EDBA-41DA-B26E-F557A1B84A9E", "durationSec": 1911, "publicationDate": "1989-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schoeller, Guy"], "thematicThemes": ["\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur de la collection \"Bouquins\" chez Robert Laffont", "name": "Schoeller, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nazarieff, Luisa", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : sciences", "source": "siranau", "title": "Comportements sexuels et transmission du sida", "genres": ["Interview"], "id": "sound-429A3615-6DC5-4C7E-8922-4FF3A2E0E9CB", "durationSec": 3596, "publicationDate": "1989-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sida", "comportement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du programme de recherche \"Etude des comportements sexuels pour mieux enrayer le sida\", OMS", "name": "Carballo, Manuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atmosph\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Le Golf Drouot (2/15) : Le barman Leproux au Golf (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60670244-CBA7-4E4B-92EF-4C99B40BD6DE", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 1361, "publicationDate": "1989-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leproux, Henri"], "thematicThemes": ["salle de concert", "ann\u00e9es 1960", "rock'n'roll", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique rock, animateur radio", "name": "Barsamian, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur du Golf Drouot", "name": "Leproux, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hadorn, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.12.12", "visualThemes": ["B\u00c9N\u00c9VOLAT", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BIENFAISANCE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "BIENFAISANCE", "A\u00c9ROPORT", "PANNE", "H\u00d4PITAL", "\u00c9LECTRICIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "ARM\u00c9E", "S\u00c9CHERESSE", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "NO\u00cbL", "LUNETTES", "PARFUM", "INSTRUMENT D'OPTIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "CLIP-VID\u00c9O", "ROCK"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SRI LANKA", "LIBAN", "COINTRIN", "SUISSE", "GENEVE", "SRI LANKA", "LIBAN", "COINTRIN", "SUISSE", "GENEVE", "COINTRIN", "SUISSE", "NEUCHATEL", "VAL-DE-RUZ", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "COURGENAY", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TPG"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, BERNARD"], "id": "asset-218733", "publicationDate": "1989-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.12", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE PUBLIQUE", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["FREY, CLAUDE"], "id": "asset-227196", "publicationDate": "1989-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.12", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9FUGI\u00c9", "A\u00c9ROPORT", "INTERVENTION PARLEMENTAIRE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "PRISON", "\u00c9LECTION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "PRISE D'OTAGE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PAUVRET\u00c9", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "MATERNIT\u00c9 (\u00c9TAT)", "ALLAITEMENT MATERNEL", "B\u00c9B\u00c9", "PU\u00c9RICULTURE"], "visualGeographicals": ["TESSIN", "CHIASSO", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "COURGENAY", "ROYAUME-UNI", "HONG KONG", "LONDRES", "HONG KONG", "GENEVE", "SUISSE", "BERLIN-EST", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "CHILI", "SANTIAGO", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "AFRIQUE"], "visualCorporations": ["HCR", "AELE", "UNICEF"], "visualPersons": ["BEGUELIN, MICHEL", "GUINAND, JEAN", "KOPP, ELISABETH", "ARBENZ, PETER", "THATCHER, MARGARET", "DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "CHRISTEN, EMANUEL", "ERRIQUEZ, ELIO"], "id": "asset-219596", "publicationDate": "1989-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Viva", "source": "gico", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "DISQUE COMPACT", "ENTREPRISE", "CLIP-VID\u00c9O", "RADIO PIRATE", "MOUETTE", "OISEAU", "CHANSON", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "A\u00c9ROPORT", "DISQUE COMPACT", "ENTREPRISE", "RADIO PIRATE", "MOUETTE", "OISEAU", "CHANSON", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "A\u00c9ROPORT", "DISQUE COMPACT", "ENTREPRISE", "RADIO PIRATE", "MOUETTE", "OISEAU", "CHANSON", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "A\u00c9ROPORT", "DISQUE COMPACT", "ENTREPRISE", "RADIO PIRATE", "MOUETTE", "OISEAU", "CHANSON", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "A\u00c9ROPORT", "DISQUE COMPACT", "ENTREPRISE", "RADIO PIRATE", "MOUETTE", "OISEAU", "CHANSON", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "A\u00c9ROPORT", "DISQUE COMPACT", "ENTREPRISE", "RADIO PIRATE", "MOUETTE", "OISEAU", "CHANSON", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "A\u00c9ROPORT", "DISQUE COMPACT", "ENTREPRISE", "RADIO PIRATE", "MOUETTE", "OISEAU", "CHANSON", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "A\u00c9ROPORT", "DISQUE COMPACT", "ENTREPRISE", "RADIO PIRATE", "MOUETTE", "OISEAU", "CHANSON", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "A\u00c9ROPORT", "DISQUE COMPACT", "ENTREPRISE", "RADIO PIRATE", "MOUETTE", "OISEAU", "CHANSON", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["AUBERSON, PASCAL", "SARCLORET", "GRAMMSON, JOEL", "KAAS, PATRICIA", "LAVILLIERS, BERNARD", "SANTA MARIA, SEBASTIAN", "GILLES", "RATZE, GISELE", "CONSTANTIN, BERNARD", "DONZEL, JACQUES", "AUBERSON, PASCAL", "SARCLORET", "GRAMMSON, JOEL", "KAAS, PATRICIA", "LAVILLIERS, BERNARD", "SANTA MARIA, SEBASTIAN", "GILLES", "RATZE, GISELE", "CONSTANTIN, BERNARD", "DONZEL, JACQUES", "AUBERSON, PASCAL", "SARCLORET", "GRAMMSON, JOEL", "KAAS, PATRICIA", "LAVILLIERS, BERNARD", "SANTA MARIA, SEBASTIAN", "GILLES", "RATZE, GISELE", "CONSTANTIN, BERNARD", "DONZEL, JACQUES", "AUBERSON, PASCAL", "SARCLORET", "GRAMMSON, JOEL", "KAAS, PATRICIA", "LAVILLIERS, BERNARD", "SANTA MARIA, SEBASTIAN", "GILLES", "RATZE, GISELE", "CONSTANTIN, BERNARD", "DONZEL, JACQUES", "AUBERSON, PASCAL", "SARCLORET", "GRAMMSON, JOEL", "KAAS, PATRICIA", "LAVILLIERS, BERNARD", "SANTA MARIA, SEBASTIAN", "GILLES", "RATZE, GISELE", "CONSTANTIN, BERNARD", "DONZEL, JACQUES", "AUBERSON, PASCAL", "SARCLORET", "GRAMMSON, JOEL", "KAAS, PATRICIA", "LAVILLIERS, BERNARD", "SANTA MARIA, SEBASTIAN", "GILLES", "RATZE, GISELE", "CONSTANTIN, BERNARD", "DONZEL, JACQUES", "AUBERSON, PASCAL", "SARCLORET", "GRAMMSON, JOEL", "KAAS, PATRICIA", "LAVILLIERS, BERNARD", "SANTA MARIA, SEBASTIAN", "GILLES", "RATZE, GISELE", "CONSTANTIN, BERNARD", "DONZEL, JACQUES", "AUBERSON, PASCAL", "SARCLORET", "GRAMMSON, JOEL", "KAAS, PATRICIA", "LAVILLIERS, BERNARD", "SANTA MARIA, SEBASTIAN", "GILLES", "RATZE, GISELE", "CONSTANTIN, BERNARD", "DONZEL, JACQUES", "AUBERSON, PASCAL", "SARCLORET", "GRAMMSON, JOEL", "KAAS, PATRICIA", "LAVILLIERS, BERNARD", "SANTA MARIA, SEBASTIAN", "GILLES", "RATZE, GISELE", "CONSTANTIN, BERNARD", "DONZEL, JACQUES"], "id": "asset-219862", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "CAUX", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3751, "mediaType": "video", "title": "CHANSON, JE T'AIME ! - 89.12.12", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "CAUX", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "CAUX", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "CAUX", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "CAUX", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "CAUX", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "CAUX", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "CAUX", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "CAUX", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "CAUX", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["MIGROS", "MIGROS", "MIGROS", "MIGROS", "MIGROS", "MIGROS", "MIGROS", "MIGROS", "MIGROS"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1989-12-12T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["MIGROS"], "thematicPersons": ["AUBERSON, PASCAL", "SARCLORET", "GRAMMSON, JOEL", "KAAS, PATRICIA", "LAVILLIERS, BERNARD", "SANTA MARIA, SEBASTIAN", "GILLES", "RATZE, GISELE", "CONSTANTIN, BERNARD", "DONZEL, JACQUES"], "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20091011"], "thematicThemes": ["A\u00c9ROPORT", "DISQUE COMPACT", "ENTREPRISE", "RADIO PIRATE", "MOUETTE", "OISEAU", "CHANSON", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "CRETTENAND, Benoit", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GONIN, Sylviane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JULIEN, Odile", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIENGME, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.12.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-158285", "durationSec": 1043, "publicationDate": "1989-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "89.12.12", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-241649", "durationSec": 2628, "publicationDate": "1989-12-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entr\u00e9e public", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Kahn, journaliste, directeur de \"L'Ev\u00e9nement de jeudi\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6529315A-3D5F-4C9F-AA0C-04B918B19A54", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2778, "publicationDate": "1989-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kahn, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["presse hebdomadaire", "journalisme", "journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Kahn, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9diens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Petit d\u00e9jeuner", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Cartier-Bresson, photographe et peintre : Son exposition \u00e0 la Fondation Gianadda \u00e0 Martigny", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D220C82E-7537-4BAB-A426-FD9CABB3A4F1", "durationSec": 3051, "publicationDate": "1989-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cartier-Bresson, Henri"], "thematicThemes": ["photographie", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe, peintre", "name": "Cartier-Bresson, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matin pluriel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Werner Jeker, graphiste lausannois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1877364-FD44-4605-9329-50B67DDF7A85", "durationSec": 1695, "publicationDate": "1989-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeker, Werner"], "thematicThemes": ["graphisme", "affiche", "publicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graphiste", "name": "Jeker, Werner", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Journal romand", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 89.12.11", "visualThemes": ["SYNDICAT OUVRIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INFIRMIER", "POLITIQUE", "\u00c9DIFICE RELIGIEUX", "INSTITUTION POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CATH\u00c9DRALE", "ENTREPRISE", "FAILLITE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "PRESSE", "IMPRIMERIE", "PHOTOGRAPHIE", "FOIRE COMMERCIALE", "BATEAU", "BATEAU", "BATEAU", "BATEAU"], "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "COLLOMBEY-MURAZ", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "SUISSE", "MARTIGNY", "SUISSE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["GATOIL"], "visualPersons": ["FOLLMI, DOMINIQUE", "SEGOND, GUY-OLIVIER", "ZIEGLER, BERNARD", "GROBET, CHRISTIAN", "VODOZ, OLIVIER", "HAEGI, CLAUDE", "MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "PAPILLOUD, JEAN-HENRY", "FEHLMANN, PIERRE", "FEHLMANN, PIERRE", "FEHLMANN, PIERRE", "FEHLMANN, PIERRE"], "id": "asset-218732", "publicationDate": "1989-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "title": "ALAIN ROCCA / ERIC ROCHANT - 89.12.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "visualPersons": ["ROCHAT, ERIC"], "id": "asset-219204", "durationSec": 5142, "publicationDate": "1989-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["ROCHAT, ERIC"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.11", "visualThemes": ["ZONE INDUSTRIELLE", "VUE A\u00c9RIENNE", "DISCOURS", "ARBRE", "FOR\u00caT", "POLICE", "DISCOURS", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "POLICE", "DISCOURS", "INSTITUTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "FRANCE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "visualPersons": ["COTTI, FLAVIO", "KOLLER, ARNOLD", "RUFFY, VICTOR", "KOPP, ELISABETH", "GERBER, RUDOLPH", "KOLLER, ARNOLD", "RUFFY, VICTOR", "KOPP, ELISABETH", "GERBER, RUDOLPH"], "id": "asset-227195", "publicationDate": "1989-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atmosph\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Le Golf Drouot (1/15) : Le barman Leproux au Golf (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00BE999E-3F88-401B-82AE-64535386261C", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 1608, "publicationDate": "1989-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leproux, Henri"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960", "rock'n'roll", "salle de concert", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur (Archives)", "name": "Hallyday, Johnny", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur du Golf Drouot", "name": "Leproux, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "critique rock, animateur radio", "name": "Barsamian, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Pache, Ren\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hadorn, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.11", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "OUVRAGE MILITAIRE", "CENTRE COMMERCIAL", "ARM\u00c9E", "OUVRAGE MILITAIRE", "CENTRE COMMERCIAL", "ENTREPRISE", "INTERVIEW", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "PEINTURE", "CH\u00c2TEAU", "EXPOSITION D'ART", "PROC\u00c8S", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "MAQUETTE", "CH\u00c2TEAU"], "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "BELGIQUE", "ALLEMAGNE", "URSS", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "ALLEMAGNE", "URSS", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "COLLOMBEY-MURAZ", "SION", "SUISSE", "VALAIS", "SUISSE", "ZURICH", "BELLINZONE"], "visualCorporations": ["CEE", "AELE", "GATOIL"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "DEFERR, RAYMOND", "FRIEDRICH, RUDOLF", "BOTTA, MARIO"], "id": "asset-219595", "publicationDate": "1989-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Babibouchettes", "source": "gico", "title": "89.12.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-158284", "durationSec": 1092, "publicationDate": "1989-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FEURER, Dani\u00e8le", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Croissants sont meilleurs le dimanche", "source": "siranau", "title": "Jos\u00e9 Barrense-Dias, chanteur, guitariste, auteur-compositeur : Souvenirs autobiographiques lus par Gil Caraman", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-492BC645-C416-4579-B279-7801C783B3D6", "durationSec": 2746, "publicationDate": "1989-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barrens\u00e9-Dias, Jos\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Caraman, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ska, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Barrens\u00e9-Dias, Jos\u00e9", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tribune de Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Federico Mayor, pr\u00e9sident g\u00e9n\u00e9ral de l'UNESCO", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69174E58-1ABB-4557-ADCA-CA2D4E6D4534", "durationSec": 1179, "publicationDate": "1989-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UNESCO", "Mayor, Federico"], "thematicThemes": ["politique culturelle", "organisation internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident g\u00e9n\u00e9ral de l'UNESCO", "name": "Mayor, Federico", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ab\u00e9c\u00e9daire", "source": "siranau", "title": "L'ab\u00e9c\u00e9daire de Jean-Claude Donz\u00e9, joueur, entra\u00eeneur du FC Sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E34069C-2A80-418B-BFE1-FBBACF7CD4E4", "durationSec": 2532, "publicationDate": "1989-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Donz\u00e9, Jean-Claude"], "excerpt": "Les lettres de l'alphabet pr\u00e9textes \u00e0 souvenirs pour l'invit\u00e9 de M. D\u00e9n\u00e9riaz.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur, entra\u00eeneur du FC Sion", "name": "Donz\u00e9, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cherix, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Eternel pr\u00e9sent", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Brune", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA7E8D96-2585-474F-8E56-FFC6DC54BCD8", "durationSec": 2020, "publicationDate": "1989-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brune, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Brune, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rielle, Yvette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rochat, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "SI TU VAS A RIO - 89.12.10", "id": "asset-219844", "durationSec": 70, "publicationDate": "1989-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.10", "visualThemes": ["F\u00caTE DE L'ESCALADE", "F\u00caTE POPULAIRE", "CORT\u00c8GE", "CORPS DE BALLET", "CHOEUR", "DROITS DE L'HOMME", "INTERVIEW", "MANIFESTATION POLITIQUE", "NO\u00cbL", "DROITS DE L'HOMME", "INTERVIEW", "MANIFESTATION POLITIQUE", "NO\u00cbL", "ACCIDENT ROUTIER", "\u00c9CONOMIE", "ANIMATION", "BOURSE", "ARTS", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "NO\u00cbL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "HISTOIRE", "HISTOIRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "VILLARS-SUR-GLANE", "SUISSE", "BERLIN-EST", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "BERLIN-EST", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "TESSIN", "SUISSE", "TOKYO", "JAPON", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH", "SUISSE", "ZURICH"], "visualPersons": ["KOLLER, ARNOLD", "DONN, JORGE", "REICH, JENS", "REICH, JENS"], "id": "asset-219594", "publicationDate": "1989-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauce cartoon", "source": "gico", "title": "89.12.10", "id": "asset-218169", "durationSec": 1566, "publicationDate": "1989-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "VOTATION", "ARM\u00c9E"], "visualPersons": ["AGUET, PIERRE", "DOLIVO, JEAN-MICHEL", "JEANNERET, FRANCOIS"], "id": "asset-219235", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4594, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19891210, d\u00e9bat sur l'avenir de l'arm\u00e9e suisse apr\u00e8s les r\u00e9sultats de la votation du 19801126 au cours de laquelle la population suisse a clairement d\u00e9savou\u00e9 son arm\u00e9e et souhaite de profondes r\u00e9formes de cette derni\u00e8re.", "title": "QUEL AVENIR POUR L'ARMEE SUISSE ? - 89.12.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1989-12-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AGUET, PIERRE", "DOLIVO, JEAN-MICHEL", "JEANNERET, FRANCOIS"], "backgrounds": [" Jean-Jacques Guertchakoff indiqu\u00e9 comme collaborateur dans le g\u00e9n\u00e9rique"], "thematicThemes": ["VOTATION", "ARM\u00c9E"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVALLEY, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Planquez les nounours", "source": "gico", "title": "89.12.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-219056", "durationSec": 4144, "publicationDate": "1989-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GROS, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fans de sports (1989-1994)", "source": "gico", "title": "89.12.10", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-241648", "durationSec": 3673, "publicationDate": "1989-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Magellan", "title": "Le LEP", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438888.image", "id": "ece-3438890", "durationSec": 831, "publicationDate": "1989-12-09T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un tunnel de 27 kilom\u00e8tres pour la collision des particules.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438890", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438890"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dossier : cin\u00e9ma et communication", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude Brasseur, com\u00e9dien : A l'occasion de la sortie du film de Jacques Rouffio \"L'Orchestre rouge\", dont il est l'un des interpr\u00e8tes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97690E5A-1406-4613-BF46-D3CC4E3D2C0D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1334, "publicationDate": "1989-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brasseur, Claude"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Brasseur, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perret, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Interview de Maguelonne Toussaint-Samat, \u00e9crivaine : A propos du gros souper de No\u00ebl proven\u00e7al", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E59FAAC-F5E5-4586-AF63-DEB7B4E3231D", "thematicGeographicals": ["Provence (France)"], "durationSec": 394, "publicationDate": "1989-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl", "repas", "art culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, auteure de livres de cuisine", "name": "Toussaint-Samat, Maguelonne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Antonin Car\u00eame, la sensualit\u00e9 gourmande en Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C851D5A-8B9C-4BF4-B210-F5589C5FD900", "durationSec": 621, "publicationDate": "1989-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Car\u00eame, Antonin"], "thematicThemes": ["gastronomie", "art culinaire", "cuisinier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Bernier, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Terre et ciel", "source": "siranau", "title": "La peine de mort", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97CB0271-5CD5-453E-AD8F-E15744DFB04B", "durationSec": 0, "publicationDate": "1989-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haldas, Georges"], "thematicThemes": ["peine de mort"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes s'exprimant sur la peine de mort", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre", "name": "Genoud, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Haldas, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mudry, Yvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Provinces", "source": "siranau", "title": "Moquerie savoyarde suivi de L'Oura di Chenay\u00e8 (6/6)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EBE09E1B-7596-4B5A-82CE-C03771DC0D67", "thematicGeographicals": ["Sarine (district, FR)", "Treyvaux", "Fribourg (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 2798, "publicationDate": "1989-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bossard, Maurice", "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "Savary, Pierre"], "thematicThemes": ["art dramatique", "dialecte"], "excerpt": "1. La vie des mots: fermer et ses d\u00e9riv\u00e9s, de Maurice Bossard, par Maurice Bossard - 2. Pause musicale, de Inconnu, par Inconnu, de Savoie - 3. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Michel Terrapon, par Michel Terrapon - 4. Moquerie savoyarde, de Albert pour la version en patois Bouchet et Anne-Marie pour la traduction en fran\u00e7ais Vurpaz, par Albert pour la version en patois Bouchet et Anne-Marie pour la traduction en fran\u00e7ais Vurpaz - 5. Explication de certains termes patois utilis\u00e9s dans la pi\u00e8ce pr\u00e9cedente, de Maurice Bossard et Michel Terrapon, par Maurice Bossard et Michel Terrapon, de Fribourg - 6. L'Oura di chenay\u00e8, 6\u00e8me \u00e9pisode, de Pierre [paroles en fran\u00e7ais] Savary et de Anne-Marie [paroles en patois] Yerly-Quartenoud.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Michel", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "pour la traduction en patois", "name": "Bouchet, Albert", "type": "Auteur"}, {"role": "pour la traduction en fran\u00e7ais", "name": "Vurpaz, Anne-Marie", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "pour la version en patois", "name": "Bouchet, Albert", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "pour la traduction en fran\u00e7ais", "name": "Vurpaz, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Terrapon, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Bossard, Maurice", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Bossard, Maurice", "type": "Auteur"}, {"name": "Yerly-Quartenoud, Anne-Marie", "type": "Auteur"}, {"name": "Inconnu", "type": "Auteur"}, {"name": "Terrapon, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Savary, Pierre", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Savary, Pierre", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Propos de table", "source": "siranau", "title": "Clos et grands crus d'Alsace", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60AF8E50-24E4-434A-8A5D-939C700033D5", "thematicGeographicals": ["Alsace"], "durationSec": 688, "publicationDate": "1989-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin", "vigne", "oenologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Burn, Bernadette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "89.12.09", "visualThemes": ["SIDA", "CORPS DE BALLET", "MALADIE", "PR\u00c9SERVATIF", "SIDA", "MALADIE", "PUBLICIT\u00c9", "CONTRACEPTION", "M\u00c9DECINE PR\u00c9VENTIVE", "MALADE", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "SIDA", "MALADIE", "TOXICOMANE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DISCOURS", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DISCOURS", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COMMUNISME", "PARTI POLITIQUE", "INTERVIEW", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COMMUNISME", "URBANISME", "HOMICIDE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PLACE", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "OPHTALMOLOGIE", "C\u00c9CIT\u00c9", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "OPHTALMOLOGIE", "C\u00c9CIT\u00c9", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTURE", "\u00c9DITION", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "\u00c9DITION", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "RACISME", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "BAS-RHIN", "STRASBOURG", "FRANCE", "BAS-RHIN", "STRASBOURG", "FRANCE", "BERLIN-EST", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "BERLIN-EST", "ALLEMAGNE", "ALLEMAGNE.REP.DEM.", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE"], "visualCorporations": ["CEE", "CEE"], "visualPersons": ["THATCHER, MARGARET", "KOHL, HELMUT", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "THATCHER, MARGARET", "KOHL, HELMUT", "MITTERRAND, FRAN\u00c7OIS", "LANGHOFF, MATTHIAS", "LANGHOFF, MATTHIAS", "TINGUELY, JEAN", "GIACOMETTI, ALBERTO", "TINGUELY, JEAN", "GIACOMETTI, ALBERTO"], "id": "asset-219593", "publicationDate": "1989-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}