{"response": {"numFound": 21, "start": 0, "docs": [{"source": "siranau", "title": "Interview de Samivel, \u00e0 propos de son film \"C\u00eemes et merveilles\" de 1973 et de la situation de la nature", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B05224FA-B571-496F-83A9-6FB2723703BF", "durationSec": 1033, "publicationDate": "1900-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te, cin\u00e9aste", "name": "Samivel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussl\u00e9, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Chaussures militaires", "imageURL": "http://www.rts.ch/3451093.image", "id": "ece-3435959", "durationSec": 187, "publicationDate": "1900-01-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les chaussures militaires ne sont pas adapt\u00e9es \u00e0 l'hiver en montagne.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435959", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435959"}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de La Sarraz (VD)", "id": "sound-858B1214-5796-4DD2-817E-4B5166F91835", "thematicGeographicals": ["La Sarraz"], "durationSec": 372, "publicationDate": "1900-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres de l'Expo 1964. Fran\u00e7ois-Joseph 1er, empereur d'Autriche-Hongrie, enregistre sa voix sur un phonographe \u00e0 cylindre, pour l'Exposition Universelle de Paris", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-437847C2-8723-4500-8A8A-53AE4D791313", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Autriche-Hongrie"], "durationSec": 89, "publicationDate": "1900-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Expo 64", "Poulsen, Valdemar", "Exposition Universelle"], "thematicThemes": ["exposition universelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Empereur d'Autriche et roi de Hongrie", "name": "Fran\u00e7ois-Joseph Ier", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches et Cl\u00e9mence de la cath\u00e9drale Saint-Pierre \u00e0 Gen\u00e8ve", "id": "sound-DF4956B2-7E48-426F-9B63-54A5CA83E659", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 407, "publicationDate": "1900-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "Cl\u00e9mence d\u00e8s 3.40", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Cormondes (Gurmels)  (FR)", "id": "sound-B6F0F8EC-D476-436B-B4B4-8ABA754AB3DA", "thematicGeographicals": ["Gurmels"], "durationSec": 373, "publicationDate": "1900-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Marabout de ficelle", "source": "siranau", "title": "Le tableau perdu. De et par Isabelle Carc\u00e9l\u00e8s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6925E342-50AE-4052-8EE1-EE5E56AD2148", "durationSec": 1005, "publicationDate": "1900-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Neyruz (FR)", "id": "sound-5F19D6DD-8F0B-486D-B114-EE664667B25B", "thematicGeographicals": ["Neyruz"], "durationSec": 422, "publicationDate": "1900-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Voix c\u00e9l\u00e8bres. Voix de Georges Bernard Shaw en 1922 [Extrait]", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-24C5D00E-6E52-46A2-A8CC-91B630F48E8C", "durationSec": 29, "publicationDate": "1900-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shaw, Bernard"], "thematicThemes": ["voix"], "excerpt": "critique musical, dramaturge, essayiste, auteur de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre et sc\u00e9nariste irlandais", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "critique musical, dramaturge, essayiste, auteur de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre et sc\u00e9nariste irlandais", "name": "Shaw, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Morges (VD)", "id": "sound-0904BCC8-1651-44EE-BE09-1A83FB004D63", "thematicGeographicals": ["Morges"], "durationSec": 458, "publicationDate": "1900-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Leysin (VD) - avec bruit du trafic et \u00e9ternuements", "id": "sound-4385CC1D-AF16-4D16-BD61-1B625AD26920", "thematicGeographicals": ["Leysin"], "durationSec": 306, "publicationDate": "1900-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "Avec bruit du trafic (4.05) et \u00e9ternuements (?) ou voix \u00e0 3.52 et d\u00e8s 4.30.", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches et Cl\u00e9mence de la cath\u00e9drale Saint-Pierre \u00e0 Gen\u00e8ve; avec annonce et aussi encha\u00een\u00e9es", "id": "sound-A9FB9F21-EB8D-4F17-8A14-1BB46C49DABE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 652, "publicationDate": "1900-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "Voix de la Cl\u00e9mence d\u00e8s 3.51\r\nCloches et Cl\u00e9mence encha\u00een\u00e9es d\u00e8s 7.21", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple d'Aigle (VD)", "id": "sound-644D76EF-B885-43B5-80FD-1D6BE2D01BD1", "thematicGeographicals": ["Aigle"], "durationSec": 524, "publicationDate": "1900-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Cossonay", "id": "sound-49689875-651C-46E0-ACA3-15B265EBA5E6", "thematicGeographicals": ["Cossonay"], "durationSec": 520, "publicationDate": "1900-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Cheseaux-sur-Lausanne (VD) - bruit m\u00e9tallique", "id": "sound-1619EF16-90B0-44B1-9134-C84C232B9B2A", "thematicGeographicals": ["Cheseaux-sur-Lausanne"], "durationSec": 231, "publicationDate": "1900-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "excerpt": "Bruit m\u00e9tallique \u00e0 2.17+2.25+2.48+2.55", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Voix de l'empereur Fran\u00e7ois-Joseph Ier, empereur d'Autriche et roi de Hongrie. Enregistr\u00e9 en 1900 \u00e0 l'Exposition de Paris sur l'appareil t\u00e9l\u00e9graphone de Valdemar Poulsen", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-00CA47AA-1716-4FA5-A361-7564C1591EED", "durationSec": 28, "publicationDate": "1900-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["progr\u00e8s technique", "document sonore", "empereur"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "empereur d'Autriche et roi de Hongrie", "name": "Fran\u00e7ois-Joseph Ier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Emission catholique, extraits, \u00e9l\u00e9ments de montage (1)", "genres": ["INT"], "id": "sound-D157AC3E-A7D1-4157-84C3-CC9F1976271C", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 86, "publicationDate": "1900-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaelin, Pierre"], "thematicThemes": ["messe (musique)", "chant"], "excerpt": "Chant \"Vous prenez les p\u00e9ch\u00e9s\" par les Marmousets de Fribourg", "isOnline": false, "contributors": {"Choeur": [{"role": "choeur d'enfants", "name": "Marmousets, Fribourg", "type": "Participant"}], "Direction": [{"name": "Kaelin, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de la basilique patriarcale de Saint-Pierre en Vatican \u00e0 Rome", "id": "sound-6ABBD4CC-7D52-4018-9296-45482D1636CD", "thematicGeographicals": ["Rome", "Vatican"], "durationSec": 406, "publicationDate": "1900-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche", "signal acoustique"], "excerpt": "Avec annonce de d\u00e9but en italien (pr\u00e9sentant aussi le 2\u00e8me morceau Mag 32 (2))", "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Cloches de Coppet (VD)", "id": "sound-47390F27-E5AB-41F0-8039-E41489C89DEA", "thematicGeographicals": ["Coppet"], "durationSec": 314, "publicationDate": "1900-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Clair, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste, sur le r\u00f4le du cin\u00e9ma dans la soci\u00e9t\u00e9, sur ses divertissements et ses loisirs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E86D33CC-2B52-47A7-BB91-59451411074E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 291, "publicationDate": "1900-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clair, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["loisir", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste", "name": "Clair, Ren\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Cloches du temple de Champvent (VD)", "id": "sound-534B779A-B78C-408F-B5FD-93B852405576", "thematicGeographicals": ["Champvent"], "durationSec": 358, "publicationDate": "1900-01-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false}]}}