{"response": {"numFound": 2003, "start": 400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois jurassien", "id": "sound-8A605AAA-E464-4A17-9B7A-087B4AA9DD19", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Suisse romande", "Jura (canton)"], "durationSec": 740, "publicationDate": "1976-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Lai Saint Maitchin : La Saint Martin, de Henri Borruat, par Marc Cuttat, de Court\u00e9telle (JU) - 3. R\u00e8glement du concours, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 4. Paroles d'accueil de la 3\u00e8me f\u00eate romande de patois en 1965, de Joseph Badet et Gaston Stouder, par Joseph Badet et Gaston Stouder, de Saint-Ursanne (JU) - 5. Nous sommes les patoisants vadais, de Jean Marquis, par Choeur mixte - 6. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Cuttat, Marc", "type": "Participant"}, {"name": "Badet, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Choeur Mixte", "type": "Participant"}, {"name": "Stouder, Gaston", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Badet, Joseph", "type": "Auteur"}, {"name": "Borruat, Henri", "type": "Auteur"}, {"name": "Stouder, Gaston", "type": "Auteur"}, {"name": "Marquis, Jean", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cap sur l'aventure", "source": "gico", "title": "ANDRE BUCHER : UN SCULPTEUR SUR UN VOLCAN, L'ETNA - 76.11.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-144107", "durationSec": 3465, "publicationDate": "1976-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "LES JEUNES ET LES VELOMOTEURS (DEUXIEME PARTIE) - 76.11.13", "visualThemes": ["ADOLESCENCE", "CYCLOMOTEUR"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-250932", "durationSec": 1311, "publicationDate": "1976-11-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Platon [6/6] (10/105)                    ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21CFACFA-CD8D-4DE6-9F53-7E7E31A00CAB", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 914, "publicationDate": "1976-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersch, Jeanne", "Plato"], "thematicThemes": ["civilisation grecque", "histoire", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "TERRE DES HOMMES - 76.11.12", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256550", "durationSec": 320, "publicationDate": "1976-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00eate d'affiche", "source": "gico", "title": "UNE ACADIENNE", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-241545", "durationSec": 6529, "publicationDate": "1976-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.11.12", "visualThemes": ["TRAIN", "LUTTE CONTRE LES INCENDIES", "PARCOM\u00c8TRE", "CONTRAVENTION", "STATIONNEMENT", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "H\u00d4PITAL", "R\u00c9\u00c9DUCATION", "ORTHOP\u00c9DIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "ISOLATION THERMIQUE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "ISOLATION THERMIQUE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "ISOLATION THERMIQUE", "FERME"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "VERNIER", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "VERNIER", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "VERNIER", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-113837", "publicationDate": "1976-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "76.11.12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-104121", "durationSec": 615, "publicationDate": "1976-11-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Monde de l'\u00e9trange", "imageURL": "http://www.rts.ch/3459802.image", "id": "ece-3459804", "durationSec": 2723, "publicationDate": "1976-11-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Tout n'est pas explicable et rationnel dans ce monde.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3459804", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3459804"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Le paranormal", "imageURL": "http://www.rts.ch/3465808.image", "id": "ece-3465809", "durationSec": 3605, "publicationDate": "1976-11-11T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les multiples visages du paranormal: une femme poss\u00e9d\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465809", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465809"}, {"source": "escenic", "program": "Chronique montagne", "title": "For\u00eat d'Aletsch", "imageURL": "http://www.rts.ch/7174721.image", "id": "ece-7174728", "durationSec": 1474, "publicationDate": "1976-11-11T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "N\u00e9e sur la moraine du glacier, c'est l'une des plus belle r\u00e9serve naturelle.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7174728", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7174728"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Bi\u00e8re (VD)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-21894575-0977-4CAF-ADD6-15B960D214B7", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Bi\u00e8re"], "durationSec": 5225, "publicationDate": "1976-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Henri D\u00e8s, chanteur, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7807EF2-0311-4722-8940-F108185D7840", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3428, "publicationDate": "1976-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e8s, Henri"], "thematicThemes": ["chanson", "chanson enfantine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "D\u00e8s, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Bernard, m\u00e9decin et directeur de l'Institut de recherches sur les leuc\u00e9mies et maladies du sang de l'Universit\u00e9 de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44FF1B33-83C0-4727-803D-8D130157D677", "durationSec": 3578, "publicationDate": "1976-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernard, Jean"], "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "h\u00f4pital", "h\u00e9matologie", "maladie du sang", "recherche m\u00e9dicale", "recherche scientifique", "leuc\u00e9mie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, directeur de l'Institut de recherches sur les leuc\u00e9mies et maladies du sang de l'Universit\u00e9 de Paris", "name": "Bernard, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["PEYROT, FRANCOIS"], "id": "asset-93962", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1023, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19761111, le journaliste GASTON Nicole s'entretient avec l'architecte, le politicien genevois et le conseiller national PEYROT Fran\u00e7ois \u00e0 l'occasion de la parution de son livre intitul\u00e9 \"La Suisse en transparence\". Il \u00e9voque l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9 suisse, les structures et le syst\u00e8me politique suisse.", "title": "FRANCOIS PEYROT, LA SUISSE EN TRANSPARENCE - 76.11.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1976-11-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PEYROT, FRANCOIS"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chronique montagne", "source": "gico", "title": "ALETSCH, UN CADEAU DU GLACIER - 76.11.11", "genres": ["Science"], "id": "asset-245234", "durationSec": 1497, "publicationDate": "1976-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MATHON, Claire", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MAYOR, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARIS, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.11.11", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PH\u00c9RIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES TRANSPORTS", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "RAGE", "RENARD", "INTERVIEW"], "visualGeographicals": ["CARROUGE", "CRANS-MONTANA", "VAUD", "FRANCE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CRESSON, EDITH"], "id": "asset-113836", "publicationDate": "1976-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "76.11.11", "visualGeographicals": ["BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247450", "durationSec": 807, "publicationDate": "1976-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERTHOUD, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Sp\u00e9cial Chaval", "imageURL": "http://www.rts.ch/3999357.image", "id": "ece-3999761", "durationSec": 2538, "publicationDate": "1976-11-10T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une \u00e9mission consacr\u00e9e au dessinateur humoristique Chaval.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3999761", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3999761"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "visualThemes": ["DESSIN HUMORISTIQUE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "DESSIN HUMORISTIQUE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "DESSIN HUMORISTIQUE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "DESSIN HUMORISTIQUE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "DESSIN HUMORISTIQUE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "DESSIN HUMORISTIQUE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "DESSIN HUMORISTIQUE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "DESSIN HUMORISTIQUE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "DESSIN HUMORISTIQUE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "DESSIN HUMORISTIQUE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "DESSIN HUMORISTIQUE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "DESSIN HUMORISTIQUE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "DESSIN HUMORISTIQUE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION"], "id": "asset-180943", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2577, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19761110, \u00e9mission litteraire anim\u00e9e par CHARBON Catherine. Emission consacr\u00e9e au dessinateur humoriste CHAVAL \u00e0 l'occasion de la sortie du livre \"Entretiens avec Chaval\", en pr\u00e9sence de l'auteur du livre AJAVE Pierre, VIALA Michel, com\u00e9dien et MOULIN Jean-Pierre, co-pr\u00e9sentateur.", "title": "SPECIAL CHAVAL - 76.11.10", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1976-11-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DESSIN HUMORISTIQUE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sant\u00e9-soci\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPLE (RELATION)", "H\u00d4PITAL", "VIEILLARD", "H\u00d4PITAL", "R\u00c9\u00c9DUCATION", "VIEILLARD", "H\u00d4PITAL", "VIEILLARD"], "id": "asset-201270", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1548, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : l'h\u00f4pital de jour a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1972 par le docteur, JUNOD, Jean-Pierre. Le personnel m\u00e9dical prodigue des soins, organise des activit\u00e9s et suit m\u00e9dicalement les personnes \u00e2g\u00e9es vivant dans leur propre logement mais se d\u00e9pla\u00e7ant 1 ou plusieurs fois par semaine \u00e0 l'h\u00f4pital gr\u00e2ce aux 3 mini-bus faisant tous les jours le tour du canton pour emmener les vieillards \u00e0 l'h\u00f4pital.", "title": "L'HOPITAL DE JOUR - 76.11.10", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1976-11-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VIEILLARD"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MOHR, Simone", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOHR, Simone", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.11.10", "visualThemes": ["A\u00c9ROPORT", "STATION DE SKI", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "MACHINE DE CHANTIER", "DENTISTE", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "L\u00c9GISLATION"], "visualGeographicals": ["VERBIER", "GENEVE-VILLE", "WALLENRIED", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-113833", "publicationDate": "1976-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Saint-L\u00e9gier ou Saignel\u00e9gier. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Sketch", "Animation"], "id": "sound-E2F91D2E-328A-415A-875F-C34AD23BA8E3", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Saignel\u00e9gier", "Saint-L\u00e9gier", "Berne (canton)"], "durationSec": 315, "publicationDate": "1976-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif cantonal", "envoi postal", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Edith Cresson, secr\u00e9taire nationale du parti socialiste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5657230-ABC0-4BAA-AFC5-065F0355A8EF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3492, "publicationDate": "1976-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cresson, Edith"], "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire nationale du parti socialiste fran\u00e7ais", "name": "Cresson, Edith", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "76.11.09", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DUDAN, PIERRE"], "id": "asset-247449", "durationSec": 1037, "publicationDate": "1976-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.11.09", "visualThemes": ["CHANTIER NAVAL", "PORT", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "\u00c9LEVAGE", "CULTURE", "PORTRAIT", "CENTRE COMMERCIAL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "H\u00d4PITAL", "PERSONNEL HOSPITALIER", "PORTRAIT", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "DANSE FOLKLORIQUE", "ZONE INDUSTRIELLE", "USINE", "PORTRAIT", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "STATION D'\u00c9PURATION", "T\u00c9L\u00c9SKI", "PORTRAIT", "T\u00c9L\u00c9SI\u00c8GE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualGeographicals": ["AUVERNIER", "SION", "VALAIS", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["PS", "UDC", "PDC", "PRD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-113831", "publicationDate": "1976-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Brigitte Friang, reporter de guerre, journaliste et \u00e9crivaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B8891DE-F7D8-4BFD-8F46-0AA3BE71922C", "durationSec": 3489, "publicationDate": "1976-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gestapo"], "thematicThemes": ["journaliste", "femme", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "peur", "journalisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "camp de concentration", "mort (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "reporter de guerre, \u00e9crivaine", "name": "Friang, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DECINE", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DECINE", "H\u00d4PITAL", "M\u00c9DECINE", "H\u00d4PITAL"], "id": "asset-131829", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 3612, "mediaType": "video", "title": "UN SIECLE POUR MIEUX SOIGNER ? - 76.11.08", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "1976-11-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["M\u00c9DECINE", "H\u00d4PITAL"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GREMION, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BIERENS DE HAAN, Valerie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RAD, Krassimira", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "ANALG\u00c9SIQUE", "CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "ANALG\u00c9SIQUE", "USINE", "MONTRE", "CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "ANALG\u00c9SIQUE", "CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "ANALG\u00c9SIQUE", "C\u00c9PHAL\u00c9E", "CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "ANALG\u00c9SIQUE", "CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "ANALG\u00c9SIQUE", "CONTR\u00d4LE DES M\u00c9DICAMENTS", "CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "ANALG\u00c9SIQUE", "CONTR\u00d4LE DES M\u00c9DICAMENTS", "CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "ANALG\u00c9SIQUE", "CONTR\u00d4LE DES M\u00c9DICAMENTS", "CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS", "M\u00c9FAIT DES M\u00c9DICAMENTS", "ANALG\u00c9SIQUE", "CONTR\u00d4LE DES M\u00c9DICAMENTS"], "id": "asset-220157", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1301, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19761108, l'abus des analg\u00e9siques contenant de la ph\u00e9nac\u00e9tine provoque de graves l\u00e9sions aux reins, comme effets secondaires, alors qu'ils sont disponibles sans ordonnance.", "title": "LES ANTI-DOULEURS, DE LA DROGUE EN VENTE LIBRE - 76.11.08", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "BALE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "BERNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1976-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRUNSCHWIG, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "HIPPISME : MONTILLER - 76.11.08", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-112629", "durationSec": 1410, "publicationDate": "1976-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.11.08", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "AGRICULTEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE", "IMPORTATION", "MINISTRE", "VISITE OFFICIELLE", "FEMME", "EXPORTATION", "TAUX DE CHANGE", "BOURSE", "CASINO", "BATEAU", "BATEAU", "BATEAU", "TORTURE", "CONVENTION INTERNATIONALE"], "visualGeographicals": ["SION", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "EVIAN", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "EVIAN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CGN", "CGN", "CGN", "CGN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["VEIL, SIMONE", "BAILLOD, GIL"], "id": "asset-113829", "publicationDate": "1976-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Entretiens", "title": "Robert Badinter", "imageURL": "http://www.rts.ch/3443989.image", "id": "ece-3443991", "durationSec": 1476, "publicationDate": "1976-11-07T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'avocat s'est engag\u00e9 pour abolir la peine de mort en France.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443991", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443991"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "F\u00eates et coutumes", "source": "gico", "title": "LES CRAMIGNONS DE LA BASSE-MEUSE - 76.11.07", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-230433", "durationSec": 1664, "publicationDate": "1976-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTB", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "LES OUVRIERS DE LA IIE HEURE - 76.11.07", "id": "asset-257637", "durationSec": 558, "publicationDate": "1976-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "L'ASSEMBLEE DU DESERT - 76.11.07", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-253885", "durationSec": 1223, "publicationDate": "1976-11-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GRIVEL, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "B\u00e9mol \u00e0 la cl\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["CITHARE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "CITHARE", "MARIAGE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "FERME", "MOISSON", "CHEVAL", "CITHARE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "TROUPEAU"], "id": "asset-221748", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1272, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19761107, CEY-BERT Gyula pr\u00e9sente son p\u00e8re CEY-BERT Geza, joueur de cithare hongrois qui joue des chansons folkloriques. Il explique les origines de cette musique et les th\u00e8mes abord\u00e9s dans les chansons.", "title": "LA CITHARE - CHANSONS DE MON MOULIN - 76.11.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "HONGRIE", "HONGRIE"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "1976-11-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CITHARE", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINE DE MORT", "AVOCAT"], "visualPersons": ["BADINTER, ROBERT"], "id": "asset-232486", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 1477, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 19761107, 3 \u00e8me et derni\u00e8re partie d'un entretien avec le c\u00e9l\u00e8bre avocat fran\u00e7ais BADINTER Robert qui \u00e9voque son opposition totale \u00e0 la peine de mort et son militantisme abolitionniste.", "title": "ROBERT BADINTER - 76.11.07", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1976-11-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BADINTER, ROBERT"], "thematicThemes": ["PEINE DE MORT", "AVOCAT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois gruy\u00e9rien", "id": "sound-CCC1FD3B-6F51-4830-8FC5-FFFBECA5843F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Sarine (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Ecuvillens"], "durationSec": 738, "publicationDate": "1976-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mauron, Francois", "Schorderet, Marie"], "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Notre beau pays, de Marie Schorderet, par Marie Schorderet, de Arconciel (FR) - 3. Nouthra Dona di Maortse : Notre Dame des Marches, de Joseph Bovet, par Choeur mixte d'Ecuvillens, de Ecuvillens (FR) - 4. Le vieux charretier, de Fran\u00e7ois Mauron, par Fran\u00e7ois Mauron, de Ependes (FR) - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Schorderet, Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Mauron, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Choeur Mixte, Ecuvillens", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Schorderet, Marie", "type": "Auteur"}, {"name": "Mauron, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}], "Compositeur": [{"name": "Bovet, Joseph", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oiseaux de nuit", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON D'AUTEUR", "CHANTEUR", "CHANSON D'AUTEUR", "TOURNAGE DE FILM", "CHANTEUR", "CHANSON D'AUTEUR", "CHANTEUR", "CHANSON D'AUTEUR", "CHANTEUR", "CHANSON D'AUTEUR", "CHANTEUR", "CHANSON D'AUTEUR", "CHANTEUR", "CHANSON D'AUTEUR", "CHANTEUR", "CHANSON D'AUTEUR", "CHANTEUR", "CHANSON D'AUTEUR", "CHANTEUR", "CHANSON D'AUTEUR", "TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "CHANTEUR", "CHANSON D'AUTEUR", "CHANTEUR", "CHANSON D'AUTEUR", "CHANTEUR", "CHANSON D'AUTEUR", "CHANTEUR", "CHANSON D'AUTEUR", "CHANTEUR", "CHANSON D'AUTEUR"], "visualPersons": ["BREL, JACQUES", "AUBRET, ISABELLE", "BREL, JACQUES", "PICHON, BERNARD", "BREL, JACQUES", "AUBRET, ISABELLE", "BREL, JACQUES", "BREL, JACQUES", "BREL, JACQUES", "BREL, JACQUES", "AUBRET, ISABELLE", "BREL, JACQUES", "BREL, JACQUES", "BREL, JACQUES", "GIRARDOT, ANNIE", "VENTURA, LINO", "AUBRET, ISABELLE", "BREL, JACQUES", "BREL, JACQUES", "BREL, JACQUES", "BREL, JACQUES", "AUBRET, ISABELLE", "BREL, JACQUES", "PICHON, BERNARD"], "id": "asset-98392", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 5701, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19761106, en hommage \u00e0 BREL Jacques, qui s'est retir\u00e9 de la sc\u00e8ne pour s'\u00e9tablir aux \u00eeles Marquises, PICHON Bernard re\u00e7oit des personnalit\u00e9s proches du chanteur, la chanteuse AUBRET Isabelle, le metteur en sc\u00e8ne MOLINARO Edouard, le directeur artistique FERNANDEZ Jean, et aussi LIARDON Jean et CLOUZET Jean. Nombreux extraits d'archives NB de chansons et d'itw de BREL Jacques.", "title": "COUP DE CHAPEAU A JACQUES BREL - 76.11.06", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1976-11-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BREL, JACQUES"], "backgrounds": [" nombreux extraits NB d'itw et de concerts de Jacques BREL", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20071111"], "thematicThemes": ["CHANTEUR", "CHANSON D'AUTEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}, {"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TV-Jeunesse", "source": "gico", "title": "VOLEM VIURE AL PAIS (NOUS VOULONS VIVRE AU PAYS) - 76.11.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-256301", "durationSec": 2580, "publicationDate": "1976-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUIN, Jean-Fred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "BOXE - 76.11.06", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254964", "durationSec": 470, "publicationDate": "1976-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "LES JEUNES ET LES VELOMOTEURS (PREMIERE PARTIE) - 76.11.06", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "CYCLOMOTEUR"], "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-250916", "durationSec": 1588, "publicationDate": "1976-11-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRIER, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "EDELSTEIN, Simon", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Platon [5/6] (9/105)                ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D03A443F-DBB4-433D-A8BA-B91369A7F155", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 437, "publicationDate": "1976-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Plato", "Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["philosophie", "histoire", "civilisation grecque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.11.05", "visualThemes": ["CONSTITUTION", "DRAPEAU", "CANTON", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LAC", "C\u00c2BLERIE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "\u00c9LECTROCARDIOGRAPHIE"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "BERNE", "VIONNAZ", "BIENNE", "LAC DE BIENNE", "FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "MONTREUX", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["LACHAT, FRANCOIS", "COLLOMBIN, ROLAND"], "id": "asset-113823", "publicationDate": "1976-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "76.11.05", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-104120", "durationSec": 1124, "publicationDate": "1976-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e9d\u00e9rique Hebrard, romanci\u00e8re, sc\u00e9nariste et com\u00e9dienne, auteure du livre \"Un mari c'est un mari\" ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72CF09C2-59C9-4708-9BAB-780FDCAF6D75", "durationSec": 3462, "publicationDate": "1976-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romanci\u00e8re fran\u00e7i\u00e8re", "name": "H\u00e9brard, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Ovronnaz (VS)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-5E38E281-33B9-4DC8-A6C5-27CADB694FCD", "thematicGeographicals": ["Valais", "Ovronnaz"], "durationSec": 4976, "publicationDate": "1976-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Ovronnaz bis 2/2", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-4374E735-DBFD-418D-BC92-BFC4DDF81396", "thematicGeographicals": ["Ovronnaz", "Valais"], "durationSec": 1622, "publicationDate": "1976-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "AMNESTY INTERNATIONAL : DES MILITANTS DE LA LIBERTE - 76.11.04", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-230872", "durationSec": 1844, "publicationDate": "1976-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.11.04", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266916", "publicationDate": "1976-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "76.11.04", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247448", "durationSec": 1224, "publicationDate": "1976-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DAYER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LA DEMOCRATIE PERDUE - 76.11.04", "visualGeographicals": ["SUISSE", "URUGUAY"], "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-196919", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "URUGUAY"], "durationSec": 2212, "publicationDate": "1976-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BEN SLIMANE, Najet", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PILET, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHAMPION, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Jimmy Carter", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476166.image", "id": "ece-3476168", "durationSec": 1187, "publicationDate": "1976-11-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'ancien gouverneur de G\u00e9orgie cr\u00e9e la surprise aux Etats-Unis.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3476168", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3476168"}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Aristote [2/4] (12/105)                 ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D15910D-20FE-4C28-8ABC-70CEF244BCFD", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 2010, "publicationDate": "1976-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aristote", "Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["histoire", "civilisation grecque", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mus\u00e9e des bulles", "source": "gico", "title": "JIJE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-222187", "durationSec": 1414, "publicationDate": "1976-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.11.03", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "PORTRAIT", "USINE", "CASINO", "POLLUTION DE L'EAU", "RIVI\u00c8RE", "EAU (BOISSON)", "EAU POTABLE", "POLLUTION DE L'EAU", "ARM\u00c9E", "PLACE DE TIR", "PRODUCTION AGRICOLE", "SERRE", "SALADE", "PRODUCTION AGRICOLE", "SERRE", "SALADE"], "visualGeographicals": ["USA", "ATLANTA", "USA", "GEORGIE (ETAT USA)", "ATLANTA", "USA", "GEORGIE (ETAT USA)", "ATLANTA", "COURTELARY", "MONTREUX", "JURA (CANTON)", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "CHANCY", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["CARTER, JIMMY", "CARTER, JIMMY", "CARTER, JIMMY", "CARTER, JIMMY"], "id": "asset-101262", "publicationDate": "1976-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Amadou humoriste fran\u00e7ais, journaliste, satiriste, \u00e9crivain, chroniqueur radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FEA3A118-C647-43CB-AB77-876BABBC2E42", "durationSec": 3414, "publicationDate": "1976-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amadou, Jean"], "thematicThemes": ["artiste de rue", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "\u00e9mission de radio"], "excerpt": "Il est soci\u00e9taire du \"Th\u00e9\u00e2tre de Dix Heures\". Chansonnier, auteur de l'\u00e9mission \"L'Oreille en coin\". Jean Amadou se d\u00e9finit comme artiste r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 au cachet, artiste de vari\u00e9t\u00e9, saltimbanque.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chansonnier", "name": "Amadou, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Demain", "source": "gico", "title": "VALAIS - 76.11.03", "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-252849", "durationSec": 137, "publicationDate": "1976-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "En direct avec", "title": "Les imp\u00f4ts", "imageURL": "http://www.rts.ch/8168667.image", "id": "ece-8167467", "durationSec": 172, "publicationDate": "1976-11-02T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Paie-t-on trop d'imp\u00f4ts? L'avis \u00e9clair\u00e9 des Suisses sur la question en 1976.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8167467", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8167467"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Publicit\u00e9s en anglais et \u00e9lections aux USA. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-E74BF59B-42B8-47D6-8E06-EDF92D9C14D2", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 316, "publicationDate": "1976-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ford, Gerald", "Carter, Jimmy"], "thematicThemes": ["publicit\u00e9", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "langue fran\u00e7aise", "langue anglaise"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Etats-Unis. Election du pr\u00e9sident Jimmy Carter le 2 novembre 1976", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-3AAD9782-0F91-4E3F-B53D-C51F949C4949", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 168, "publicationDate": "1976-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carter, Jimmy"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "chef d'Etat"], "alternativeTitle": ["Election J. Carter  / SIR_1976-11-02_emission-sans-nom_3AAD9782-0F91-4E3F-B53D-C51F949C4949 / Etats-Unis. Election du pr\u00e9sident Jimmy Carter le 2 novembre 1976", "Emission sans nom - 02.11.1976"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3309227", "isOnline": true, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Carter, Jimmy", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant de la SRC \u00e0 Washington", "name": "Boivin, G\u00e9rard-Marie", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3309223"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Dominique Ponchardier, \u00e9crivain, ex-agent secret de la France libre, h\u00e9ros des services sp\u00e9ciaux fran\u00e7ais : A propos de son livre \"La mort du condor\", sur ses aventures d'ambassadeur \u00e0 La Paz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F4C1913-3F6B-4417-B765-01670226E370", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3441, "publicationDate": "1976-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ponchardier, Dominique"], "thematicThemes": ["espionnage", "guerre mondiale (premi\u00e8re)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, ex-agent secret de la France libre, h\u00e9ros des services sp\u00e9ciaux fran\u00e7ais", "name": "Ponchardier, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "AVS", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "FISCALIT\u00c9", "IMP\u00d4T \u00c0 LA SOURCE", "IMP\u00d4T SUR LA FORTUNE", "ASSURANCE SOCIALE", "IMP\u00d4T", "IMP\u00d4T SUR LE CHIFFRE D'AFFAIRES"], "visualPersons": ["CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE"], "id": "asset-220563", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 4387, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : Ateliers des Charmilles, 19750304, CHEVALLAZ Georges-Andr\u00e9, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des finances et des douanes, r\u00e9pond aux questions des employ\u00e9s des Ateliers concernant la fiscalit\u00e9, la s\u00e9curit\u00e9 sociale et la situation \u00e9conomique suisses.", "title": "GEORGES-ANDRE CHEVALLAZ - 76.11.02", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1976-11-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHEVALLAZ, GEORGES-ANDRE"], "thematicThemes": ["FISCALIT\u00c9", "ASSURANCE SOCIALE", "IMP\u00d4T"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe de Weck, pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'UBS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-873284D4-A481-4265-AD7E-8202AF434DC5", "durationSec": 3553, "publicationDate": "1976-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["banque", "banquier"], "excerpt": "Principales \u00e9tapes de sa carri\u00e8re professionnelle. Juriste chez Ma\u00eetre Burknecht, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'UBS", "name": "Weck, Philippe de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "76.11.02", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE", "VAUD", "DELEMONT", "GENEVE", "BIENNE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247425", "durationSec": 890, "publicationDate": "1976-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.11.02", "visualThemes": ["INCENDIE", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DU PAPIER", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "TRACT", "BULLETIN DE VOTE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "ZONE COMMERCIALE", "REFUGE POUR ANIMAUX", "CHRISTIANISME", "CIMETI\u00c8RE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualGeographicals": ["RENENS", "BIENNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SION", "SION", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-204896", "publicationDate": "1976-11-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Emission sans nom", "title": "Election J. Carter", "id": "ece-3309223", "durationSec": 168, "publicationDate": "1976-11-01T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3309223", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3309223"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel L\u00e9gaut, \u00e9crivain et philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8EF11E6-F25B-4CCC-A3F1-0847950E5815", "thematicGeographicals": ["Dr\u00f4me", "France"], "durationSec": 3499, "publicationDate": "1976-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9gaut, Marcel"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1940", "enseignement de la philosophie", "travail (activit\u00e9)", "nature", "libert\u00e9", "math\u00e9matique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et philosophe", "name": "L\u00e9gaut, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.11.01", "visualThemes": ["POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "LAC", "ANN\u00c9ES 1970", "AUTOMOBILE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "IMP\u00d4T", "ANN\u00c9ES 1970", "AUTOMOBILE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "IMP\u00d4T", "INAUGURATION", "PATINOIRE", "COMMUNE", "COMMUNE", "COMMUNE", "COMMUNE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ANN\u00c9ES 1970", "BUDGET DE L'ETAT", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "RADIO", "ENTRETIEN", "\u00c9METTEUR", "RADIO", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "TOMBE", "CIMETI\u00c8RE", "TOUSSAINT", "LICENCIEMENT", "FRONTALIER", "MARCH\u00c9 DU TRAVAIL", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "LICENCIEMENT", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "FRONTALIER", "MARCH\u00c9 DU TRAVAIL", "CRISE \u00c9CONOMIQUE"], "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "VAUD", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "MOUTIER", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "EPENDES (FR)", "FRIBOURG", "BELFAUX", "NEYRUZ", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["RSR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-99012", "publicationDate": "1976-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "FOOTBALL : POUR LA 6EME PLACE XAMAX-LAUSANNE - 76.11.01", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-98156", "durationSec": 1305, "publicationDate": "1976-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Archives", "source": "gico", "title": "20 ANS DEJA : L'AFFAIRE DE SUEZ - 76.11.01", "genres": ["Histoire"], "id": "asset-220428", "durationSec": 2069, "publicationDate": "1976-11-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["AVOCAT", "JUSTICE"], "visualPersons": ["BADINTER, ROBERT"], "id": "asset-143090", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 1547, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 19761031, 2 \u00e8me partie d'un entretien avec le c\u00e9l\u00e8bre avocat BADINTER Robert qui \u00e9voque le d\u00e9roulement d'un proc\u00e8s type pour l'avocat de la d\u00e9fense et en particulier l'entreprise de s\u00e9duction que ce dernier doit mener afin de convaincre les jur\u00e9s.", "title": "ROBERT BADINTER - 76.10.31", "visualGeographicals": ["PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1976-10-31T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BADINTER, ROBERT"], "thematicThemes": ["AVOCAT", "JUSTICE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "SOUFFRANCE... - 76.10.31", "id": "asset-257641", "durationSec": 634, "publicationDate": "1976-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "76.10.31", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-255310", "durationSec": 657, "publicationDate": "1976-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique chr\u00e9tienne", "source": "gico", "title": "CHANCES ET LIMITES D'UNE MINORITE - 76.10.31", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-253049", "durationSec": 1186, "publicationDate": "1976-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "PANORAMA DE L'AGRICULTURE GENEVOISE - 76.10.31", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-94213", "durationSec": 1405, "publicationDate": "1976-10-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Is\u00e9rables, Denis Favre", "id": "sound-E28A940B-C2D9-4E34-B456-DBA563A5908D", "thematicGeographicals": ["Is\u00e9rables"], "durationSec": 539, "publicationDate": "1976-10-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Dju\u00ee, moun p\u00e0y\u00e9y : Is\u00e9rables, mon pays, de Denis Favre, par Denis Favre, de Is\u00e9rables (VS) - 3. C\u00f4\u0085 \u00e8 c\u00ebn : Ceci et cela, de Denis Favre, par Denis Favre, de Is\u00e9rables (VS) - 4. Oun dz\u00f2r d\u00e8 boy\u00e0 : Un jour de lessive, de Denis Favre, par Denis Favre, de Is\u00e9rables (VS) - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Favre, Denis", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Favre, Denis", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)"], "id": "asset-249778", "durationSec": 1540, "mediaType": "video", "title": "LECTURE PUBLIQUE - 76.10.30", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1976-10-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SAMBUC, Bo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Atelier", "source": "gico", "visualThemes": ["DANSE CLASSIQUE", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "id": "asset-221651", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 905, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : Plainpalais, 19761030, ballet \"Les 4 \u00e9l\u00e9ments\" mis en sc\u00e8ne par la chor\u00e9graphe BOLLE Claire-Lise, avec les danseuses du groupe Mouvance.", "title": "LES QUATRE ELEMENTS - 76.10.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1976-10-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DANSE CLASSIQUE", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUIN, Jean-Fred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Platon [4/6] (8/105)           ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3FDFDA2-E019-4DA2-8649-46ABE008B263", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 668, "publicationDate": "1976-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Plato", "Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["philosophie", "histoire", "civilisation grecque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Andrieu, journaliste politique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B727185-1703-4257-AD73-3083BB752B5F", "durationSec": 3564, "publicationDate": "1976-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["journalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste politique", "name": "Andrieu, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Radioscolaire", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Piccard, oc\u00e9anographe suisse romand (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6DBDE08-013F-4929-862B-D3E5BBD5F2DA", "durationSec": 1624, "publicationDate": "1976-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Jacques"], "thematicThemes": ["mer", "engrais chimique", "pollution de l'eau", "bact\u00e9rie", "protection de l'environnement", "lac", "station d'\u00e9puration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "oc\u00e9anographe", "name": "Piccard, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "gymnasiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "76.10.29", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-232576", "durationSec": 679, "publicationDate": "1976-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.10.29", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "ENTREPRISE", "UNIVERSIT\u00c9", "INTERVIEW", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ROUTE", "SOUS-TRAITANCE", "FOIRE COMMERCIALE", "C\u00d4TE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INTERVIEW", "C\u00d4TE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "LAC", "BAIE", "ROSEAU", "SPORT NAUTIQUE (LOISIR)", "LAC", "BAIE", "CAMPING", "ROSEAU", "SPORT NAUTIQUE (LOISIR)", "CH\u00d4MAGE", "INTERVIEW", "VILLE"], "visualGeographicals": ["MARIN-EPAGNIER", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "ST-AUBIN (NE)", "SEMBRANCHER", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "COTE-D'AZUR", "CHEVROUX", "GLETTERENS", "NAPLES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-99009", "publicationDate": "1976-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "LE SECOURS SUISSE D'HIVER FETE SES 40 ANS - 76.10.29", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-251987", "durationSec": 268, "publicationDate": "1976-10-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Th\u00e9\u00e2tre", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["AUFAIR, MAURICE", "SUMI, CATHERINE", "AUFAIR, MAURICE", "SUMI, CATHERINE"], "id": "asset-224579", "thematicGeographicals": ["CAROUGE"], "durationSec": 4183, "mediaType": "video", "excerpt": "* Carouge : th\u00e9\u00e2tre, 19760000, interpr\u00e9tation de \"S\u00e9ance\" et \"L'objet\", deux pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre en un acte de VIALA Michel, cr\u00e9\u00e9es par le th\u00e9\u00e2tre de Carouge et mises en sc\u00e8ne par AUFAIR Maurice.", "title": "THEATRE DE CAROUGE - SEANCE - L'OBJET - MICHEL VIALA", "visualGeographicals": ["CAROUGE", "CAROUGE"], "genres": ["Captations th\u00e9\u00e2trales"], "publicationDate": "1976-10-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ART DRAMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LIARDET, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir-midi", "source": "siranau", "title": "Travaux de l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne. D\u00e9claration de Fran\u00e7ois Lachat, pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e constituante \u00e0 propos d'un communiqu\u00e9 du gouverment bernois relatif \u00e0 l'article 129 de la future constitution sur la r\u00e9unification du Jura", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-04FEF4E3-C78F-400A-ACEE-2FFB852459AF", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 156, "publicationDate": "1976-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "constitution"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne", "name": "Lachat, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boillat, Pierre (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Colombier (NE)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-08297AD1-B40B-4C83-BBF9-21E57AE3C96A", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Colombier (NE)"], "durationSec": 5093, "publicationDate": "1976-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Rochaix, directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Carouge, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD1428EE-BECE-407C-801E-856792A4018E", "durationSec": 3471, "publicationDate": "1976-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rochaix, Fran\u00e7ois", "Th\u00e9\u00e2tre de Carouge"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "art dramatique", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de th\u00e9\u00e2tre de Carouge, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "name": "Rochaix, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir-midi", "source": "siranau", "title": "Travaux de l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne. Commentaire de Laurent Rebeaud, collaborateur RSR, relatif \u00e0 l'article 129 de la future constitution sur la r\u00e9unification du Jura, article contest\u00e9 par le gouvernement bernois", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4A54C882-DE20-4974-A237-57645EB2771B", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Berne (canton)"], "durationSec": 65, "publicationDate": "1976-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["constitution", "question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rebeaud, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Travaux de l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne.  Remous autour de l'article 129 de la future constitution sur la r\u00e9unification du Jura, article contest\u00e9 par le gouvernement bernois : Interview de Roger Schaffter, constituant PDC et pr\u00e9sentation de l'article incrimim\u00e9 par Pierre Boillat (journaliste), collaborateur RSR", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-088728D0-9B9D-489F-9C7D-7F7BCA714C9C", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)", "Berne (canton)"], "durationSec": 129, "publicationDate": "1976-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "constitution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consitutant jurassien PDC", "name": "Schaffter, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boillat, Pierre (journaliste)", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boillat, Pierre (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "CONFERENCE SUR LA RHODESIE - 76.10.28", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-97783", "durationSec": 16063, "publicationDate": "1976-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.10.28", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "H\u00d4PITAL", "FEU DE CIRCULATION", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "MOSQU\u00c9E", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "CONSTITUTION", "CANTON", "CANTON"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "BERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["HUG", "SIG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["LACHAT, FRANCOIS"], "id": "asset-204813", "publicationDate": "1976-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "UN ENFANT A TOUT PRIX - 76.10.28", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-230832", "durationSec": 3103, "publicationDate": "1976-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "76.10.28", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-248138", "durationSec": 1468, "publicationDate": "1976-10-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "title": "Roger Carel", "imageURL": "http://www.rts.ch/3467225.image", "id": "ece-3467227", "durationSec": 183, "publicationDate": "1976-10-27T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le com\u00e9dien fran\u00e7ais sait tout faire avec sa voix.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3467227", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3467227"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Vingt ans de litt\u00e9rature en Suisse romande (1/2) : 1. Portrait de l'\u00e9crivain romand. - 2. 50 ans d'\u00e9dition : Interview d'Hermann Hauser, directeur des Editions de la Baconni\u00e8re. - 3. 1946, cr\u00e9ation de l'Office du Livre \u00e0 Fribourg : Interview de Jean Hirschen, directeur. - 4. Les grands prix litt\u00e9raires. - 5. Interview de Myrian Weber-Perret, pr\u00e9sident de l'Alliance Culturelle Romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7AAF6522-D5F2-46D7-A299-CBA145719CFF", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 2913, "publicationDate": "1976-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Office du Livre (Fribourg)", "Alliance Culturelle Romande"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "\u00e9crivaine", "\u00e9crivain", "\u00e9dition", "culture", "distribution", "litt\u00e9rature", "prix litt\u00e9raire"], "excerpt": "1. L'\u00e9crivain suisse n'a pas la chance de l'officialit\u00e9, contrairement \u00e0 son confr\u00e8re fran\u00e7ais qui a l'Acad\u00e9mie Fran\u00e7aise pour lui en donner une. L'\u00e9crivain suisse peut construire son identit\u00e9 par la marginalit\u00e9 et l'extravagance, ils savent se composer un personnage. Ramuz, \u00e9crivain officiel. Certains de nos \u00e9crivains sont victimes d'injustice et de m\u00e9chancet\u00e9. Il poss\u00e8de la conscience de la gravit\u00e9 de la chose \u00e9crite. - 2. (d\u00e8s 7'24'') : La vocation de la maison est de contraindre les Helv\u00e8tes \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 certains probl\u00e8mes. Publication de l'enqu\u00eate de Rubattel sur les jeunes suisses, mais aussi de romans comme ceux d'H\u00e9l\u00e8ne Gr\u00e9goire ou de Jean-Pierre Monnier. La maison se veut ouverte \u00e0 tous les types de litt\u00e9ratures. Nouvelle collection \"Langage\" qui remplace les \"Cahiers du Rh\u00f4ne\" et les \"Cahiers de philosophie \u00eatre et penser\" et qui va publier beaucoup d'auteurs suisses. \"Cahiers d'histoire mondiale\" sous la direction de l'UNESCO. - 3. (d\u00e8s 14'00'') : Vocation de l'OLF : distributeur le plus important de livres fran\u00e7ais en Suisse aupr\u00e8s des libraires de Suisse romande, mais aussi d'\u00e9diteurs suisses romands. Cette maison exporte aussi dans le monde entier des ouvrages suisses (livres d'art, livres scientifiques...). 1958, cr\u00e9ation des Editions de l'OLF, consacr\u00e9es \u00e0 l'objet d'art et aux arts d'Extr\u00eame-Orient. - 4. (d\u00e8s 20'22'') : Introduction de notre province romande dans le jeu de la francophonie par le biais des grands prix litt\u00e9raires fran\u00e7ais. Extraits d'interviews de Jacques Chessex (Prix Goncourt 1973), Georges Borgeaud (Prix des Critiques 1952), Robert Pinget (Prix Femina, 1956) et Yves Velan. - 5. (d\u00e8s 37'26'') : Vocation de l'Alliance Culturelle Romande : association fa\u00eeti\u00e8re de 120 associations et de 700 membres individuels, qui a pour but d'\u00e9tablir des contacts entre les diverses r\u00e9gions de Suisse Romande et de se poser des questions sur nos identit\u00e9s. Publication de cahiers sur les cantons francophones ou sur les arts et la culture (po\u00e9sie, le roman romand, Beaux-arts). Organisation d'expositions itin\u00e9rantes et de repr\u00e9sentations th\u00e9\u00e2trales. A qui s'adresse la culture ? Culture \u00e9litaire ou culture de masse ? La culture est toujours \u00e9litaire, mais tout le monde peut y acc\u00e9der s'il le d\u00e9sire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur des \u00e9ditions de la Baconni\u00e8re", "name": "Hauser, Hermann", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Pinget, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'OLF \u00e0 Fribourg, \u00e9diteur", "name": "Hirschen, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Velan, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Alliance Culturelle Romande", "name": "Weber-Perret, Myrian", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Chesaux, Marianne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Adout, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Richard-Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Vingt ans de litt\u00e9rature en Suisse romande (2/2) : 1. Les revues \"Pays du lac\" et \"Belles-Lettres\" : Interview de Jean Pache, \u00e9crivain. - 2. Bilan des Editions Bertil Galland : Interview de Bertil Galland, \u00e9diteur et journaliste. - 3.  La biblioth\u00e8que de mes vingt ans par Jacques Chessex, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2947FBE-9EB1-4C26-9B7A-102853CE877C", "durationSec": 3737, "publicationDate": "1976-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Belles-Lettres (soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudiants)"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "question jurassienne", "\u00e9crivaine", "\u00e9dition", "\u00e9crivain"], "excerpt": "1. Les d\u00e9buts de sa collaboration avec la revue \"Pays du lac\" suite \u00e0 une prise de contact de Jacques Chessex. D\u00e8s le troisi\u00e8me num\u00e9ro, il s'est retrouv\u00e9 dans le comit\u00e9 de r\u00e9daction. Cette revue a un peu pris la place la d\u00e9funte \"Revue Rencontre\", mais contrairement \u00e0 cette derni\u00e8re, \"Pays du lac\" n'avait aucune vis\u00e9e politique. Collaborateurs : Jacques Chessex, Andersen (\u00e9diteur), Olivier Bonard (auteur d'une th\u00e8se sur Balzac). Auteurs publi\u00e9s : Philippe Jaccottet, Georges Haldas, Henri Bauchau, Maurice Chappaz, Michel Soutter, Corinna Bille... Num\u00e9ro sp\u00e9cial consacr\u00e9 \u00e0 Edmond-Henri Crisinel. Il devient pr\u00e9sident central de l'Association et de la revue de \"Belles-Lettres\", tr\u00e8s ancienne revue dont la formule a beaucoup fluctu\u00e9. Volont\u00e9 de faciliter les d\u00e9buts des jeunes \u00e9crivains. Collaborateurs : Jean-Pierre Moulin, Franck Jotterand... Auteurs publi\u00e9s : Catherine Colomb, Edmond Gillard, Jean Starobinski, Walter Diggelmann, Andr\u00e9 Bonnard (texte sur Davel), Jacques Chessex (Choses vues). En 1963, il devient directeur de la collection de \"L'Aire\" aux \u00e9ditions Rencontre. Il replace Michel Dentan qui s'occupe d'une autre collection. Publication de nouveaux ouvrages. - 2. (D\u00e8s 21'08'') : Premi\u00e8re publications avec Les \"Cahiers de la Renaissance vaudoise\", puis sous son nom. Le pays manquait de moyen d'expression et de maison d'\u00e9dition. Les auteurs n'arrivaient pas \u00e0 se faire publier. En 1965 :  publication du \"Portrait des Valaisans\" de Maurice Chappaz, gros succ\u00e8s. Cette m\u00eame ann\u00e9e, cr\u00e9ation de la revue \"Ecriture\", qui voudrait \u00eatre l'ambassadrice des lettres romandes. Publication du \"Portrait des Vaudois\" de Jacques Chessex, cr\u00e9ation du prix Georges Nicole, dont Anne-Lise Grob\u00e9ty et Jean-Marc Lovay seront les laur\u00e9ats. Sa d\u00e9couverte du Jura et de ses auteurs. Il publie Jean Cuttat et Alexandre Voisard, ainsi qu'une anthologie \"Le Jura des Jurassiens\" par Roland B\u00e9guelin et Al (Ed. Cahiers de la Renaissance vaudoise, 1963). L'\u00e9diteur joue un r\u00f4le secondaire dans la naissance d'une oeuvre, mais il est malgr\u00e9 tout n\u00e9cessaire et important. \"Carabasse\" de Jacques Chessex, co-\u00e9dit\u00e9 en France pour en \u00e9tendre la diffusion au-del\u00e0 des fronti\u00e8res. D\u00e8s 1972 publie sous son nom seul et non plus avec Jacques Chessex. Pourquoi \u00e9diter ? Un pays a besoin de s'exprimer pour \u00eatre vivable. - 3. (d\u00e8s 37'24'') ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur, journaliste", "name": "Galland, Bertil", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Pache, Jean", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Chesaux, Marianne", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Galland, Bertil", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Z'Graggen, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Perrin, Liliane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Evelyne, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Travaux de l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne. Remous autour de l'article 129 de la future constitution sur la r\u00e9unification du Jura, article contest\u00e9 par le gouvernement bernois : Interview de Jean-Fran\u00e7ois Aubert, professeur de droit constitutionnel \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, qui estime que d'un point de vue juridique que cet article n'est pas contraire \u00e0 la Constitution f\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AC24B15-CE40-48D3-B8F1-D576E57BF4A1", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura (canton)", "Jura bernois", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 338, "publicationDate": "1976-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["constitution", "question jurassienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de droit constitutionnel \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Aubert, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kramer, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Travaux de l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne. Remous autour de l'article 129 de la future constitution sur la r\u00e9unification du Jura, article contest\u00e9 par le gouvernement bernois : Interview de Roger Schaffter, d\u00e9put\u00e9 PDC \u00e0 la constituante jurassienne", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-F21FCD2D-753A-4602-AF48-DB9F039F4967", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 193, "publicationDate": "1976-10-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "constitution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 PDC \u00e0 la constituante jurassienne", "name": "Schaffter, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boillat, Pierre (journaliste)", "type": "Participant"}]}}]}}