{"response": {"numFound": 2003, "start": 1600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Publicit\u00e9 pour les bougies Kerpa. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-F1A65BC8-3D37-4794-8B14-A1D501A19543", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 471, "publicationDate": "1976-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["publicit\u00e9", "langue fran\u00e7aise", "traduction"], "excerpt": "[Grandeurs et vicissitudes du fran\u00e7ais f\u00e9d\u00e9ral]", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.03.09", "visualThemes": ["GR\u00c8VE DE LA FAIM", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ENSEIGNANT", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VERBIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201287", "publicationDate": "1976-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "76.03.09", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LANCY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "MISEREZ", "MORAT", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247344", "durationSec": 871, "publicationDate": "1976-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Chaussette de sauvetage", "imageURL": "http://www.rts.ch/8357755.image", "id": "ece-8357745", "durationSec": 121, "publicationDate": "1976-03-08T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9monstration de la technique de la chaussette de sauvetage.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8357745", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8357745"}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Jean-Pierre Monnier", "imageURL": "http://www.rts.ch/3964542.image", "id": "ece-3964801", "durationSec": 1625, "publicationDate": "1976-03-08T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Trois jours en compagnie de l'\u00e9crivain Jean-Pierre Monnier.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3964801", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3964801"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "TROIS JOURS AVEC JEAN-PIERRE MONNIER - 76.03.08", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-193383", "durationSec": 1646, "publicationDate": "1976-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["SCHENK, SIMON"], "id": "asset-209039", "thematicGeographicals": ["LANGNAU IM EMMENTAL"], "durationSec": 1460, "mediaType": "video", "title": "HOCKEY : LANGNAU CHAMPION SUISSE - 76.03.08", "visualGeographicals": ["LANGNAU IM EMMENTAL"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1976-03-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VITE, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Archives", "source": "gico", "title": "10 ANS DEJA : PALOMARES - 76.03.08", "visualThemes": ["SOLDAT", "B52", "ANN\u00c9ES 1960", "B52", "ANN\u00c9ES 1960", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "SOLDAT", "ARME ATOMIQUE", "RADIOACTIVIT\u00c9", "SOUS-MARIN MILITAIRE", "VUE SUBAQUATIQUE", "BOMBE \u00c0 HYDROG\u00c8NE", "SOUS-MARIN MILITAIRE", "LANCEUR SPATIAL", "ANN\u00c9ES 1960", "EXPLOSION NUCL\u00c9AIRE", "ANN\u00c9ES 1960"], "visualGeographicals": ["ESPAGNE", "PLATEAU", "ESPAGNE", "ALMERIA", "ALMERIA", "ALMERIA", "PLATEAU", "ALMERIA", "PLATEAU", "ALMERIA", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "ESPAGNE", "ESPAGNE", "ALMERIA", "ALMERIA", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "MER M\u00c9DITERRAN\u00c9E", "ESPAGNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA"], "genres": ["Histoire"], "id": "asset-244671", "thematicGeographicals": ["ALMERIA"], "durationSec": 1592, "publicationDate": "1976-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Almeria : 19760308 et archives NB 1966, 10e anniversaire de l'accident a\u00e9rien de Palomares du 19660117 o\u00f9 un avion-citerne Boeing KC-135 Stratotanker de l'US Air Force entra en collision avec un bombardier nucl\u00e9aire B52 lors de son ravitaillement en vol. Le KC-135 fut compl\u00e8tement d\u00e9truit quand son carburant prit feu et ses 4 membres d'\u00e9quipage tu\u00e9s. Le B52 se brisa, tuant 3 des 7 membres d'\u00e9quipage \u00e0 bord. Le B52 transportait 4 bombes \u00e0 hydrog\u00e8ne. 3 furent retrouv\u00e9es pr\u00e8s du village de Palomares, la 4e fut r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e dans la mer M\u00e9diterran\u00e9e apr\u00e8s 2 mois de recherche.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRIN, Yette", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}, {"name": "SENGER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARBY, Louis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.03.08", "visualThemes": ["JUSTICE MILITAIRE", "PROC\u00c8S", "NEIGEUX", "NOCTURNE", "SOLDAT", "SECOURISME", "VUE A\u00c9RIENNE", "AVALANCHE", "CARBURANT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "D\u00c9GUSTATION", "VIN", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "VIN", "H\u00d4PITAL", "INCENDIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "SECOURISME", "POMPIER", "COLL\u00c9GIEN", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "POLICE", "\u00c9L\u00c8VE", "COLL\u00c8GE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "JEANS", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["BULLE", "GRANDVILLARD", "ALLE", "STE-CROIX", "PAYERNE", "CORCELLES-PR\u00c8S-PAYERNE", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201283", "publicationDate": "1976-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Horizons", "title": "Vieillir dans son village", "imageURL": "http://www.rts.ch/6213344.image", "id": "ece-6194916", "durationSec": 1465, "publicationDate": "1976-03-07T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La solidarit\u00e9 des campagnes: un bienfait pour la vieillesse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6194916", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6194916"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique", "source": "gico", "title": "ISLAM ET CHRISTIANISME : QUEL DIALOGUE ? - 76.03.O7", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-180727", "durationSec": 1138, "publicationDate": "1976-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FROIDEVAUX, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henry d'Espine (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CEDE21CC-0386-4012-9CB2-875C89E725C9", "durationSec": 258, "publicationDate": "1976-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la FEPS", "name": "Espine, Henry d'", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "pasteur", "name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "VIEILLIR DANS SON VILLAGE - 76.03.07", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-104161", "durationSec": 1503, "publicationDate": "1976-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "76.03.07", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-256061", "durationSec": 309, "publicationDate": "1976-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "PR\u00caTRE"], "id": "asset-206372", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1390, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19760307, entretien avec le pr\u00eatre, chirurgien en titre et psychiatre ORAISON Marc. Il \u00e9voque la publication de son dernier livre \"La question homosexuelle\", le tabou de la sexualit\u00e9 et celui de la mort, la morale et la vertu.", "title": "L'ABBE MARC ORAISON : INTERROGATION SUR LA SEXUALITE - 76.03.07", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1976-03-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "PR\u00caTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Travaux du concours de 1973 (2/3)", "id": "sound-7C22D569-515C-4233-8956-F2699D2A7055", "thematicGeographicals": ["Italie", "Val d'Aoste", "Gr\u00f4ne"], "durationSec": 848, "publicationDate": "1976-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Historiette en patois franc-comtois, de Louis-Claude Ballestraz, par Louis-Claude Ballestraz, de Gr\u00f4ne (VS) - 3. R\u00e8glement de concours, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 4. L'\u00e2ge du diable, de Emile Dayer, par Emile Dayer, de H\u00e9r\u00e9mence (VS) - 5. Le paysan, de Pierre Vietti, par Pierre Vietti, de Aoste - 6. Le faucheur, de Pierre Vietti, par Pierre Vietti, de Aoste - 7. La bosse et le b\u00e9tioli, de Pierre Vietti, par Pierre Vietti, de Aoste - 8. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Ballestraz, Louis-Claude", "type": "Participant"}, {"name": "Dayer, Emile", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Vietti, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Ballestraz, Louis-Claude", "type": "Auteur"}, {"name": "Vietti, Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Dayer, Emile", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Ronald Reagan", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476179.image", "id": "ece-3443345", "durationSec": 169, "publicationDate": "1976-03-05T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Reagan essaie de d\u00e9crocher les primaires du Parti r\u00e9publicain.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3443345", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3443345"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "CENTRE SOCIAL PROTESTANT - 76.03.05", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255129", "durationSec": 275, "publicationDate": "1976-03-05T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CSP"], "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.03.05", "visualThemes": ["USINE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "GR\u00c8VE", "NOCTURNE", "PR\u00caT SUR GAGE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT", "DISCOURS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "NOCTURNE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT", "DISCOURS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT"], "visualGeographicals": ["RENENS", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "USA", "USA", "USA", "ALABAMA"], "visualCorporations": ["MATISA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FORD, GERALD", "REAGAN, RONALD", "CARTER, JIMMY"], "id": "asset-201273", "publicationDate": "1976-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Caf'conc", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FOLK"], "visualPersons": ["TACHAN, HENRI"], "id": "asset-224147", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3555, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19760305, BONVIN Isabelle re\u00e7oit en public l'Ensemble Quatre Vents, l'humoriste DOUBY et le chanteur TACHAN Henri.", "title": "ENSEMBLE QUATRE VENTS - DOUBY - HENRI TACHAN - 76.03.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1976-03-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TACHAN, HENRI"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FOLK"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BONVIN, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "76.03.05", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-98680", "durationSec": 804, "publicationDate": "1976-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Documentaires", "title": "L'alpiniste R\u00e9buffat", "imageURL": "http://www.rts.ch/4317617.image", "id": "ece-4296907", "durationSec": 1854, "publicationDate": "1976-03-04T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le guide marseillais \u00e9voque son amour des cimes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4296907", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4296907"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Neuschwander, pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral de LIP qui vient de d\u00e9missionner", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9371B9E-F541-416F-8E93-1695F8A4DD49", "thematicGeographicals": ["France", "Besan\u00e7on"], "durationSec": 3319, "publicationDate": "1976-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lip"], "thematicThemes": ["entreprise", "condition de travail", "horlogerie", "syndicat ouvrier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "PDG de LIP", "name": "Neuschwander, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gabriel Mutzenberg, historien, auteur de \"Gen\u00e8ve 1830, restauration de l'\u00e9cole\" (Ed. Grand-Pont) (9/10) : Gen\u00e8ve de la pauvret\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-580A05CB-A064-4664-AD67-20A28E3204C8", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 872, "publicationDate": "1976-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "histoire", "pauvret\u00e9", "r\u00e9forme scolaire", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "M\u00fctzenberg, Gabriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["CULTURE DU COTON", "PAYSAN", "CULTURE DU COTON", "PAYSAN", "DISPENSAIRE", "PALUDISME", "POLIOMY\u00c9LITE", "DERMATOSE", "MALNUTRITION", "PRI\u00c8RE", "CULTURE DU COTON", "CHAPELET", "VENTE", "CULTURE DU COTON", "VENTE", "BICYCLETTE", "MARCH\u00c9 EN PLEIN AIR", "PAUVRET\u00c9", "BOURSE", "INDUSTRIE TEXTILE", "COTON (FIBRE)", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "CULTURE DE LA CANNE \u00c0 SUCRE", "SUPERMARCH\u00c9", "PAYS EN VOIE DE D\u00c9VELOPPEMENT", "BOURSE"], "visualPersons": ["GISCARD D'ESTAING, VALERY"], "id": "asset-105226", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "NEW YORK", "BURKINA FASO", "INDE"], "durationSec": 3825, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris, INDE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, BURKINA FASO, New York, Gen\u00e8ve : 19760304 et archives, analyse des conditions de vie des paysans producteurs de coton de Haute Volta suite \u00e0 la forte baisse du prix des mati\u00e8res premi\u00e8res qu'ils produisent. Les grandes bourses des pays industrialis\u00e9s sur lesquelles ils n'ont aucune influence leur imposent une baisse de leur pouvoir d'achat.", "title": "MAIN BASSE SUR LE TIERS-MONDE - 76.03.04", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "INDE", "BURKINA FASO", "BURKINA FASO", "BURKINA FASO", "BURKINA FASO", "BURKINA FASO", "BURKINA FASO", "BURKINA FASO", "AFRIQUE", "INDE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEW YORK", "BURKINA FASO", "GENEVE", "AFRIQUE", "FRANCE", "NEW YORK", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1976-03-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GUIGNET, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ZELLER, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMONT, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.03.04", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS SCOLAIRE", "CONG\u00c9", "FOOTBALL (LOISIR)", "SERVICE MILITAIRE F\u00c9MININ", "RECRUTEMENT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "HOSPITALISATION", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "\u00c9TUDIANT", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "\u00c9TUDIANT", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "COLONIALISME", "GU\u00c9RILLA", "MARCH\u00c9 DE L'ART", "ANTIQUIT\u00c9 (OBJET)", "COLONIALISME", "GU\u00c9RILLA", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "FERME", "POLITIQUE", "TOURNAGE DE FILM"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "BRIGUE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZIMBABWE", "ZIMBABWE", "ZIMBABWE", "ZIMBABWE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["NUSSBAUMER, LUCIEN", "RUSSI, BERNHARD", "ANDRESS, URSULA"], "id": "asset-201266", "publicationDate": "1976-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL FRIBOURG - 76.03.04", "visualGeographicals": ["FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247353", "durationSec": 1488, "publicationDate": "1976-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HERTZOG, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Savigny (VD)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-413CA73C-D05A-4A86-80FF-7ADE09DB392C", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Savigny"], "durationSec": 5271, "publicationDate": "1976-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Pi\u00e9plu, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD6EF8D3-9A4E-4888-A20B-4DECC5B48E3D", "durationSec": 3490, "publicationDate": "1976-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pi\u00e9plu, Claude"], "thematicThemes": ["com\u00e9die", "cin\u00e9ma", "art dramatique", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Pi\u00e9plu, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "M\u00e9decine et sant\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview d'Albert Renold, m\u00e9decin, vice-recteur de l'Universit\u00e9 du 3e \u00e2ge : A propos du diab\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40514A42-0125-4B75-B561-111CF7D1AEFA", "durationSec": 949, "publicationDate": "1976-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie cardio-vasculaire", "pr\u00e9vention des maladies", "diab\u00e8te", "nutrition", "recherche m\u00e9dicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Renold, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaoborateur/trice RSR", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.03.03", "visualThemes": ["INDUSTRIE DE L'AMEUBLEMENT", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "ENSEIGNEMENT POUR HANDICAP\u00c9S", "D\u00c9CHET", "POLLUTION DE L'EAU"], "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "ST-LEGIER", "LAC LEMAN", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201265", "publicationDate": "1976-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sant\u00e9-soci\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "L'INFARCTUS - 76.03.03", "genres": ["Science"], "id": "asset-199957", "durationSec": 2949, "publicationDate": "1976-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DECOTTE, Alex", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MOHR, Simone", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOHR, Simone", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Valla, cin\u00e9aste et \u00e9crivain de la montagne, alpiniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97FDC4BE-B6D6-4699-9847-2D6E6D63D2C7", "durationSec": 3504, "publicationDate": "1976-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Valla, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "alpinisme", "montagne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste et \u00e9crivain de la montagne, alpiniste", "name": "Valla, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Le char Pius Sexus, interdit de Carnaval de Bulle, passe aux Brandons de Payerne. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-4BE37250-443C-417C-8A71-5201310A3BA5", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Vaud", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Payerne", "Bulle"], "durationSec": 644, "publicationDate": "1976-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cort\u00e8ge", "catholicisme", "morale", "sexualit\u00e9", "carnaval", "religion et croyances"], "excerpt": "Emission du mardi-gras, de carnaval. Le carnaval de Bulle a connu quelques rebondissements autour d'un char qui repr\u00e9sente des footballeurs du FC Bulle et un eccl\u00e9siastique. C'est l'Eglise catholique qui a mis le feu aux poudres en \u00e9dictant des pr\u00e9ceptes en mati\u00e8re de morale sexuelle. Ce qui est interdit \u00e0 Bulle pourrait \u00eatre autoris\u00e9 \u00e0 Payerne. Chanson de circonstance avec implicite.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "une personne de la cure de Payerne", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "un des cr\u00e9ateurs du char", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["OLYMPISME", "JEUX OLYMPIQUES", "SPORT"], "id": "asset-221278", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3769, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 1976,entretien avec BERLIOUX, Monique, Directrice du Comit\u00e9 International Olympique (CIO), interrog\u00e9e par 3 journalistes sur le fonctionnement du CIO et le programme sportif des jeux olympiques.", "title": "MONIQUE BERLIOUX - 76.03.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["CIO"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1976-03-02T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CIO"], "thematicThemes": ["OLYMPISME", "JEUX OLYMPIQUES", "SPORT"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.03.02", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "PROPHYLAXIE", "TABAGISME", "TOUR DE CONTR\u00d4LE", "DC10", "COMBAT MILITAIRE", "COMM\u00c9MORATION"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "COINTRIN", "GRANDSON", "AFRIQUE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201262", "publicationDate": "1976-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "76.03.02", "visualGeographicals": ["SION", "SAIGNELEGIER", "BIENNE", "FRIBOURG", "CHAMBY", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "THYON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247355", "durationSec": 1012, "publicationDate": "1976-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Jean Cayrol", "imageURL": "http://www.rts.ch/3886849.image", "id": "ece-3949013", "durationSec": 867, "publicationDate": "1976-03-01T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Interview de Jean Cayrol pour son livre \"Histoire d'une maison\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3949013", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3949013"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Dis-moi dimanche", "source": "siranau", "title": "1. Emission de vari\u00e9t\u00e9s : Pr\u00e9sentation de diff\u00e9rentes chansons. - 2. Les 100 ans de la naissance du compositeur vaudois Charles Mayor 1876-1976", "genres": ["Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-92925DAE-3B59-4479-86EF-3CE75E5FEB5E", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 3560, "publicationDate": "1976-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mayor, Charles"], "thematicThemes": ["musique", "chanson", "compositeur"], "excerpt": "1. \"Les premi\u00e8res minutes de l'enregistrement ne mentionnent pas le plat de r\u00e9sistance qui \u00e9tait programm\u00e9 ce jour-l\u00e0 ( \"Dis-moi Dimanche, trois heures d'antenne en direct) mais l'\u00e9vocation commence par la chanson interpr\u00e9t\u00e9e a capela par Jean-Marie Verselle : Le coq est sur le buffet.\" Mail de Michel Bory du 23 septembre 2010. - 2. (\u00e0 14.00) \"Charles Mayor, compositeur vaudois n\u00e9 \u00e0 Lausanne en 1876, mort \u00e0 Bussigny (VD) en 1950. Connu des milieux choraux pour ses nombreuses harmonisations et la publication du livre de musique des Ecoles vaudoises CHANTE JEUNESSE (plusieurs \u00e9ditions.) Il fut premier violon \u00e0 l\u2019orchestre d\u2019Ulm (D), professeur de musique \u00e0 l\u2019Ecole Normale de Lausanne, eut pour \u00e9l\u00e8ves Julien-Fran\u00e7ois Zbinden et Robert Mermoud, notamment. En 1927, il fut l\u2019adjoint de Gustave Doret pour la f\u00eate des Vignerons en qualit\u00e9 de directeur des ch\u0153urs. Une de ses \u0153uvres les plus abouties fut l\u2019oratorio Le Cadran Solaire. A sa mort, en 1950 ( j\u2019avais 7ans), l\u2019\u00e9glise de Bussigny, en face du ch\u00e2teau de Bussigny o\u00f9 il r\u00e9sidait, d\u00e9bordait des dizaines de banni\u00e8res des soci\u00e9t\u00e9s de musique romandes dont il avait \u00e9t\u00e9 le directeur. Toute la musique de Charles Mayor (originaux) est d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 la Bibioth\u00e9que cantonale universitaire (BCU), Palais de Rumine. Le compositeur Jean Matter en a dress\u00e9 l\u2019inventaire. L\u2019intervieweur de Julien-Fran\u00e7ois Zbinden et Robert Mermoud est Richard-Edouard Bernard, qui \u00e9tait le co-producteur avec G\u00e9rard Sutter et moi-m\u00eame de Dis-moi Dimanche, RSR 1.\" Mail de Michel Bory du 23 septembre 2010. [Charles Mayor \u00e9tait le grand-p\u00e8re de Michel Bory].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9l\u00e8ve de Charles Mayor", "name": "Zbinden, Julien-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ve de Charles Mayor", "name": "Mermoud, Robert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernard, Richard-Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Ren\u00e9 Clair, r\u00e9alisateur et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-611F8B15-FCC0-49A1-8FE7-4E202DB3327E", "durationSec": 3476, "publicationDate": "1976-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clair, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur, \u00e9crivain", "name": "Clair, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "JEAN CAYROL - 76.03.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-184774", "durationSec": 943, "publicationDate": "1976-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.03.01", "visualThemes": ["\u00c9GO\u00dbT", "JOURN\u00c9E PORTES OUVERTES", "ABEILLE", "POLLEN", "SAHRAOUI", "CONTENTIEUX TERRITORIAL", "SC\u00c8NE DE RUE", "SAHRAOUI", "OCCUPATION MILITAIRE", "CONTENTIEUX TERRITORIAL", "R\u00c9PUBLIQUE", "COMM\u00c9MORATION", "RAGE", "CHIEN", "VACCINATION"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "BIENNE", "FRIBOURG", "LA\u00c2YOUNE", "SAHARA OCCIDENTAL", "SAHARA OCCIDENTAL", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201261", "publicationDate": "1976-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "CREDIT A GOGO - 76.03.01", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-255759", "durationSec": 1258, "publicationDate": "1976-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOREL, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interviews de Denis de Rougemont, \u00e9crivain, par Jacques Donzel et Jacques Bofford. L'Europ\u00e9en : L'Europe des r\u00e9gions, le mod\u00e8le f\u00e9d\u00e9raliste critique de l'Etat-nation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3288D444-CDBE-4F0B-95C6-5A9D2446AB55", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe"], "durationSec": 260, "publicationDate": "1976-03-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rougemont, Denis de"], "thematicThemes": ["r\u00e9gionalisme", "f\u00e9d\u00e9ralisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rougemont, Denis de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Donzel, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henry d'Espine (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21329A7E-8D4D-4F0E-BAF2-340F2C7C9C07", "durationSec": 491, "publicationDate": "1976-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des Eglises Protestantes de Suisse", "name": "Espine, Henry d'", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "pasteur", "name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henry Mottu \u00e0 propos de Dietrich Bonhoeffer (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F84EF06B-417A-46CF-9B5F-15D8C65C75A9", "durationSec": 457, "publicationDate": "1976-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonhoeffer, Dietrich"], "thematicThemes": ["th\u00e9ologie", "r\u00e9sistance", "protestantisme", "pasteur", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de th\u00e9ologie", "name": "Mottu, Henry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "pasteur", "name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "ROMAINMOTIER : DECOUVRIR DES SOURCES DE VIE - 76.02.29", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-257657", "durationSec": 741, "publicationDate": "1976-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "PR\u00caTRE"], "id": "asset-207052", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1495, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19760229, entretien avec le pr\u00eatre, chirurgien en titre et psychiatre ORAISON Marc. Il \u00e9voque ses \u00e9tudes dans le milieu catholique, les diff\u00e9rentes professions qu'il a exerc\u00e9 et son c\u00e9libat.", "title": "L'ABBE MARC ORAISON : CHIRURGIEN AU FOND DE L'AME - 76.02.29", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1976-02-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "PR\u00caTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PERRET, Pierre-Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ACKERMANN, Guy", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence catholique chr\u00e9tienne", "source": "gico", "title": "LA FEMME DANS L'EGLISE - 76.02.29", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-112072", "durationSec": 1404, "publicationDate": "1976-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRINDESI, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "76.02.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254026", "durationSec": 687, "publicationDate": "1976-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "title": "CHAPEAU FRANZ KRIENBUEHL - 76.02.29", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-258017", "durationSec": 260, "publicationDate": "1976-02-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Oiseaux de nuit", "title": "Venise", "imageURL": "http://www.rts.ch/8965111.image", "id": "ece-8965121", "durationSec": 171, "publicationDate": "1976-02-28T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Elle voulait qu'on l'appelle Venise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8965121", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8965121"}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Choisir le meilleur", "imageURL": "http://www.rts.ch/8628876.image", "id": "ece-8628877", "durationSec": 216, "publicationDate": "1976-02-28T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ils aident le patron \u00e0 recruter le meilleur employ\u00e9: pr\u00e9sentation des tests psychotechniques.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8628877", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8628877"}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Tests d'embauche", "imageURL": "http://www.rts.ch/8626748.image", "id": "ece-8626749", "durationSec": 1529, "publicationDate": "1976-02-28T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Ils se g\u00e9n\u00e9ralisent et prennent diverses formes mais sont-ils si utiles?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8626749", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8626749"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Travaux du concours de 1973 (1/3)", "id": "sound-508A1A26-79AD-4679-97EC-43590A831F23", "thematicGeographicals": ["H\u00e9r\u00e9mence", "Evol\u00e8ne"], "durationSec": 750, "publicationDate": "1976-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Le boc d'H\u00e9r\u00e9mence, de Marie-Jeanne Ballestraz, de H\u00e9r\u00e9mence (VS) - 3. Interview d'un patoisant d'H\u00e9r\u00e9mence, de Jean-Luc Ballestraz, de H\u00e9r\u00e9mence (VS) - 4. La mont\u00e9e au mayen, de Michel Nendaz, de Evol\u00e8ne (VS) - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Nendaz, Michel", "type": "Auteur"}, {"name": "Ballestraz, Jean-Luc", "type": "Auteur"}, {"name": "Ballestraz, Marie-Jeanne", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Science fiction", "source": "gico", "title": "LA SCIENCE ET LA SCIENCE FICTION - 76.02.28", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-88105", "durationSec": 3057, "publicationDate": "1976-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "76.02.28", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-255033", "durationSec": 627, "publicationDate": "1976-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "76.02.28", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-259685", "durationSec": 440, "publicationDate": "1976-02-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "BAUMANN, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "DESSIN", "PSYCHOM\u00c9TRIE"], "id": "asset-194913", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1587, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19760228, enqu\u00eate sur les tests psychotechniques dans les entreprises. Certaines entreprises font passer des tests d'intelligence \u00e0 leurs candidats lors d'entretien pour un poste. Interview de psychologues, chef de personnel et autres personnes sur la valeur scientifique de ces tests, leur bien-fond\u00e9 pour le choix d'un candidat et le travail des psychologues.", "title": "LES TESTS D'EMBAUCHE : QUELLE VALEUR? - 76.02.28", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1976-02-28T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTREPRISE", "PSYCHOM\u00c9TRIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "WIDMER, Jacques-Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CRUCHON, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Roger Caussimon, com\u00e9dien, auteur compositeur interpr\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC203C7F-22F4-4FE0-B917-847504D564DC", "durationSec": 3507, "publicationDate": "1976-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caussimon, Jean-Roger"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, com\u00e9dien", "name": "Caussimon, Jean-Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "CHAINE DU BONHEUR - 76.02.27", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-197433", "durationSec": 116, "publicationDate": "1976-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00eate d'affiche", "source": "gico", "visualThemes": ["CARNAVAL", "CARNAVAL"], "id": "asset-131167", "durationSec": 1616, "mediaType": "video", "title": "CARNAVAL", "visualGeographicals": ["BALE", "TRINITE-ET-TOBAGO"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "1976-02-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CARNAVAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PAHUD, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00eate d'affiche", "source": "gico", "title": "LE BOUCHER, LA STAR ET L'ORPHELINE", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-127281", "durationSec": 4500, "publicationDate": "1976-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "76.02.27", "visualThemes": ["SKI ATTEL\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-101511", "durationSec": 1399, "publicationDate": "1976-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.02.27", "visualThemes": ["DISCOURS", "FONCTIONNAIRE", "SYNDICAT", "GR\u00c8VE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PROTECTION DE L'ENFANCE", "FOYER", "EXPOSITION D'ART", "SCULPTEUR"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ST-URSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DELAMURAZ, JEAN-PASCAL", "CESAR"], "id": "asset-201258", "publicationDate": "1976-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Les pionniers vaudois", "imageURL": "http://www.rts.ch/5465887.image", "id": "ece-3444445", "durationSec": 1291, "publicationDate": "1976-02-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Comment se d\u00e9roule un cours d'\u00e9ducation sexuelle en 1976?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444445", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444445"}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Vivre sa sexualit\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/3459906.image", "id": "ece-3444446", "durationSec": 4653, "publicationDate": "1976-02-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Enqu\u00eate sur la vie sexuelle des Suisses romands...", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444446", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444446"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "Les jeunes et le sexe en 1976", "imageURL": "http://www.rts.ch/7165432.image", "id": "ece-7165392", "durationSec": 363, "publicationDate": "1976-02-26T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un jeune couple se rend au planning pour choisir sa contraception. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7165392", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7165392"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Jonqu\u00e8res d'Oriola, cavalier : A propos de hippisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0E1D5FE-CB27-4CDD-B427-1B8DE29C5DE5", "durationSec": 3448, "publicationDate": "1976-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sport \u00e9questre (comp\u00e9tition)", "discipline (sport \u00e9questre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "champion de hippisme", "name": "Jonqu\u00e8res d'Oriola, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Richard, acteur et directeur de cirques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2184D254-E56C-4F67-A652-2240271DDBD6", "durationSec": 3512, "publicationDate": "1976-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Richard, Jean"], "thematicThemes": ["cirque", "art dramatique", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur et directeur de cirque", "name": "Richard, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gabriel Mutzenberg, historien, auteur de \"Gen\u00e8ve 1830, restauration de l'\u00e9cole\" (Ed. Grand-Pont) (8/10) : L\u00e9glise et l'\u00e9cole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7DE07D1-7DDA-406E-B1A4-F8A8E7840699", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 873, "publicationDate": "1976-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "r\u00e9forme scolaire", "religion et croyances", "histoire", "enseignement obligatoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "M\u00fctzenberg, Gabriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Broc. Avec la participation des choeurs mixtes L\u00e8 Riond\u00ean\u00e8 et l'Harmonie, de la fanfare La Lyre et de nombreuses personnalit\u00e9s locales", "genres": ["Animation", "Interview", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-A19B0B6D-D20F-44FA-B13C-CC6DEBD41ABA", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Broc"], "durationSec": 5219, "publicationDate": "1976-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection communale", "saxophone", "\u00e9cole m\u00e9nag\u00e8re", "ski alpin (comp\u00e9tition)", "Romains", "fondue", "p\u00eache de loisir", "jass"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de la commune par le syndic. Histoire de Broc depuis l'\u00e2ge du bronze. L'origine du nom de Broc. Le prieur parle de la grue des armoiries de la commune et de ses paroissiens. Notre-Dame des Marches par son recteur. Pr\u00e9sentation et historique du choeur mixte L\u00e8 Riond\u00ean\u00e8 (les hirondelles). La vie politique locale: petites tensions en p\u00e9riode \u00e9lectorale. Un champion de jass donne sa recette: la chance. Jeu \"les colles communales\": deux habitants (Sarah Sudan, Georges Br\u00fclhardt) r\u00e9pondent \u00e0 des questions sur l'histoire de la commune. Un saxophoniste qui ne joue pas de jazz. Les soci\u00e9t\u00e9s et associations culturelles et sportives du village. La p\u00eache dans les lacs et rivi\u00e8res des environs de Broc. L'Harmonie, la plus vieille soci\u00e9t\u00e9 de Broc. La chocolaterie Cailler de Broc (et les autres industries sur le territoires de la commune). L'agriculture et l'\u00e9levage: les vaches fribourgeoises et les Holstein. L'\u00e9cole m\u00e9nag\u00e8re: les jeunes filles de Suisse al\u00e9manique apprenent \u00e0 pr\u00e9parer la fondue au Vacherin (le \"f\u00e9d\u00e9ralisme gatrononique\"). Les commerces locaux. Interviews d'habitants du village par Jacques Adout (Rosine Andreoli, Oscar Ruffieux). Les tr\u00e9sors de l'\u00e9glise paroissiales pr\u00e9sent\u00e9s par le prieur. Les hommes et les femmes face \u00e0 la seringue de l'infirmi\u00e8re: les premiers sont les plus douillets. Les activit\u00e9s des seniors \u00e0 Broc. Les maris des Brocoises. Le comte Michel de Gruy\u00e8re et la belle Luce. Broc: un village de jumeaux. Venerabilis barba capucinorum. Avec des interm\u00e8des musicaux des choeurs mixtes L\u00e8 Riond\u00ean\u00e8 et l'Harmonie et de la fanfare La Lyre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant", "name": "Ruffieux, Oscar", "type": "Participant"}, {"role": "champion romand de jass", "name": "Sudan, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant", "name": "Br\u00fclhardt, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante \u00e0 l'\u00e9cole m\u00e9nag\u00e8re", "name": "Sudan, Jean-Michel (Madame)", "type": "Participant"}, {"role": "habitante", "name": "Andreoli, Rosine", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste (alto)", "name": "Sudan, No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "habitant, pr\u00e9sente les 18 soci\u00e9t\u00e9s et associations de Broc", "name": "Dematraz, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "membre de L'Harmonie", "name": "Hayoz, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de cr\u00e9ativit\u00e9, responsable des activit\u00e9s culturelles au sein de la SD", "name": "Gavriciac, Liselotte", "type": "Participant"}, {"role": "prieur, organiste", "name": "Terrapon, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de gymnastique, entra\u00eeneur du FC Broc", "name": "Rime, Charly", "type": "Participant"}, {"role": "habitante, conteuse", "name": "Pugin, Frida", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la chocolaterie Neslt\u00e9/Cailler", "name": "M\u00fcller, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du choeur mixte L\u00e8 Riond\u00ean\u00e8", "name": "Sudan, Jean-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "ch\u00e2telain d'en-bas", "name": "Mossu, Gaspard", "type": "Participant"}, {"role": "ch\u00e2telain d'en-haut", "name": "Sudan, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re et assistante sociale retrait\u00e9e", "name": "Boschung, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante retrait\u00e9e", "name": "Sudan, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 de d\u00e9veloppement, \"syndic des moulins\"", "name": "Scherly, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e retrait\u00e9e de la chocolaterie Neslt\u00e9/Cailler", "name": "Ruffieux, Judith", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00eacheur", "name": "Manzoni, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "observateur de la vie politique locale", "name": "Sudan, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Favre, Gustave", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur", "name": "Sudan, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "recteur de la chapelle Nostre-Dame des Marches", "name": "Sallin, Ferdinand", "type": "Participant"}, {"role": "syndic, d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil (FR)", "name": "Rochat, Edouard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Resin, Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuler, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Th\u00e9venoz, Mike", "type": "Producteur"}], "Soliste": [{"role": "accord\u00e9oniste", "name": "Balta, Freddy", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste (basse)", "name": "Couroyer, Jean", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"role": "choeur mixte", "name": "Choeur Mixte L\u00e8 Riond\u00ean\u00e8, Broc", "type": "Participant"}, {"role": "choeur mixte", "name": "L'Harmonie, Broc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Adout, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Direction": [{"role": "directeur du choeur mixte L\u00e8 Riond\u00ean\u00e8", "name": "Sudan, Jean-Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du choeur L'Harmonie (choeur d'hommes)", "name": "Overney, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du choeur L'Harmonie (choeur mixte complet)", "name": "Weber, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "directeur de la fanfare La Lyre", "name": "Sauter, Roger", "type": "Participant"}], "Ensemble / orchestre": [{"role": "fanfare", "name": "La Lyre, Broc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.02.26", "visualThemes": ["13E SI\u00c8CLE", "ENSOLEILL\u00c9", "CH\u00c2TEAU", "CH\u00c2TEAU", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "MOTEUR \u00c0 EXPLOSION", "AUTOBUS", "GAZ D'\u00c9CHAPPEMENT", "D\u00c9TENU", "PRISON", "TRAIN", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "TRAIN", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "CHANTIER NAVAL", "VOILIER", "TRAITEMENT DES TOXICOMANES"], "visualGeographicals": ["ALLAMAN", "ROLLE", "GENEVE-VILLE", "BELLECHASSE", "FRUTIGEN", "VALAIS", "VALAIS", "VERSOIX", "BERNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FEHLMANN, PIERRE"], "id": "asset-201255", "publicationDate": "1976-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "76.02.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254847", "durationSec": 749, "publicationDate": "1976-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPLE (RELATION)", "SEXUALIT\u00c9", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "\u00c9COLIER", "\u00c9DUCATION SEXUELLE", "SEXUALIT\u00c9", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "\u00c9DUCATION SEXUELLE", "SEXUALIT\u00c9", "\u00c9DUCATION SEXUELLE", "SEXUALIT\u00c9", "\u00c9L\u00c8VE", "COLL\u00c8GE", "COUPLE (RELATION)", "PLANNING FAMILIAL", "SEXUALIT\u00c9", "SEXUALIT\u00c9", "COUPLE (RELATION)", "SEXUALIT\u00c9", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "COUPLE (RELATION)", "SEXUALIT\u00c9", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "SEXUALIT\u00c9", "COUPLE (RELATION)", "SEXUALIT\u00c9"], "id": "asset-226136", "durationSec": 4668, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19760226, t\u00e9moignages de femmes et d'hommes de tous \u00e2ges et de toutes conditions de Suisse romande \u00e0 propos de leur sexualit\u00e9.", "title": "VIVRE SA SEXUALITE - 76.02.26", "visualGeographicals": ["GENEVE", "MORGES", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1976-02-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SEXUALIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROY, Jose", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "SPECIAL JURA - 76.02.26", "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "CORBAN", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)", "JURA (CANTON)"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247343", "durationSec": 974, "publicationDate": "1976-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOINE, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Cl\u00e9s du regard", "title": "Fol art", "imageURL": "http://www.rts.ch/4027000.image", "id": "ece-3442857", "durationSec": 3026, "publicationDate": "1976-02-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'art brut: une immersion aux confins de la cr\u00e9ation et de la folie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442857", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442857"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Emmanuelle censur\u00e9e?", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438749.image", "id": "ece-3438751", "durationSec": 163, "publicationDate": "1976-02-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Des d\u00e9put\u00e9s vaudois au cin\u00e9ma pour un film qui fait d\u00e9bat.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438751", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438751"}, {"source": "escenic", "program": "Cl\u00e9s du regard", "title": "Jean Dubuffet", "imageURL": "http://www.rts.ch/5842167.image", "id": "ece-3442856", "durationSec": 732, "publicationDate": "1976-02-25T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'art brut porte en lui une violence et une aspiration vers la libert\u00e9.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3442856", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3442856"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "M\u00e9decine et sant\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Marcel-Andr\u00e9 Boillat, m\u00e9decin : A propos de la fluorose humaine (maladie li\u00e9e au fluor)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF5493F3-1C37-48E2-B745-2F81B654834C", "durationSec": 743, "publicationDate": "1976-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fluor (chimie)", "pr\u00e9vention des maladies", "intoxication", "arboriculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Boillat, Marcel-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Schaerlig, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Demain", "source": "gico", "title": "JURA - 76.02.25", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-254288", "durationSec": 490, "publicationDate": "1976-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.02.25", "visualThemes": ["R\u00c9SERVE NATURELLE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS SCOLAIRE", "CONG\u00c9", "\u00c9L\u00c8VE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT DES MATH\u00c9MATIQUES", "R\u00c9FORME", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "CLASSE", "\u00c9L\u00c8VE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT DES MATH\u00c9MATIQUES", "R\u00c9FORME", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "CLASSE", "\u00c9L\u00c8VE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "CENSURE", "FILM PORNOGRAPHIQUE"], "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "VILLENEUVE (VD)", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201254", "publicationDate": "1976-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Paul Doll\u00e9, \u00e9crivain, philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C78FC48-AC80-4443-AF6E-693492A1C156", "durationSec": 3522, "publicationDate": "1976-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doll\u00e9, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["architecture", "philosophie", "urbanisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, philosophe", "name": "Doll\u00e9, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cl\u00e9s du regard", "source": "gico", "title": "L'ART BRUT - 76.02.25", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-185493", "durationSec": 3000, "publicationDate": "1976-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE BELLEVAL, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "VIZNER, Jaroslav", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Partouze militaire chez Fernand Legros. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-2DF34AEF-7841-4FA4-ACB6-D3CA57E4829C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Crans-sur-Sierre"], "durationSec": 401, "publicationDate": "1976-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peyrefitte, Roger", "Legros, Fernand"], "thematicThemes": ["comportement sexuel", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Auguste Le Breton, \u00e9crivain \"du milieu\", biographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E85BFEBF-5ACE-4DD6-87A2-C0287F6E2038", "durationSec": 3527, "publicationDate": "1976-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Breton, Auguste le"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, ancien truand", "name": "Breton, Auguste le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.02.24", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "FISCALIT\u00c9", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "PAROISSE", "PROTESTANTISME", "TOURNAGE DE FILM", "CULTURE"], "visualGeographicals": ["SION", "PORRENTRUY", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-201247", "publicationDate": "1976-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "QUE FAIRE DE NOS DECHETS ? - 76.02.24", "genres": ["Science"], "id": "asset-93768", "durationSec": 3186, "publicationDate": "1976-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "VAUCHER, Roger", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GUIGNET, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "STUCKI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "BILL EVANS ET EDDIE GOMEZ - 75.06.20", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-234743", "durationSec": 1444, "publicationDate": "1976-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "IOAKIMIDIS, Dem\u00e8tre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "76.02.24", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "FRIBOURG", "CHATILLON (JU)", "NEUCHATEL", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "VILLENEUVE (VD)", "VAUD", "BULLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247342", "durationSec": 1118, "publicationDate": "1976-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Beaumont se rebiffe", "imageURL": "http://www.rts.ch/3436847.image", "id": "ece-3436849", "durationSec": 154, "publicationDate": "1976-02-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les habitants se battent pour obtenir des infrastructures sociales.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436849", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436849"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Peyrefitte, diplomate et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27D71349-F05C-40FC-8E99-9D55E115BE05", "durationSec": 3565, "publicationDate": "1976-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Peyrefitte, Roger"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "A l'occasion de la sortie de \"Tableaux de chasse, ou La vie extraordinaire de Fernand Legros\".", "alternativeExcerpt": ["La libert\u00e9 et l'amour selon l'auteur des \"Amiti\u00e9s particuli\u00e8res\"."], "alternativeTitle": ["Roger Peyrefitte / SIR_1976-02-23_en-questions_27D71349-F05C-40FC-8E99-9D55E115BE05 / Interview de Roger Peyrefitte, diplomate et \u00e9crivain", "En questions - 23.02.1976"], "imageURL": "//www.rts.ch/4911540.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4911469", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diplomate et \u00e9crivain ", "name": "Peyrefitte, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2013", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4911467"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.02.23", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "ASSOCIATION", "BANLIEUE", "CIT\u00c9-SATELLITE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATION", "RAMONAGE", "RAMONEUR", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "PORTRAIT", "DISCOURS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "DISCOURS", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT", "DISCOURS", "\u00c9TUDIANT", "PORTRAIT", "DISCOURS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "PORTRAIT", "DISCOURS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT"], "visualGeographicals": ["SION", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CALIFORNIE", "USA", "CALIFORNIE", "USA", "CALIFORNIE", "SACRAMENTO", "USA", "USA", "WASHINGTON", "USA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["REAGAN, RONALD", "FORD, GERALD", "REAGAN, RONALD", "REAGAN, NANCY", "REAGAN, RONALD", "REAGAN, RONALD", "REAGAN, RONALD", "FORD, GERALD", "REAGAN, RONALD", "REAGAN, RONALD", "REAGAN, RONALD", "FORD, GERALD", "REAGAN, RONALD"], "id": "asset-201242", "publicationDate": "1976-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "FERNAND LEGROS - 76.02.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-193361", "durationSec": 134, "publicationDate": "1976-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["GRESS, GILBERT"], "id": "asset-181393", "durationSec": 1515, "mediaType": "video", "title": "FOOTBALL ANGLAIS - 76.02.23", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1976-02-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GRESS, GILBERT"], "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "En questions", "title": "Roger Peyrefitte", "imageURL": "http://www.rts.ch/4911540.image", "id": "ece-4911467", "durationSec": 3565, "publicationDate": "1976-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La libert\u00e9 et l'amour selon l'auteur des \"Amiti\u00e9s particuli\u00e8res\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4911467", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4911467"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henry d'Espine (1/5) : La cons\u00e9cration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-188F9683-B7CF-42F8-B62C-C3CE50DDB774", "durationSec": 323, "publicationDate": "1976-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des Eglises Protestantes de Suisse", "name": "Espine, Henry d'", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henry Mottu sur Dietrich Bonhoeffer (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECC4C32A-E676-465C-84A1-5FCDB28B6471", "durationSec": 452, "publicationDate": "1976-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonhoeffer, Dietrich"], "thematicThemes": ["protestantisme", "r\u00e9sistance", "th\u00e9ologie", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "pasteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de th\u00e9ologie", "name": "Mottu, Henry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "pasteur", "name": "Gilli\u00e9ron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "ROMAINMOTIER - 76.02.22", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-212488", "durationSec": 565, "publicationDate": "1976-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Nous avons l'honneur", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN", "LOCOMOTIVE", "TRAIN", "LOCOMOTIVE", "FACTURE D'INSTRUMENT", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CYMBALUM", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "D\u00c9PUT\u00c9 AU GRAND CONSEIL", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "CYMBALUM", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "NOUVEL AN", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "LANDSGEMEINDE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "TRAIN", "LOCOMOTIVE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)"], "visualPersons": ["DESPONDS, ROGER", "DESPONDS, ROGER", "DESPONDS, ROGER", "DESPONDS, ROGER", "DESPONDS, ROGER", "DESPONDS, ROGER", "DESPONDS, ROGER", "DESPONDS, ROGER", "DESPONDS, ROGER", "DESPONDS, ROGER"], "id": "asset-98336", "thematicGeographicals": ["SOLEURE", "MORGES", "APPENZELL-VILLE", "RAROGNE", "URNAESCH"], "durationSec": 3443, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morges, Appenzell-ville, Urnaesch, Soleure, Rarogne : 19760222, le pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral des CFF DESPONDS Roger est re\u00e7u \u00e0 Morges par KLEINMANN Georges pour une discussion avec ses amis d'enfance afin d'\u00e9voquer sa personnalit\u00e9, entrecoup\u00e9e par des reportages sur ses passions, tels les h\u00f4tels de villes de Suisse.", "title": "MORGES ACCUEILLE ROGER DESPONDS PRESIDENT DIRECTEUR GENERAL DES CFF - 76.02.22", "visualGeographicals": ["MORGES", "SUISSE", "MORGES", "APPENZELL-VILLE", "APPENZELL-VILLE", "APPENZELL-VILLE", "URNAESCH", "APPENZELL-VILLE", "SOLEURE-VILLE", "SUISSE", "MORGES", "MORGES", "VALAIS", "RAROGNE", "BERNE-VILLE", "MORGES"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF", "CFF", "CFF", "CFF", "CFF", "CFF", "CFF", "CFF", "CFF", "CFF"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1976-02-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHORDERET, Jean-Marcel", "type": "Personne physique"}]}}]}}