{"response": {"numFound": 2003, "start": 800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Clerc, ex-directeur de Paris-Match : A propos de son livre \"Bakchich\" (Ed. Flammarion)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF33E217-4C90-402B-A6DA-02557CD069FF", "thematicGeographicals": ["Pays arabes"], "durationSec": 3399, "publicationDate": "1976-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clerc, Michel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "p\u00e9trole"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-directeur de Paris-Match", "name": "Clerc, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LA MORT DU GRAND TIMONIER, MAO - 76.09.09", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-223653", "durationSec": 4736, "publicationDate": "1976-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "PASCHE, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "SPECIAL LE LEMAN - 76.09.09", "visualThemes": ["LAC", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "LAC", "P\u00caCHEUR", "LAC", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "PERCHE", "LAC", "BATEAU \u00c0 AUBES", "BATEAU \u00c0 RAMES", "LAC", "CYGNE", "LAC", "SKI NAUTIQUE (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "BOUVERET, LE", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "GENEVE", "LAC LEMAN", "LAC LEMAN", "GENEVE", "LAC LEMAN"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-186370", "publicationDate": "1976-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "LIMOUSIN-QUERCY-PERIGORD : A PIED, A CHEVAL ET EN GABARE - 76.09.09", "visualGeographicals": ["AUBUSSON", "DORDOGNE", "LIMOUSIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-175113", "durationSec": 1560, "publicationDate": "1976-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Vadim, r\u00e9alisateur, metteur en sc\u00e8ne, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B869973-6C55-4DE2-8B6C-162CD61F94DA", "durationSec": 3528, "publicationDate": "1976-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur, metteur en sc\u00e8ne, com\u00e9dien", "name": "Vadim, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Paul Morand, \u00e9crivain. Avec des extraits d'entretiens ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-4259E90C-9D6C-46FD-97E5-21D1B6D1809A", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 3464, "publicationDate": "1976-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morand, Paul", "Proust, Marcel"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "diplomatie", "cyclisme (comp\u00e9tition)", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives)", "name": "Morand, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives)", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives)", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Demain", "source": "gico", "title": "NEUCHATEL - 76.09.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-255440", "durationSec": 235, "publicationDate": "1976-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.09.08", "visualThemes": ["DISTINCTION HONORIFIQUE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "\u00c9CHECS", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "PRESTATION DE SERMENT", "POLICE MUNICIPALE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TCS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DE ROUGEMONT, DENIS"], "id": "asset-205524", "publicationDate": "1976-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Anna Pegova, pionni\u00e8re de la cosm\u00e9tique d'origine russe : A propos de son livre \"Ma vie et mes secrets\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A59AAF6E-DBDB-46C3-A6EE-61A87C17BE94", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 3517, "publicationDate": "1976-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pegova, Anna"], "thematicThemes": ["maquillage (beaut\u00e9)", "produit de beaut\u00e9", "vieillesse", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pionni\u00e8re de la cosm\u00e9tique", "name": "Pegova, Anna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "76.09.07", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "VALAIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PORRENTRUY", "VAL-DE-TRAVERS", "BRIGUE", "GSTAAD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247676", "durationSec": 1173, "publicationDate": "1976-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.09.07", "visualThemes": ["CENTRALE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "POLLUTION DU SOL", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "PEINTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "DIPLOMATIE", "CONTENTIEUX TERRITORIAL", "PROTECTION CIVILE", "SIMULATION D'ACCIDENT", "ARM\u00c9E", "VUE A\u00c9RIENNE", "CATASTROPHE INDUSTRIELLE", "POLLUTION", "DIOXINE", "CATASTROPHE INDUSTRIELLE"], "visualGeographicals": ["LUCENS", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNEX", "SEVESO", "GENEVE"], "visualCorporations": ["GIVAUDAN", "GIVAUDAN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["VERNET, JACQUES"], "id": "asset-205523", "publicationDate": "1976-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.09.06", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "S\u00c9CHERESSE", "SOLIDARIT\u00c9", "S\u00c9CHERESSE", "BATEAU \u00c0 RAMES", "NATATION (LOISIR)", "COMPLEXE SPORTIF", "AVIRON", "A\u00c9ROPORT", "PATROUILLE A\u00c9RIENNE", "CARAVELLE", "VACHE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "LAIT EN POUDRE", "EMBALLAGE", "ENTREPRISE", "ZONE INDUSTRIELLE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "APARTHEID", "NOIRS", "\u00c9COLIER", "\u00c9MEUTE", "NOIRS", "VILLE", "APARTHEID", "NOIRS", "VUE A\u00c9RIENNE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VAUD", "MONRUZ", "LAC DE NEUCHATEL", "LAUSANNE", "SION", "VAUD", "ROMONT", "ROMONT", "SOWETO", "JOHANNESBURG", "SOWETO"], "visualCorporations": ["SWISSAIR", "TETRA PAK"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-203776", "publicationDate": "1976-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Paul Escande, m\u00e9decin, dermatologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C662F29A-596E-460B-9633-B9EAC2BFAC88", "durationSec": 3555, "publicationDate": "1976-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "dermatologie", "contestation"], "excerpt": "[Dipl\u00f4m\u00e9 d'immunologie de l'Institut Pasteur, professeur agr\u00e9g\u00e9, m\u00e9decin des h\u00f4pitaux (1972), membre de la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de dermatologie, et de la Soci\u00e9t\u00e9 m\u00e9dicale des h\u00f4pitaux de Paris. Il a dirig\u00e9 le service de dermatologie \u00e0 l'hopital Cochin-Tarnier, \u00e0 partir de 1983. Pol\u00e9miste reconnu pour ses talents de vulgarisateur, Jean-Paul Escande a publi\u00e9 une quinzaine d'ouvrages.]", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, dermatologue", "name": "Escande, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Boulez, compositeur et chef d'orchestre : A propos du centi\u00e8me anniversaire du Ring \u00e0 Bayreuth", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16BC2F8A-CC2A-41AC-9BB0-28AAD59D410A", "thematicGeographicals": ["Bayreuth"], "durationSec": 416, "publicationDate": "1976-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chereau, Patrice", "Wagner, Richard", "Boulez, Pierre"], "thematicThemes": ["mise en sc\u00e8ne", "interpr\u00e9tation musicale", "chef d'orchestre"], "excerpt": "Le Ring 1976 sous la direction de Pierre Boulez, les circonstances du choix du metteur en sc\u00e8ne Patrice Ch\u00e9reau, le premier contact entre Pierre Boulez et Patrice Ch\u00e9reau, la fa\u00e7on de travailler de Patrice Ch\u00e9reau, l'intervention du chef d'orchestre dans la mise en sc\u00e8ne, les particularit\u00e9s de l'orchestre \u00e0 Bayreuth, l'effort d'\u00e9tablir une balance entre l'orchestre et les chanteurs, le d\u00e9sir de Pierre Boulez de respecter le texte.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur et chef d'orchestre", "name": "Boulez, Pierre", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Inge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le Dr. Roulet sur l'h\u00f4pital Chicumbane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD528643-D8EE-49EB-8B10-E9F4186053D3", "thematicGeographicals": ["Mozambique"], "durationSec": 379, "publicationDate": "1976-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Roulet,", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "76.09.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-255040", "durationSec": 726, "publicationDate": "1976-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Imagination au galop", "title": "Imagination au galop", "imageURL": "http://www.rts.ch/8325183.image", "id": "ece-5686464", "durationSec": 1485, "publicationDate": "1976-09-04T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Nouvelle s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de Pierre Gisling sur la libert\u00e9 de cr\u00e9er.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5686464", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5686464"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Hommages \u00e0 Joseph Yerly, Fernand-Louis Blanc et Louis Ruffieux", "id": "sound-66BF0017-1363-4B18-8151-C486DC935EF1", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 818, "publicationDate": "1976-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Hommage \u00e0 trois patoisants d\u00e9c\u00e9d\u00e9s depuis 15 ans, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Le revenan : Le revenant, de Joseph Yerly et Jehan Rictus, par Joseph Yerly, de Treyvaux (FR) - 3. Extrait d'une ancienne \u00e9mission \u00e0 propos du concours des patoisants, de Fernand-Louis Blanc, par Fernand-Louis Blanc, de Lausanne (VD) - 4. Le ch\u00e8cr\u00e8 d\u00e8 l'abondanthe :  Le secret de l'abondance, de Louis Ruffieux, par Louis Ruffieux, de Cr\u00e9suz (FR) - 5. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Yerly, Joseph", "type": "Participant"}, {"name": "Ruffieux, Louis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Blanc, Fernand-Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Ruffieux, Louis", "type": "Auteur"}, {"name": "Rictus, Jehan", "type": "Auteur"}, {"role": "aaa", "name": "Yerly, Joseph", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Sonvilier: Festival de musique du Haut-Vallon de Saint-Imier", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-273BBEED-82BE-4A12-9AE9-15CD96EB6C68", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Berne (canton)", "Jura bernois", "La Chaux-de-Fonds", "Sonvilier"], "durationSec": 2362, "publicationDate": "1976-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation des Petits chanteurs d'Erguel, de la Fanfare municipale de Sonvilier, du Jodler Club \"Echo des Montagnes\" de Mont-Soleil, du Trio d'accord\u00e9ons Steffen de La Chaux-de-Fonds, de la Fanfare de Renan, de l'Union chorale de Sonvilier, du Dynamic Jazz Band de Saint-Imier", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Imagination au galop", "source": "gico", "visualThemes": ["COLONIE DE VACANCES"], "id": "asset-218358", "durationSec": 1508, "mediaType": "video", "title": "MASQUES ET VISAGES - 76.09.04", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1976-09-04T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COLONIE DE VACANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "ANABASIS - 75.07.15", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-179846", "durationSec": 2280, "publicationDate": "1976-09-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Non aux importations", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466147.image", "id": "ece-3466149", "durationSec": 140, "publicationDate": "1976-09-03T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les paysans exc\u00e9d\u00e9s asticotent le conseiller d'Etat Genoud.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466149", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466149"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Bordas, \u00e9diteur sp\u00e9cialis\u00e9 dans les ouvrages scolaires, universitaires et p\u00e9dagogiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCB99A70-D280-4D49-83C2-64F5D979CCFD", "durationSec": 3528, "publicationDate": "1976-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bordas, Pierre"], "thematicThemes": ["formation des adultes", "ann\u00e9es 1940", "enseignement primaire", "encyclop\u00e9die", "\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur sp\u00e9cialis\u00e9", "name": "Bordas, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Introduction  (1/105)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1831D345-0BB0-4DE8-979C-231CB79FF56B", "durationSec": 551, "publicationDate": "1976-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersch, Jeanne"], "thematicThemes": ["philosophie", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "76.09.03", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-114099", "durationSec": 912, "publicationDate": "1976-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "C.I.C.R - 76.09.03", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256909", "durationSec": 312, "publicationDate": "1976-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.09.03", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE", "IMPORTATION", "CATHOLICISME", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "INT\u00c9GRISME", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "MUS\u00c9E", "AGRICULTURE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "\u00c9DUCATION ROUTI\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "VOTATION", "OUVRIER", "GR\u00c8VE", "GR\u00c8VE"], "visualGeographicals": ["GRAND-ST-BERNARD, LE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "BERNE", "GRANGENEUVE", "NEUCHATEL-VILLE", "COUVET", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["DUBIED", "DUBIED"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["RAPPAZ, BERNARD", "GENOUD, GUY", "MEYLAN, RENE"], "id": "asset-197346", "publicationDate": "1976-09-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Patrick Cauvin (= Claude Klotz), \u00e9crivain et romancier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F136871-672C-4DE0-972A-334303C4E182", "durationSec": 3561, "publicationDate": "1976-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Klotz, Claude"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "roman", "litt\u00e9rature", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et romancier", "name": "Cauvin, Patrick [Klotz, Claude]", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.09.02", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "USINE", "FAILLITE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "COMPOSITEUR", "PORTRAIT", "COMPOSITEUR", "PORTRAIT", "COMPOSITEUR", "PORTRAIT"], "visualGeographicals": ["DELEMONT", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "SION", "FRIBOURG-VILLE", "SION"], "visualCorporations": ["PRD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["SOLNIA, SACHA", "KAELIN, PIERRE"], "id": "asset-205522", "publicationDate": "1976-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "title": "UNE AMERIQUE BIEN TRANQUILLE - 76.09.02", "id": "asset-192551", "durationSec": 5010, "publicationDate": "1976-09-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Chapel, un des plus grands cuisiniers de France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D256C6C-84BD-4976-9A88-F22189038339", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3515, "publicationDate": "1976-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chapel, Alain"], "thematicThemes": ["cuisinier", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier fran\u00e7ais", "name": "Chapel, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.09.01", "visualThemes": ["BATEAU DE PLAISANCE", "LAC", "\u00c9PAVE", "ENL\u00c8VEMENT", "D\u00c9MOLITION", "B\u00c2TIMENT", "RECRUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AMBULANCE", "MOD\u00c9LISME AUTOMOBILE", "SPORT M\u00c9CANIQUE (COMP\u00c9TITION)", "CORRUPTION", "MONARCHIE"], "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "YVOIRE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "VERBIER", "THONEX", "GENEVE-VILLE", "PAYS-BAS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205520", "publicationDate": "1976-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Premi\u00e8re vision", "source": "gico", "title": "SEQUENCES CINEMA - 76.09.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-90277", "durationSec": 640, "publicationDate": "1976-09-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "COM\u00c9DIEN", "CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["FORMAN, MILOS", "FORMAN, MILOS", "FORMAN, MILOS", "FORMAN, MILOS", "FORMAN, MILOS", "FORMAN, MILOS", "FORMAN, MILOS", "FORMAN, MILOS", "FORMAN, MILOS", "FORMAN, MILOS", "FORMAN, MILOS", "FORMAN, MILOS", "FORMAN, MILOS", "FORMAN, MILOS", "TAYLOR, ELIZABETH", "FORMAN, MILOS"], "id": "asset-127110", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 2950, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville : 19760901, itw du cin\u00e9aste tch\u00e8que exil\u00e9 \u00e0 Hollywood FORMAN Milos, sur son pays d'origine, sa carri\u00e8re et ses films.", "title": "MILOS FORMAN - 76.09.01", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "ST-P\u00c9TERSBOURG", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1976-09-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["FORMAN, MILOS"], "thematicThemes": ["CIN\u00c9MA"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZEENDER, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARLAUD, Rodolphe-Maurice", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Le Concorde \u00e0 Gen\u00e8ve", "imageURL": "http://www.rts.ch/7957645.image", "id": "ece-7957651", "durationSec": 125, "publicationDate": "1976-08-31T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1976, un Concorde d'Air France d\u00e9colle de l'A\u00e9roport international de Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7957651", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7957651"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Traits et portraits", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 l'Abb\u00e9 Maurice Zundel (1/2)", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-626C0831-852C-45F0-B0A7-4675FFA9D214", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3296, "publicationDate": "1976-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zundel, Maurice"], "thematicThemes": ["catholicisme", "th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "abb\u00e9", "name": "Vincent, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Kolb, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Nicod, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de Maurice Zundel", "name": "Vincent, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "abb\u00e9 (Archives RSR)", "name": "Zundel, Maurice", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Corod, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yves Brayer, peintre fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D812F6B-F6AA-456B-B8E7-6A6C97AD2F20", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3452, "publicationDate": "1976-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brayer, Yves"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre fran\u00e7ais", "name": "Brayer, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Traits et portraits", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 l'Abb\u00e9 Maurice Zundel (2/2)", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-05214008-384A-4B86-8A07-6AC652738BE6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3317, "publicationDate": "1976-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zundel, Maurice"], "thematicThemes": ["catholicisme", "th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "abb\u00e9", "name": "Vincent, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de Maurice Zundel", "name": "Vincent, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "abb\u00e9 (Archives RSR)", "name": "Zundel, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Kolb, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Nicod, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Corod, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.08.31", "visualThemes": ["CONCORDE", "RECONSTITUTION", "CAMION", "CONDUITE AUTOMOBILE", "VAISSELLE (OBJET)", "\u00c9TAIN", "18E SI\u00c8CLE", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "L\u00c9GISLATION", "PRESSE GRATUITE", "PETITE ANNONCE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "PRESSE GRATUITE", "PETITE ANNONCE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "PRESSE GRATUITE", "PETITE ANNONCE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE"], "visualGeographicals": ["COINTRIN", "SUISSE", "DELEMONT", "LAC LEMAN", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FLEURY, JEAN-MARIE", "NICOLE, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-114053", "publicationDate": "1976-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "76.08.31", "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "GSTAAD", "GENTHOD", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ESTAVAYER-LE-LAC", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["MENUHIN, YEHUDI"], "id": "asset-247180", "durationSec": 992, "publicationDate": "1976-08-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Feuilletons Am\u00e9ricains (21/30) : La premi\u00e8re guerre mondiale", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C24CC093-A088-4788-AEEE-CC8F7B3E98B1", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 268, "publicationDate": "1976-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de France Clidat, pianiste, surnomm\u00e9e \"Madame Liszt\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18A88BE5-084B-4CF7-97BE-CCA5379ED47E", "durationSec": 3484, "publicationDate": "1976-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clidat, France", "Liszt, Franz"], "thematicThemes": ["piano", "instrumentiste", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Clidat, France", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.08.30", "visualThemes": ["VENDANGE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "AVICULTURE", "OEUF (DENR\u00c9E)", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "PANNE", "RECONSTITUTION", "AUTOROUTE"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "SUISSE", "BERNE", "NOIRMONT, LE", "GENEVE", "VAUD"], "visualCorporations": ["FIRMENICH"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205511", "publicationDate": "1976-08-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le Dr. Roulet sur l'h\u00f4pital Chicumbane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4FB26D3-D429-45B6-8588-18DCEE3ACC52", "thematicGeographicals": ["Mozambique"], "durationSec": 368, "publicationDate": "1976-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Roulet,", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Miroir-midi", "source": "siranau", "title": "Travaux de l'Assembl\u00e9e constituante jurassienne. A propos de l'article 129 de la future constitution jurassienne relatif \u00e0 la r\u00e9unification : D\u00e9claration de Ren\u00e9 de Wattenwyl, pr\u00e9sident de l'Association des amis du Jura bernois, qui refuse cat\u00e9goriquement un pareil article", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-84A69AEB-0EC6-4A89-8C70-DED33E9A18B6", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Berne (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 123, "publicationDate": "1976-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "constitution"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de l'association des amis du Jura bernois", "name": "Wattenwyl, Ren\u00e9 von", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berthoud, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "id": "asset-206866", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1472, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19760829, entretien avec le militaire et \u00e9crivain fran\u00e7ais NORD Pierre de son vrai nom BROUILLARD Andr\u00e9. Il \u00e9voque le r\u00f4le des femmes dans les services de renseignements et l'\u00e9volution des m\u00e9thodes d'espionnage.", "title": "PIERRE NORD - 76.08.29", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1976-08-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "76.08.29", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254973", "durationSec": 679, "publicationDate": "1976-08-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Saignel\u00e9gier: 1\u00e8re F\u00eate du Giron des fanfares franc-montagnardes", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-E0C1D3C2-FD7F-4EDC-98C2-408ECE468A0F", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Saignel\u00e9gier"], "durationSec": 2812, "publicationDate": "1976-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Fanfare des Cadets de Saignel\u00e9gier, du Choeur mixte Ste-C\u00e9cile de Saignel\u00e9gier, de la Soci\u00e9t\u00e9 des accord\u00e9onistes de Saignel\u00e9gier, du choeur \"Vieilles chansons des Franches-Montagnes\", de la Fanfare de Saignel\u00e9gier, du Groupe des tambours de Saignel\u00e9gier", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Imagination au galop", "source": "gico", "title": "18 IMAGES PAR SECONDE - 76.08.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-218357", "durationSec": 1576, "publicationDate": "1976-08-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["COLONIE DE VACANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 76.08.27", "visualThemes": ["AUTOROUTE", "ANN\u00c9ES 1970", "FOIRE COMMERCIALE", "CAT\u00c9GORIE D'ANIMAUX", "CIRQUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "HORLOGERIE", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "HORLOGERIE", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "HORLOGERIE", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "AVION MILITAIRE", "MEETING A\u00c9RIEN", "V\u00c9LIDELTISME (LOISIR)", "TECHNIQUE PUBLICITAIRE"], "visualGeographicals": ["LUTRY", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LOCLE, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "BEX", "VEYRIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205358", "publicationDate": "1976-08-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "76.08.26", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-114429", "durationSec": 961, "publicationDate": "1976-08-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "Press\u00e9e de vin vert", "imageURL": "http://www.rts.ch/7151810.image", "id": "ece-7152283", "durationSec": 98, "publicationDate": "1976-08-25T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "C\u00e9r\u00e9monie dans les vignes de Mont-sur-Rolle, en pr\u00e9sence de la Confr\u00e9rie du Guillon. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7152283", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7152283"}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Librairie des ondes", "source": "siranau", "title": "Conversation autour de Charles-Albert Cingria", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-6D812C59-73F7-449F-8BA0-6EEE0981F684", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3721, "publicationDate": "1976-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cingria, Charles-Albert"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Borgeaud, Georges (\u00e9crivain)", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "R\u00e9da, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Valbert, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 76.08.25", "visualThemes": ["URBANISME", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "ABUS DE CONFIANCE", "PROPHYLAXIE", "MALADIE VIRALE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "LAPIN", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "\u00c9COLE NORMALE", "FORMATION", "CORPORATION", "VIGNE", "D\u00c9GUSTATION", "VITICULTURE", "VIGNERON", "CH\u00c2TEAU", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE"], "visualGeographicals": ["PLAN-LES-OUATES", "GENEVE", "VAUD", "MONT-SUR-ROLLE", "FONTENAIS", "VALAIS", "CONCHES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["JUNOD, RAYMOND", "PEREY, ANDRE"], "id": "asset-205340", "publicationDate": "1976-08-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "76.08.24", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "LEYSIN", "SAILLON", "PORRENTRUY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247161", "durationSec": 770, "publicationDate": "1976-08-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 76.08.23", "visualThemes": ["AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS SCOLAIRE", "VACANCES", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS SCOLAIRE", "VACANCES", "CAMPAGNOL", "PR\u00c9FECTURE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "REPAS"], "visualGeographicals": ["GLAND", "BEGNINS", "FRIBOURG", "DELEMONT", "GENEVE", "COINTRIN"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205336", "publicationDate": "1976-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "id": "asset-207935", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1474, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19760822, entretien avec le militaire et \u00e9crivain fran\u00e7ais NORD Pierre de son vrai nom BROUILLARD Andr\u00e9. Il \u00e9voque les Allemands durant la guerre en 1942, les bureaux de renseignements fran\u00e7ais et allemands et le m\u00e9tier d'agent secret.", "title": "PIERRE NORD - 76.08.22", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1976-08-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "76.08.22", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-255116", "durationSec": 580, "publicationDate": "1976-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Tramelan: Festival des fanfares du Bas-Vallon", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-1B6531D8-B449-4621-82C5-85FBDCAA47A4", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Tramelan"], "durationSec": 3916, "publicationDate": "1976-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Fanfare municipale de Tramelan, du Jodler Club de Tramelan, de l'Harmonie de la Croix-Bleue de Tramelan, du Club mixte des Accord\u00e9onistes de Tramelan avec Rachel Spycher \u00e0 la fl\u00fbte, du choeur d'hommes \"Chorale ouvri\u00e8re de Tramelan\", de l'Union instrumentale de Tramelan", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Imagination au galop", "source": "gico", "visualThemes": ["COLONIE DE VACANCES"], "id": "asset-218356", "durationSec": 1484, "mediaType": "video", "title": "ECLATE LA PIERRE - 76.08.21", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1976-08-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COLONIE DE VACANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "Dubied en gr\u00e8ve", "imageURL": "http://www.rts.ch/3448148.image", "id": "ece-3448150", "durationSec": 303, "publicationDate": "1976-08-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les ouvriers de Dubied veulent garder leur 13e salaire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3448150", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3448150"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "1. Le jeu de Guillaume Tell \u00e0 Altdorf. - 2. O\u00f9 va le f\u00e9d\u00e9ralisme aujourd'hui? : Interview de Jean Ziegler, professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D3B952E-6957-4CBF-989B-6553171ABA1A", "thematicGeographicals": ["Altdorf"], "durationSec": 3740, "publicationDate": "1976-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tell, Guillaume", "Schiller, Friedrich von"], "thematicThemes": ["f\u00e9d\u00e9ralisme", "jeu", "art dramatique"], "excerpt": "1. Reportage autour de la mise en sc\u00e8ne de la vie de Tell par des amateurs et des expositions annexes. Le th\u00e9\u00e2tre est tout nouveau. Joseph Grossrieder parle de la pi\u00e8ce \"Guillaume Tell\" de Frederich von Schiller.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chauffeur de taxi \u00e0 Hambourg", "name": "Tell, Wilhelm", "type": "Participant"}, {"role": "Uranais, \u00e0 propos de l'historique des jeux autour de Guillaume Tell", "name": "Gamma, Rolf", "type": "Participant"}, {"role": "jeune Uranais", "name": "Obert, Kurt", "type": "Participant"}, {"role": "acteur amateur, professeur \u00e0 l'\u00e9cole secondaire d'Altdorf", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "participant au Tell Spiele", "name": "Tell, Rainer", "type": "Participant"}, {"role": "instituteur \u00e0 Altdorf", "name": "Grossrieder, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'exposition \u00e0 Fluelen", "name": "Camenzind, Antonio", "type": "Participant"}, {"name": "Linder, Toni", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne amateur, chef de cuisine \u00e0 l'H\u00f4pital d'Aldorf", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne amatrice", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien amateur, r\u00f4le de Stauffacher", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "acteur amateur, responsable du bureau du TCS \u00e0 Altdorf", "name": "Hofer (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "microtrottoir sur Tell l\u00e9gende ou fait authentique?", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Theifler, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien amateur, r\u00f4le de Gessler, ing\u00e9nieur sur l'autoroute du Gothard", "name": "H\u00fcrlimann, Jo", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rebeaud, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9diens du Tellspiele", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 76.08.20", "visualThemes": ["R\u00c9SEAU ROUTIER", "SYNDICAT", "GR\u00c8VE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "ARCHITECTURE", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "TABAC", "TECHNIQUE AGRICOLE", "TABAC", "TECHNIQUE AGRICOLE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["JURA (CANTON)", "NEUCHATEL-VILLE", "MARTIGNY", "VAUD", "VAUD", "ST-GINGOLPH (VS)"], "visualCorporations": ["DUBIED"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-197339", "publicationDate": "1976-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "76.08.19", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-114096", "durationSec": 501, "publicationDate": "1976-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 76.08.19", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT"], "visualGeographicals": ["USA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FORD, GERALD"], "id": "asset-205258", "publicationDate": "1976-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "La soir\u00e9e \u00e0 la colo", "imageURL": "http://www.rts.ch/3441010.image", "id": "ece-3441012", "durationSec": 262, "publicationDate": "1976-08-18T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les enfants se pr\u00e9parent \u00e0 passer une nuit agit\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3441012", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3441012"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 76.08.18", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE", "AGRICULTURE", "COLONIE DE VACANCES", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT", "PUBLICIT\u00c9"], "visualGeographicals": ["MOUTIER", "VALAIS", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "USA", "USA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["FORD, GERALD", "REAGAN, NANCY", "REAGAN, RONALD"], "id": "asset-207824", "publicationDate": "1976-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "R\u00e9actions du fils du colonel brigadier Jean-Louis Jeanmaire suite \u00e0 l'arrestation de son p\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA9B87F2-BED3-431D-9697-2571881C56F1", "thematicGeographicals": ["URSS", "Suisse"], "durationSec": 278, "publicationDate": "1976-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeanmaire, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["espionnage", "arrestation"], "excerpt": "Jean-Louis Jeanmaire est accus\u00e9 d'espionnage avec l'URSS. Sa famille n'a aucune nouvelle de lui ni de l'endroit o\u00f9 il se trouve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fils du colonel brigadier Jean-Louis Jeanmaire", "name": "Jeanmaire (nom de famille)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Valloton, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "76.08.17", "visualGeographicals": ["VAUD", "PLEUJOUSE", "BROC", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247148", "durationSec": 949, "publicationDate": "1976-08-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOINE, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 76.08.16", "visualThemes": ["16E SI\u00c8CLE", "FRESQUE", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "CORSO", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "CORSO", "FEU D'ARTIFICE"], "visualGeographicals": ["SION", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205220", "publicationDate": "1976-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Gaston Bonheur", "imageURL": "http://www.rts.ch/3981185.image", "id": "ece-3981378", "durationSec": 1923, "publicationDate": "1976-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un nouveau livre de Gaston Bonheur et une interview de Yves Navarre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3981378", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3981378"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "YVES NAVARRE : NIAGARAK / GASTON BONHEUR - 76.08.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-175375", "durationSec": 1920, "publicationDate": "1976-08-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Musique et vous", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean Brolliet, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 Romande de la Radio-T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande, \u00e0 propos de ses go\u00fbts musicaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-205B0B0F-3D6B-417F-9485-35DBC599C872", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3364, "publicationDate": "1976-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bizet, Georges", "Ramuz, Charles Ferdinand", "Beethoven, Ludwig van", "Stravinsky, Igor", "Ravel, Maurice", "Martin, Frank", "Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve", "Claudel, Paul", "Honegger, Arthur", "Brolliet, Jean", "Ansermet, Ernest", "Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["musique de ballet", "musique de chambre", "musique", "musique classique", "radio", "orchestre"], "excerpt": "Jean Brolliet se souvient des activit\u00e9s de son p\u00e8re et de la musique qui a berc\u00e9 son enfance. Souvenir pr\u00e9cis de la musique de \"Daphn\u00e9 et Chlo\u00e9\" de Ravel, avec sa description de l'aube, du r\u00e9veil de la nature. R\u00f4le essentiel d'Ernest Ansermet dans le d\u00e9veloppement de la culture musicale \u00e0 Gen\u00e8ve et en Suisse Romande, notamment avec l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR). Fragment de \"L'Enfant et les Sortil\u00e8ges\" de Ravel sur un texte de Colette, oeuvre mont\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve par Ansermet. Extrait de \"L'Histoire du soldat\" de Stravinsky bas\u00e9e sur un texte de Ramuz, oeuvre issue de la rencontre entre Stravinsky alors r\u00e9fugi\u00e9 en Suisse et Ramuz par l'interm\u00e9diaire d'Ernest Ansermet et con\u00e7ue pour divertir les mobilis\u00e9s durant la Premi\u00e8re Guerre Mondiale. Int\u00e9r\u00eat particulier pour la musique de chambre. Extraits d'un quatuor de Beethoven et d'un concerto pour fl\u00fbte et harpe de Mozart. \"La Danse des morts\" d'Arthur Honegger, oeuvre r\u00e9alis\u00e9e en collaboration avec Paul Claudel, l'a marqu\u00e9 par sa force et la richesse dans l'utilisation des th\u00e8mes. Regrette que la radio ne diffuse pas davantage des oeuvres moins connues. Extrait de l'oratorio \"In Terra Pax\" de Franck Martin, qui devait marquer la fin de la Seconde Guerre Mondiale. Int\u00e9r\u00eat pour les chanteurs parmi lesquels Mireille, Juliette Greco, Amstrong et Yves Montand. Pas d'attrait particulier pour l'op\u00e9ra, si ce n'est pour \"Carmen\" de Georges Bizet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la SRTR", "name": "Brolliet, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "id": "asset-204601", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1424, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19760815, entretien avec le militaire et \u00e9crivain fran\u00e7ais NORD Pierre de son vrai nom BROUILLARD Andr\u00e9. Il \u00e9voque la cr\u00e9ation de son r\u00e9seau de renseignements, sa mission au sein de ce r\u00e9seau et son obligation \u00e0 modifier son apparence ext\u00e9rieure.", "title": "PIERRE NORD - 76.08.15", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1976-08-15T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "76.08.15", "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "AC BELLINZONE", "FC WINTERTHUR"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-121877", "durationSec": 357, "publicationDate": "1976-08-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "TRIPOD, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musique", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve: F\u00eates de Gen\u00e8ve", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation"], "id": "sound-710569EC-71FF-4AF1-AECD-9236282FB3BA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Gen\u00e8ve (canton)", "Fribourg (canton)", "Montbovon"], "durationSec": 3772, "publicationDate": "1976-08-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec la participation de la Fanfare \"Alperose\" de Montbovon (Gruy\u00e8re), de la Troupe de Trabelci de Tunis, du Groupe \"Valle dei Templi\" d'Agrigente (Sicile), de la Fanfare \"La Rose des Alpes\" de Savi\u00e8se, de l'ochestre et du choeur \"Les Madras\" (Antilles), du Kanto Gakuin Brass Academy (Japon), de l'Ensemble bulgare \"Nayden Kirov\", du Panther Guard Vista High School Band", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Volet, Roger", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Imagination au galop", "source": "gico", "visualThemes": ["COLONIE DE VACANCES"], "id": "asset-218367", "durationSec": 1484, "mediaType": "video", "title": "VOLE DANS LE VENT - 76.08.14", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1976-08-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COLONIE DE VACANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Magazine (Emission Info)", "source": "siranau", "title": "1. Hommage \u00e0 Ga\u00ebtan Picon, critique d'art et critique litt\u00e9raire, \u00e0 l'occasion de son d\u00e9c\u00e8s : Interview de Ga\u00ebtan Picon (Archives RTBF). - 2. O\u00f9 va le f\u00e9d\u00e9ralisme suisse? : Entretien avec Jacques Stadelmann, pr\u00e9fet du district de Del\u00e9mont, ancien journaliste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D2482A1-CC23-42CE-839C-D6173CCC6FE2", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "France", "Suisse"], "durationSec": 3719, "publicationDate": "1976-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Picon, Ga\u00ebtan"], "thematicThemes": ["constitution", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "critique litt\u00e9raire", "critique d'art", "question jurassienne"], "excerpt": "1. Ga\u00ebtan Picon est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 le 6 ao\u00fbt 1976. - 2. (\u00e0 26.30) Il y aura une diff\u00e9rence sensible entre le canton du Jura et les cantons suisses, mais pas o\u00f9 on l'attend. Ce qui est nouveau c'est la participation du peuple \u00e0 l'\u00e9laboration de la Constitution. Au niveau du contenu cela ressemblera aux autres cantons suisses. Int\u00e9r\u00eat populaire pour les questions politiques. Jacques Stadelmann ne pense pas que cet int\u00e9r\u00eat populaire va s'att\u00e9nuer. Forte tradition de politisation depuis longtemps dans le Jura. Patriotisme jurassien correspondant \u00e0 une \u00e9vidence difficile \u00e0 d\u00e9finir. [R\u00e9sum\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0 34.00].", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique d'art et critique litt\u00e9raire (Archives RTBF)", "name": "Picon, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9fet du district de Del\u00e9mont, ancien journaliste", "name": "Stadelmann, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rebeaud, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bernard, Richard-Edouard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 76.08.13", "visualThemes": ["HOMICIDE", "T\u00c9MOIGNAGE", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "HANDICAP PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "ROCHE", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "ROUTE", "PAILLE", "ALIMENT POUR ANIMAUX", "PAILLE", "ALIMENT POUR ANIMAUX", "F\u00caTES DE GEN\u00c8VE", "FANFARE"], "visualGeographicals": ["YVERDON", "GENEVE-VILLE", "DOMBRESSON", "MOUTIER", "BRIGUE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205202", "publicationDate": "1976-08-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Petit th\u00e9\u00e2tre de nuit", "source": "siranau", "title": "Le Silence. De Julien Dunilac", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-0307AD61-BF05-49C5-96D7-DD9FC4E9DF0F", "durationSec": 1679, "publicationDate": "1976-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["proc\u00e9dure judiciaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain neuch\u00e2telois", "name": "Dunilac, Julien", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "l'inspecteur M\u00fcrtig", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "le prisonnier polyglotte", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "le directeur de la clinique psychiatrique", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "le commissaire", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Monsieur On", "name": "Mentha, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Ici et ailleurs", "source": "siranau", "title": "Reportage \u00e0 Grimisuat en Valais", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-59A54817-F6EC-4611-BA44-EC3BBCD6A29D", "thematicGeographicals": ["Grimisuat"], "durationSec": 6913, "publicationDate": "1976-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Visite et histoire du village de Grimisuat avec interviews de quelques habitants dont l'\u00e9crivain Maurice M\u00e9tral", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 et ancien pr\u00e9sident de Grimisuat", "name": "Roux Justin", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9lectricien \u00e0 Grimisuat", "name": "Gianola (Monsieur)", "type": "Participant"}, {"role": "habitant d'Euseigne", "name": "Follonier, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "viticulteur et historien de Grimisuat", "name": "Vuignier, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain de Grimisuat", "name": "M\u00e9tral, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse de Monsieur Gianola", "name": "Gianola (Madame)", "type": "Participant"}, {"role": "fils de Justin Roux", "name": "Roux, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Goy, Imelda", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Florence, Vera", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain de Grimisuat", "name": "M\u00e9tral, Maurice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "76.08.12", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-114093", "durationSec": 488, "publicationDate": "1976-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "SERVETTE - CARDIFF - 76.08.12", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-259066", "durationSec": 235, "publicationDate": "1976-08-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["PHYTOTH\u00c9RAPIE", "M\u00c9DECIN", "M\u00c9DECINE NATURELLE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-234408", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 900, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19760811, ROSKOPF Liliane s'entretient avec le chirurgien fran\u00e7ais et sp\u00e9cialiste de m\u00e9decine naturelle par les plantes VALNET Jean \u00e0 propos des vertus et pratiques de la phytoth\u00e9rapie et de l'aromath\u00e9rapie.", "title": "DR JEAN VALNET - 76.08.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1976-08-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PHYTOTH\u00c9RAPIE", "M\u00c9DECIN", "M\u00c9DECINE NATURELLE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSKOPF, Liliane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 76.08.11", "visualThemes": ["CHAPELLE", "OECUM\u00c9NISME", "HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "PEINTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "NON ALIGNEMENT", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "NON ALIGNEMENT"], "visualGeographicals": ["RIEDERALP", "ANIERES", "YVERDON", "BELGRADE", "BELGRADE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["TITO", "NASSER, GAMAL ABDEL", "BOURGUIBA, HABIB", "HASSAN II DU MAROC", "NEHRU, JAWAHARLAL", "SELASSIE, HAILE", "BANDARANAIKE, SIRIMA", "SIHANOUK, NORODOM", "NEHRU, JAWAHARLAL"], "id": "asset-103736", "publicationDate": "1976-08-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "76.08.10", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "ESTAVAYER-LE-LAC", "CULLY", "ESTAVAYER-LE-LAC", "VEVEY", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247153", "durationSec": 800, "publicationDate": "1976-08-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 76.08.09", "visualThemes": ["P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "PERCHE", "MOTOCYCLISME (LOISIR)", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL"], "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "VAUD", "NEUCHATEL", "HEREMENCE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207376", "publicationDate": "1976-08-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "id": "asset-204964", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1527, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19760808, entretien avec le militaire et \u00e9crivain fran\u00e7ais NORD Pierre de son vrai nom BROUILLARD Andr\u00e9. Il \u00e9voque ses souvenirs en tant qu'enfant recrut\u00e9 dans un r\u00e9seau de la R\u00e9sistance, sa carri\u00e8re militaire \u00e0 Saint-Cyr, son professeur d'histoire GAULLE Charles de, son travail au 2 \u00e8me bureau et son premier roman policier \"Double crime sur la ligne Maginot\".", "title": "PIERRE NORD - 76.08.08", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1976-08-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "76.08.08", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-255110", "durationSec": 195, "publicationDate": "1976-08-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Imagination au galop", "source": "gico", "visualThemes": ["COLONIE DE VACANCES"], "id": "asset-218366", "durationSec": 1531, "mediaType": "video", "title": "LES YEUX GOURMANDS - 76.08.07", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "1976-08-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COLONIE DE VACANCES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "Mauvaises r\u00e9coltes", "imageURL": "http://www.rts.ch/7900449.image", "id": "ece-7900001", "durationSec": 109, "publicationDate": "1976-08-06T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En Suisse romande, les r\u00e9coltes de pommes de terre s'annoncent catastrophiques.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7900001", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7900001"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "title": "FRAGILE - 76.08.06", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-256093", "durationSec": 1099, "publicationDate": "1976-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 76.08.06", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "CULTURE DE LA POMME DE TERRE", "S\u00c9CHERESSE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PLACE DE JEUX", "VACANCES", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "CHANTEUR", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "CREMINES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BARRIER, RICET"], "id": "asset-102906", "publicationDate": "1976-08-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "76.08.05", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-104741", "durationSec": 131, "publicationDate": "1976-08-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "mediaType": "video", "program": "T\u00e9l\u00e9 journal", "source": "gico", "title": "76.08.04", "id": "asset-209169", "publicationDate": "1976-08-04T00:00:00Z", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un Jour d'\u00e9t\u00e9", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 76.08.04", "visualThemes": ["R\u00c9COLTE", "P\u00caCHE (FRUIT)", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "HORLOGERIE", "RAPACE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "NATURE DU SOL"], "visualGeographicals": ["VAUD", "NYON", "LAC LEMAN", "NYON", "COURROUX", "FRIBOURG", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205065", "publicationDate": "1976-08-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "ANDREW HILL - 75.06.20", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-110770", "durationSec": 2480, "publicationDate": "1976-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BALMER, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "76.08.03", "visualGeographicals": ["VAUD", "MONT-PELERIN, LE", "BULLE", "VALAIS", "AUBONNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247163", "durationSec": 857, "publicationDate": "1976-08-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOINE, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["PHILOSOPHIE", "CROYANCE RELIGIEUSE"], "id": "asset-223337", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3590, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19760715, DUMUR Jean s'entretient avec CLAVEL Maurice, philosophe, \u00e9crivain, journaliste, pol\u00e9miste, \u00e0 l'occasion de la parution de son dernier ouvrage \"Dieu est Dieu, nom de Dieu !\"", "title": "MAURICE CLAVEL - 76.08.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1976-08-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PHILOSOPHIE", "CROYANCE RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUMUR, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour d'\u00e9t\u00e9", "title": "En diligence, un \u00e9t\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/3518446.image", "id": "ece-3518258", "durationSec": 265, "publicationDate": "1976-08-02T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une \u00e9mission radio sur les routes, suivie par une \u00e9quipe TV.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3518258", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3518258"}]}}