{"response": {"numFound": 2003, "start": 200, "docs": [{"source": "siranau", "title": "Quand trois poules vont aux champs. Un calendrier de l'Avent imagin\u00e9 par Anne-Lise Grob\u00e9ty", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-FE56F95F-D38C-45F5-81CF-320A0DB67F8D", "durationSec": 268, "publicationDate": "1976-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "excerpt": "L'enregistrement commence \u00e0 0'30''. 11e fen\u00eatre.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liaudet, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Arrangeur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Rochat, William", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Mademoiselle Ronron", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "Le hibou Hou", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "La poule Chipie", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mordus de l'accord\u00e9on", "source": "siranau", "title": "Emission No 99", "id": "sound-12C77602-6438-467E-BD38-F0324B9E7910", "durationSec": 1685, "publicationDate": "1976-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Avec exemples musicaux", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Balta, Freddy", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Balta, Freddy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Rendez-vous", "source": "gico", "title": "76.12.11", "genres": ["Emissions de compagnie"], "id": "asset-255807", "durationSec": 362, "publicationDate": "1976-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANG, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9gisseur": [{"name": "BAUMANN, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["POLICE", "D\u00c9FIL\u00c9 MILITAIRE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "POLICE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "POLICE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "POLICE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "POLICE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "POLICE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE", "POLICE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE"], "visualPersons": ["PAHLAVI, MUHAMMAD RIZA", "PAHLAVI, MUHAMMAD RIZA", "PAHLAVI, MUHAMMAD RIZA", "PAHLAVI, MUHAMMAD RIZA", "GISCARD D'ESTAING, VALERY", "PAHLAVI, MUHAMMAD RIZA", "PAHLAVI, MUHAMMAD RIZA", "PAHLAVI, MUHAMMAD RIZA", "PAHLAVI, MUHAMMAD RIZA"], "id": "asset-112902", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1074, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19761211, le shah d'Iran, PAHLAVI Muhammad Riza, r\u00e8gne sur son pays sans partage gr\u00e2ce \u00e0 une arm\u00e9e moderne qui, \u00e0 l'int\u00e9rieur, repose sur un syst\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 perfectionn\u00e9e avec une police secr\u00e8te omnipr\u00e9sente, la Sawak, qui lui est subordonn\u00e9e. La Sawak agit \u00e9galement aupr\u00e8s de ressortissants iraniens \u00e0 l'\u00e9tranger afin qu'il n'y ait pas de soul\u00e8vement politique possible en Iran.", "title": "LA SAWAK - 76.12.11", "visualGeographicals": ["IRAN", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ST-MORITZ", "SUISSE", "TEHERAN", "SUISSE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1976-12-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PAHLAVI, MUHAMMAD RIZA"], "thematicThemes": ["POLICE", "R\u00c9PRESSION POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cap sur l'aventure", "source": "gico", "title": "MADY VILLARD : AU PAYS DES COUPEURS DE TETES, ILE DE BORNEO - 76.12.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-92179", "durationSec": 3508, "publicationDate": "1976-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SIEGRIST, Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois valaisan", "id": "sound-9005A19F-DA8A-4B4E-A526-8FD2ADD84A42", "thematicGeographicals": ["Vouvry", "Saint-Martin (VS)", "Savi\u00e8se", "Randogne"], "durationSec": 812, "publicationDate": "1976-12-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Le savetier et le financier, de Jean de La Fontaine, par Albert Coppex, de Vouvry (VS) - 3. Le Mozoni d\u00f3 chervand\u00e8n, par Charly Zermatten, de Saint-Martin (VS) - 4. L\u00e8 Chonally\u00e8: Les sonnailles, de Tharsice Crettol, par Mayintson de la Nobya Contra et Albert Rouvinez et Christian Zufferey, de Randogne (VS) - 5. La lune a failli se marier, de Innocente Solliard et traduction d'Anne-Gabrielle Bretz-H\u00e9ritier, par Innocente Solliard, de Savi\u00e8se (VS) - 6. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Crettol, Tharsice", "type": "Auteur"}, {"name": "La Fontaine, Jean de", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Bretz-H\u00e9ritier, Anne-Gabrielle", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Rouvinez, Albert", "type": "Participant"}, {"name": "Zufferey, Christian", "type": "Participant"}, {"name": "Zermatten, Charly", "type": "Participant"}, {"name": "Mayintson de la Nobya Contra", "type": "Participant"}, {"name": "Solliard, Innocente", "type": "Participant"}, {"name": "Coppex, Albert", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Solliard, Innocente", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Cat\u00e9gorie, travailleuse", "imageURL": "http://www.rts.ch/8412100.image", "id": "ece-8412106", "durationSec": 89, "publicationDate": "1976-12-10T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une p\u00e9tition demande en 1976 la suppression de cette cat\u00e9gorie salariale sous-pay\u00e9e.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8412106", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8412106"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Pourquoi pas?", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Raymond Christinger, historien et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve : A propos des contes f\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8E7DA0F-D152-49C8-92CB-317ADF1E2B40", "durationSec": 3463, "publicationDate": "1976-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature enfantine", "litt\u00e9rature de jeunesse", "litt\u00e9rature", "conte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien et professeur", "name": "Christinger, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Quand trois poules vont aux champs. Un calendrier de l'Avent imagin\u00e9 par Anne-Lise Grob\u00e9ty", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-35BF9666-BE4E-4D3D-B8B8-0B8C61B1225D", "durationSec": 283, "publicationDate": "1976-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "excerpt": "L'enregistrement commence \u00e0 0'30''. 10e fen\u00eatre.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liaudet, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Arrangeur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Rochat, William", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le canard", "name": "Marc, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "La cane", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "La poule Chipie", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "La poule Coton", "name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Etonnements de la philosophie", "source": "siranau", "title": "Aristote [3/4] (13/105)             ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A43B16C-2345-4DA4-B5CC-42EE49609A77", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1457, "publicationDate": "1976-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hersch, Jeanne", "Aristote"], "thematicThemes": ["histoire", "philosophie", "civilisation grecque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Hersch, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leburgue, Marie-Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bron, Danielle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.12.10", "visualThemes": ["PROTECTION DES MONUMENTS", "D\u00c9MOLITION", "FERME", "MONUMENT", "PROTECTION DES MONUMENTS", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "HORLOGERIE", "LICENCIEMENT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "SALAIRE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "P\u00c9TITION", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "TRAVAIL DES FEMMES", "CONVENTION COLLECTIVE", "SC\u00c8NE DE RUE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "TRAVAIL DES HANDICAP\u00c9S", "T\u00c9L\u00c9SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "ONG", "TORTURE", "P\u00c9TITION", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "CHENIT, LE", "GENEVE-VILLE", "SION", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["AMNESTY INTERNATIONAL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205370", "publicationDate": "1976-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "ARMEE DU SALUT - 76.12.10", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256540", "durationSec": 389, "publicationDate": "1976-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "76.12.10", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-102100", "durationSec": 603, "publicationDate": "1976-12-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Quand trois poules vont aux champs. Un calendrier de l'Avent imagin\u00e9 par Anne-Lise Grob\u00e9ty", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-795B57E4-2DD1-4EC7-B53E-21E6E9CD75BB", "durationSec": 293, "publicationDate": "1976-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "excerpt": "L'enregistrement commence \u00e0 0'35''. 9e fen\u00eatre.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liaudet, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Arrangeur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Rochat, William", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Le chien Rosenberg", "name": "Bert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "L'abeille Bizness", "name": "Rouan, Nicole", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Epalinges (VD)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-6A3C39D6-5EF5-40FD-9CD0-A8AEA68CE17F", "thematicGeographicals": ["Epalinges", "Vaud"], "durationSec": 5225, "publicationDate": "1976-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7oise Vandermeersch, religieuse et \u00e9crivaine : A propos de son engagement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC1836A1-B55C-4F2F-8E0D-8371968BA73B", "durationSec": 3544, "publicationDate": "1976-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vandermeersch, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["religieuse", "\u00e9crivain", "religion et croyances", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieuse", "name": "Vandermeersch, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jazz", "source": "gico", "title": "GLENN MILLER ORCHESTRA", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-133059", "durationSec": 910, "publicationDate": "1976-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RAD, Krassimira", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "76.12.09", "visualGeographicals": ["DELEMONT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247464", "durationSec": 885, "publicationDate": "1976-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MOINE, Denis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chronique montagne", "source": "gico", "title": "L'AUTRE MONTAGNE : EN HIVER - 76.12.09", "genres": ["Science"], "id": "asset-245739", "durationSec": 1575, "publicationDate": "1976-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.12.09", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "MASS M\u00c9DIA", "INFORMATION", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "ENNEIG\u00c9", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "RISQUE NUCL\u00c9AIRE", "CONTESTATION NUCL\u00c9AIRE", "SURR\u00c9G\u00c9N\u00c9RATEUR", "CENTRE COMMERCIAL", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "IMP\u00d4T"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "ISERE", "GENEVE", "AVRY-SUR-MATRAN"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["ROCH, PHILIPPE"], "id": "asset-205328", "publicationDate": "1976-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LA GUERRE POUR LA PAIX // LES ARABES ISRAELIENS - 76.12.09", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-221051", "durationSec": 3724, "publicationDate": "1976-12-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "MURY, Gerald", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEBLER, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOUILLAMOZ, Raymond", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "title": "Anny Duperey", "imageURL": "http://www.rts.ch/8739816.image", "id": "ece-8739437", "durationSec": 1134, "publicationDate": "1976-12-08T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1976, l'actrice s'entretient avec Christian Defaye sur le plateau de Sp\u00e9cial Cin\u00e9ma.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8739437", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8739437"}, {"source": "siranau", "title": "Quand trois poules vont aux champs. Un calendrier de l'Avent imagin\u00e9 par Anne-Lise Grob\u00e9ty", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-3C40393C-D955-4B51-898A-160752604E9F", "durationSec": 272, "publicationDate": "1976-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "excerpt": "L'enregistrement commence \u00e0 0'20''. 8e fen\u00eatre.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liaudet, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Arrangeur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Rochat, William", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Pucetulle", "name": "Bujard, S\u00e9verine", "type": "Participant"}, {"role": "Tirlipuce", "name": "Corod, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Mademoiselle Ronron", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Richard-Molard, pasteur, \u00e9crivain, directeur de collection chez Buchet-Chastel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0D8CF6C-BD6A-4E39-93D4-5FD6F5E75C22", "durationSec": 3478, "publicationDate": "1976-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Richard-Molard, Georges"], "thematicThemes": ["protestantisme", "\u00e9dition", "pasteur", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur, \u00e9crivain, directeur de collection", "name": "Richard-Molard, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.12.08", "visualThemes": ["BIJOUTERIE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "TECHNIQUE DU B\u00c2TIMENT", "GARAGE (B\u00c2TIMENT)", "ESP\u00c9RANTO", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "LANGUE ANGLAISE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "SYST\u00c8ME \u00c9DUCATIF", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "ART PRIMITIF", "CIVILISATION AFRICAINE", "ETHNOGRAPHIE", "SCULPTURE SUR BOIS", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE", "F\u00caTE DE L'ESCALADE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "\u00c9L\u00c8VE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GRAND-LANCY", "MOUTIER", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205324", "publicationDate": "1976-12-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualPersons": ["KELLER, MARTHE", "KELLER, MARTHE", "BELMONDO, JEAN-PAUL", "KELLER, MARTHE", "KELLER, MARTHE", "KELLER, MARTHE", "KELLER, MARTHE", "KELLER, MARTHE", "KELLER, MARTHE", "KELLER, MARTHE"], "id": "asset-97959", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3742, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19761208, interview portrait de DUPEREY Anny, com\u00e9dienne. Elle est rejointe au cours de l'\u00e9mission par KELLER Marthe.", "title": "ANNY DUPEREY / MARTHE KELLER - 76.12.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1976-12-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KELLER, MARTHE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "source": "siranau", "title": "Le Dernier voyage de John Jacob Astor. De Gert Hofmann", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-E74350B9-539E-4B6A-B713-38CCD4E9435F", "durationSec": 3474, "publicationDate": "1976-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Lombard, Jean-Charles", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sassi, Roland", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Hofmann, Gert", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Fidanza, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Ramu, Lise", "type": "Participant"}, {"name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Berthet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"name": "Boulanger, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Brac, Juliette", "type": "Participant"}, {"name": "Ruegg, Pierre", "type": "Participant"}, {"name": "Serge, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Quand trois poules vont aux champs. Un calendrier de l'Avent imagin\u00e9 par Anne-Lise Grob\u00e9ty", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-52B62675-E61A-4BAE-85A1-EEB69A77F458", "durationSec": 246, "publicationDate": "1976-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "excerpt": "L'enregistrement commence \u00e0 0'18''. 7e fen\u00eatre.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liaudet, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Arrangeur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Rochat, William", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "La poule Chapa", "name": "Vincent, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "Le lapin Dzout", "name": "Divorne, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "Le lapin Melk", "name": "Silvant, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "Le cochon C\u00e9sar", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Mademoiselle Ronron", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "La poule Chipie", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "Mademoiselle Araign\u00e9e Ducommun", "name": "Auvray, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Jambe cass\u00e9e : D'une porte \u00e0 l'autre de l'h\u00f4pital en ambulance. Sketch et chanson", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-9B5CB9D0-15B8-4B90-97C6-884958D3DAD5", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 327, "publicationDate": "1976-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["h\u00f4pital", "accident", "secours en cas d'accident"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.12.07", "visualThemes": ["IND\u00c9PENDANTISME", "R\u00c9FUGI\u00c9", "EXERCICE MILITAIRE", "D\u00c9SERT", "CONFLIT ARM\u00c9", "IND\u00c9PENDANTISME", "CONFLIT ARM\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "IND\u00c9PENDANTISME", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "FEMME", "D\u00c9SERT", "CONFLIT ARM\u00c9", "PRISONNIER DE GUERRE", "IND\u00c9PENDANTISME", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "CADAVRE", "EXERCICE MILITAIRE", "D\u00c9SERT", "CONFLIT ARM\u00c9", "AIGLE", "CONSTITUTION", "TAXIDERMIE", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "TRAM"], "visualGeographicals": ["ALGERIE", "SAHARA OCCIDENTAL", "ALGERIE", "ALGERIE", "VERCORIN", "DELEMONT", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-205323", "publicationDate": "1976-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "76.12.07", "visualGeographicals": ["GLION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE", "FRIBOURG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "TRAMELAN", "GENEVE", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247234", "durationSec": 1040, "publicationDate": "1976-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "En direct avec...", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "TYPE D'\u00c9NERGIE", "PRODUIT \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE"], "id": "asset-220753", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3697, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19760000, entretien avec ZANGGER, Claude, physicien, docteur \u00e8s sciences et professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, vice-directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9conomie \u00e9nerg\u00e9tique, sur la <politique \u00e9nerg\u00e9tique> en Suisse, en compagnie de 3 invit\u00e9s.", "title": "CLAUDE ZANGGER - 76.12.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1976-12-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LUISIER, Francis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "SARAH VAUGHAN - 76.07.11", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-91819", "durationSec": 2517, "publicationDate": "1976-12-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A bon entendeur", "title": "A vos fixations!", "imageURL": "http://www.rts.ch/3473297.image", "id": "ece-3473299", "durationSec": 863, "publicationDate": "1976-12-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un bon r\u00e9glage de fixation s'impose avant de s'\u00e9lancer sur les pistes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3473299", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3473299"}, {"source": "siranau", "title": "Quand trois poules vont aux champs. Un calendrier de l'Avent imagin\u00e9 par Anne-Lise Grob\u00e9ty", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-2C353B77-3503-440B-BF34-47CAD01D5BD2", "durationSec": 294, "publicationDate": "1976-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "excerpt": "L'enregistrement commence \u00e0 0'30''. 6e fen\u00eatre.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liaudet, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Arrangeur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Rochat, William", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "L'arbre", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Une chenille", "name": "Perrin, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "L'\u00e9cureuil Ouk-Ouk", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Gabriel Favre, pasteur et aum\u00f4nier de prison \u00e0 Gen\u00e8ve s'occupant de toxicomanes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C786586-FEE3-473A-9E5B-C2D6EAC7EED7", "durationSec": 3564, "publicationDate": "1976-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Favre, Jean-Gabriel"], "thematicThemes": ["d\u00e9tenu", "suicide", "toxicomanie", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur et aum\u00f4nier de prison \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Favre, Jean-Gabriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "id": "asset-98332", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1261, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19761206, entretien avec VONLANTHEN Roger, le nouvel entra\u00eeneur du CS Ch\u00eanois apr\u00e8s le match de football de LNA entre Servette et Ch\u00eanois.", "title": "FOOTBALL : APRES SERVETTE-CHENOIS - 76.12.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1976-12-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TILLMANN, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "ACQUADRO, Boris", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Case ouverte", "source": "gico", "visualThemes": ["GAR\u00c7ON", "FAMILLE MONOPARENTALE", "GAR\u00c7ON", "GAR\u00c7ON", "GAR\u00c7ON", "GAR\u00c7ON", "FAMILLE MONOPARENTALE", "GAR\u00c7ON", "GAR\u00c7ON", "GAR\u00c7ON", "GAR\u00c7ON"], "id": "asset-224063", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 2582, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 19760600, portrait et vie d'un petit gar\u00e7on de 8 ans, Florian, qui habite avec sa m\u00e8re divorc\u00e9e \u00e0 Meyrin et qui est tr\u00e8s entour\u00e9 par la famille maternelle. Les proches de Florian et Florian lui-m\u00eame commentent son cadre de vie et ses relations familiales.", "title": "FLORIAN - 76.12.06", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "MEYRIN", "GENEVE", "MEYRIN", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1976-12-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GAR\u00c7ON"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GENTET, Francoise", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "KORINEK, Pavel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LEHMANN, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DALAIN, Yvan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Caf'conc", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["ALBA, ISABELLE", "FERRY, JACQUES", "MONTANGERO, BERNARD"], "id": "asset-88862", "durationSec": 1432, "mediaType": "video", "title": "FERRY-ALBA-MONTANGERO - 76.12.06", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "1976-12-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ALBA, ISABELLE", "FERRY, JACQUES", "MONTANGERO, BERNARD"], "thematicThemes": ["HUMOUR", "SPECTACLE DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "STALDER, Madeleine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LAPIERRE, Jean", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.12.06", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PLUVIEUX", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ENNEIG\u00c9", "VILLAGE", "ENNEIG\u00c9", "VILLAGE", "HORLOGE", "ART PLASTIQUE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "PORTRAIT", "SOCIALISME", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "DELEMONT", "COURTELARY", "CORG\u00c9MONT", "NEUVEVILLE, LA", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SEVILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GROSS, FRANCOIS", "GONZALEZ, FELIPE"], "id": "asset-205315", "publicationDate": "1976-12-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "CONSOMMATION"], "id": "asset-180824", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1355, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19761206, enqu\u00eate sur la qualit\u00e9, le r\u00e9glage et les garanties de s\u00e9curit\u00e9 des fixations de ski.", "title": "LES FIXATIONS DE SKI - 76.12.06", "visualGeographicals": ["ALPES", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "1976-12-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MOUTIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "id": "asset-205287", "thematicGeographicals": ["FRANCE"], "durationSec": 1461, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE : 19761205, entretien avec l'\u00e9crivain fran\u00e7ais JOUHANDEAU Marcel. Il \u00e9voque ce qui l'a pouss\u00e9 \u00e0 \u00e9crire, sa technique d'\u00e9criture, sa femme \u00e9crivaine, ses petits tirages, la litt\u00e9rature fran\u00e7aise contemporaine, le diable et le surnaturel, son premier m\u00e9tier de professeur et le latin.", "title": "MARCEL JOUHANDEAU - 76.12.05", "visualGeographicals": ["FRANCE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1976-12-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MIGY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "MAGAZINE LA SANTE AVEC ANNE POLETTI - 76.12.05", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-181258", "durationSec": 1336, "publicationDate": "1976-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SALBERG, Edith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Quand trois poules vont aux champs. Un calendrier de l'Avent imagin\u00e9 par Anne-Lise Grob\u00e9ty", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-7187DCA1-24E8-47D7-95E0-95FF293E0AFF", "durationSec": 273, "publicationDate": "1976-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "excerpt": "L'enregistrement commence \u00e0 0'30''. 5e fen\u00eatre.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liaudet, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Arrangeur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Rochat, William", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "La marmotte Pain", "name": "Dolsky, Neige", "type": "Participant"}, {"role": "Mademoiselle Ronron", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "SYMBOLE DE VIE ET D'UNITE - 76.12.05", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-257658", "durationSec": 480, "publicationDate": "1976-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOD, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "76.12.05", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254972", "durationSec": 360, "publicationDate": "1976-12-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Quand trois poules vont aux champs. Un calendrier de l'Avent imagin\u00e9 par Anne-Lise Grob\u00e9ty", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-97168A88-11F7-42D8-AC8F-2102D93828A9", "durationSec": 303, "publicationDate": "1976-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "excerpt": "L'enregistrement commence \u00e0 0'30''. 4e fen\u00eatre.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liaudet, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Arrangeur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Rochat, William", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "La poule Chipie", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "Mademoiselle Araign\u00e9e Ducommun", "name": "Auvray, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "Le hibou Hou", "name": "Moriaud, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois vaudois", "id": "sound-C75FB26C-A580-4F88-ABA2-F28FA91BF703", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 793, "publicationDate": "1976-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. La municipalit\u00e9 cherche de l'eau, de Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, par Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, de Savigny (VD) - 3. Otu b\u00f4tu, de Charles-C\u00e9sar D\u00e9n\u00e9r\u00e9az, par Elisabeth Sallaz-Nicolas, de Carrouge (VD) - 4. Onna demanda ein maraidzo : Une demande en mariage, de Octave Chambaz, par Jeanne D\u00e9costerd et Jules Reymond et Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, de Pal\u00e9zieux (VD) ; Denges (VD) ; Savigny (VD) - 5. C'est l\u00e0-bas, pr\u00e8s du village, de Ren\u00e9 Badoux, par Jules Reymond, de Denges (VD) - 6. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Reymond, Jules", "type": "Participant"}, {"name": "Sallaz-Nicolas, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"name": "D\u00e9costerd, Jeanne", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Auteur"}, {"name": "Badoux, Ren\u00e9", "type": "Auteur"}, {"name": "D\u00e9n\u00e9r\u00e9az, Charles-C\u00e9sar", "type": "Auteur"}, {"name": "Chambaz, Octave", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Boxe", "source": "gico", "title": "FIOL - GOMEZ - 76.12.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254797", "durationSec": 357, "publicationDate": "1976-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Samedi-jeunesse", "source": "gico", "title": "DES MARIONNETTES ... AUJOURD'HUI - 76.12.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-257859", "durationSec": 2364, "publicationDate": "1976-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "SWISSAIR - 76.12.04", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "EGYPTE", "EGYPTE"], "visualCorporations": ["SWISSAIR"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-248848", "thematicGeographicals": ["EGYPTE"], "durationSec": 1518, "publicationDate": "1976-12-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "SOMMERER, Marcel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CARTIER, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Quand trois poules vont aux champs. Un calendrier de l'Avent imagin\u00e9 par Anne-Lise Grob\u00e9ty", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-5C8F452D-A1ED-47AA-80F8-9F0EDC4BA91A", "durationSec": 306, "publicationDate": "1976-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "excerpt": "L'enregistrement commence \u00e0 0'30''. 3e fen\u00eatre.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liaudet, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Arrangeur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Rochat, William", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Un flocon de neige", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "Mademoiselle Ronron", "name": "Burnand, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "La chien Rosenberg", "name": "Bert, Jacques", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Des ronds dans l'eau", "source": "siranau", "title": "Autoportrait de Mort Shuman, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3125D8C-4CAB-4CE9-A5C6-A0F3C9E9C7A5", "thematicGeographicals": ["Belgique", "Etats-Unis", "France"], "durationSec": 3017, "publicationDate": "1976-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brel, Jacques", "Schuman, Mort"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanson fran\u00e7aise", "traduction", "chanteur"], "excerpt": "Shuman \u00e9voque notamment la traduction anglaise des textes et chansons de Jacques Brel", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Shuman, Mort", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean Charles [= Brunschwiler, Jean-Charles ]", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Constant, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Luc Benoziglio, \u00e9crivain : A propos de ses quatre romans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A09CCCA8-A963-480D-9DD7-7580F481C654", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3532, "publicationDate": "1976-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simon, Claude"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "nouveau roman", "roman", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Benoziglio, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "CARITAS - 76.12.03", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256541", "durationSec": 305, "publicationDate": "1976-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.12.03", "visualThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "FOYER", "JEUNE (\u00c2GE)", "ANN\u00c9ES 1970", "SONDAGE D'OPINION", "SC\u00c8NE DE RUE", "BUDGET DE L'ETAT", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "ANNIVERSAIRE FAMILIAL", "M\u00c9DECIN", "ORGUE", "GRAND MAGASIN", "ACHAT", "TOURISME", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualGeographicals": ["ECHICHENS", "VALAIS", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "VUISTERNENS-EN-OGOZ", "PARIS", "LONDRES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-103604", "publicationDate": "1976-12-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Quand trois poules vont aux champs. Un calendrier de l'Avent imagin\u00e9 par Anne-Lise Grob\u00e9ty", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-A501675F-E325-4509-8C20-6A6AFF598EF2", "durationSec": 205, "publicationDate": "1976-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "excerpt": "L'enregistrement commence \u00e0 0'20''. 2e fen\u00eatre.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liaudet, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Arrangeur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Rochat, William", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "La poule Chipie", "name": "Savigny, Jane", "type": "Participant"}, {"role": "La poule Coton", "name": "J\u00e9quier, Marblum", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Kessel, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Les Temps sauvages\" (Ed. Gallimard 1975)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E8A7EDD-285C-47BA-B431-F46A6C51AAD3", "thematicGeographicals": ["Sib\u00e9rie"], "durationSec": 735, "publicationDate": "1976-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kessel, Joseph"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "voyage", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Ce livre a pour h\u00e9ros un aviateur. Il a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 \"chanter\" l'aviation avec \"L'Equipage\". Il lui semble que Jacques Boulanger avait aussi fait un roman tir\u00e9 de l'aviation de guerre, mais \"L'Equipage\" a \u00e9t\u00e9 le premier a avoir du succ\u00e8s. Il avait le go\u00fbt de l'aventure et du risque et ressentait le besoin de s'engager le plus t\u00f4t possible, car il \u00e9tait g\u00ean\u00e9 que d'autres se battent pour la France et pas lui. Ses origines juives et russes, son p\u00e8re lui avait transmis son culte absolu pour la France et sa volont\u00e9 de vraiment se battre pour la France. L'aviation venait de na\u00eetre. Il s'est engag\u00e9 dans l'artillerie et a suivi une pr\u00e9sentation sur l'aviation qui l'a enthousiasm\u00e9. C'\u00e9tait une merveilleuse exp\u00e9rience. Le narrateur de cet ouvrage part comme volontaire en Sib\u00e9rie. Le narrateur c'est lui et ce livre raconte son exp\u00e9rience personnelle. Deux mois avant l'Armistice, une circulaire est pass\u00e9e dans les escadrilles demandant des volontaires pour aller en Sib\u00e9rie pour former un front sur la Volga contre les allemands. La seule chose qui l'int\u00e9ressait \u00e9tait le voyage. Il parlait russe et connaissait bien la litt\u00e9rature russe. Deux mois plus tard, il partait pour Vladivostok pour un s\u00e9jour extraordinaire, pour finir par revenir en France par le Pacifique. Vladivostok \u00e9tait une terre sell\u00e9e par le gel. C'\u00e9tait le bout du monde pour les Russes qui \u00e9taient l\u00e0, les bolcheviques n'\u00e9taient pas encore arriv\u00e9s jusqu'au Pacifique. Il y avait un r\u00e9gent russe, les Tch\u00e8ques tenaient le transsib\u00e9rien, les Japonais avaient le port, il y avait aussi des \u00e9l\u00e9ments am\u00e9ricains, canadiens, anglais et fran\u00e7ais qui voulaient retourner de leur pays. Tout cela faisait un m\u00e9lange explosif, c'\u00e9tait une exp\u00e9rience fantastique pour un gar\u00e7on de vingt ans. Son r\u00f4le consistait \u00e0 r\u00e9quisitionner des wagons, cette activit\u00e9 \u00e9tait une authentique chasse qui l'a passionn\u00e9. Il aime trop les b\u00eates pour les chasser, mais aime \u00eatre aiguillonn\u00e9 par le d\u00e9fi. Ses romans sont nourris de son exp\u00e9rience de reporter et vice et versa. On ne peut s\u00e9parer les deux, romans et reportages d\u00e9crivent la vie.  Pour lui, tout est autobiographie, pr\u00eater ses go\u00fbts ou ses d\u00e9go\u00fbts \u00e0 un personnage, c'est s'avouer soi-m\u00eame.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Kessel, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Chavasse, Paule", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Avully (GE)", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-78D7849C-DA6E-4DD6-A941-E23F4F084C9A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Avully"], "durationSec": 5135, "publicationDate": "1976-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Kessel, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Les Amants du Tage\" (premi\u00e8re \u00e9dition : Ed. Le Milieu du monde, 1954)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53B554EC-B095-4E8A-A31A-597E8968CC03", "durationSec": 366, "publicationDate": "1976-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kessel, Joseph"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Roman d'amour et de passion, m\u00e9lange d'aventures. Il se passe entre deux \u00eatres, dont l'un a v\u00e9cu la Grand Aventure et une femme anglaise d'origine irlandaise qui aurait d\u00fb continuer \u00e0 vivre tranquillement. Leurs destins se m\u00ealent et les m\u00e8nent \u00e0 une terrible trag\u00e9die. La gen\u00e8se de ce livre : le metteur en sc\u00e8ne anglais Carol Reed lui avait demand\u00e9 un sujet. Il lui a racont\u00e9 une intrigue sch\u00e9matique. Carol Reed lui a demand\u00e9 de l'\u00e9crire sans penser au cin\u00e9ma. Il connaissait bien Lisbonne et les Fran\u00e7ais de la France libre et a \u00e9crit en dix ou douze jours cette histoire. Les acteurs qui devaient jouer \u00e9taient Jean Gabin et Marl\u00e8ne Dietrich, mais le film ne s'est pas fait. Des ann\u00e9es apr\u00e8s Daniel G\u00e9lin et Fran\u00e7oise Arnoul ont interpr\u00e9t\u00e9 ces r\u00f4les dans une adaptation. Ce roman n'est pas seulement le produit de son imagination. Son seul livre totalement imaginaire est \"Belle de jour\". Il est tr\u00e8s favorable au principe de transposer un roman en pi\u00e8ce radiophonique. La radio lui para\u00eet parfois plus ad\u00e9quate que le cin\u00e9ma pour une transposition. Il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7u par l'interpr\u00e9tation d'Omar Sharif dans \"Les Cavaliers\" car il ne correspondait au personnage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Kessel, Joseph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corod, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Chavasse, Paule", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "id": "asset-221214", "thematicGeographicals": ["ANGOLA"], "durationSec": 4181, "mediaType": "video", "excerpt": "Un an apr\u00e8s l'ind\u00e9pedance, une guerre de d\u00e9colonisation et une guerre civile, le parti marxiste du MPLA au pouvoir soutenu par Cuba peine a faire red\u00e9marr\u00e9 une \u00e9conomie qui a souffert des combats contre les autres mouvements ind\u00e9pendantistes et le d\u00e9part des colons portugais qui ont tout emport\u00e9. Le jeune vice-premier ministre Eduardo dos Santos est confront\u00e9 \u00e0 de multiples probl\u00e8mes.", "title": "ANGOLA AN 1 // AFRIQUE DU SUD : APRES SOWETO - 76.12.02", "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "1976-12-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DOS SANTOS, JOSE EDUARDO"], "thematicThemes": ["\u00c9TAT", "R\u00c9GIME POLITIQUE", "MARXISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "TORRACINTA, Claude", "type": "Personne physique"}], "Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "SRG", "type": "Organisation"}, {"name": "THAMES TV", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "CAVUSSIN, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAZUT, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.12.02", "visualThemes": ["USINE D'INCIN\u00c9RATION", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "INAUGURATION", "SCULPTURE", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)", "SCULPTURE", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)", "\u00c9COLIER", "INSTRUCTION CIVIQUE", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "SOINS \u00c0 DOMICILE", "NOCTURNE", "SAINT-NICOLAS", "CORT\u00c8GE", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualGeographicals": ["COLOMBIER (NE)", "NEUCHATEL-VILLE", "MORAT", "JURA (CANTON)", "BERNE", "AIGLE", "FRIBOURG-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE SUISSE", "SWISSAIR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["JORAY, MARCEL", "CAVADINI, JEAN"], "id": "asset-104623", "publicationDate": "1976-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "76.12.02", "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247463", "durationSec": 702, "publicationDate": "1976-12-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Cl\u00e9s du regard", "title": "Les graffitis", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464922.image", "id": "ece-3452419", "durationSec": 2252, "publicationDate": "1976-12-01T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une nouvelle forme d'art. Une mani\u00e8re d'exprimer le monde.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3452419", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3452419"}, {"source": "siranau", "title": "Quand trois poules vont aux champs. Un calendrier de l'Avent imagin\u00e9 par Anne-Lise Grob\u00e9ty", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-18230C2B-0B53-40A8-8228-3BFA9BD385CE", "durationSec": 299, "publicationDate": "1976-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "excerpt": "L'enregistrement commence \u00e0 0'30''. 1\u00e8re fen\u00eatre.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Tille, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Liaudet, Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Arrangeur/euse": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Rochat, William", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Charri\u00e8re, Ignace", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Grob\u00e9ty, Anne-Lise", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "La cane", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Participant"}, {"role": "Le canard", "name": "Marc, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Ciry, peintre-graveur, \u00e9crivain et musicien fran\u00e7ais : A propos du quatri\u00e8me volume de son Journal \" Amour et col\u00e8re. Journal 1972-1973\" (Plon, 1976)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-219728CA-FA70-4E37-88F1-FEC20EDA64DD", "durationSec": 3504, "publicationDate": "1976-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ciry, Michel"], "thematicThemes": ["amiti\u00e9", "religion et croyances", "col\u00e8re"], "excerpt": "Il aurait voulu vivre au 17e si\u00e8cle parce qu'on avait le sens de la grandeur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre-graveur, \u00e9crivain et musicien fran\u00e7ais", "name": "Ciry, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Blues in the night", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Juliette Gr\u00e9co", "genres": ["Interview"], "id": "sound-611B4805-3545-4F56-93DE-DD75D3803668", "durationSec": 3083, "publicationDate": "1976-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eve", "Gr\u00e9co, Juliette"], "thematicThemes": ["col\u00e8re", "r\u00eave", "f\u00e9minit\u00e9", "amiti\u00e9", "femme", "d\u00e9fil\u00e9 de mode"], "excerpt": "[Autre sujet de 29'35'' \u00e0 36'09'']. La tour Montparnasse. Les r\u00eaves de la nuit. Juliette Gr\u00e9co a une vie virile et aime se battre seule. Le m\u00e9tier de chanteuse tel qu'elle le con\u00e7oit peut-il \u00eatre dangereux? Qu'est-ce qu'une soir\u00e9e r\u00e9ussie? Juliette enfant ne parle quasi pas.. anecdote \u00e0 propos de sa grand-m\u00e8re. Que doit-on donner comme qualit\u00e9s \u00e0 une femme que l'on cr\u00e9erait? Les d\u00e9fil\u00e9s de mode. Les gens qu'elle a rencontr\u00e9s. La cr\u00e9ation imaginaire d'une petite Eve.\r\n(33:04) Extrait d'interview de Charlebois ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Gr\u00e9co, Juliette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A t\u00e9moin", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["MEYLAN, RENE"], "id": "asset-93511", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1211, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 19761201, le journaliste KRAMER Pierre s'entretient avec le conseiller d'Etat socialiste neuch\u00e2telois, avocat et auteur d'un livre intitul\u00e9 \"Sentinelle, toujours vivante\" MEYLAN Ren\u00e9 relatant la vie du quotidien \"Sentinelle\".", "title": "RENE MEYLAN : \"SENTINELLE TOUJOURS VIVANTE\" - 76.12.01", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "1976-12-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MEYLAN, RENE"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SCHINDLER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mus\u00e9e des bulles", "source": "gico", "title": "JACQUES MARTIN", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-127893", "durationSec": 1454, "publicationDate": "1976-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MAURON, Christian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.12.01", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TEMP\u00caTE", "VENT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "AUTONOMISME", "PARTI POLITIQUE", "DROITE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "\u00c9TUDIANT", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "EMPLOI"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "JURA (CANTON)", "VAUD", "BERNE", "MOUTIER", "FRIBOURG", "VAUD", "LOCLE, LE", "NEUCHATEL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["BEGUELIN, ROLAND"], "id": "asset-98963", "publicationDate": "1976-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cl\u00e9s du regard", "source": "gico", "title": "LES MURS D'UNE VILLE OU L'ART DANS LA RUE - 76.12.01", "visualGeographicals": ["NEW YORK"], "id": "asset-151479", "thematicGeographicals": ["NEW YORK"], "durationSec": 2426, "publicationDate": "1976-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "GISLING, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVAY, Gilbert", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "PREPROD SUR L'ARRETE FEDERAL SUR LA PROROGATION DU CREDIT - 76.12.01", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-188431", "publicationDate": "1976-12-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Votations", "title": "Oui aux 40 heures", "imageURL": "http://www.rts.ch/8182338.image", "id": "ece-8182227", "durationSec": 101, "publicationDate": "1976-11-30T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 1976, Michel Thevenaz d\u00e9fend le principe des 40 heures de travail par semaine. ", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8182227", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8182227"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Line Renaud, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6FBF2001-F4FF-4DB9-9BDC-72170411C40F", "thematicGeographicals": ["France", "Etats-Unis"], "durationSec": 3487, "publicationDate": "1976-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renaud, Line"], "thematicThemes": ["music-hall", "chanteuse", "enfance"], "excerpt": "Raconte ses 30 ans de carri\u00e8re. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Renaud, Line", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Allumettes espagnoles \u00e0 l'Expo Suisse du Caire. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-7E111E7B-8FE5-4E53-A154-5CE5E091D201", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Le Caire"], "durationSec": 485, "publicationDate": "1976-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["foire commerciale"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "INITIATIVE POPULAIRE", "RELATIONS DU TRAVAIL", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "INITIATIVE POPULAIRE", "RELATIONS DU TRAVAIL"], "visualPersons": ["BABEL, JEAN", "COUTAU, GILBERT", "NANCHEN, GABRIELLE", "CLIVAZ, JEAN", "BABEL, JEAN", "COUTAU, GILBERT", "NANCHEN, GABRIELLE", "CLIVAZ, JEAN"], "id": "asset-220571", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4583, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19760500, d\u00e9bat contradictoire entre syndicalistes et repr\u00e9sentants du patronat sur l'initiative \u00e9manant du POCH (organisations progressistes suisses), de la ligue marxiste r\u00e9volutionnaire (LMR) et du parti socialiste autonomes ur la semaine de travail \u00e0 40 heures qui sera soumis en votation le 19761205.", "title": "SEMAINE DES 40 HEURES : POUR OU CONTRE ? - 76.11.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["USS"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1976-11-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BABEL, JEAN", "COUTAU, GILBERT", "NANCHEN, GABRIELLE"], "thematicThemes": ["AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "INITIATIVE POPULAIRE", "RELATIONS DU TRAVAIL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOUCHAT, Th\u00e9o", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PICHARD, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Comptines de Gabby Marchand", "source": "gico", "title": "RENDEZ-MOI MES ROSES - 77.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165012", "durationSec": 80, "publicationDate": "1976-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "thematicThemes": ["CHANSON ENFANTINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Comptines de Gabby Marchand", "source": "gico", "title": "LE PERE MATHURIN - 77.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165009", "durationSec": 80, "publicationDate": "1976-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "thematicThemes": ["CHANSON ENFANTINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Concerts O.S.R.", "source": "gico", "visualThemes": ["SYMPHONIE"], "id": "asset-99399", "durationSec": 3675, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : studio 4, r\u00e9p\u00e9tition de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) sous la direction de VON MATACIC Lovro interpr\u00e9tant la Symphonie no 4 de BRUCKNER Anton.", "title": "MATACIC : BRUCKNER - SYMPHONIE NO 4 - REPETITION - 77.00.00", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1976-11-30T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "thematicThemes": ["SYMPHONIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.11.30", "visualThemes": ["INDUSTRIE DU BOIS", "LICENCIEMENT", "USINE", "BOIS DE CONSTRUCTION", "ORGANISATION POLITIQUE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "VILLAGE", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "INAUGURATION", "M\u00c9C\u00c9NAT", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "PRISONNIER POLITIQUE", "CAMP DE PRISONNIERS POLITIQUES", "CAMP DE TRAVAIL", "T\u00c9MOIGNAGE", "COMMUNISME", "PRISONNIER POLITIQUE", "CAMP DE PRISONNIERS POLITIQUES", "CAMP DE TRAVAIL", "COMMUNISME"], "visualGeographicals": ["MARLY", "CHERMIGNON", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["VINCENT, JEAN"], "id": "asset-113850", "publicationDate": "1976-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "FONDATION SUISSE POUR LES PARAPLEGIQUES - 77.00.00", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-255448", "durationSec": 278, "publicationDate": "1976-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Comptines de Gabby Marchand", "source": "gico", "title": "BLUETTE - 77.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-185245", "durationSec": 84, "publicationDate": "1976-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "thematicThemes": ["CHANSON ENFANTINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Comptines de Gabby Marchand", "source": "gico", "title": "PAR ICI, C'EST PARIS - 77.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172725", "durationSec": 94, "publicationDate": "1976-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "thematicThemes": ["CHANSON ENFANTINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Comptines de Gabby Marchand", "source": "gico", "title": "MON PAYS BLEU / SIM BOUM BOUM / J'AI UN CHAT TRALALA / LUCIFER / PETITE BRUNE\n\nET ROSE - 77.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-264758", "durationSec": 530, "publicationDate": "1976-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RTS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Comptines de Gabby Marchand", "source": "gico", "title": "SOURIS DES BLES, SOURIS DES FOIRES - 77.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173132", "durationSec": 114, "publicationDate": "1976-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "thematicThemes": ["CHANSON ENFANTINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Concerts O.S.R.", "source": "gico", "visualThemes": ["SYMPHONIE"], "id": "asset-113379", "durationSec": 3930, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau: studio 4, concert de l'Orchestre de la Suisse Romande (OSR) sous la direction de VON MATACIC Lovro interpr\u00e9tant la Symphonie no 4 en mi b\u00e9mol majeur dite Romantique de BRUCKNER Anton.", "title": "MATACIC : BRUCKNER - SYMPHONIE NO 4 - 77.00.00", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "1976-11-30T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "thematicThemes": ["SYMPHONIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Comptines de Gabby Marchand", "source": "gico", "title": "J'AI VU DES ENFANTS - 77.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172724", "durationSec": 76, "publicationDate": "1976-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "thematicThemes": ["CHANSON ENFANTINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Comptines de Gabby Marchand", "source": "gico", "title": "J'AI VU L'ESCARGOT - 77.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-172739", "durationSec": 89, "publicationDate": "1976-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "thematicThemes": ["CHANSON ENFANTINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Comptines de Gabby Marchand", "source": "gico", "title": "LES HOMMES - 77.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-186002", "durationSec": 78, "publicationDate": "1976-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "thematicThemes": ["CHANSON ENFANTINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "76.11.30", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE", "BELLEVUE", "BULLE", "SION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BIENNE", "FRIBOURG", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247462", "durationSec": 1015, "publicationDate": "1976-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Comptines de Gabby Marchand", "source": "gico", "title": "ESCARGOT BIBORNE - 77.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165008", "durationSec": 80, "publicationDate": "1976-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "thematicThemes": ["CHANSON ENFANTINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Comptines de Gabby Marchand", "source": "gico", "title": "AVEC SIX ALLUMETTES - 77.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-165010", "durationSec": 108, "publicationDate": "1976-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "thematicThemes": ["CHANSON ENFANTINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Chronique montagne", "source": "gico", "title": "GEOLOGIE - 77.00.00", "genres": ["Science"], "id": "asset-193306", "durationSec": 1645, "publicationDate": "1976-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Comptines de Gabby Marchand", "source": "gico", "title": "COMPTINES A LA LUNE - 77.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-173565", "durationSec": 80, "publicationDate": "1976-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicPersons": ["MARCHAND, GABBY"], "thematicThemes": ["CHANSON ENFANTINE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BIMPAGE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Table ouverte", "source": "gico", "id": "asset-263870", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3435, "mediaType": "video", "excerpt": "D\u00e9bat sur le contr\u00f4le exerc\u00e9 sur les banques suisses, suite \u00e0 l'affaire du Cr\u00e9dit Suisse de Chiasso.", "title": "BANQUES : QUEL CONTROLE ? - 77.00.00", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "1976-11-30T00:00:00Z", "backgrounds": ["Il manque la fin de l'\u00e9mission comprenant les questions et remarques des t\u00e9l\u00e9spectateurs.", "D\u00e9bat sur plateau, invit\u00e9s fumant et buvant du vin."], "thematicThemes": ["BANQUE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "MARCH\u00c9 FINANCIER", "PLACEMENT FINANCIER", "D\u00c9BAT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Renato", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SANTINI, Charles", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "L'Internationale socialiste", "imageURL": "http://www.rts.ch/8148151.image", "id": "ece-8147811", "durationSec": 599, "publicationDate": "1976-11-29T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le 29 novembre 1976 se tient \u00e0 Gen\u00e8ve le 13e Congr\u00e8s de l'Internationale socialiste.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8147811", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8147811"}, {"source": "siranau", "title": "Les R\u00e9volt\u00e9s du Bounty. Feuilleton en 7 \u00e9pisodes de Benjamin Romieux d'apr\u00e8s le roman de Nordhoff et Hall", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-88683F69-F52C-4C45-AB72-4AE4494592AF", "durationSec": 11472, "publicationDate": "1976-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "Fryer", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le quartier-ma\u00eetre Fryer", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot Isra\u00ebl Coleman", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Ma\u00efmiti, petite fille du roi", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "Vernon Hayward", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot Richard Thompson", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Ma\u00efmiti", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "Le roi Otou", "name": "Marc, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot Bill Coleman", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot John Mills", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot Joseph Coleman", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Le capitaine Bligh", "name": "Viala, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Une Taitienne", "name": "Perrin, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "Une Taitienne", "name": "Ratz\u00e9, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot Donald Burkitt", "name": "Jacques, William", "type": "Participant"}, {"role": "Tehani", "name": "Bonnard, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot John Adams", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Le ma\u00eetre d'\u00e9quipage Fryer", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot Stanley Muspratt", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Sir John Banks", "name": "B\u00e9art, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot Herbert Ellisson", "name": "Ellisson, Herbert", "type": "Participant"}, {"role": "Donald Burkitt", "name": "Jacques, William", "type": "Participant"}, {"role": "L'aspirant Hayward", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Un postillon", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "Le botaniste Nelson", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Mac Coy", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot Matthew Quintal", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Le docteur Duddley Bacchus", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "Voix 1", "name": "Talm\u00e8s, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Voix 2", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "L'aspirant Roger Byam", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Mary, l'\u00e9pouse d'Ellisson", "name": "Bounaix, Danielle", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelotLe matelot Matthew Quintal", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Le capitaine Nelson", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Un patron de taverne", "name": "Pasquier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "Stanley Muspratt", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot William Mac Coy", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Le second Fletcher Christian", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Tehani, petite fille du roi", "name": "Bonnard, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}, {"role": "Une Taitienne", "name": "Kolly, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "Lord Hood, Pr\u00e9sident de la Cour", "name": "Habib, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Sir Joseph Banks", "name": "B\u00e9art, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Herbert Ellisson", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot Herbert Ellisson", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "Le botaniste Samuel Nelson", "name": "Vigny, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "Matthew Quintal", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Le roi thaitien Otou", "name": "Marc, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot Morrisson", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "L'Intendant Maggs", "name": "Junod, Bernard", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du roman", "name": "Nordhoff", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur du roman", "name": "Hall", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Romieux, Benjamin", "type": "Auteur"}]}}, {"program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Serge Livrozet, ancien d\u00e9tenu, \u00e9crivain et auteur de \" De la prison \u00e0 la r\u00e9volte\" (Ed. Mercure de France, 1973)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72ADEA11-3886-472F-8FC1-6AE63AA331B3", "durationSec": 3368, "publicationDate": "1976-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9tenu", "vol \u00e0 la tire", "prison"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien d\u00e9tenu, \u00e9crivain", "name": "Livrozet, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Deuxi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-430D0407-9BC3-4B0D-AA14-272284F25A70", "durationSec": 1352, "publicationDate": "1976-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Dietschy, Anne", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (prise de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Le ma\u00eetre d'\u00e9quipage Fryer", "name": "Pache, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot Herbert Ellisson", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot Richard Thompson", "name": "Nicati, Adrien", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot William Mac Coy", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Le second Fletcher Christian", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot Matthew Quintal", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Le capitaine Bligh", "name": "Viala, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot Joseph Coleman", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "L'aspirant Hayward", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot Donald Burkitt", "name": "Jacques, William", "type": "Participant"}, {"role": "Le docteur Duddley Bacchus", "name": "Itten, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot Morrisson", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot Stanley Muspratt", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Firmann, Marie-Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur du roman", "name": "Nordhoff", "type": "Auteur"}, {"role": "co-auteur du roman", "name": "Hall", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Romieux, Benjamin", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Sixi\u00e8me \u00e9pisode", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-C87C1A75-D5BD-4F5C-B51A-2A0CA0B7E8A2", "durationSec": 1560, "publicationDate": "1976-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR (enregistrement)", "name": "Besson, Gyliane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR (preneur de son)", "name": "Perregaux, Roland", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "Le matelotLe matelot Matthew Quintal", "name": "Fillion, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot Donald Burkitt", "name": "Jacques, William", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot Morrisson", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot John Mills", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "Ma\u00efmiti", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot Stanley Muspratt", "name": "Clair, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot Herbert Ellisson", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot Isra\u00ebl Coleman", "name": "Gnasso, Alfredo", "type": "Participant"}, {"role": "Le second Fletcher Christian", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "Le capitaine Bligh", "name": "Viala, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "L'aspirant Roger Byam", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot John Adams", "name": "Milhaud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "Le matelot William Mac Coy", "name": "Abplanalp, Armand", "type": "Participant"}, {"role": "Tehani", "name": "Bonnard, Genevi\u00e8ve", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR (mise en ondes)", "name": "Jay, Roland", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR (assistance)", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "co-auteur du roman", "name": "Hall", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur du roman", "name": "Nordhoff", "type": "Auteur"}], "Adaptateur/trice": [{"name": "Romieux, Benjamin", "type": "Auteur"}]}}]}}