{"response": {"numFound": 2003, "start": 1800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "76.02.03", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "VALAIS", "GENEVE", "PORRENTRUY", "VERBIER", "WUENNEWIL-FLAMATT", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247248", "durationSec": 992, "publicationDate": "1976-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Femmes polici\u00e8res", "imageURL": "http://www.rts.ch/7067381.image", "id": "ece-7067388", "durationSec": 188, "publicationDate": "1976-02-02T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Neuf femmes vont suivre le nouveau cours de formation pour agentes de police \u00e0 Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7067388", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7067388"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Fran\u00e7ois Revel, philosophe, \u00e9crivain et journaliste fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DBAC40EC-05F8-4042-BF1E-A3DCCE3B2397", "durationSec": 3517, "publicationDate": "1976-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Revel, Jean-Fran\u00e7ois"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, philosophe, journaliste", "name": "Revel, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Liban. Attentats \u00e0 Beyrouth contre deux journaux proches du Front du refus. Commentaire de Jean-Marie Etter, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Beyrouth et interview d'Ibrahim Koleilat, porte-parole du Mouvement des nass\u00e9riens ind\u00e9pendants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-248538F7-BF24-425D-ADD5-74E4DBBF8CF0", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Syrie", "Liban"], "durationSec": 167, "publicationDate": "1976-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OLP"], "thematicThemes": ["attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Mouvement des nass\u00e9riens ind\u00e9pendants", "name": "Koleilat, Ibrahim", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Fran\u00e7ois Revel, philosophe, \u00e9crivain et journaliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C289BE8-603C-49D5-9A26-1F8B1D02336C", "durationSec": 3517, "publicationDate": "1976-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Revel, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["journalisme", "\u00e9crivain", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, journaliste, \u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Revel, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation du livre de Jean Ziegler \"Une Suisse au-dessus de tout soup\u00e7on\" (Ed. du Seuil, 1976) : Extrait d'une interview de son auteur, conseiller national socialiste et professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D0BB41F-C6C9-4624-98F8-187E223960AC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 203, "publicationDate": "1976-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "banque", "politique", "secret bancaire"], "excerpt": "Extrait de l'interview de Jean Ziegler qui sera diffus\u00e9e en entier le soir", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste, professeur de sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rebeaud, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "20H - 76.02.02", "visualThemes": ["SOLDAT", "GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "TRAIN DE MARCHANDISES", "ARME", "SOLDAT", "GUERRE CIVILE", "EXERCICE MILITAIRE", "GRAFFITI", "GUERRE CIVILE", "SC\u00c8NE DE RUE", "PROPAGANDE POLITIQUE", "GUERRE CIVILE", "USINE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE"], "visualGeographicals": ["ANGOLA", "LUANDA", "ANGOLA", "LUANDA", "ANGOLA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-208134", "publicationDate": "1976-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.02.02", "visualThemes": ["CHEMIN\u00c9E D'USINE", "USINE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "FEMME", "POLICE", "MUS\u00c9E", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "MUS\u00c9E", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "MUS\u00c9E", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "MUS\u00c9E", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "BIENFAISANCE", "CHEVAL", "DRESSAGE"], "visualGeographicals": ["MONTHEY", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BULLE", "ROMONT", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["CIBA-GEIGY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-208095", "publicationDate": "1976-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNAGE DE FILM"], "visualPersons": ["BOISSET, YVES", "BOISSET, YVES", "BOISSET, YVES", "BOISSET, YVES", "BOISSET, YVES", "BOISSET, YVES", "BOISSET, YVES", "BOISSET, YVES", "BOISSET, YVES"], "id": "asset-99834", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3727, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19760202, itw portrait de MASSARI Lea, com\u00e9dienne italienne, invit\u00e9e plateau. Itw metteur en sc\u00e8ne fran\u00e7ais BOISSET Yves \u00e0 l'occasion de la sortie de son dernier film \"Le juge Fayard dit le Sherif\".", "title": "LEA MASSARI / YVES BOISSET - 76.02.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1976-02-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BOISSET, YVES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARSEVER, Ersan", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "title": "LES EMBALLAGES TROMPEURS - 76.02.02", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-146027", "durationSec": 1115, "publicationDate": "1976-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WAHLI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "76.02.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254852", "durationSec": 310, "publicationDate": "1976-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales protestantes", "source": "gico", "title": "LE LYS DES CHAMPS - 76.02.01", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-257360", "durationSec": 689, "publicationDate": "1976-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "LE TRAVAILLEUR RESPONSABLE - 76.02.01", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-254007", "durationSec": 1220, "publicationDate": "1976-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JUNOD, Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Prix de Lausanne", "source": "gico", "visualThemes": ["DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE", "DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE"], "id": "asset-110236", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 4814, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu, 19760201, finale en direct du Prix de Lausanne 1976, concours international pour jeunes danseurs. 12 finalistes pr\u00e9sentent chacun une variation classique et une variation libre. 4 candidats concourent uniquement pour le prix de la meilleure chor\u00e9graphie personnelle. L'\u00e9mission commence avec la variation classique de la 6\u00e8me finaliste.", "title": "FINALE DU 4 EME PRIX DE LAUSANNE - CONCOURS INTERNATIONAL POUR JEUNES DANSEURS 1976", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Ballets"], "publicationDate": "1976-02-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Prix de Lausanne", "source": "gico", "visualThemes": ["DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE"], "id": "asset-244613", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1382, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : Th\u00e9\u00e2tre de Beaulieu, 19760201, r\u00e9sultats et remise des prix en direct du 4 \u00e8me Prix de Lausanne 1976, concours international pour jeunes danseurs.", "title": "PALMARES DE 4 EME PRIX DE LAUSANNE - CONCOURS INTERNATIONAL POUR JEUNES DANSEURS 1976", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Ballets"], "publicationDate": "1976-02-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DANSE CLASSIQUE", "PRIX DE LAUSANNE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KLEINMANN, Georges", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BAUER, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Affaires publiques", "title": "Prot\u00e9ger les ch\u00f4meurs", "imageURL": "http://www.rts.ch/5074203.image", "id": "ece-5073425", "durationSec": 1612, "publicationDate": "1976-01-31T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La r\u00e9cession r\u00e9v\u00e8le les insuffisances de l'assurance-ch\u00f4mage.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5073425", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5073425"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Jeunesse-Sud, mouvement autonomiste du Jura Sud, avait pr\u00e9vu une manifestation \u00e0 Tavannes pour pr\u00e9senter la Constitution de la R\u00e9publique et canton du Jura. Le groupe Sanglier a organis\u00e9 une contre-manifestation et la manifestion ne pourra pas avoir lieu : Commentaire d'Antoine Berthoud, correspondant RSR dans le Jura bernois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A0BEED2-A06E-453E-A9CE-82760F181452", "thematicGeographicals": ["Tavannes"], "durationSec": 128, "publicationDate": "1976-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["question jurassienne", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR dans le Jura bernois", "name": "Berthoud, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois fribourgeois", "id": "sound-0A7C3A2D-D224-477D-A4AC-456F95FE68B6", "thematicGeographicals": ["Treyvaux", "Suisse romande", "Fribourg (canton)", "Sarine (district, FR)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 800, "publicationDate": "1976-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Pr\u00e9sentation des oeuvres, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Ouna voud\u00e9ja bet\u00e2ye ou p\u00e2, de Cyprien Ruffieux, par Fran\u00e7ois Bourguet, de Treyvaux (FR) - 3. P\u00ea l\u00e8 j'intsan, de Joseph [paroles et musique] Bovet et Pierre [direction] Kaelin, par Soci\u00e9t\u00e9 de chant de la ville de Fribourg - 4. Conclusion, de Paul Burnet, par ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Bourguet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Choeur": [{"name": "Soci\u00e9t\u00e9 de chant de la ville de Fribourg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Ruffieux, Cyprien", "type": "Auteur"}], "Direction": [{"name": "Kaelin, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Liban. Le probl\u00e8me de la la\u00efcisation est li\u00e9 au Pacte national de 1943 : Commentaire de Jean-Marie Etter, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Beyrouth, et interview du P\u00e8re Shareb el Ghazi, pr\u00e9sident du Congr\u00e8s permanent des ordres religieux libanais, organisation reconnue par le Vatican", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-BC8BBBF5-2650-46B4-8079-1720DE0BC0FC", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 204, "publicationDate": "1976-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Phalange arm\u00e9e"], "thematicThemes": ["la\u00efcit\u00e9", "islam", "christianisme", "confession (pratique religieuse)"], "excerpt": "Le Pacte National est un accord informul\u00e9, non \u00e9crit, conclu en 1943 entre le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de l'\u00e9poque B\u00e9chara El-Khoury, maronite et le premier ministre Riad El-Solh, sunnite. C'est un accord bas\u00e9 sur un ensemble de principes de conciliation entre les deux principales communaut\u00e9s religieuses libanaises, chr\u00e9tienne et musulmane. \r\nQuelle est la position du FSML phalangistes et de Camille Schamoun premier ministre, face \u00e0 la la\u00efcisation et au pacte national? Demande la s\u00e9paration des 2 pouvoirs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Congr\u00e8s permanent des ordres religieux libanais, organisation reconnue par le Vatican", "name": "Ghazi, Shareb el", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Interview d'un repr\u00e9sentant du Front Polisario expliquant comment l'Alg\u00e9rie a pu arriver \u00e0 Amgala, au Sahara occidental, afin d'approvisionner les r\u00e9fugi\u00e9s Sahraouis en vivres et en m\u00e9dicaments", "genres": ["Interview"], "id": "sound-770C092C-59AC-4241-AA42-E6ED6AA0CAA1", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Maroc", "Sahara occidental", "Amgala"], "durationSec": 208, "publicationDate": "1976-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Polisario"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "organisation militaire", "r\u00e9fugi\u00e9", "population civile"], "excerpt": "L'interview\u00e9 r\u00e9pond \u00e0 la question : Est-ce que l'Alg\u00e9rie combat au Sahara occidental aux c\u00f4t\u00e9s des hommes du Front Polisario? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant du Front Polisario", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pekmes, Juan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "AIDE SUISSE AUX MONTAGNARDS - 76.01.31", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256112", "durationSec": 296, "publicationDate": "1976-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "76.01.31", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-254854", "durationSec": 854, "publicationDate": "1976-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Science fiction", "source": "gico", "title": "LA SCIENCE FICTION ET LE CINEMA - 76.01.31", "genres": ["Emissions didactiques"], "id": "asset-88093", "durationSec": 3734, "publicationDate": "1976-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GILLIOZ, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE"], "id": "asset-248888", "durationSec": 1635, "mediaType": "video", "title": "CHOMEURS : VOS DROITS - 76.01.31", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "visualCorporations": ["FTMH", "OFIAMT"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1976-01-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "RHONE, Gerard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "DE BLONAY, Elena", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHESSEX, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Oiseaux de nuit", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "COM\u00c9DIE", "CIN\u00c9MA", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CIN\u00c9MA", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["ARNOUL, FRANCOISE", "VENTURA, LINO", "AUTANT-LARA, CLAUDE", "MOCKY, JEAN-PIERRE", "AUTANT-LARA, CLAUDE", "AUTANT-LARA, CLAUDE", "OURY, GERARD", "ENRICO, ROBERT", "VENTURA, LINO"], "id": "asset-222809", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 5596, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19760131, studio 2, \u00e9mission rendant hommage \u00e0 BOURVIL pr\u00e9sent\u00e9e par PICHON Bernard entrecoup\u00e9e d'itw des participants avec des extraits de films et de documents t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s.", "title": "BOURVIL - 76.01.31", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BELGIQUE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "publicationDate": "1976-01-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "PICHON, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Siffre, g\u00e9ologue, sp\u00e9l\u00e9ologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D789ABF9-8137-4141-928B-3D6164631117", "durationSec": 3497, "publicationDate": "1976-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Siffre, Michel"], "thematicThemes": ["g\u00e9ologie", "sp\u00e9l\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue, sp\u00e9l\u00e9ologue", "name": "Siffre, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Plein feu", "source": "siranau", "title": "Interview de Serge Lifar, danseur, chor\u00e9graphe et p\u00e9dagogue, \u00e0 l'occasion du Prix de Lausanne pour jeunes danseurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9012E1D-70D1-4FE1-9D23-28C4E6EF4A3A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 2067, "publicationDate": "1976-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lifar, Serge"], "thematicThemes": ["prix (r\u00e9compense)", "danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur, chor\u00e9graphe et p\u00e9dagogue", "name": "Lifar, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.01.30", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-266910", "publicationDate": "1976-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "76.01.30", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-204988", "durationSec": 774, "publicationDate": "1976-01-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gabriel Mutzenberg, historien, auteur de \"Gen\u00e8ve 1830, restauration de l'\u00e9cole\" (Ed. Grand-Pont) (4/10) : Tentative de restauration et restauration du coll\u00e8ge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6719CDA4-1687-42D0-BC13-30DDB2E9CD0D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 773, "publicationDate": "1976-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement secondaire", "r\u00e9forme scolaire", "19e si\u00e8cle", "enseignement obligatoire", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "M\u00fctzenberg, Gabriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Lamoureux, acteur, r\u00e9alisateur et sc\u00e9nariste (com\u00e9die, th\u00e9\u00e2tre, music-hall, cin\u00e9ma)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-687CA63E-EFCE-477D-AA9C-40FD2C3BDC0F", "durationSec": 3433, "publicationDate": "1976-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lamoureux, Robert"], "thematicThemes": ["art dramatique", "music-hall", "com\u00e9die", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur, r\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste fran\u00e7ais", "name": "Lamoureux, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.01.29", "visualThemes": ["BOXE", "BOXE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "ARTISTE", "BOURSE D'\u00c9TUDES", "TAPISSERIE", "INTERVIEW", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE"], "visualGeographicals": ["COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-208090", "publicationDate": "1976-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "76.01.29", "visualGeographicals": ["BIENNE", "BIENNE", "TWANNBERG", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247247", "durationSec": 667, "publicationDate": "1976-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERTHOUD, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "INTERVIEW", "T\u00c9MOIGNAGE", "GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "INTERVIEW", "T\u00c9MOIGNAGE", "GUERRE CIVILE", "INTERVIEW", "T\u00c9MOIGNAGE", "GUERRE CIVILE", "INTERVIEW", "T\u00c9MOIGNAGE", "CHIRURGIE", "GUERRE CIVILE", "INTERVIEW", "T\u00c9MOIGNAGE", "BLESS\u00c9 DE GUERRE"], "id": "asset-181483", "thematicGeographicals": ["BEYROUTH", "LIBAN"], "durationSec": 2415, "mediaType": "video", "excerpt": "* Beyrouth, LIBAN : 19760129, 9 mois apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre civile libanaise, portrait de 2 habitants de la ville, l'avocat musulman MAHMASSANI Ghaleb et le m\u00e9decin chr\u00e9tien RIZK Assaad, qui expriment leur d\u00e9sarroi face \u00e0 l'ins\u00e9curit\u00e9 croissante et le d\u00e9veloppement des combats entre factions rivales, mais aussi leur volont\u00e9 de voir cette crise politique cesser.", "title": "LA CRISE LIBANAISE : VIVRE A BEYROUTH - 76.01.29", "visualGeographicals": ["BEYROUTH", "BEYROUTH", "BEYROUTH", "BEYROUTH", "LIBAN", "BEYROUTH", "LIBAN", "BEYROUTH"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "1976-01-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GUERRE CIVILE"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PASQUIER, Albert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "SAAS, Jean", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "TILLE, Albert", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ARNI, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Michel Folon, peintre, illustrateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C36DDF5-F8A4-4C12-B4B5-2BB5CC65FCFD", "durationSec": 3507, "publicationDate": "1976-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Folon, Jean-Michel"], "thematicThemes": ["peinture", "graphisme", "illustration", "dessin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, illustrateur belge", "name": "Folon, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.01.28", "visualThemes": ["SYNDICAT OUVRIER", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "CONSTITUTION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "FABRICATION DU FROMAGE", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "NOCTURNE", "SKI NORDIQUE (LOISIR)", "SAHRAOUI", "ARM\u00c9E", "GU\u00c9RILLA", "CONTENTIEUX TERRITORIAL", "SAHRAOUI", "R\u00c9FUGI\u00c9", "CONTENTIEUX TERRITORIAL", "SAHRAOUI", "GU\u00c9RILLA", "CONTENTIEUX TERRITORIAL"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "VALAIS", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SAHARA OCCIDENTAL", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["FTMH"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["DREYER, PIERRE"], "id": "asset-230608", "publicationDate": "1976-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Demain", "source": "gico", "title": "NEUCHATEL - 76.01.28", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-248566", "durationSec": 805, "publicationDate": "1976-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Walters, \u00e9crivain, journaliste et sp\u00e9cialiste de la Chine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-560C438D-24FE-428C-A2FF-1CD25491C807", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 3520, "publicationDate": "1976-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wal"], "thematicThemes": ["journaliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Walters, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du soir", "source": "siranau", "title": "Affrontement entre l'Alg\u00e9rie et le Maroc. La ville d'Amgala au nord du Sahara occidental a \u00e9t\u00e9 reprise par le Maroc o\u00f9 douze militaires alg\u00e9riens ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s : Commentaire de Louis Gravier, correspondant du journal Le Monde au Maroc", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FFB30132-3D13-4197-89BB-BBC2DE78E3A2", "thematicGeographicals": ["Sahara occidental", "Maroc", "Alg\u00e9rie", "Amgala"], "durationSec": 67, "publicationDate": "1976-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant du journal Le Monde au Maroc", "name": "Gravier, Louis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "La derni\u00e8re semaine de D\u00e9sir\u00e9 Blanc \u00e0 la radio. Sketch et chanson", "genres": ["Sketch", "Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-EDE86B2D-DCDF-45C1-AEFF-11DFE8E7F96F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 529, "publicationDate": "1976-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Radio Suisse Romande", "Blanc, Pierre"], "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "\u00e9mission de radio", "bureaucratie", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.01.27", "visualThemes": ["SANGLIER", "CULTURE DU MA\u00cfS", "ENFANT (\u00c2GE)", "GARDERIE", "PONT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "HIVERNAL", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MONTRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "FRIBOURG-VILLE", "VAUD", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["NUSSBAUMER, LUCIEN"], "id": "asset-230600", "publicationDate": "1976-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimensions", "source": "gico", "title": "LA GALAXIE DES ORDINATEURS - 76.01.27", "genres": ["Science"], "id": "asset-133235", "durationSec": 4553, "publicationDate": "1976-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "GLARDON, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "STIERLIN, Henri", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BRUCHEZ, Gerard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDE, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "76.01.27", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE", "FRIBOURG", "DELEMONT", "NEUVEVILLE, LA", "ST-IMIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247246", "durationSec": 830, "publicationDate": "1976-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A vous ...", "title": "Jean Mohr", "imageURL": "http://www.rts.ch/3468644.image", "id": "ece-3468646", "durationSec": 785, "publicationDate": "1976-01-26T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Entretien de Claude Goretta avec le photographe genevois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3468646", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3468646"}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "La ceinture, si je veux!", "imageURL": "http://www.rts.ch/7511272.image", "id": "ece-7511250", "durationSec": 147, "publicationDate": "1976-01-26T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Au nom de la libert\u00e9 individuelle, il a fond\u00e9 l'Association contre les abus technocratiques.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7511250", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7511250"}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Nicole Avril", "imageURL": "http://www.rts.ch/3606259.image", "id": "ece-3606348", "durationSec": 554, "publicationDate": "1976-01-26T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9crivaine pr\u00e9sente son livre \"Les remparts d'Adrien\".", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3606348", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3606348"}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.01.26", "visualThemes": ["CEINTURE DE S\u00c9CURIT\u00c9", "ASSOCIATION", "PAYSAGE AGRAIRE", "AUTOROUTE", "HIVERNAL", "CAMION", "V\u00c9HICULE", "AMBULANCE", "FOIRE COMMERCIALE", "MOTO", "FOIRE COMMERCIALE", "MOTO", "MOTOCROSS", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "HIVERNAL", "HIVERNAL", "A\u00c9ROPORT", "OISEAU", "PROTECTION DE LA NATURE", "OISEAU", "PROTECTION DE LA NATURE", "PRISONNIER POLITIQUE", "PRISON", "LUTTE POLITIQUE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "JURA (CANTON)", "GRAND-SACONNEX, LE", "BULLE", "BULLE", "NEUCHATEL-VILLE", "VAL-DE-RUZ", "COINTRIN", "SUISSE", "CONCHES", "PORTUGAL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-230565", "publicationDate": "1976-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Tati, acteur et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07113F47-1FEC-432A-B629-973E9A4F4DED", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3514, "publicationDate": "1976-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tati, Jacques"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur et r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Tati, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A vous...", "source": "gico", "title": "CLAUDE GORETTA : UN PHOTOGRAPHE PARMI LES HOMMES : JEAN MOHR - 76.01.26", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-120087", "durationSec": 3663, "publicationDate": "1976-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GORETTA, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Voix au chapitre", "source": "gico", "title": "NICOLE AVRIL : LES REMPARTS D'ADRIEN - 76.01.26", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-184852", "durationSec": 615, "publicationDate": "1976-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOULIN, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHARBON, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MINKOFF, Serge", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Cent nonante personnes occupent les ateliers de Bulova \u00e0 Neuch\u00e2tel pour protester contre le transfert des cha\u00eenes de remontage de Neuch\u00e2tel \u00e0 l'usine principale de Bienne : Commentaire de Pierre Kramer, correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-54BE57C2-F8C6-4007-B3E2-B5050B0D49F2", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 277, "publicationDate": "1976-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lipp (usine)", "FTMH", "Bulova"], "thematicThemes": ["patronat", "syndicat", "politique de l'emploi", "horlogerie", "paix du travail"], "excerpt": "La FTMH soutient l'occupation de l'usine Bulova \u00e0 Neuch\u00e2tel. [L'entreprise horlog\u00e8re am\u00e9ricaine Bulova, install\u00e9e \u00e0 Bienne et \u00e0 Neuch\u00e2tel, se trouve frapp\u00e9e de plein fouet par la profonde crise de l'industrie horlog\u00e8re suisse des ann\u00e9es 70. En 1976, la soci\u00e9t\u00e9 est restructur\u00e9e et l'usine de Neuch\u00e2tel ferme ses portes l'ann\u00e9e suivante].", "alternativeExcerpt": ["Les ouvriers de l'horlogerie se lancent dans une action rare en Suisse."], "alternativeTitle": ["Bulova, usine occup\u00e9e / SIR_1976-01-25_journal-de-midi_54BE57C2-F8C6-4007-B3E2-B5050B0D49F2 / Cent nonante personnes occupent les ateliers de Bulova \u00e0 Neuch\u00e2tel pour protester contre le transfert des cha\u00eenes de remontage de Neuch\u00e2tel \u00e0 l'usine principale de Bienne", "Journal de midi - 25.01.1976"], "imageURL": "//www.rts.ch/4314135.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4309736", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Kramer, Pierre", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4309735"]}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'Afrique du Sud a commenc\u00e9 \u00e0 retirer ses troupes d'Angola o\u00f9 elles \u00e9taient engag\u00e9es aux c\u00f4t\u00e9s de l'UNITA de Jonas Savimbi : Commentaire de Frank Aymon, correspondant RSR en Afrique du Sud", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B9C718E7-59AB-46D7-8A93-6DF4B0F8ADBD", "thematicGeographicals": ["Namibie", "Afrique du Sud", "Angola"], "durationSec": 144, "publicationDate": "1976-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["MPLA", "Savimbi, Jonas", "UNITA"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "retraite militaire"], "excerpt": "UNITA = Union nationale pour l'ind\u00e9pendance totale de l'Angola. MPLA = Mouvement populaire de lib\u00e9ration de l'Angola (Movimento Popular de Libera\u00e7\u00e3o de Angola).", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR en Afrique du Sud", "name": "Aymon, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Occupation de l'usine Bulova \u00e0 Neuch\u00e2tel. Annonce de la fin du conflit. Il n'y aura pas de mesures de r\u00e9torsion envers les ouvriers qui ont occup\u00e9 l'usine : Commentaire de Pierre Kramer, correspondant RSR Neuch\u00e2tel et d\u00e9claration de Gilbert Tschumi, secr\u00e9taire syndical FTMH", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-CC28D142-01E3-4ED4-B43D-8ABE2F088FF6", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Bienne"], "durationSec": 215, "publicationDate": "1976-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FTMH", "Bulova"], "thematicThemes": ["indemnisation", "restructuration de l'entreprise", "n\u00e9gociation du travail"], "excerpt": "La FTMH a obtenu des garanties sur les conditions de reprise du travail qui aura lieu dans une semaine. Transfert de l'entreprise de Neuch\u00e2tel \u00e0 Bienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire syndical FTMH", "name": "Tschumi, Gilbert", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Kramer, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Nature pour un dimanche", "source": "siranau", "title": "1. Banalisation de l'avifaune. - 2. Protection des zones humides. - 3. T\u00e9moignage d'un b\u00fbcheron fribourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C895103-388C-4870-A2B1-F41B9773F77A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1152, "publicationDate": "1976-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protection de l'environnement", "marais", "for\u00eat", "politique agricole", "\u00e9cologie", "zoologie", "b\u00fbcheron", "oiseau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "b\u00fbcheron fribourgeois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9fenseur de la nature vaudois", "name": "Reitz, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Association Nos oiseaux", "name": "Meylan, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golay, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Journal de midi", "title": "Bulova, usine occup\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/4314135.image", "id": "ece-4309735", "durationSec": 277, "publicationDate": "1976-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Les ouvriers de l'horlogerie se lancent dans une action rare en Suisse.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4309735", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4309735"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sur la terre comme au ciel", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Willem Adolph Visser't Hooft sur l'assembl\u00e9e du COE \u00e0 Nairobi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79DE708A-CD0C-4DB4-BC4E-85B4217782D4", "thematicGeographicals": ["Nairobi"], "durationSec": 521, "publicationDate": "1976-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coe"], "thematicThemes": ["oecum\u00e9nisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du COE", "name": "Visser't Hooft, Willem Adolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "pasteur", "name": "Grivel, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Horizons", "source": "gico", "title": "CEUX DU RISOUD - 76.01.25", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-102726", "durationSec": 1418, "publicationDate": "1976-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "PELLAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "BLANCHOUD, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "ROSSIER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAVIEZEL, Armand", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROUILLER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ENDERLIN, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pr\u00e9sence protestante", "source": "gico", "title": "5E ASSEMBLEE MONDIALE DU CONSEIL OECUMENIQUE DES EGLISES : NAIROBI 1975 - 76.01.25", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-253681", "durationSec": 1908, "publicationDate": "1976-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Actualit\u00e9s sportives", "source": "gico", "title": "76.01.25", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-255044", "durationSec": 463, "publicationDate": "1976-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "ENTRETIEN"], "id": "asset-207877", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 1787, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19760125, entretien avec le photographe am\u00e9ricain CRANE Ralph reporter \u00e0 Life magazine. Il \u00e9voque son premier reportage pour Life magazine et les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es durant d'autres de ses reportages.", "title": "LES PHOTOGRAPHES : RALPH CRANE \"LIFE MAGAZINE\" - 76.01.25", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1976-01-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "MAILLARD, Andre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GORETTA, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BOVARD, Roger", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Affaires publiques", "source": "gico", "title": "LE TIGRE - 76.01.24", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "id": "asset-249205", "durationSec": 99, "publicationDate": "1976-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAHY, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE, Gaston", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DISERENS, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Un tr\u00e9sor national, nos patois", "source": "siranau", "title": "Patois vaudois", "id": "sound-E31089ED-1E62-4E0D-9152-01BB77B40DF0", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 800, "publicationDate": "1976-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dialecte"], "excerpt": "1. Introduction, de Paul Burnet, par Paul Burnet - 2. Hymne vaudois, de Samuel-Henri Rochat et Oscar Pasche, par Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, de Savigny (VD) - 3. Le 24 janvier, de Constand Dumard, par Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, de Savigny (VD) - 4. Le major Davel (extrait), de Emma Jaunin, par Emma Jaunin, de Fey (VD) - 5. Ev\u00e9nements du 24 janvier 1798, de Pierre Ozaire, par Jules Reymond, de Savigny (VD) - 6. Pour la f\u00eate du 14, de Jules Cordey, par Fr\u00e9d\u00e9ric Duboux, de Denges (VD) - 7. Conclusion, de Paul Burnet, par Paul Burnet", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Reymond, Jules", "type": "Participant"}, {"name": "Jaunin, Emma", "type": "Participant"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Participant"}, {"name": "Duboux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Dumard, Constand", "type": "Auteur"}, {"name": "Pasche, Oscar", "type": "Auteur"}, {"name": "Ozaire, Pierre", "type": "Auteur"}, {"name": "Burnet, Paul", "type": "Auteur"}, {"name": "Cordey, Jules", "type": "Auteur"}, {"name": "Rochat, Samuel-Henri", "type": "Auteur"}, {"name": "Jaunin, Emma", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Burnet, Paul", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Un jour une heure", "title": "Bulova usine occup\u00e9e", "imageURL": "http://www.rts.ch/3464820.image", "id": "ece-3464822", "durationSec": 238, "publicationDate": "1976-01-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le directeur de l'entreprise horlog\u00e8re se dit ouvert \u00e0 la n\u00e9gociation.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464822", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464822"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Des Cars, journaliste et \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E9A2584-CD4B-40FD-8D82-AD6137767D4A", "durationSec": 3446, "publicationDate": "1976-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Des Cars, Jean"], "thematicThemes": ["journalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et \u00e9crivain", "name": "Des Cars, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Vesp\u00e9rales catholiques", "source": "gico", "title": "LA BOMBE", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-123424", "durationSec": 674, "publicationDate": "1976-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHAPPUIS, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ANDREE, Loyse", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Il faut savoir", "source": "gico", "title": "FONDATION POUR LES ENFANTS SUISSES A L'ETRANGER - 76.01.23", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-256163", "durationSec": 298, "publicationDate": "1976-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.01.23", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "\u00c9TUDIANT", "BAL", "SOLIDARIT\u00c9", "PATRIMOINE CULTUREL", "HIVERNAL", "ARCHITECTURE", "FERME", "CAMION", "TRANSPORT COLLECTIF", "FOIRE COMMERCIALE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "TRANSPORT PAR ROUTE", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "AUTOMATISATION", "BEURRE", "LAIT", "CONSEILLER D'ETAT", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "R\u00c9GULATION \u00c9CONOMIQUE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "L\u00c9GISLATION", "CHASSE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "HORLOGERIE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "HORLOGERIE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "VAUD", "BIENNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["OMPI"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["COTTET, JOSEPH"], "id": "asset-230555", "publicationDate": "1976-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Agenda", "source": "gico", "title": "MERE COURAGE - 76.01.23", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-145711", "durationSec": 2013, "publicationDate": "1976-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "Paroles", "source": "siranau", "title": "1. Interview du professeur Jan Tinbergen, prix Nobel d'\u00e9conomie : A propos de l'avenir mondial. - 2. Interview de Jean-Christian Lambelet, chercheur en \u00e9conomie : A propos de ses pr\u00e9visions \u00e9conomique pour 1976", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D10A7E5C-CFE3-409A-A956-39CED0BA47CB", "durationSec": 812, "publicationDate": "1976-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur en \u00e9conomie", "name": "Lambelet, Jean-Christian", "type": "Participant"}, {"role": "prix Nobel d'\u00e9conomie", "name": "Tinbergen, Jan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Boder, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Genevoix, \u00e9crivain : A propos de son livre \"Un jour\" (Ed. Le Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-031A42B2-B93E-4C7D-BD0D-A7E18006EABF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 764, "publicationDate": "1976-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Genevoix, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Paris", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "F\u00eate comme chez vous", "source": "siranau", "title": "Ecuvillens et Posieux", "genres": ["Animation", "Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-2A1E93A0-9ED0-4FF7-A74B-3C77AE2436C0", "thematicGeographicals": ["Sarine (district, FR)", "Ecuvillens", "Posieux", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 5160, "publicationDate": "1976-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00e9n\u00e9riaz, Michel"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Colbert, Raymond", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Deuxi\u00e8me programme"], "program": "De vive voix", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Gabriel Mutzenberg, historien, auteur de \"Gen\u00e8ve 1830, restauration de l'\u00e9cole\" (Ed. Grand-Pont) (3/10) : Physionomie du coll\u00e8ge de la Restauration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-760B4D01-1459-4B2B-8DBB-52B852892097", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 868, "publicationDate": "1976-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9forme scolaire", "enseignement secondaire", "enseignement obligatoire", "19e si\u00e8cle", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "M\u00fctzenberg, Gabriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Jack Rollan, humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E61F989F-84DA-4164-B54C-EF8065774539", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3447, "publicationDate": "1976-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rollan, Jack"], "thematicThemes": ["humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Rollan, Jack", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Chronique montagne", "source": "gico", "title": "LE RETOUR - 76.01.22", "genres": ["SPORT"], "id": "asset-226185", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1272, "publicationDate": "1976-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19760120, le guide de montagne MAYOR Ren\u00e9 pr\u00e9sente le film \"Le Retour\" (\"Odwrot\") r\u00e9alis\u00e9 par l'alpiniste polonais SURDEL Jerzy en 1968, film racontant l'histoire d'un alpiniste qui abandonne son compagnon de cord\u00e9e bless\u00e9 dans une paroi pour aller chercher du secours.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYOR, Ren\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SIMONI, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "L'INQUIETUDE ALLEMANDE - 76.01.22", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-225727", "durationSec": 3200, "publicationDate": "1976-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HARTIG, Henri", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHANEL, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.01.22", "visualThemes": ["TOXICOMANIE", "FOYER", "PRESSE QUOTIDIENNE", "TYPOGRAPHIE", "LICENCIEMENT", "GR\u00c8VE", "PRESSE SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "ALCOOLISME", "PRISON", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "PRISON", "COMMER\u00c7ANT", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "\u00c9DUCATION SP\u00c9CIALIS\u00c9E", "FORMATION DES ADULTES", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ROUTE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "THONEX", "ESTAVAYER-LE-LAC", "ST-LEGIER", "JURA (CANTON)"], "visualCorporations": ["LE COURRIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-207147", "publicationDate": "1976-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "76.01.22", "visualGeographicals": ["VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-247245", "durationSec": 951, "publicationDate": "1976-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DAYER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "Ch\u00f4mage des jeunes", "imageURL": "http://www.rts.ch/3485397.image", "id": "ece-3485399", "durationSec": 268, "publicationDate": "1976-01-21T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Interviews de jeunes gens \u00e0 la recherche d'un emploi.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3485399", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3485399"}, {"source": "escenic", "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "title": "Curieux Louis Malle", "imageURL": "http://www.rts.ch/7276954.image", "id": "ece-7276961", "durationSec": 1227, "publicationDate": "1976-01-21T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le cin\u00e9aste fran\u00e7ais d\u00e9voile les ressorts parfois surprenants de sa filmographie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7276961", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7276961"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de deux personnes \u00e0 propos du nouvel avion supersonique Concorde qui va relier Paris \u00e0 Rio de Janeiro \r\n ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B97BF52-A248-431D-96D3-0E3EB85BD193", "thematicGeographicals": ["New-York", "France"], "durationSec": 229, "publicationDate": "1976-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissair", "Concorde"], "thematicThemes": ["industrie a\u00e9ronautique"], "excerpt": "Un repr\u00e9sentant de Swissair expliquue que tous les aspects de cet avion ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tudi\u00e9s par la compagnie: Concorde n'est pas int\u00e9ressant pour la Suisse, co\u00fbts d'op\u00e9rations ne sont pas connus, bruit trop important, probl\u00e8me \u00e9cologique. La seconde personne estime que Concorde est le symbole de la soci\u00e9t\u00e9 industrielle de la fin du 19e et d\u00e9but du 20e. Le progr\u00e8s est mat\u00e9riel et quantitatif. A quoi sert le Concorde? Faire gagner 3 heures \u00e0 une centaine de PDG? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de Swissair", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Etter, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "par t\u00e9l\u00e9phone", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fermeture de l'usine Bulova de Neuch\u00e2tel : Extrait de la d\u00e9claration d'un occupant de l'usine Bulova ", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-0BCFDA73-1C49-4B33-900A-425C29DF2E36", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 27, "publicationDate": "1976-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bulova"], "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise", "n\u00e9gociation du travail", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "manifestant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Piccoli, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5205A40D-E569-4362-A1F9-9609E5319189", "durationSec": 3488, "publicationDate": "1976-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccoli, Michel"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "cin\u00e9ma", "com\u00e9die"], "alternativeTitle": ["Michel Piccoli, acteur / SIR_1976-01-21_en-questions_5205A40D-E569-4362-A1F9-9609E5319189 / Interview de Michel Piccoli, com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Piccoli, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3309304"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tremplin", "source": "gico", "title": "LES JEUNES ET LE CHOMAGE - 76.01.21", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-248863", "durationSec": 324, "publicationDate": "1976-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.01.21", "visualThemes": ["RADAR", "CONCORDE", "AIGUILLEUR DU CIEL", "DC8", "AVION CIVIL", "BAPT\u00caME", "LOGO", "ORDINATEUR", "TH\u00c9OLOGIE", "VERGER", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "VILLE", "FERME", "PANNEAU ROUTIER", "GIVRE", "VERGLAS", "FLEUVE", "MONUMENT", "CARNAVAL", "BIDONVILLE", "VILLE"], "visualGeographicals": ["COINTRIN", "COINTRIN", "FRIBOURG-VILLE", "VAUD", "VAUD", "AMAZONE", "BRASILIA", "AMAZONIE", "RIO DE JANEIRO"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE", "AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE", "SWISSAIR"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-235637", "publicationDate": "1976-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sp\u00e9cial cin\u00e9ma", "source": "gico", "visualPersons": ["MALLE, LOUIS"], "id": "asset-99620", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1540, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 19760121, itw plateau du metteur en sc\u00e8ne MALLE Louis par DEFAYE Christian.", "title": "LOUIS MALLE - 76.01.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "1976-01-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MALLE, LOUIS"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEFAYE, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Mardi les gars", "source": "siranau", "title": "Scandale lors de finale suisse du Grand Prix de l'Eurovision  ", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s", "Animation", "Sketch"], "id": "sound-E843A05F-C938-497C-937D-199182EAB640", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 355, "publicationDate": "1976-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eurovision"], "thematicThemes": ["concours Eurovision de la chanson", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR, chanteur", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Andr\u00e9, trompettiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6025D13-75F4-4230-ACB1-AC052CEB6B39", "durationSec": 3544, "publicationDate": "1976-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Andr\u00e9, Maurice"], "thematicThemes": ["trompette", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "trompettiste", "name": "Andr\u00e9, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "En marge d'un colloque international organis\u00e9 par l'ONU \u00e0 Gen\u00e8ve sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'une r\u00e9forme \u00e9conomique au niveau mondial : Interview de Ren\u00e9 Dumont, agronome fran\u00e7ais, d\u00e9fenseur d'une baisse du niveau de vie dans les pays riches [non diffus\u00e9]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B97419B0-A81B-4F79-9A3F-93CDC74F890D", "durationSec": 823, "publicationDate": "1976-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["pays en voie de d\u00e9veloppement", "temps de travail partag\u00e9", "in\u00e9galit\u00e9 sociale", "pillage", "d\u00e9veloppement durable"], "excerpt": "Les pays riches doivent cesser leur gaspillage des richesses. Il d\u00e9nonce l'in\u00e9galit\u00e9 entre les pays riches et pauvres. Il d\u00e9nonce le scandale de la nourriture jet\u00e9e, de l'automobile particuli\u00e8re qui pille les richesses en m\u00e9taux pour les g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir. Si les pays pauvres se mettaient d'accord sur un prix pour les mati\u00e8res premi\u00e8res ils un obtiendraient un meilleur prix. D\u00e8s le d\u00e9but de 1973 on a vu que l'on ne ma\u00eetrisait plus un certain nombre de param\u00e8tres comme le march\u00e9 des changes, l'inflation. Nous sommes en 1976 face \u00e0 une crise mondiale sans pr\u00e9c\u00e9dent. La crise actuelle est tr\u00e8s grave et un nouvel ordre \u00e9conomique devrait \u00eatre mis en place. En France, on pourrait r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s sociales et l'on arriverait \u00e0 fournir la quantit\u00e9 de travail n\u00e9cessaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "agromone fran\u00e7ais, expert de l'ONU et de la FAO", "name": "Dumont, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plateau libre", "source": "gico", "visualThemes": ["TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ART DRAMATIQUE", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ART DRAMATIQUE", "EXTRAIT", "TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["LE CORBUSIER", "LE CORBUSIER", "LE CORBUSIER", "MORAND, PHILIPPE"], "id": "asset-205791", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "durationSec": 3363, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 19760120, la troupe th\u00e9\u00e2trale du Th\u00e9\u00e2tre Populaire Romand (TPR) a imagin\u00e9 une cr\u00e9ation collective dont le personnage central est l'illustre architecte LE CORBUSIER.", "title": "LE RETOUR DU CORBU - 76.01.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "1976-01-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LE CORBUSIER"], "thematicThemes": ["TROUPE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "ART DRAMATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "EXCOFFIER, Jo", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUELIN, Maurice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BARDET, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GARNIER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Un jour une heure", "source": "gico", "title": "76.01.20", "visualThemes": ["FLUOR (D\u00c9CHET)", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "R\u00c9CESSION", "ANN\u00c9ES 1970", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "MONUMENT", "FRESQUE", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "MANIFESTATION CULTURELLE", "PHOTOGRAPHIE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "MAQUETTE"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "VAUD", "LAUSANNE", "VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "VERBOIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, FRANCOIS"], "id": "asset-234669", "publicationDate": "1976-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Courrier romand", "source": "gico", "title": "76.01.20", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "TAVANNES", "GENEVE", "NEUCHATEL", "DELEMONT", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "visualPersons": ["GILLES"], "id": "asset-247244", "durationSec": 936, "publicationDate": "1976-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "EVELYNE, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERDAN, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KRAMER, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "ARCHIE SHEPP - 75.07.18", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-90054", "durationSec": 1647, "publicationDate": "1976-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "IOAKIMIDIS, Dem\u00e8tre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BERGER, Marius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOVON, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sous la loupe", "title": "Sous la loupe", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474120.image", "id": "ece-3440910", "durationSec": 490, "publicationDate": "1976-01-19T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "De son lit d'h\u00f4pital, Roland Collombin r\u00e9pond \u00e0 une interview.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440910", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440910"}, {"source": "escenic", "program": "A bon entendeur", "title": "La premi\u00e8re d'ABE", "imageURL": "http://www.rts.ch/3453415.image", "id": "ece-8321345", "durationSec": 1324, "publicationDate": "1976-01-19T02:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Toute la v\u00e9rit\u00e9 sur les prix pratiqu\u00e9s par les garages... Il y a 40 ans!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8321345", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8321345"}, {"source": "escenic", "program": "Voix au chapitre", "title": "Casamayor", "imageURL": "http://www.rts.ch/3948609.image", "id": "ece-3948920", "durationSec": 1259, "publicationDate": "1976-01-19T01:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'\u00e9crivain Casamayor pr\u00e9sente son livre <i>La Tol\u00e9rance</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3948920", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3948920"}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Conf\u00e9rence de presse de Sheila Cassidy, m\u00e9decin britannique, arr\u00eat\u00e9e au Chili en 1975 et tortur\u00e9e pour avoir soign\u00e9 un opposant au r\u00e9gime : Extraits de l'interview de celle-ci [en anglais] avec traduction de Marco Flaks, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-057FB000-6B85-466F-ABFB-A64608F2AA24", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 178, "publicationDate": "1976-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cassidy, Sheila"], "thematicThemes": ["torture", "dictature militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin britannique", "name": "Cassidy, Sheila", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"name": "Flaks, Marco", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Flaks, Marco", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Interview de Walter Weideli, \u00e9crivain et journaliste : Le sentiment d'une limite (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2006CB2A-D2BB-466E-9674-54FE6DBFE2E2", "durationSec": 1909, "publicationDate": "1976-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Walter Weideli n'aime pas la question sur ses raisons d'\u00e9crire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et journaliste", "name": "Weideli, Walter", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "En questions", "source": "siranau", "title": "Interview de Lucien Pfeiffer, chef d'entreprise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81D8332E-D38A-4318-A089-F23C8D9A9ED2", "durationSec": 3493, "publicationDate": "1976-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pfeiffer, Lucien"], "thematicThemes": ["cr\u00e9dit", "banque", "entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'entreprise", "name": "Pfeiffer, Lucien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sous la loupe", "source": "gico", "visualThemes": ["DESCENTE", "MESSIEURS", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DESCENTE", "MESSIEURS", "CHUTE", "DESCENTE", "MESSIEURS", "CHUTE", "DESCENTE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["ROUX, PHILIPPE", "COLLOMBIN, ROLAND", "RUSSI, BERNHARD", "READ, KEN", "KLAMMER, FRANZ", "ROUX, PHILIPPE", "RUSSI, BERNHARD", "KLAMMER, FRANZ"], "id": "asset-184596", "thematicGeographicals": ["BALE-VILLE", "VAL D'ISERE", "LAUBERHORN", "SCHLADMING", "PLATEAU", "WENGEN"], "durationSec": 1514, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, B\u00e2le-ville, Val d'Is\u00e8re, Schladming, Wengen, Lauberhorn : 19760119, DESCHENAUX Jacques s'entretient avec ses invit\u00e9s que sont les skieurs ROUX Philippe, RUSSI Bernhard et COLLOMBIN Roland, ce dernier \u00e9tant hospitalis\u00e9, \u00e0 propos des sp\u00e9cificit\u00e9s et des enjeux li\u00e9s aux comp\u00e9titions de descente messieurs lors de la Coupe du monde 1975 - 1976.", "title": "SKI ALPIN : DESCENTE MESSIEURS - 76.01.19", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "PLATEAU", "VAL D'ISERE", "SCHLADMING", "LAUBERHORN", "WENGEN", "VAL D'ISERE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "1976-01-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20070429"], "thematicThemes": ["DESCENTE", "MESSIEURS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESCHENAUX, Jacques", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "RIGATAUX, Jean", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Premier programme"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Fermeture de l'entreprise Bulova \u00e0 Neuch\u00e2tel : Commentaire de Jean-Claude Buffle, correspondant RSR aux Etats-Unis", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-445F993F-FAB0-4007-9DF3-87D2D4B56ABC", "thematicGeographicals": ["Bienne", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Etats-Unis", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 34, "publicationDate": "1976-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bulova"], "thematicThemes": ["horlogerie", "restructuration de l'entreprise"], "excerpt": "La direction de Bulova \u00e0 New York a offert \u00e0 tous les employ\u00e9s du site de Neuch\u00e2tel d'\u00eatre r\u00e9engag\u00e9s dans la fabrique de Bienne. Elle confirme \u00eatre oblig\u00e9e de r\u00e9organiser sa production \u00e9galement aux Etats-Unis.", "isOnline": false, "contributors": {"Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Buffle, Jean-Claude", "type": "Participant"}]}}]}}