{"response": {"numFound": 9407, "start": 200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["BEZINA, GORAN"], "id": "asset-246075", "durationSec": 1221, "mediaType": "video", "title": "08.12.23", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "AMBRI", "RAPPERSWIL (SG)", "ZOUG-VILLE"], "visualCorporations": ["ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "HC AMBRI PIOTTA", "HC BIENNE", "KLOTEN FLYERS", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC DAVOS", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-12-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Head (= Brian Phillip Welch), ex guitariste du groupe \"Korn\", \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \"Save me from myself\" [Brut. En anglais]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75A6D681-EA09-4216-A2AB-9E127FB8C958", "durationSec": 1390, "publicationDate": "2008-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Head [= Brian Phillip Welch]"], "thematicThemes": ["toxicomane", "m\u00e9tal", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex guitariste du groupe \"Korn\"", "name": "Head [= Brian Phillip Welch]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BIJOUTERIE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ACHAT", "TAUX DE CHANGE", "NO\u00cbL", "R\u00c9CESSION", "ACHAT", "TAUX DE CHANGE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "NO\u00cbL", "BARRAGE", "FINANCEMENT", "\u00c9COLOGIE", "BARRAGE", "ONG", "FINANCEMENT", "NO\u00cbL", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "ACHAT", "PRODUIT DE LUXE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "NO\u00cbL", "COHABITATION RELIGIEUSE", "CATHOLICISME", "CHRISTIANISME", "NO\u00cbL", "STATION DE SKI", "COL\u00c8RE", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "STATION DE SKI", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "INCIDENT DIPLOMATIQUE", "INCIDENT DIPLOMATIQUE", "CUISINIER", "TRUFFE", "ART CULINAIRE", "NO\u00cbL"], "visualPersons": ["KIDMAN, NICOLE", "LEUENBERGER, UELI", "RECROSIO, FR\u00c9D\u00c9RIC", "PIERROZ, ROLAND", "ROCHAT, PHILIPPE"], "id": "asset-246203", "durationSec": 1725, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.12.23", "visualGeographicals": ["VEVEY", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "AUSTRALIE", "ROYAUME-UNI", "IRLANDE", "GENEVE", "BERNE", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "BETHL\u00c9EM", "TERRITOIRES AUTONOMES", "MARTIGNY", "VERBIER", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "CRISSIER"], "visualCorporations": ["SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "FOIE GRAS", "HALLE", "PRODUIT DE LUXE", "NO\u00cbL"], "id": "asset-246202", "durationSec": 556, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.12.23", "visualGeographicals": ["GENEVE", "VAL-DE-MARNE"], "visualCorporations": ["CSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "KiddyPlus", "source": "gico", "title": "NICK HAYEK PDG DE SWATCH OFFRE UN VOL EN HELICOPTERE ET LA VISITE D'UNE\n\nFABRIQUE DE MONTRES - 08.12.23", "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-245107", "durationSec": 50, "publicationDate": "2008-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATHEY, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Chut!", "source": "gico", "visualThemes": ["LAC", "CHEF D'ORCHESTRE", "MUSIQUE ORCHESTRALE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "MUSIQUE ORCHESTRALE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "CHEF D'ORCHESTRE", "MUSIQUE ORCHESTRALE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "SALLE DE CONCERT", "VIOLON", "COR", "CHEF D'ORCHESTRE", "MUSIQUE ORCHESTRALE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CHEF D'ORCHESTRE", "MUSIQUE ORCHESTRALE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CHEF D'ORCHESTRE", "MUSIQUE ORCHESTRALE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CHEF D'ORCHESTRE", "MUSIQUE ORCHESTRALE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CHEF D'ORCHESTRE", "MUSIQUE ORCHESTRALE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CHEF D'ORCHESTRE", "MUSIQUE ORCHESTRALE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CHEF D'ORCHESTRE", "MUSIQUE ORCHESTRALE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "MUSIQUE CLASSIQUE", "CHEF D'ORCHESTRE", "MUSIQUE ORCHESTRALE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE"], "visualPersons": ["JANOWSKI, MAREK", "JANOWSKI, MAREK", "JANOWSKI, MAREK", "JANOWSKI, MAREK", "JANOWSKI, MAREK", "GUYE, FRANCOIS", "JANOWSKI, MAREK", "JANOWSKI, MAREK", "JANOWSKI, MAREK", "JANOWSKI, MAREK", "JANOWSKI, MAREK", "JANOWSKI, MAREK"], "id": "asset-105255", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2255, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20081000, avant le concert, d\u00e9couverte de ce que sont trois jours de r\u00e9p\u00e9titions de l'Orchestre de la Suisse romande (OSR) et de son chef JANOWSKI Marek. Un travail de d\u00e9tails, parfois conflictuel entre le chef d'orchestre et les musiciens de l'orchestre, pour aboutir \u00e0 l'interpr\u00e9tation de la \"Symphonie no 1, op. 68\" de BRAHMS Johannes telle que la souhaite le directeur musical et artistique de l'OSR.", "title": "MAREK JANOWSKY, UNE VIE DE CHEF - 08.12.23", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE", "ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "2008-12-23T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "thematicPersons": ["JANOWSKI, MAREK"], "thematicThemes": ["MUSIQUE ORCHESTRALE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Chut!", "source": "gico", "visualThemes": ["SYMPHONIE", "CONCERT CLASSIQUE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE"], "visualPersons": ["JANOWSKI, MAREK"], "id": "asset-104407", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2838, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20081010, Victoria Hall, concert de l'Orchestre de la Suisse romande, dirig\u00e9e par son directeur artistique et musical, le chef d'orchestre JANOWSKI Marek, qui interpr\u00e8te la \"Symphonie no 1, op. 68\" de BRAHMS Johannes.", "title": "CONCERT BRAHMS - SYMPHONIE NO 1 - OSR - JANOWSKY - 08.12.23", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "2008-12-23T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "thematicPersons": ["JANOWSKI, MAREK"], "thematicThemes": ["SYMPHONIE", "CONCERT CLASSIQUE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Impatience", "title": "Extrait - Entretien avec Micha\u00ebl Gr\u00e4tzel, chimiste, pionnier de l'\u00e9nergie solaire photovolta\u00efque", "id": "ece-3944289", "durationSec": 1786, "publicationDate": "2008-12-22T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Pascaline Minet rencontre le chimiste Micha\u00ebl Gr\u00e4tzel.Pendant les F\u00eates, du 22 d\u00e9cembre 2008 au 2 janvier 2009, Impatience rencontre des passionautes de la galaxie science. Directeur du Laboratoire Photonique et Interfaces de l'EPFL, Micha\u00ebl Gr\u00e4tzel est un des pionniers de l'\u00e9nergie solaire photovolta\u00efque.Il a mis au point une cellule solaire r\u00e9volutionnaire, au principe tr\u00e8s diff\u00e9rent de la cellule classique au silicium.Ces \"cellules de Gr\u00e4tzel\" s'inspirent de la photosynth\u00e8se et leur principe est paru dans la prestigieuse revue Nature en 1991.Depuis, Micha\u00ebl Gr\u00e4tzel se bat pour imposer sa d\u00e9couverte comme une des solutions face au manque de ressources \u00e9nerg\u00e9tiques et au r\u00e9chauffement climatique.\"", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3944289", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3944289"}, {"source": "escenic", "program": "Impatience", "title": "Michael Graetzel", "imageURL": "http://www.rts.ch/3950497.image", "id": "ece-3944348", "durationSec": 1786, "publicationDate": "2008-12-22T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Rencontre avec le pionnier de l'\u00e9nergie solaire photovolta\u00efque.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3944348", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3944348"}, {"source": "escenic", "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "title": "Pas d'\u00e2ge pour aimer", "imageURL": "http://www.rts.ch/4774998.image", "id": "ece-4774489", "durationSec": 2918, "publicationDate": "2008-12-22T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vivre ou r\u00eaver d'amour \u00e0 plus de 60 ans est de plus en plus courant.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4774489", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4774489"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Cl\u00e9op\u00e2tre (Cleopatra) de Joseph L. Mankiewicz, 1963 (5/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AD48CAFA-944E-4E51-B1F1-5B202BB0F9DF", "durationSec": 193, "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cl\u00e9op\u00e2tre", "Cleopatra", "Mankiewicz, Joseph L."], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "2008, le retour", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective de l'ann\u00e9e 2008 (1/10): les \u00e9v\u00e9nements de janvier (Avec archives RSR et TSR)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-FC1CE8C0-D370-409D-9C6B-AB1B34842E74", "durationSec": 3403, "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 2000", "p\u00e9trole", "\u00e9nergie, ressources et mat\u00e9riaux", "prix (\u00e9conomie)"], "excerpt": "\"Janvier: Incise sur la flamb\u00e9e du prix du p\u00e9trole. Avec Elisabeth Eckert, responsable de la Rubrique \u00e9conomique \u00e0 la \"Tribune de Gen\u00e8ve\".\r\nEn d\u00e9but d'ann\u00e9e, le prix du baril de p\u00e9trole atteint des records historiques: le 2 janvier 2008, il est \u00e0 100 dollars. Il montera jusqu'\u00e0 147 dollars en juillet.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e9conomique, Le Temps", "name": "Eckert, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins (Archives RSR &amp; TSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Service Center Call for Life", "source": "siranau", "title": "Service Center Call for Life : La gr\u00e8ve en france", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3175CD92-46A4-4681-BC80-9886FCE1DFC3", "durationSec": 137, "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Cl\u00e9op\u00e2tre (Cleopatra) de Joseph L. Mankiewicz, 1963 (1/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2731B0FE-F010-4DFE-89F9-6CDF072B358A", "durationSec": 204, "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mankiewicz, Joseph L.", "Cl\u00e9op\u00e2tre", "Taylor, Elizabeth", "Cleopatra"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En France, l'\u00e9lection de Barak Obama \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis, a relanc\u00e9 le d\u00e9bat sur la question des minorit\u00e9s, et sur la faillite du mod\u00e8le d'int\u00e9gration r\u00e9publicain : Interviews de Vincent Byrd Le Sage, com\u00e9dien et de Jos\u00e9 Pliya, \u00e9crivain, metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1251E258-277F-4EBF-AF24-AF0B236FE99C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "France"], "durationSec": 224, "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "racisme", "art dramatique", "minorit\u00e9"], "excerpt": "Le jour de l'investiture de Barak Obama \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis,le Th\u00e9\u00e2tre du Rond-Point, \u00e0 Paris, pr\u00e9sentera une adaptation th\u00e9\u00e2trale du discours sur la race, prononc\u00e9 par le candidat d\u00e9mocrate \u00e0 Philadelphie. Discours dans lequel il exposait sa vision des relations raciales aux Etats-Unis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Pliya, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Byrd Le Sage, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Cl\u00e9op\u00e2tre (Cleopatra) de Joseph L. Mankiewicz, 1963 (2/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DE05B31D-E67C-4957-8C00-AACCAFD911C6", "durationSec": 169, "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cleopatra", "Burton, Richard", "Mankiewicz, Joseph L.", "Cl\u00e9op\u00e2tre"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Derni\u00e8res nouvelles des temps anciens", "source": "siranau", "title": "P\u00e9tra, une civilisation disparue. Portrait de Jean-Louis Burkhardt, un des pionniers de l'orientalisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FCD675C-E1F1-46F3-93C1-CE0DC0ADB698", "thematicGeographicals": ["Vaud", "P\u00e9tra", "Abou Simbel"], "durationSec": 3526, "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burkhardt, Jean-Louis"], "thematicThemes": ["Antiquit\u00e9 (civilisation)", "arch\u00e9ologie"], "excerpt": "\"Une civilisation disparue\r\nPortrait de Jean-Louis Burkhardt, un des pionniers de \"l'orientalisme\".\r\nEn 1812, ce Lausannois d\u00e9couvrait P\u00e9tra, capitale des Nabat\u00e9ens, successeurs des Edomites de l'Ancien Testament.\r\nL\u00bf\u00e9diteur et \u00e9crivain Jean-Claude Simo\u00ebn, qui vient de publier un premier tome de L\u00bfEpop\u00e9e de l\u00bfarch\u00e9ologie, nous dresse un portrait de ce stup\u00e9fiant personnage qui fut aussi un des premiers explorateurs \u00e0 atteindre Abou Simbel.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur, \u00e9crivain", "name": "Simo\u00ebn, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2008 (1/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Animation"], "id": "sound-CE367997-3E3B-4D31-8144-CE72D4B1E6C9", "durationSec": 2993, "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "Invit\u00e9(e)s de diverses \u00e9missions", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des \u00e9tudiants en droit international de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve ont travaill\u00e9 sur le r\u00e9tablissement de la justice au Kenya et pourraient jouer un r\u00f4le important pour que la justice soit faites sur les violences que le pays a connu en 2007 : Interviews de Paola Gaeta, professeur de droit international \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et d'Antonina, \u00e9tudiante qui a soumis ce cas \u00e0 l'\u00e9tude", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC46DB68-DDD7-4AC3-94B8-CE7C1698CFE2", "thematicGeographicals": ["Kenya"], "durationSec": 182, "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9nocide", "droit international", "tribunal international", "justice"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Antonina, jeune femme keynane, \u00e9tudiante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "professeure de droit international \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Gaeta, Paola", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Cl\u00e9op\u00e2te (Cleopatra) de Joseph L. Mankiewicz, 1963 (extro)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F0BD087A-CE28-44B2-BB0B-67033C01DFBD", "durationSec": 93, "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cleopatra", "Mankiewicz, Joseph L."], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Notre-Dame de Paris. De Victor Hugo. Racont\u00e9, r\u00e9sum\u00e9 et lu par V\u00e9ronique Montiel (1/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-21AB5E0A-B555-408A-A47F-22A1F58126D5", "durationSec": 3281, "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hugo, Victor", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7oise Barr\u00e9-Sinoussi, biologiste, Prix Nobel de m\u00e9decine 2008", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F0D5B5F-F801-46EB-A9FC-E3FE96BFF447", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3151, "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barr\u00e9-Sinoussi, Fran\u00e7oise", "Prix Nobel de m\u00e9decine"], "thematicThemes": ["recherche m\u00e9dicale", "sida", "prix (r\u00e9compense)", "recherche scientifique"], "excerpt": "\"C\u00e9cile Gu\u00e9rin rencontre la biologiste fran\u00e7aise, Prix Nobel de m\u00e9decine 2008.\r\nPendant les F\u00eates, du 22 d\u00e9cembre 2008 au 2 janvier 2009, Impatience rencontre des passionautes de la galaxie science.\r\nEn 1983, Fran\u00e7oise Barr\u00e9-Sinoussi a particip\u00e9 \u00e0 la d\u00e9couverte du virus de l'immunod\u00e9ficience humaine (VIH) \u00e0 l'origine du sida. Elle faisait alors partie de l'\u00e9quipe de Luc Montagnier, \u00e0 l'Institut Pasteur (Paris).\r\nC\u00e9cile Gu\u00e9rin l'a rencontr\u00e9e en novembre 2008, quelques semaines apr\u00e8s qu'elle ait re\u00e7u, avec Luc Montagnier, le Prix Nobel de m\u00e9decine pour cette d\u00e9couverte.\r\nCette chercheuse discr\u00e8te s'est toujours acharn\u00e9e \u00e0 d\u00e9cortiquer le virus du sida. Par ailleurs, elle lutte avec les associations de patients, ainsi qu'avec les m\u00e9decins des pays du Sud, contre cette \u00e9pid\u00e9mie effroyable.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Barr\u00e9-Sinoussi, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Cl\u00e9op\u00e2tre (Cleopatra) de Joseph L. Mankiewicz, 1963 (3/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-07CD3A6A-5C89-411C-96EC-E17AA6D69907", "durationSec": 155, "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mankiewicz, Joseph L.", "Cl\u00e9op\u00e2tre", "Cleopatra"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les associations \"Secours d'hiver Vaud\" et \"Secours suisse d'hiver\" se sont mobilis\u00e9es pour l'organisation d'un No\u00ebl \u00e0 des familles et des personnes seules : Interviews de Vanessa, maman de 2 enfants, qui a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de cette \"action de No\u00ebl\" et de V\u00e9ronique Hurni, pr\u00e9sidente de la section vaudoise du Secours suisse d'hiver", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E7F9C84-0F01-416B-AA4F-F31E57FB2F35", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 443, "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Secours suisse d'hiver"], "thematicThemes": ["No\u00ebl", "cadeau", "bienfaisance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la section vaudoise du Secours suisse d'hiver", "name": "Hurni, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "Vanessa, maman de 2 enfants, qui a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de cette \"action de No\u00ebl\"", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Cl\u00e9op\u00e2tre (Cleopatra) de Joseph L. Mankiewicz, 1963 (4/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1650ECFD-5779-438D-AE32-FFA48C7B9CB7", "durationSec": 176, "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Taylor, Elizabeth", "Burton, Richard", "Cleopatra", "Mankiewicz, Joseph L."], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Crise financi\u00e8re 2008. Entre un tiers et la moiti\u00e9 des caisses de pension suisses se trouvent en situation de sous-couverture technique : Interview de Robby Tschopp, pr\u00e9sident ad int\u00e9rim de l'Association des repr\u00e9sentants du personnel dans les institutions de pr\u00e9voyance (ARPIP)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C38DA31-97BB-475B-8E9B-F3B234269010", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 364, "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bourse", "syst\u00e8me financier", "crise \u00e9conomique", "pr\u00e9voyance professionnelle"], "excerpt": "Certaines caisses  de pensions vont devoir augmenter les cotisations. La faute \u00e0 la crise et \u00e0 l'effondrement des march\u00e9s boursiers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident ad int\u00e9rim de l'Association des repr\u00e9sentants du personnel dans les institutions de pr\u00e9voyance (Arpip)", "name": "Tschopp, Roby", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Service Center Call for Life", "source": "siranau", "title": "Service Center Call for Life : Question apres le bip", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3DB6C70D-896A-479C-A0DD-8A42BF793AED", "durationSec": 120, "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Chut!", "source": "gico", "visualThemes": ["DIRECTION D'ORCHESTRE", "SYMPHONIE", "CHEF D'ORCHESTRE", "CONCERT CLASSIQUE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "DIRECTION D'ORCHESTRE", "SYMPHONIE", "R\u00c9P\u00c9TITION", "CHEF D'ORCHESTRE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "DIRECTION D'ORCHESTRE", "SYMPHONIE", "R\u00c9P\u00c9TITION", "CHEF D'ORCHESTRE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "DIRECTION D'ORCHESTRE", "SYMPHONIE", "R\u00c9P\u00c9TITION", "CHEF D'ORCHESTRE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "DIRECTION D'ORCHESTRE", "SYMPHONIE", "R\u00c9P\u00c9TITION", "CHEF D'ORCHESTRE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "DIRECTION D'ORCHESTRE", "SYMPHONIE", "R\u00c9P\u00c9TITION", "CHEF D'ORCHESTRE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "DIRECTION D'ORCHESTRE", "SYMPHONIE", "R\u00c9P\u00c9TITION", "CHEF D'ORCHESTRE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "DIRECTION D'ORCHESTRE", "SYMPHONIE", "R\u00c9P\u00c9TITION", "CHEF D'ORCHESTRE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "DIRECTION D'ORCHESTRE", "SYMPHONIE", "R\u00c9P\u00c9TITION", "CHEF D'ORCHESTRE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "DIRECTION D'ORCHESTRE", "SYMPHONIE", "CHEF D'ORCHESTRE", "CONCERT CLASSIQUE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "DIRECTION D'ORCHESTRE", "SYMPHONIE", "CHEF D'ORCHESTRE", "CONCERT CLASSIQUE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE"], "visualPersons": ["ZACHARIAS, CHRISTIAN", "ZACHARIAS, CHRISTIAN", "ZACHARIAS, CHRISTIAN"], "id": "asset-181591", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3317, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20080207 au 20080311, durant 1 mois, les \u00e9tudiants du Conservatoire de Lausanne, Haute Ecole de Musique, ont travaill\u00e9 la 9e Symphonie de BRUCKNER Anton avant de rejoindre les musiciens de l'Orchestre de chambre de Lausanne. Futurs professionnels, ils ont appr\u00e9hend\u00e9 le travail d'orchestre sous la houlette du chef d'orchestre et professeur de direction KLOPFENSTEIN Herv\u00e9 qui, 1 semaine avant le concert a remis un orchestre pr\u00eat \u00e0 affronter un monument au chef d'orchestre titulaire de l'OCL, ZACHARIAS, Christian pour les derni\u00e8res r\u00e9p\u00e9titions des 2 orchestres r\u00e9unis.", "title": "LA NAISSANCE D'UNE SYMPHONIE - 08.12.22", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE", "ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE", "ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE", "ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "genres": ["MUSIQUE"], "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["DIRECTION D'ORCHESTRE", "SYMPHONIE", "CHEF D'ORCHESTRE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Une Gruy\u00e8re paradoxale : Interview de Patrick Rudaz, historien, conservateur du Mus\u00e9e de Charmey et Serge Rossier, historien, enseignant \u00e0 Bulle, commissaires de l'exposition: \"Une autre Gruy\u00e8re - Le regard pol\u00e9mique d'un journaliste fran\u00e7ais Louis Veuillot au 19e si\u00e8cle au Mus\u00e9e de Charmey\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4E3C32F-2D17-4DCD-8B7F-85A625473C03", "thematicGeographicals": ["Charmey", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 1847, "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Veuillot, Louis"], "thematicThemes": ["histoire", "antis\u00e9mitisme", "journaliste", "exposition th\u00e9matique", "catholicisme", "p\u00e8lerinage"], "excerpt": "En 1839, le journaliste Louis Veuillot, converti de fra\u00eeche date au catholicisme, publiait ses \"P\u00e8lerinages de Suisse\" qui devint un best-seller de son si\u00e8cle. Dans une approche r\u00e9aliste, Veuillot a cherch\u00e9 \u00e0 d\u00e9fendre la foi romaine contre le protestantisme industrieux et urbain. Il voyait dans la Suisse du d\u00e9but du 19e si\u00e8cle un conservatoire des vraies valeurs rurales illustr\u00e9s par les cantons catholiques au seuil de la guerre du Sonderbund. Cr\u00e9ateur du journal L'Univers, l'\u00e9ditorialiste antis\u00e9mite et volontiers raciste en fit le titre-phare de la presse catholique ultramontaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, enseignant \u00e0 Bulle", "name": "Rossier, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "historien, conservateur du Mus\u00e9e de Charmey", "name": "Rudaz, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "RETROSPECTIVE 2008 FRIBOURG - 08.12.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-246041", "durationSec": 1110, "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JUBIN, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CHOBAZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "OPPLIGER, Matthieu", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "KiddyPlus", "source": "gico", "title": "ANDREAS MEYER DIRECTEUR DES CFF OFFRE UN VOYAGE EN CABINE DE LOCOMOTIVE SUR LA\n\nLIGNE DU GOTHARD - 08.12.22", "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-245094", "durationSec": 80, "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATHEY, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PIRATERIE NAVALE", "ARM\u00c9E", "ACTION MILITAIRE", "PIRATERIE NAVALE", "ARM\u00c9E", "ACTION MILITAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "HORS-PISTE", "AVALANCHE", "ESCROQUERIE PYRAMIDALE", "INTERNET", "OP\u00c9RATION FINANCI\u00c8RE", "PR\u00caT BANCAIRE", "PAUVRET\u00c9", "FROID", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "ACQUITTEMENT", "PROC\u00c8S", "RECORDS DIVERS", "NO\u00cbL", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "PANNE", "CLOCHE", "CATH\u00c9DRALE"], "visualPersons": ["MARTHALER, FRAN\u00c7OIS", "LEUENBERGER, UELI", "PERRIN, YVAN", "PELLI, FULVIO"], "id": "asset-246097", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.12.22", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "SOMALIE", "SUISSE", "CHANDOLIN", "USA", "CALAIS", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["BCGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHARCUTERIE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE"], "id": "asset-246096", "durationSec": 514, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.12.22", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re pr\u00e9sentation TJ ou t\u00e9l\u00e9journal par le journaliste TSR Olivier Dominik", " premi\u00e8re pr\u00e9sentation TJ ou t\u00e9l\u00e9journal par le journaliste TSR Olivier Dominik"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Chut!", "source": "gico", "visualThemes": ["SYMPHONIE", "CONCERT CLASSIQUE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE"], "visualPersons": ["ZACHARIAS, CHRISTIAN"], "id": "asset-93295", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3617, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20080311, apr\u00e8s un mois de r\u00e9p\u00e9titions, les musiciens \u00e9tudiants du Conservatoire de Lausanne, Haute Ecole de Musique, pr\u00e9par\u00e9s par le chef d'orchestre et professeur de direction KLOPFENSTEIN Herv\u00e9, se sont joint au professionnels de l'Orchestre de chambre de Lausanne (OCL) pour interpr\u00e9ter en concert la 9e Symphonie de BRUCKNER Anton, sous la direction du chef d'orchestre ZACHARIAS Christian.", "title": "BRUCKNER - SYMPHONIE 9 - OCL - ZACHARIAS - 08.12.22", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "genres": ["Concerts"], "publicationDate": "2008-12-22T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["ORCHESTRE DE CHAMBRE DE LAUSANNE"], "thematicPersons": ["ZACHARIAS, CHRISTIAN"], "thematicThemes": ["SYMPHONIE", "CONCERT CLASSIQUE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Iran, la police ferme les bureaux du Cercle des d\u00e9fenseurs des droits de l'Homme, dirig\u00e9 par Shirin Ebadi, Prix Nobel de la Paix : Correspondance de Siavosh Ghazi, correspondant RSR T\u00e9h\u00e9ran", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BF6EC533-F13A-4DB8-A75A-2AF4035DF8C5", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ebadi, Shirin"], "thematicThemes": ["droits de l'homme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Ghazi, Siavosh", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Faisons-nous la guerre au monde? : Entretien avec Michel Serres, philosophe et membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, auteur de \"La guerre mondiale\" (Ed. du Pommier, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F76AEBAD-2948-4BC4-871A-331EEF9FAE8B", "durationSec": 905, "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Serres, Michel"], "thematicThemes": ["temps (philosophie)", "\u00e9cologie", "conflit arm\u00e9"], "excerpt": "Haute d\u00e9finition propose un autre regard sur la crise \u00e9cologique. Le philosophe et membre de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise Michel Serres livre une utopie : les dangers \u00e9cologiques sont tellement graves qu'ils vont amener une paix dans le rapport entre les hommes pour sauver le monde dans lequel nous vivons.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Serres, Michel", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Serres, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Cargo culte", "source": "siranau", "title": "Romans cultes am\u00e9ricains. Interviews de Jeffrey Eugenides et Mark Z. Danielewski, \u00e9crivains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9987D046-189F-46D5-B76C-C307FC3A3B54", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3662, "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eugenides, Jeffrey", "Danielewski, Mark Z."], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "courant artistique (21e)", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"Romans cultes am\u00e9ricains\r\nEntretien exclusif avec Jeffrey Eugenides et Mark Z.Danielewski.\r\nJeffrey Eugenides est l'auteur de \"Middlesex\" et Mark Z.Danielewski de \"O revolutions\"\r\nMiddlesex, Jeffrey Eugenides, Editions de l'Olivier\r\nQuelle diff\u00e9rence y a-t-il entre une jeune paysanne grecque fuyant Smyrne incendi\u00e9e par les Turcs en 1922, et une Lolita am\u00e9ricaine qui d\u00e9couvre, \u00e0 l'\u00e2ge de quinze ans, qu'elle est aussi un gar\u00e7on?\r\nDeux g\u00e9n\u00e9rations. C'est en effet ce qui s\u00e9pare Desdemona et Cal, la grand-m\u00e8re et la petite-fille. C'est aussi la dur\u00e9e dans laquelle s'inscrit cette extraordinaire saga gr\u00e9co-am\u00e9ricaine.\r\nMi-\u00e9pop\u00e9e (\u00e0 la troisi\u00e8me personne), mi-roman d'apprentissage (\u00e0 la premi\u00e8re), ce livre est un hybride. Tout comme son h\u00e9ros/h\u00e9ro\u00efne, qui conna\u00eet la joie - et la douleur - d'appartenir aux deux sexes, avant d'opter d\u00e9finitivement pour celui qui lui convient.\r\nDes collines d'Asie Mineure aux villas cossues de Grosse Pointe, du fracas des canonni\u00e8res dans le Bosphore aux explosions des grenades lacrymog\u00e8nes dans les rues de Detroit, du ragtime au rock'n'roll, un demi-si\u00e8cle d'Histoire se d\u00e9roule sous nos yeux.\r\nPour aboutir \u00e0 ce conte de f\u00e9es moderne la transformation d'une teenager en un personnage mythologique.\r\nDix ans apr\u00e8s Virgin Suicides, Jeffrey Eugenides est de retour avec ce livre qui transcende tous les genres: c'est une idylle, une com\u00e9die postmoderne, une histoire de la litt\u00e9rature, un r\u00e9cit \u00e9rotique, une confession, une \u00e9l\u00e9gie. Bref, un roman irr\u00e9sistible.\r\nJeffrey Eugenides est n\u00e9 \u00e0 Detroit en 1960. II vit actuellement \u00e0 Berlin. D\u00e8s 1988, il publie des nouvelles dans The New Yorker, The Paris Review et Granta.\r\nSon premier livre - Virgin Suicides (1993) - est salu\u00e9 par la critique comme un roman \" lyrique, f\u00e9roce, prodigieux \". Il a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 au cin\u00e9ma par Sofia Coppola.\r\nMiddlesex a connu un succ\u00e8s consid\u00e9rable en Angleterre et aux \u00c9tats-Unis, avant d'\u00eatre couronn\u00e9 par le prix Pulitzer en avril 2003. Il est en cours de traduction dans douze pays.\r\nO revolutions, Mark Z.Danielewski, Editions Deno\u00ebl\r\nIls \u00e9taient l\u00e0 avant Rom\u00e9o et Juliette. Et bien apr\u00e8s aussi. Ils seront l\u00e0 pour l\u00bf\u00e9ternit\u00e9. C\u00bfest en tout cas ce qu\u00bfils revendiquent, carillonnant gaiement: On a toujours seize ans.\r\nHailey et Sam, propuls\u00e9s par un ballet incessant de voitures, du mod\u00e8le T \u00e0 la Lincoln Continental, tracent \u00e0 toute blinde de la guerre de S\u00e9cession \u00e0 la guerre froide, d\u00e9valent les Appalaches, remontent plein pot le Mississippi, traversent les Badlands, sillonnant de bout en bout toute une nation \u00e0 la poursuite de l\u00bfHistoire.\r\nTour \u00e0 tour enchanteur, captivant, et finalement d\u00e9vastateur, O R\u00e9volutions ne ressemble \u00e0 aucun autre livre. V\u00e9ritable prouesse d\u00bf\u00e9motion et d\u00bfintelligence, le voyage de ces deux gamins, \u00e9ternels adolescents baign\u00e9s sous d\u00bf\u00e9ternels cieux d\u00bf\u00e9t\u00e9, qui renoncent peu \u00e0 peu \u00e0 tout sauf \u00e0 l\u00bfaim\u00e9, est proprement bouleversant.\r\nMark Z. Danielewski est n\u00e9 \u00e0 New York City et vit \u00e0 Los Angeles. Il est l'auteur de La maison des feuilles.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Eugenides, Jeffrey", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Danielewski, Mark Z.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Brun-Lambert, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Brun-Lambert, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Del\u00e9mont, apr\u00e8s 56 ans en mains socialistes la mairie passe en mains d\u00e9mocrates chr\u00e9tiennes : Interviews de Gilles Froidevaux, maire socialiste sortant et de Pierre Kohler, nouveau maire de Del\u00e9mont", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF52A589-BF56-4309-973B-993E802BC848", "thematicGeographicals": ["Del\u00e9mont"], "durationSec": 645, "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Froidevaux, Gilles", "Kohler, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9lection communale", "maire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Del\u00e9mont sortant", "name": "Froidevaux, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "maire de Del\u00e9mont", "name": "Kohler, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Rieder, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Les mercenaires du chant choral :  Table-ronde avec V\u00e9ronique Carrot, directrice de choeur, Blaise Chappuis et Andr\u00e9 Gillioz, renforts de choeurs", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-3E1933CC-7FD0-4471-AC57-20D1C1F3F1D9", "durationSec": 1797, "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["choeur", "mercenaire", "musique vocale"], "excerpt": "D\u00e9finitions du mercenaires, ses qualit\u00e9s principales, l'attitude \u00e0 avoir en s'int\u00e9grant provisoirement dans un choeur - Comment trouver des renforts.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "renfort de choeur", "name": "Gillioz, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de choeur", "name": "Carrot, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "renfort de choeur", "name": "Chappuis, Blaise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "La Rose Blanche contre Hitler", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-A57E873A-6F87-4ABB-8A0F-21855403C2AA", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 7153, "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scholl, Sophie", "Scholl, Hans", "Rose blanche"], "thematicThemes": ["r\u00e9sistance", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "nazisme"], "excerpt": "Mise en onde d'un choix de lettres de Hans et Sophie Scholl, de tracts de la Rose Blanche, ainsi que d'extraits du t\u00e9moignage d'Inge Scholl. R\u00e9sistants de l'int\u00e9rieur les \u00e9tudiants de la Rose Blanche ont combattu par les mots. Dans la correspondance de Hans et Sophie Scholl, on lit la formation d'une pens\u00e9e qui refusera et combattra le nazisme. On s'interroge aujourd'hui encore sur l'ampleur et la signification des r\u00e9sistances allemandes \u00e0 Hitler. Comment lutter contre le nazisme dans une Allemagne acquise en majorit\u00e9 \u00e0 sa cause ? Les r\u00e9sistances ont de multiples formes, rarement arm\u00e9es, d\u00e9pourvues de moyens et fortement minoritaires. Pourtant l'une d'elle est exemplaire. Celle du cercle dit de la Rose Blanche, anim\u00e9 par Hans et Sophie Scholl, Alexander Schmorell, Christoph Probst, Willy Graf et le professeur de philosophie Kurt Huber. Une r\u00e9sistance qui combat par les mots quand surgit l'insoutenable et que la guerre qui s'\u00e9tend \u00e0 l'Est vers Stalingrad, d\u00e9voile plus que jamais l'inanit\u00e9 et le scandale d'un r\u00e9gime sans piti\u00e9, destructeur et meurtrier. Ag\u00e9s de 21 \u00e0 26 ans, les \u00e9tudiants de la Rose Blanche vont faire preuve d'un courage et d'une maturit\u00e9 admirables, soutenus par l'\u00e9volution d'une pens\u00e9e qui s'est construite sur le refus d\u00bfun nazisme sous lequel ils avaient grandi. Pour la premi\u00e8re fois, la correspondance de Hans et Sophie Scholl est publi\u00e9e en fran\u00e7ais aux \u00e9ditions Tallandier. On y d\u00e9couvre deux talents d'\u00e9criture et entre les lignes l'av\u00e8nement d'une prise de conscience.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de \"Les R\u00e9sistances allemandes \u00e0 Hitler\" (Ed. Tallandier, 2001 et 2003)", "name": "Merlio, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "traducteur et pr\u00e9facier de \"Hans et Sophie Scholl, lettres et carnets\" (Ed. Tallandier, 2008)", "name": "Dauzat, Pierre-Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Kiepfer, Heidi", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Castro, Felipe", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Druc, Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivier Barrot, journaliste et \u00e9crivain, \u00e0 propos d'une biographie consacr\u00e9e \u00e0 G\u00e9rard Philipe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6CD252A3-9DE9-4107-814F-0A53CB7F4158", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Philipe, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "art dramatique", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Journaliste et \u00e9crivain, Olivier Barrot signe \"L'ami posthume, G\u00e9rard Philipe (1922-1959)\", un livre intimiste sur le com\u00e9dien, aux Editions Grasset.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Barrot, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Le Maroc de Marc Loopuyt (2/2) : Les ann\u00e9es berb\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CB11C51-FB01-4A8B-973F-5FDCFA1B4FFA", "thematicGeographicals": ["Maroc"], "durationSec": 3662, "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "oud", "Berb\u00e8res"], "excerpt": "Les traditions musicales berb\u00e8res, les instruments privil\u00e9gi\u00e9s, le rapport musique/soci\u00e9t\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Loopuyt, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "R\u00e9cit r\u00e9dig\u00e9 d'une journ\u00e9e d'invisible au Creusot", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DAFED827-F49E-441A-AD3D-DEB825FF91B7", "thematicGeographicals": ["Creusot"], "durationSec": 359, "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Au Cap Corse avec Lucia Santucci, auteure d'un dictionnaire pour les enfants et d'un alphabet corse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DAFB187-9613-4366-AAF5-F4778C973BE6", "thematicGeographicals": ["Corse", "France"], "durationSec": 3503, "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Santucci, Lucia"], "thematicThemes": ["alphabet", "dictionnaire", "dialecte", "langue corse"], "excerpt": "\"Comme un soleil au Cap Corse avec Lucia Santucci. Auteure d\u00bfun dictionnaire pour les enfants, puis d\u00bfun alphabet corse tout \u00e0 fait particulier dans lequel elle interroge les lettres en cherchant le sens de leur forme et de leur son, Lucia sait transformer la grammaire ou l\u00bforthographe en conte. \r\nA Luri, o\u00f9 en hiver, les arbouses portent des fruits ronds et rouges comme des boules et des fleurs blanches comme des bougies, bienvenue dans une petite vall\u00e9e au milieu du cap corse, dont on dit aussi que Dieu la cr\u00e9a en un sourire, comme le v\u00bf. \r\nSur le net :\r\nhttp://www.albiana.fr/livre-santacroce_652.html\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Santucci, Lucia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Hubert Reeves, astrophysicien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7973880-75F4-48A9-8042-9BD42630175B", "durationSec": 8872, "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astrophysique", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien", "name": "Reeves, Hubert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barre, Antonin", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["CANCER"], "id": "asset-93826", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG"], "durationSec": 217, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg : 20081221, t\u00e9moignage de 2 malades du cancer sur le soutien qu'ils ont re\u00e7u de la part de la Ligue fribourgeoise contre le cancer. Il s'agit d'une association priv\u00e9e \u00e0 but non lucrative affili\u00e9e \u00e0 la ligue suisse contre le cancer.", "title": "LIGUE FRIBOURGEOISE CONTRE LE CANCER - 08.12.21", "visualGeographicals": ["FRIBOURG"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CANCER"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "LES PETITS CHANTEURS A LA CROIX DE BOIS - 08.12.21", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-245942", "durationSec": 4746, "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TETRA MEDIA", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["COR DES ALPES", "F\u00caTE POPULAIRE", "LANCER DE DRAPEAUX", "JODLEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "MUSIQUE POPULAIRE", "CORT\u00c8GE"], "id": "asset-244899", "thematicGeographicals": ["LUCERNE-VILLE"], "durationSec": 4244, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lucerne-ville : 20080629, cort\u00e8ge de la 27e f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale des Jodleurs. Cors des Alpes, fanfares et musiques populaires ont d\u00e9fil\u00e9 dans les rues de la ville de Lucerne.", "title": "CORTEGE DE LA 27E FETE FEDERALE DES YODLEURS A LUCERNE - 09.01.04", "visualGeographicals": ["LUCERNE-VILLE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COR DES ALPES", "F\u00caTE POPULAIRE", "LANCER DE DRAPEAUX", "JODLEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "MUSIQUE POPULAIRE", "CORT\u00c8GE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "ACHAT", "GRAND MAGASIN", "NO\u00cbL", "CONSOMMATION", "ACHAT", "NO\u00cbL", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "CLIP-VID\u00c9O", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "ENNEIG\u00c9", "AIDE ALIMENTAIRE", "SOLIDARIT\u00c9", "MARGINALIT\u00c9", "NOCTURNE", "REFUGE POUR ANIMAUX", "SANGLIER"], "visualPersons": ["GRANGIER, KEVIN", "CHALLANDES, PIERRE"], "id": "asset-246095", "durationSec": 1635, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.12.21", "visualGeographicals": ["SIERRE", "VALAIS", "SIERRE", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BELLEVUE"], "visualCorporations": ["UDC", "PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques de Montmollin, fondateur du Forum \u00e9conomique et culturel des r\u00e9gions (Fondation Proregio)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73EBE4CF-AF14-40EC-8011-8174678D89B4", "durationSec": 3593, "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9gionalisme"], "excerpt": "De ville en ville et de village en village, J.de Montmollin organisait et animait des d\u00e9bats \"nomades\". On se souvient de sa fameuse \"Bulle\" devenue \"Agoramobile\" qui s'arr\u00eatait pour abriter des rencontres sur les th\u00e8mes les plus divers concernant la r\u00e9gion et la d\u00e9mocratie. Apr\u00e8s 30 ans de nomadisme, JM arr\u00eate, faute de moyen. Le parcours de ce neuch\u00e2telois que l'on jugeait \"un peu fou\" et qui avoue l'\u00eatre un peu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur du Forum \u00e9conomique et culturel des r\u00e9gions (Fondation Proregio)", "name": "Montmollin, Jacques de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "KiddyPlus", "source": "gico", "title": "LE GRAND CHEF CUISINIER CARLO CRISCI OFFRE UN STAGE DANS LA CUISINE DU\n\nRESTAURANT DU CERF - 08.12.21", "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-245153", "durationSec": 59, "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MATHEY, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE", "SC\u00c8NE DE VOTE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "MAIRE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "BICYCLETTE", "RECORD DU MONDE", "AVENTURIER"], "visualPersons": ["KOHLER, PIERRE", "KOHLER, PIERRE"], "id": "asset-246094", "durationSec": 612, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.12.21", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "DELEMONT", "PORRENTRUY", "NEUVEVILLE, LA", "ARGENTINE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" Val\u00e9rie Demierre et Michel Cerutti durant revue de presse se trompant dans les relances et riant"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEMIERRE, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "DESCENTE DAMES ANNULEE ENTOURAGE - COUPE DU MONDE ST-MORITZ 2008 - 2009", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-246125", "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Consultant": [{"name": "BORGHI, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pr\u00e9liminaires", "source": "gico", "visualThemes": ["PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "R\u00c9P\u00c9TITION", "COM\u00c9DIEN", "COSTUME DE SC\u00c8NE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "R\u00c9P\u00c9TITION", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["LIERMIER, JEAN", "CHENEVIERE, GUILLAUME", "PICCOLI, MICHEL", "LIERMIER, JEAN"], "id": "asset-246548", "thematicGeographicals": ["CAROUGE"], "durationSec": 1584, "mediaType": "video", "excerpt": "* Carouge : 20081221, immersion dans les coulisses du th\u00e9\u00e2tre de Carouge o\u00f9 l'on suit le travail des com\u00e9diens et du metteur en sc\u00e8ne, LIERMIER Jean, des r\u00e9p\u00e9titions jusqu'\u00e0 la premi\u00e8re repr\u00e9sentation de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Le jeu de l'amour et du hasard\" de Marivaux. Il s'agit de la premi\u00e8re mise en sc\u00e8ne de LIERMIER Jean en tant que directeur du Th\u00e9\u00e2tre de Carouge.", "title": "REPETITITIONS DU JEU DE L'AMOUR ET DU HASARD AU THEATRE DE CAROUGE - 08.12.21", "visualGeographicals": ["CAROUGE", "CAROUGE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LIERMIER, JEAN"], "backgrounds": [" travail de Jean Liermier en tant que directeur du th\u00e9atre de Carouge et metteur en sc\u00e8ne de la pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \"Le jeu de l'amour et du hasard\"."], "thematicThemes": ["PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "R\u00c9P\u00c9TITION", "COM\u00c9DIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "COMBES, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "SEIDLER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "ROTELLI, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUG, Walter", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "title": "08.12.21", "visualGeographicals": ["MONTREUX"], "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-246128", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 687, "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux : 20081221, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente la grille des f\u00eates 2008 de la TSR.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Minute Arctique", "source": "gico", "title": "UNE MISSION POLAIRE - 08.12.21", "genres": ["Science"], "id": "asset-245761", "durationSec": 60, "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MC 4", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["SAUT \u00c0 SKI", "SUPER-G", "MESSIEURS", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "DAMES", "BOARDERCROSS (COMP\u00c9TITION)", "SLALOM PARALL\u00c8LE", "MESSIEURS", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "VEND\u00c9E GLOBE", "BOXE", "BOXE", "PORTRAIT", "BOXE", "PORTRAIT", "BOXE", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["AMMANN, SIMON", "MILLER, BODE", "KOSTELIC, IVICA", "ALBRECHT, DANIEL", "CUCHE, DIDIER", "STYGER, NADIA", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "GRAND, RABEA", "GISIN, DOMINIQUE", "TYSON, MIKE", "BOHLI, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-246114", "durationSec": 3043, "mediaType": "video", "title": "08.12.21", "visualGeographicals": ["ENGELBERG", "ALTA BADIA", "ST-MORITZ", "AROSA", "DAVOS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "DAVOS", "AUSTRALIE", "OCEAN INDIEN", "ZURICH-VILLE", "LAS VEGAS", "ZURICH-VILLE", "USA", "SUISSE"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "HC DAVOS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "PREMIERE SCENE : SELECTION 4 - 08.12.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-103945", "durationSec": 1813, "publicationDate": "2008-12-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Caritas invite la population suisse \u00e0 allumer 100 mille bougies en signe de solidarit\u00e9 et de coh\u00e9sion sociale : Interview d'Hugo Fasel, directeur de Caritas Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-789721F5-836A-486C-A1DC-385CF1AA8AA9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 134, "publicationDate": "2008-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caritas"], "thematicThemes": ["solidarit\u00e9", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "Pour cette action intitul\u00e9e \"Un million d'\u00e9toiles\", Caritas attent 250'000 participants dans pr\u00e8s de 150 villes et commmunes du pays. Les bougies seront allum\u00e9es simultan\u00e9ment sur tous les sites et illumineront les lieux jusque tard dans la soir\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Caritas Suisse", "name": "Fasel, Hugo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Jean-Pierre Coffe, gastronome", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9645044-4583-4FC4-B982-5D889F126F54", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1068, "publicationDate": "2008-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coffe, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "excerpt": "\"Homme de radio et de t\u00e9l\u00e9vision, auteur de plus d'une 20aine d'ouvrages (jardinage, arbres, potager, l\u00e9gumes, recettes, vins, d\u00e9fense des consommateurs...), Jean-Pierre Coffe n'a de cesse de militer pour des produits de qualit\u00e9. A grands coups de gueule, on s'en souvient, dans ses \u00e9missions.\r\nMais la famille n'est pas un concept qui lui parle, ce qui compte ce sont les amis, les proches que l'on se choisit. \r\nRencontr\u00e9 \u00e0 l'occasion de la parution de son livre \"Recettes de f\u00eates inratables\" (\u00e9d. Jungle, 2008), il r\u00e9pond \u00e0 la traditionnelle question de La Smala. Et la r\u00e9ponse est plut\u00f4t: famille, non merci! \r\nPar Lucas Thorens\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gastronome", "name": "Coffe, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Suisse, les supermarch\u00e9s ne connaissent pas la crise en cette p\u00e9riode de No\u00ebl : Reportage de St\u00e9phane Deleurey, correspondant RSR Neuch\u00e2tel, au Centre commercial de la Maladi\u00e8re et interview de Jean-Louis Bornet, directeur de Manor Monthey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-900F6AD9-1C03-4C32-884E-B508C5B4AD16", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 305, "publicationDate": "2008-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "No\u00ebl", "achat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Manor Monthey", "name": "Bornet, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre commercial de la Maladi\u00e8re \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Burgy, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "client/es du Centre de La Maladi\u00e8re", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Les objecteurs de la croissance : Reportage de David Racana, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8FC92219-82EF-4B85-BEA5-3D1078B5733D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 900, "publicationDate": "2008-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9croissance \u00e9conomique", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "La crise touche de plein fouet les \u00e9conomies mondiales. Les gouvernements tentent par tous les moyens de relancer la consommation pour \u00e9viter la r\u00e9cession. Compl\u00e8tement \u00e0 contre-courant, les partisans de la d\u00e9croissance estiment qu'il faut au contraire consommer moins pour vivre mieux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du journal \"La d\u00e9croissance\"", "name": "Cheynet, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "travailleuse sociale \u00e0 Lausanne, partisane de la d\u00e9croissance", "name": "Eggli, Andr\u00e9a", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des Jardins du Flon, conseiller national vaudois POP, partisan de la d\u00e9croissance", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}, {"role": "membre du parti des jeunes verts genevois, partisan de la d\u00e9croissance", "name": "Fueeg, Lor\u00e9dan", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire et tr\u00e9sorier des jardins du Flon, partisan de la d\u00e9croissance", "name": "Gamba, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante \u00e0 Renens, partisane de la d\u00e9croissance", "name": "Bovet, Loriane", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant genevois, partisan de la d\u00e9croissance", "name": "Schneeberger, Thibault", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Au Super-G de St-Moritz, les Suissesses Lara Gut et Fabienne Suter ont r\u00e9alis\u00e9 un doubl\u00e9 : Interview de Laura Gut, skieuse suisse qui a obtenu sa premi\u00e8re victoire en Coupe du monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A471B20-E88D-42F8-9EE3-FC9F82FCE4CD", "thematicGeographicals": ["Saint-Moritz"], "durationSec": 105, "publicationDate": "2008-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gut, Lara"], "thematicThemes": ["ski alpin (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "skieuse suisse", "name": "Gut, Lara", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Yourcenar, vivre en histoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A547984-0022-464E-97EE-7F4E08C234A6", "thematicGeographicals": ["Grande-Dixence"], "durationSec": 7083, "publicationDate": "2008-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Yourcenar, Marguerite", "Acad\u00e9mie fran\u00e7aise"], "thematicThemes": ["No\u00ebl", "ballon (a\u00e9rostat)", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "1. Evocation de la carri\u00e8re et pens\u00e9e litt\u00e9raire de Marguerite Yourcenar gr\u00e2ce \u00e0 quelques documents RSR et \u00e0 ses entretiens avec Patrick de Rosbo pour France Culture en 1970. - 2. Une veill\u00e9e de No\u00ebl \u00e0 la Grande Dixence avec trois ouvriers valaisans Camille Pralong, Albert Sierro et G\u00e9rard Bagnoud rest\u00e9s de piquet au barrage. Soir\u00e9e anim\u00e9e par Paul Daniel et le chanteur Bernard Montengero le 24.12.1962. - 3. Archive inou\u00efe pr\u00e9sent\u00e9e par Blaise Dupasquier : allocution du professeur Auguste Piccard sur ses ascensions en ballon stratosph\u00e9rique. Un disque 78 tours POLYDOR d\u00e9couvert dans les compactus sous coffret de cuir d\u00e9cor\u00e9 d'or \u00e0 la feuille avec la mention \"Discours du Professeur Piccard\" sous lettrine couronn\u00e9e A [= Albert Ier de Belgique] Dur\u00e9e 6'00 Une curiosit\u00e9 conserv\u00e9e en parfait \u00e9tat. Archives : Sous la Coupole. Br\u00e8ve chronique sur la r\u00e9ception de Marguerite Yourcenar \u00e0 l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise le 11 mars 1980 avec discours de Jean d'Ormesson. (Chronique du XXe si\u00e8cle, Journal du matin, La Premi\u00e8re, 11.10.1999). La r\u00e9miniscence est universelle. Br\u00e8ve interview de Marguerite Yourcenar sur les M\u00e9moires d'Hadrien par Dominique Fabre. (Radio-Gen\u00e8ve, 20.02.1952). Electre ou la chute des masques. Entretien avec Marguerite Yourcenar sur son drame par Raymond Barthe. (Radio-Lausanne, 29.09.1954). Entre mythe et histoire. Entretiens avec Marguerite Yourcenar sur son oeuvre et ses choix esth\u00e9tiques par Patrick de Rosbo [extraits]. (France Culture, 1971 - 2 CDs INA Radio France, 1998). Evocation de No\u00ebl : La veill\u00e9e de la Nativit\u00e9 au Barrage de la Grande Dixence avec Camille Pralong, Albert Sierro et G\u00e9rard Bagnoud rest\u00e9s sur le chantier dans une animation de Paul Daniel et le chanteur Bernard Montang\u00e9ro [extrait] (Radio-Lausanne, 24.12.1962). L'archive inou\u00efe pr\u00e9sent\u00e9e par Blaise DuPasquier : Allocution du professeur Auguste Piccard sur ses ascensions stratosph\u00e9riques en ballon libre (Gravure sur disque 78 tours, Coffret Polygram reli\u00e9 plein cuir avec mention dor\u00e9e \u00e0 la feuille du roi Albert Ier de Belgique, 1935 c.)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ouvrier du Chantier de la Grande Dixence (Archives RSR 24.12.62)", "name": "Sierro, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "ouvrier du Chantier de la Grande Dixence (Archives RSR 24.12.62)", "name": "Pralong, Camille", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine (Archives RSR et France Culture)", "name": "Yourcenar, Marguerite", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "DuPasquier, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "ouvrier du Chantier de la Grande Dixence (Archives RSR 24.12.62)", "name": "Bagnoud, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "physicien (Coffret Polygram 1935)", "name": "Piccard, Auguste", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, acad\u00e9micien (Archives RSR 11.10.99)", "name": "Ormesson, Jean d'", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 29.09.54)", "name": "Barthe, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 24.12.1962", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice France Culture (Archives France Culture 1971)", "name": "Rosbo, Patrick de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 20.02.52)", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur (Archives RSR 24.12.62)", "name": "Montang\u00e9ro, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Primo L\u00e9vi", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3F60054A-E379-4A76-81E5-58D09975DFCC", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 7193, "publicationDate": "2008-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L\u00e9vi, Primo"], "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "camp de concentration", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "title": "SAMEDI : LES MEILLEURS MOMENTS DE LA SEMAINE - 08.12.20", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-244814", "durationSec": 2372, "publicationDate": "2008-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SUPER-G DAMES ENTOURAGE - COUPE DU MONDE ST-MORITZ 2008 - 2009", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-246124", "durationSec": 6077, "publicationDate": "2008-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 08.12.20", "visualThemes": ["JEU DE SOCI\u00c9T\u00c9"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-246092", "durationSec": 508, "publicationDate": "2008-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : GEORGES WENGER - 08.12.20", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-246100", "durationSec": 1036, "publicationDate": "2008-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "GENEY, Hervin", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SCHALLER, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sport derni\u00e8re", "title": "Lara Gut 2008", "imageURL": "http://www.rts.ch/8321216.image", "id": "ece-8321217", "durationSec": 184, "publicationDate": "2008-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Tessinoise de 17 ans remporte son premier succ\u00e8s en Coupe du monde lors du super-G de St-Moritz.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8321217", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8321217"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "MusicOmax", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HARD ROCK"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, BERNARD"], "id": "asset-245765", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 4572, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20081220 et archives, magazine de la sc\u00e8ne musicale romande et r\u00e9gionale anim\u00e9 par DESTRAZ Pierrick et REPOND Judith depuis le MAD de Lausanne avec leurs invit\u00e9s et des concerts d'artistes suisses et internationaux.", "title": "PATRICK ALLENBACH ET YVES MENESTRIER ALIAS DOC MINESTRONE / PATOU UHLMANN /\nBERNARD CONSTANTIN - 08.12.20", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["Pop et rock, clips"], "publicationDate": "2008-12-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BACKUP PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DESTRAZ, Pierrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "REPOND, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "KiddyPlus", "source": "gico", "title": "LE COMPOSITEUR ALAIN MORISOD OFFRE UN CONCERT AVEC LES SWEET PEOPLE - 08.12.20", "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-245137", "durationSec": 77, "publicationDate": "2008-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MATHEY, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "LITT\u00c9RATURE", "CIN\u00c9MA", "CHRISTIANISME", "BANDE DESSIN\u00c9E", "CIN\u00c9MA"], "id": "asset-246117", "thematicGeographicals": ["LUTRY", "PLATEAU"], "durationSec": 1382, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20081220, BOISSET Christophe re\u00e7oit ses invit\u00e9s le professeur du Nouveau Testament et de litt\u00e9rature chr\u00e9tienne ancienne CLIVAZ Claire et le professeur de litt\u00e9rature KAEMPFER Jean pour \u00e9voquer l'\u00e9volution de l'image de J\u00e9sus Christ dans notre soci\u00e9t\u00e9 et ses multiples repr\u00e9sentations au cin\u00e9ma, dans la litt\u00e9rature ou dans la bande dessin\u00e9e\n* Lutry : 20081205 et 20081220, rencontre avec une jeune femme atteinte d'une maladie g\u00e9n\u00e9tique rare KNEBEL Kim qui a organis\u00e9 et particip\u00e9 comme chanteuse \u00e0 la Soir\u00e9e T\u00e9l\u00e9thon", "title": "08.12.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LUTRY", "LUTRY", "MONTREUX"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2008-12-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "MORZIER, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BUSSARD, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Signes", "source": "gico", "visualThemes": ["SURDIT\u00c9", "COUPLE (RELATION)", "SURDIT\u00c9", "COUPLE (RELATION)"], "id": "asset-245637", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1918, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20081220, rencontre avec trois couples mixtes sourds et entendants qui ont accept\u00e9 de nous parler de leur relation et de leur communication au quotidien.", "title": "L'AMOUR PAR-DELA LES OBSTACLES - 08.12.20", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2008-12-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SURDIT\u00c9", "COUPLE (RELATION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GREMAUD, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}], "Interprete": [{"name": "WIELAND, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SAUT \u00c0 SKI", "DAMES", "SUPER-G", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "BOARDERCROSS (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "MATCH AMICAL"], "visualPersons": ["AMMANN, SIMON", "GUT, LARA", "SUTER, FABIENNE", "MILLER, BODE", "WALCHHOFER, MICHAEL", "HOFFMANN, AMBROSI", "CUCHE, DIDIER"], "id": "asset-246073", "durationSec": 1360, "mediaType": "video", "title": "08.12.20", "visualGeographicals": ["ENGELBERG", "ST-MORITZ", "VAL GARDENA", "AROSA", "SLOVAQUIE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-12-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "source": "gico", "visualThemes": ["NEGRO SPIRITUAL", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "NO\u00cbL", "HUMOUR", "NEGRO SPIRITUAL", "SKETCH", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "NO\u00cbL", "TROMPETTE", "PIANO", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "MORENA, LOLITA", "LAMA, SERGE", "JORDI, FRANCINE", "MORISOD, ALAIN", "SEGARA, H\u00c9L\u00c8NE", "MOUSTAKI, GEORGES", "SEGARA, H\u00c9L\u00c8NE", "LAMA, SERGE", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-242925", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 6728, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20081006 et archives, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public anim\u00e9e par MORENA Lolita et RICHARD Jean-Marc accompagn\u00e9s par MORISOD Alain, avec la participation de vedettes de la musique populaire.", "title": "NOEL 2008 - 08.12.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SWEET PEOPLE", "SWEET PEOPLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "2008-12-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "OGIER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "VEND\u00c9E GLOBE", "A\u00c9ROPORT", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "ENNEIG\u00c9", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "BRUMEUX", "BROUILLARD", "ENNEIG\u00c9", "ASSURANCE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "PISTE DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ENNEIG\u00c9", "NEIGEUX", "BOUGIE", "NOCTURNE", "AIDE HUMANITAIRE", "SOLIDARIT\u00c9", "CONSOMMATION", "ACHAT", "FOULE", "SC\u00c8NE DE RUE", "NO\u00cbL"], "id": "asset-246093", "durationSec": 1687, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.12.20", "visualGeographicals": ["AUSTRALIE", "OCEAN INDIEN", "COINTRIN", "LENK, LA", "ZINAL", "DELEMONT", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CARITAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Incognito", "source": "gico", "title": "JULIE ORDON - 08.12.20", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-245766", "durationSec": 860, "publicationDate": "2008-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "POINT PROD SA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "visualThemes": ["CIN\u00c9MA D'ANIMATION"], "id": "asset-245767", "thematicGeographicals": ["TRAMELAN", "SUISSE"], "durationSec": 1968, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Tramelan : 20081229, avant-premi\u00e8re pour les enfants du film \"Sunny et l'\u00e9l\u00e9phant\" du cin\u00e9aste LEPAGE Fr\u00e9d\u00e9ric qui se d\u00e9roule au cin\u00e9ma Le Cin\u00e9matographe. Le th\u00e8me du tournage de films avec animaux est \u00e9galement \u00e9voqu\u00e9 ainsi que la mani\u00e8re dont travaille le critique de cin\u00e9ma.", "title": "POP-CORN : MAGAZINE DU CINEMA LE FILM \"SUNNY ET L'ELEPHANT\" A TRAMELAN BERNE - 08.12.20", "visualGeographicals": ["TRAMELAN", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TRAMELAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2008-12-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Son": [{"name": "WICKI, Charles", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "LAUBLI, Jean-Michel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AMBROSINI, Coralie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DARBELLAY, Yannick", "type": "Personne physique"}, {"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARTIN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BUSSARD, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUENOD, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}, {"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Samuel Schmid, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, au moment o\u00f9 il prend sa retraite et les perspectives qui s'ouvrent pour lui. - 2. Comment se passe le retour \u00e0 la vie normale des conseillers f\u00e9d\u00e9raux : Interviews de Raymond Lor\u00e9tan, ancien conseiller personnel d'Arnold Koller et de Dominique Ara, conseill\u00e8re en gestion de carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AF2DC22-8697-4484-806A-2D68720EF6BD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 561, "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Koller, Arnold", "Schmid, Samuel"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "retraite (pension)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DDPS", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re en gestion de carri\u00e8re", "name": "Ara, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller personnel d'Arnold Koller", "name": "Lor\u00e9tan, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Exotisme musical. Turqueries, sauvageries, incarnations f\u00e9minines de l'exotisme (5/5) : Josephine Baker : l'exotisme universel de la banane", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5D812339-75AF-4DA6-979C-314AE6D3520B", "durationSec": 3462, "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baker, Josephine", "Strauss, Richard"], "thematicThemes": ["femme", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Jeanneret, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Affaire Bernard Madoff. Le scandale Bernard Madoff secoue la plan\u00e8te enti\u00e8re. Le financier Madoff a \u00e9t\u00e9 assign\u00e9 \u00e0 r\u00e9sidence dans son luxueux appartement de New York : Reportage de David Glaser, correspondant RSR New York, devant l'immeuble o\u00f9 r\u00e9side Maddof", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-72F9644F-E6EA-44D6-A8DD-2F5E0A347C9C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 142, "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Madoff, Bernard"], "thematicThemes": ["faillite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "New-Yorkais en col\u00e8re", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR New York", "name": "Glaser, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Concert imaginaire avec Benjamin Bagby, directeur de l'ensemble Sequentia, chanteur, harpiste (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC4B9527-401A-43D9-8224-7070EF13D719", "durationSec": 8339, "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Ensemble Sequentia, chanteur, harpiste", "name": "Bagby, Benjamin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise financi\u00e8re 2008. A Londres, un contexte morose r\u00e9fr\u00e8ne les r\u00e9jouissances de fin d'ann\u00e9e : Commentaire de Catherine Ilic, correspondante RSR Londres", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2CF21213-98C1-4210-926F-98C2D6F19C5E", "thematicGeographicals": ["Londres", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 207, "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["consommation", "crise \u00e9conomique", "inflation", "No\u00ebl"], "excerpt": "A la City de Londres, l'ambiance n'est plus \u00e0 la f\u00eate. Les bonus ont fondu, les Golden-Boys ont perdu leur \u00e9clat. 60 mille emplois ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "employ\u00e9/e de Banques \u00e0 Londres", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "commer\u00e7ants \u00e0 la City de Londres", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Erik Orsenna, \u00e9crivain, pour son ouvrage \"L'Avenir de l'eau\" (Ed. Fayard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADA66CE8-DEBB-42A9-A1EB-BB53B7FE4BB5", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orsenna, Erik"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Orsenna, Erik", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les Chambres f\u00e9d\u00e9rales ont largement approuv\u00e9 la baisse du taux de conversion du deuxi\u00e8me pilier  de 7,05 \u00e0 6,4%, soit une r\u00e9duction des rentes de 10% : Commentaire de Vincent Bourquin, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview de Jean-Claude Rennwald, conseiller national jurassien socialiste, membre de la direction d'UNIA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D6FBD325-7155-47AD-AF6A-1000776C5A48", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 152, "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00e9voyance professionnelle", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "excerpt": "Seule la gauche s'est oppos\u00e9e \u00e0 cette mesure. Mais un r\u00e9f\u00e9rendum est d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 : le Parti Suisse du travail a \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 annoncer qu'il se lancerait dans la bataille r\u00e9f\u00e9rendaire. Il a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 rejoint par l'AVIVO, qui regroupe les retrait\u00e9s, et surtout par le syndicat UNIA, toujours bien organis\u00e9 pour r\u00e9colter de tr\u00e8s nombreuses signatures, les socialistes et les Verts devraient prendre une d\u00e9cision d'ici d\u00e9but janvier 2009.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national jurassien socialiste, membre de la direction d'UNIA", "name": "Rennwald, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La fusion entre Energie Ouest Suisse (EOS) et Atel se concr\u00e9tisera d\u00e9but 2009 : Interview de Jacques Rognon, ancien membre du Conseil d'administration d'EOS et ancien pr\u00e9sident de l'Union des Centrales suisses d'\u00e9lectricit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A57075A2-B96E-4897-AD5F-C1C2B016BDE1", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Suisse"], "durationSec": 221, "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fusion d'entreprises", "\u00e9lectricit\u00e9 (physique)", "concurrence \u00e9conomique"], "excerpt": "La nouvelle entreprise s'\u00e9tablira sur le march\u00e9 sous la marque Alpiq. Electricit\u00e9 de France (EDF) d\u00e9tiendra une participation de 25%. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Jacques Rognon, Ancien membre du Conseil d'administration d'EOS et ancien pr\u00e9sident de l'Union des Centrales suisses d'\u00e9lectricit\u00e9", "name": "Rognon, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le canton du Valais met \u00e0 disposition 160 milions de francs des subvention pour les primes d'assurance : Interview de Thomas Burgener, conseiller d'Etat chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9, affaires sociales et \u00e9nergie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20D448B9-C74B-4E81-8260-AD4C0BB762B2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Valais"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burgener, Thomas"], "thematicThemes": ["sant\u00e9 publique", "crise \u00e9conomique", "prix (\u00e9conomie)", "pouvoir d'achat", "subvention"], "excerpt": "Le Conseil d'\u00e9tat est en train de mettre sur pied un programme de stabilisation de la conjoncture. Cette politique sociale fait partie d'une volont\u00e9 de maintenir le pouvoir d'achat des personnes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9, affaires sociales et \u00e9nergie", "name": "Burgener, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Valais", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Marc Cosset, radioth\u00e9rapeute : A propos de son ouvrage \"Des Rayons contre le cancer\" (Ed. Robert Laffont, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F8FAD1D-5022-4D76-BEE4-45DC196F0142", "durationSec": 1825, "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cancer", "radiologie", "oncologie", "rayon X"], "excerpt": "Tout  savoir dur la radioth\u00e9rapie dans le traitement des cancers, son origine et son \u00e9volution. le livre de Jean-Marc Cosset fait le point sur ces \"rayons qui sauvent mais qui peuvent aussi tuer\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "radioth\u00e9rapeute", "name": "Cosset, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Marie-Claire Dewarrat (5/5) : Black out", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-78788F45-4A11-433D-BA6D-F453870F8AB8", "durationSec": 1856, "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le th\u00e8me commun des textes propos\u00e9s par Marie-Claire Dewarrat se rapporte \u00e0 la vieillesse, \u00e0 la vie en EMS. Les titres, les personnages et le d\u00e9cor anglo-am\u00e9ricain ont \u00e9t\u00e9 choisis pour cr\u00e9er une distance litt\u00e9raire, et \u00e9viter, pour l'auditeur, une pesante identification aux lieux et aux personnes. Heureusement, malgr\u00e9 la gravit\u00e9 du propos, l'humour n'est jamais tr\u00e8s loin.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Dewarrat, Marie-Claire", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise financi\u00e8re 2008.  L'horlogerie suisse subit \u00e0 son tour les effets de la crise : Interviews de Jean-Daniel Pasche, directeur de la f\u00e9d\u00e9ration de l'industrie horlog\u00e8re et de Fran\u00e7ois Thi\u00e9baud, membre de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de Swatch Group et r\u00e9sponsable de la marque Tissot", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F90C585B-B9E3-42D3-963E-9C747DD3ACDD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 236, "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tissot", "Swatch Group"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "horlogerie", "concurrence \u00e9conomique"], "excerpt": "La branche enregistre son premier recul depuis mars 2005. Pourtant, ce ralentissement apporte une bouff\u00e9e d'oxyg\u00e8ne \u00e0 un secteur qui a connu une croissance extraordinaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " membre de la Direction g\u00e9n\u00e9rale de Swatch Group et r\u00e9sponsable de la marque Tissot", "name": "Thi\u00e9baud, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la f\u00e9d\u00e9ration de l'industrie horlog\u00e8re", "name": "Pasche, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'industrie automobile am\u00e9ricaine aura son plan de sauvetage : Commentaire de Philippe Gassot, correspondant RSR Washington, et interview de Claudio Borelli, analyste \u00e0 l'Union bancaire priv\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F80D0AA1-A1AA-44DB-AB1A-F939C9F36C07", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 227, "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["industrie automobile", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "L'industrie automobile US aura bel et bien droit \u00e0 son plan de sauvetage : Georges Bush vient de le pr\u00e9senter. L'\u00e9tat am\u00e9ricain est pr\u00eat \u00e0 injecter 13.4 milliards de dollars soit un peu plus de 14 milliards de francs dans ce programme qui sera soumis \u00e0 des conditions stricts.\r\nClaudio Borelli analyse un possible et r\u00e9aliste retour \u00e0 la comp\u00e9titivit\u00e9 de General Motors et Chrysler.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "analyste \u00e0 l'Union bancaire priv\u00e9e", "name": "Borelli, Claudio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur RSR Washington", "name": "Gassot, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauvetages en haute montagne", "source": "gico", "title": "APPEL D'URGENCE AU CERVIN (SERIE 3 X 45') - 08.12.19", "id": "asset-93753", "thematicGeographicals": ["ZERMATT"], "durationSec": 2724, "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["AIR ZERMATT"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Zermatt : 20081219, feuilleton documentaire consacr\u00e9 aux sauveteurs d'Air Zermatt qui interviennent quotidiennement sur le massif du Cervin pour venir en aide aux alpinistes en difficult\u00e9. Dans cet \u00e9pisode, nous accompagnons les sauveteurs dans les conditions extr\u00eames de l'hiver. Ils recherchent des alpinistes disparus depuis plusieurs jours et interviennent lors des accidents de ski et de snowboard.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "P\u00c8RE NO\u00cbL", "COLLECTION", "CLIP-VID\u00c9O"], "id": "asset-244828", "thematicGeographicals": ["ST-IMIER", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1625, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20081219, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20081219, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette \"Fiadone \u00e0 la ricotta et mandarines au sirop d'orange\"\n* St-Imier : 20081219, l'artiste et professeur de dessin, GERTSCH Carol pr\u00e9sente sa collection d'objets relatifs au p\u00e8re No\u00ebl\n* Gen\u00e8ve-ville : 20081219, les employ\u00e9s de la TSR ont particip\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation d'un Lip Dub ou clip vid\u00e9o.", "title": "NOEL DANS LE MONDE - 08.12.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "ST-IMIER", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.12.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-246091", "durationSec": 527, "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SUPER-COMBINE SUPER-G DAMES ENTOURAGE - COUPE DU MONDE ST-MORITZ 2008 - 2009", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-246020", "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c8RE NO\u00cbL", "D\u00c9CORATION LUMINEUSE", "NO\u00cbL", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "BOUCHON ROUTIER", "AUTOROUTE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "BOUCHON ROUTIER", "AUTOROUTE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "ABANDON D'ENFANT", "B\u00c9B\u00c9", "ABANDON D'ENFANT", "B\u00c9B\u00c9", "IMMOBILIER", "CH\u00c2TEAU", "VENTE", "IMMOBILIER", "CH\u00c2TEAU", "VENTE", "IMMOBILIER", "CH\u00c2TEAU", "VENTE", "JOUET", "JEU"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-246089", "durationSec": 1682, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.12.19", "visualGeographicals": ["TOKYO", "BERNE-VILLE", "CRISSIER", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "EINSIEDELN", "BERNE", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER-G", "MESSIEURS", "DAMES", "SUPER-COMBIN\u00c9", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "MATCH AMICAL", "BOXE"], "visualPersons": ["DEFAGO, DIDIER", "PAERSON, ANJA", "SUTER, FABIENNE"], "id": "asset-246072", "durationSec": 401, "mediaType": "video", "title": "08.12.19", "visualGeographicals": ["VAL GARDENA", "ST-MORITZ", "SLOVAQUIE", "BADEN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION DE SKI", "TOURISME", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "FUSION D'ENTREPRISES", "CONFLIT DU TRAVAIL", "SURVEILLANT DE PRISON", "ANARCHISME", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "PORTRAIT", "ART CULINAIRE", "CUISINIER", "PORTRAIT", "ART CULINAIRE"], "visualPersons": ["FLEURY, MATHIEU", "BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH", "BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH"], "id": "asset-246088", "durationSec": 1905, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.12.19", "visualGeographicals": ["VERCORIN", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "THONEX", "ST-IMIER", "DELEMONT", "NOIRMONT, LE"], "visualCorporations": ["EOS", "EOS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "KiddyPlus", "source": "gico", "title": "PILOTE AUTOMOBILE MICHAEL SCHUMACHER OFFRE LA VOITURE MASERATI DEDICACEE DE\n\nFEDERICO PERLINGIERI - 08.12.19", "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-245104", "durationSec": 98, "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MATHEY, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}]}}