{"response": {"numFound": 9407, "start": 3100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La police cantonale vaudoise n'aurait pas \u00e9t\u00e9 inform\u00e9e de l'infiltration par Securitas du Groupe anti-r\u00e9pression de Lausanne : Interview de Jacqueline De Quattro, conseill\u00e8re d'Etat, cheffe du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9, qui se r\u00e9serve le droit de questionner un ancien juge cantonal au besoin pour \u00e9claircir cette affaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74A4A135-0695-455C-8E79-0CE10A4D83A8", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 140, "publicationDate": "2008-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Securitas"], "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "police priv\u00e9e"], "excerpt": "Cette infiltration aurait eu lieu entre 2003 et 2005, alors que la radicale n'\u00e9tait pas encore membre du gouvernement vaudois. Deux jours apr\u00e8s les nouvelles r\u00e9v\u00e9lations de la TSR, Jacqueline de Quattro s'exprime pour la premi\u00e8re fois sur cette affaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat vaudoise: cheffe du D\u00e9partement de la s\u00e9curit\u00e9", "name": "De Quattro, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "De Quattro, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Securitas, entreprise priv\u00e9e de s\u00e9curit\u00e9, accus\u00e9e d'avoir infiltr\u00e9 le Groupe \"Anti-r\u00e9pression Lausanne\", montrant les limites de la loi : Interviews de Charles Poncet, avocat genevois et de David Fragoli, d\u00e9tective priv\u00e9, ancien inspecteur de la police criminelle \u00e0 Neuch\u00e2tel ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83473316-0497-46B1-823D-20426FEE54D1", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 221, "publicationDate": "2008-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Securitas"], "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "espionnage", "entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9tective priv\u00e9, ancien inspecteur de la police criminelle \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Fragoli, David", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Poncet, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Revue de presse de Jean-Gabriel Cu\u00e9nod, diacre de l'Eglise de Chastavel, int\u00e9ress\u00e9 par un article sur le v\u00e9lo", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CC5DE12D-5201-47A4-A7EE-0B2E4700BF9A", "durationSec": 170, "publicationDate": "2008-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La n\u00e9buleuse Al Qa\u00efda (2/5): les racines de la fi\u00e8vre", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-105F7CC5-33D0-4596-86AA-5B734309136F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3263, "publicationDate": "2008-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al Qa\u00efda"], "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "terrorisme", "int\u00e9grisme", "attentat", "attentat-suicide", "islam"], "excerpt": "Auteur: golanda; Comment1: 4 ELEMENTS + 1 DESANNONCE; Comment2: Mardi 9 septembre 2008 \r\nAl Qua\u00efda (2/5)\r\n   \r\nLes racines de la fi\u00e8vre\r\nQui sont les responsables des attentats du 11 septembre 2001? De quelle aide l'Am\u00e9rique a-t-elle besoin pour les arr\u00eater? \r\nAutant de questions pos\u00e9es \u00e0 une administration Bush, alors au pouvoir depuis neuf mois. \r\nAvant ces \u00e9v\u00e8nements, certaines pistes ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9es en r\u00e9union au Conseil de S\u00e9curit\u00e9: d\u00e9laisser la crise moyen-orientale, l'enlisement isra\u00e9lo-palestinien, et viser l'Irak. \r\nDepuis cette proposition, aucun fait marquant n'en a permis la mise en oeuvre. Les \u00e9v\u00e8nements du 11 Septembre 2001 vont bien s\u00fbr changer la donne...\r\nLes attentats du 11 septembre 2001 sur Wikip\u00e9dia Un site consacr\u00e9 aux attentats du 11 septembre 2001\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins, experts (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Am\u00e9lie Nothomb, \u00e9crivaine, pour son nouveau roman \"Le Fait du prince\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0DE0B4A-A51A-49ED-90EC-649A733663AF", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2008-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nothomb, Am\u00e9lie"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Nothomb, Am\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Seduction Lesson", "source": "siranau", "title": "Seduction Lesson 007 : St\u00e9phane et Laurence", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DD803316-2DD3-499D-98F2-249D7730ED6C", "durationSec": 144, "publicationDate": "2008-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Micro public sur l'image et l'utlit\u00e9 de l'arm\u00e9e, suite \u00e0 la d\u00e9mission de Roland Nef, chef de l'arm\u00e9e accus\u00e9 de harc\u00e8lement.", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-99B47BB9-5836-4EF3-A02E-355283429B2F", "durationSec": 310, "publicationDate": "2008-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mon ami Jean-Pierre", "source": "siranau", "title": "Mon ami Jean-Pierre (07/17) : Les enfants battus", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EEB678A6-A706-4D7E-B6F2-8EE238686B3C", "durationSec": 197, "publicationDate": "2008-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["JARDINAGE", "MAGASIN DE JARDINAGE", "HORTICULTURE", "SERRE", "PLANTE", "ACHAT", "PLANTE", "HORTICULTURE", "PLANTE", "PLANTE", "MAGASIN DE JARDINAGE", "PLANTE"], "id": "asset-95587", "thematicGeographicals": ["PAYS-BAS", "SUISSE"], "durationSec": 1530, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, PAYS-BAS : 20080900, le march\u00e9 des plantes d'int\u00e9rieur est florissant en Suisse, avec un chiffre d'affaires de plus d'un milliard de francs pas an. Ces plantes vertes d'appartement, d'origine exotiques pour la plupart, sont cultiv\u00e9es de mani\u00e8re tr\u00e8s rentables en Hollande d'o\u00f9 elles sont ensuite import\u00e9es en Suisse et vendues avec une large marge b\u00e9n\u00e9ficiaire dans des magasins de jardinage. Tests de l'\u00e9tat phytosanitaire des plantes, comparaison des prix et conseils pour le choix et l'entretien des plantes d\u00e9coratives.", "title": "PLANTES D'INTERIEUR : ABE EN VOIT DES VERTES ET DES PAS MURS - 08.09.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "PAYS-BAS", "PAYS-BAS", "PAYS-BAS", "CHANGINS", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.09.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-100926", "durationSec": 664, "publicationDate": "2008-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER D'ETAT", "CONSEILLER D'ETAT", "TRAIN", "R\u00c9SEAU EXPRESS R\u00c9GIONAL", "\u00c9TUDIANT", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "\u00c9TUDIANT", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "WAEBER-KALBERMATTEN, ESTHER", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "MARTHALER, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-96416", "durationSec": 1273, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.09.09", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BRIGUE", "VAUD", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["PS", "PS", "LES VERTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "DIPLOMATIE", "D\u00c9BAT", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "CALMY-REY, MICHELINE", "SOMMARUGA, CARLO", "DAYER, ARIANE", "NIDEGGER, YVES", "CALMY-REY, MICHELINE", "BARTHASSAT, LUC"], "id": "asset-95503", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3841, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080909 et archives, JEAN Romaine anime un d\u00e9bat avec la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du D\u00e9partement des Affaires Etrang\u00e8res, CALMY-REY Micheline. CALMY-REY Micheline, attaqu\u00e9e dans sa mani\u00e8re de mener la diplomatie suisse, r\u00e9pond aux questions et aux critiques des diff\u00e9rentes personnalit\u00e9s du monde politique, humanitaire ou de la presse.", "title": "MICHELINE CALMY-REY : GRANDE INVITEE D'INFRAROUGE - 08.09.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "IRAN", "PRISTINA", "RUSSIE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2008-09-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" attaques et critiques \u00e0 l'encontre de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du d\u00e9partement des Affaires Etrang\u00e8res", " attaques et critiques \u00e0 l'encontre de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du d\u00e9partement des Affaires Etrang\u00e8res"], "thematicThemes": ["DIPLOMATIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Saperlipopette", "source": "siranau", "title": "Interview de Fernand Melgar, r\u00e9alisateur : A propos de son film documentaire prim\u00e9 au Festival du film de Locarno : \"La Forteresse\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B378E9F-4AF0-42F5-BFB6-9E113BCE8546", "durationSec": 1292, "publicationDate": "2008-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Melgar, Fernand"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Melgar, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Solange", "source": "siranau", "title": "006 - Solange : Henriette viendra en visite", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EC432A37-9914-434A-80FC-B4325B57A57D", "durationSec": 75, "publicationDate": "2008-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "US OPEN DE TENNIS", "ATP", "TROPH\u00c9E", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "US OPEN DE TENNIS", "TROPH\u00c9E", "US OPEN DE TENNIS", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "M21", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "100 M\u00c8TRES", "JEUX PARALYMPIQUES", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "FEDERER, ROGER", "FEDERER, ROGER", "DZEMAILI, BLERIM", "SOMMER, YANN", "ZIEGLER, RETO", "HITZFELD, OTTMAR", "EHLERS, HEINZ", "PISTORIUS, OSCAR"], "id": "asset-96407", "durationSec": 1673, "mediaType": "video", "title": "08.09.09", "visualGeographicals": ["LANGNAU IM EMMENTAL", "ZURICH-VILLE", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "FEUSISBERG", "FEUSISBERG", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "AMBRI", "PEKIN", "RAPPERSWIL (SG)"], "visualCorporations": ["SC LANGNAU TIGERS", "KLOTEN FLYERS", "ZURICH SC", "EV ZOUG", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE", "HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA", "CP BERNE", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.09.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96417", "durationSec": 446, "publicationDate": "2008-09-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["US OPEN DE TENNIS", "ATP", "TROPH\u00c9E", "SAVOIR VIVRE", "NOBLESSE", "DISCIPLINE D'ENSEIGNEMENT", "ART DE LA TABLE", "JOURNAL", "PRESSE GRATUITE", "US OPEN DE TENNIS", "SUPPORTER", "US OPEN DE TENNIS", "SUPPORTER", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "AVS", "INITIATIVE POPULAIRE", "CORRUPTION", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "PALAIS DE JUSTICE", "ACROBATIE (ART)"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "DE ROTHSCHILD, NADINE", "LYON, ANNE-CATHERINE", "MURRAY, ANDY", "MURRAY, ANDY"], "id": "asset-96414", "durationSec": 1730, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.09.09", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "CAROUGE", "LAUSANNE", "ECOSSE", "ECOSSE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TEL", "PLOMBERIE", "CONCOURS"], "visualPersons": ["WEBER, VERA"], "id": "asset-93952", "thematicGeographicals": ["GIESSBACH", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1572, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080909, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Giessbach : 20080909, visite du Grandh\u00f4tel de Giessbach, sauv\u00e9 de la d\u00e9molition par l'\u00e9cologiste WEBER Franz, et dirig\u00e9 par sa fille WEBER Vera\n* SUISSE : 20080909, CATEAU Jean-Paul et l'expert en bricolage MORET Daniel nous montrent comment poser un mitigeur, appareil de robinetterie qui permet de r\u00e9gler la temp\u00e9rature de l'eau.", "title": "RELOOKAGE FRANCOISE - 08.09.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GIESSBACH", "SUISSE", "AUBERSON, L'", "HEREMENCE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-09-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Solange", "source": "siranau", "title": "005 - Solange : Invitation \u00e0 Grindelwald", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-591EBC8C-679D-4B19-8FCD-46E776F8C6F6", "durationSec": 79, "publicationDate": "2008-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Tobias Richter. - 2. Le CERN et lancement du LHC. - 3. Josef Zisyadis. - 4. Bernard Genoud. - 5. Philippe Duvanel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-759850D8-8A87-4A3D-9D26-545DD3DB3DCB", "durationSec": 621, "publicationDate": "2008-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve, Fribourg", "name": "Genoud, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois POP", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}, {"role": "directeur artistique de BD File", "name": "Duvanel, Philippe", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Septembre musical", "name": "Richter, Tobias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Seduction Lesson", "source": "siranau", "title": "Seduction Lesson 006 : Woody Allen", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B85471D5-34E9-43C0-99D6-29F7B456A0A0", "durationSec": 99, "publicationDate": "2008-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Sahara occidental, dans l'antichambre d'une nation (1/5): Gen\u00e8ve - Tindouf", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-795A6CC7-65EF-43C8-BB25-7162957655E7", "thematicGeographicals": ["Sahara occidental", "Alg\u00e9rie", "Maroc"], "durationSec": 3249, "publicationDate": "2008-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "guerre civile", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "\"Didier Schmutz nous rappelle la dure r\u00e9alit\u00e9 du Sahara occidental.\r\nPlus de 190'000 Sahraouis vivent dans des camps de r\u00e9fugi\u00e9s au sud-ouest du d\u00e9sert alg\u00e9rien.\r\nMilitairement d\u00bfabord, politiquement ensuite, ils luttent pour leur ind\u00e9pendance depuis plus de trente ans.\r\nInterminable conflit que celui du Sahara occidental qui oppose depuis plus de trente ans le Front Polisario aux Forces Arm\u00e9es Royales marocaines (FAR). \r\n\r\nEnjeu: l\u00bfind\u00e9pendance de l\u00bfancienne colonie espagnole, un territoire de 266'000 km2 aujourd\u00bfhui divis\u00e9 en deux par un mur fortifi\u00e9, long de 2'000 km (voir carte). \r\n\r\nA l\u00bfouest, les zones sous occupation marocaine; \u00e0 l\u00bfest, les territoires lib\u00e9r\u00e9s et les camps de r\u00e9fugi\u00e9s situ\u00e9s dans la r\u00e9gion de Tindouf, au c\u00bfur du Sahara alg\u00e9rien. L\u00bfhistoire du Sahara occidental est celle d\u00bfune d\u00e9colonisation manqu\u00e9e, la derni\u00e8re en terre africaine.\r\nAu d\u00e9but des ann\u00e9es nonante, avec la proclamation d\u00bfun cessez-le-feu et l\u00bfinstallation d\u00bfune mission de l\u00bfONU (MINURSO) charg\u00e9e d\u00bforganiser un r\u00e9f\u00e9rendum d\u00bfautod\u00e9termination, un grand vent d\u00bfespoir balaie le Sahara occidental. Le souffle est de courte dur\u00e9e.\r\nRetour en arri\u00e8re. Pour les Sahraouis, c\u00bfest un cruel constat d\u00bf\u00e9chec \u00e9tal\u00e9 sur dix-huit longues ann\u00e9es de patience.\r\nDidier Schmutz, journaliste ind\u00e9pendant, s\u00bfest rendu \u00e0 plusieurs reprises en territoire sahraoui. Il ram\u00e8ne cette fois-ci des carnets de route r\u00e9alis\u00e9s dans les camps de r\u00e9fugi\u00e9s du sud-ouest alg\u00e9rien.\r\n\r\nL'antichambre d'une nation 1/5\r\nGen\u00e8ve - Tindouf\r\nImpasse au plan politique. Impasse au plan des droits de l\u00bfhomme \u00e9galement. Dans les territoires occup\u00e9s, l\u00bfappareil r\u00e9pressif marocain agit en toute impunit\u00e9. Rapports, d\u00e9nonciations, t\u00e9moignages, rien n\u00bfy fait.\r\n\r\nA Gen\u00e8ve, au Palais des Nations, Abdeslam Omar Lahcen, pr\u00e9sident de l\u00bfAssociation des familles de disparus et prisonniers sahraouis (AFAPREDESA), assiste \u00e0 la premi\u00e8re session du Groupe de travail sur l\u00bfExamen P\u00e9riodique Universel. Une gigantesque mascarade.\r\nInvit\u00e9e\r\nKhadija Mohsen-Finan est dipl\u00f4m\u00e9e d'histoire et docteure en sciences politiques,  charg\u00e9e de recherche \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales (IFRI) et charg\u00e9e d'enseignement \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques (IEP) de Paris.\r\nAuteure notamment de: Sahara occidental, Les enjeux d'un conflit r\u00e9gional, CNRS \u00e9ditions, 1997.\r\n\r\nL'antichambre d'une nation 2/5\r\nDans les camps de r\u00e9fugi\u00e9s\r\nComment vit la population de ces camps install\u00e9s dans un d\u00e9sert inhospitalier? Tant bien que mal. \r\n\r\nLe cessez-le-feu a permis un certain d\u00e9veloppement, les camps pourraient ressembler \u00e0 n\u00bfimporte laquelle de ces bourgades qui poussent \u00e7a et l\u00e0 dans le d\u00e9sert. \r\n\r\nMais il ne faut pas se bercer d\u00bfillusions: bien que parfaitement organis\u00e9s, les Sahraouis vivent dans le provisoire, dans l\u00bfattente de r\u00e9cup\u00e9rer leur pays et leur situation est bien celle de r\u00e9fugi\u00e9s avec tout ce que ce statut comporte de manques, de carences, de pr\u00e9carit\u00e9.\r\nInvit\u00e9\r\nHughes de Wurstemberger, photographe suisse install\u00e9 \u00e0 Bruxelles. Auteur d'une exposition sur le Sahara Occidental au Parc Naturel R\u00e9gional, Gruy\u00e8re Pays-d'Enhaut (jusqu'au 28 septembre et au mus\u00e9e de la photographie de Charleroi (Belgique).\r\n\r\nSa page \u00e0 l'Agence Vu\r\nPortofolio\r\nL'antichambre d'une nation 3/5\r\nLes deux fr\u00e8res \r\n\r\nDans les villes et villages sous occupation marocaine, la r\u00e9pression est quotidienne. \r\n\r\nM et H, deux fr\u00e8res, racontent les manifestations des ind\u00e9pendantistes, les menaces, la prison, les tortures, les gr\u00e8ves de la faim, les brimades incessantes dont est accabl\u00e9e la population d\u00bforigine sahraouie.\r\nRecherch\u00e9s par les forces marocaines apr\u00e8s une manifestation, ils ont fui et ont rejoint les camps de r\u00e9fugi\u00e9s au terme de 12 jours de marche \u00e0 travers le d\u00e9sert avec, au passage, le franchissement p\u00e9rilleux des lignes de d\u00e9fenses marocaines.\r\nInvit\u00e9\r\nMoulay Ould Didi, Sahraoui, n\u00e9 dans les camps de r\u00e9fugi\u00e9s, vit en Suisse.\r\nL'antichambre d'une nation 4/5\r\nRetrouvailles \r\n\r\nLa guerre a fait \u00e9clater les familles sahraouies, une partie dans les territoires occup\u00e9s, l\u00bfautre dans les camps de r\u00e9fugi\u00e9s. \r\n\r\nDans le cadre des \u00abmesures confiances\u00bb, des transports a\u00e9riens sont organis\u00e9s sous l\u00bf\u00e9gide de la MINURSO; ils permettent \u00e0 des proches de se retrouver. \r\n\r\nDans les camps, ces retrouvailles de cinq jours donnent lieu \u00e0 des f\u00eates \u00e9mouvantes. Ceux qui arrivent des territoires occup\u00e9s ont l\u00bfinterdiction de parler \u00e0 des journalistes.\r\nLa Minurso (en anglais)\r\nInvit\u00e9e\r\nChristiane Perregaux, auteure de Femmes saharouies, femmes du d\u00e9sert L'Harmattan, 1990, ainsi que de L'\u00e9cole sahraouie, de la caravane \u00e0 la guerre de lib\u00e9ration, L'Harmattan, 1987.\r\nMembre du Comit\u00e9 suisse de soutien au peuple sahraoui. \r\n\r\nChristiane Perregaux sur le site des Editions L'Harmattan\r\nL'antichambre d'une nation 5/5\r\nRencontre avec les nomades\r\nD\u00e9cim\u00e9s par les bombardements durant les premi\u00e8res ann\u00e9es du conflit, les troupeaux de chameaux se sont reconstitu\u00e9s sit\u00f4t les pertes de l\u00bfaviation marocaine trop \u00e9lev\u00e9es.\r\nUne fois les Mirage r\u00e9duits au silence, ou rendus inoffensifs car contraints de voler \u00e0 trop haute altitude, le nomadisme a repris, au rythme lent des caravanes. Tout l\u00bf\u00e2me d\u00bfun peuple.\r\nInvit\u00e9:\r\nMalainin Lakhal, journaliste \u00e0 Rabouni", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'AFAPREDESA", "name": "Lahcen, Abdeslam Omar", "type": "Participant"}, {"role": "Sahraouis", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "docteure en sciences politiques", "name": "Mohsen-Finan, Khadija", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Schmutz, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Etat du monde", "source": "siranau", "title": "Etat du monde : L'\u00e9cole (1/5)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6123053F-8CC6-4747-9A10-CAB6F1F74D6F", "durationSec": 237, "publicationDate": "2008-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["b\u00e2timent scolaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Merveilles n\u00e9olithiques : Interview de Jacques Chamay, arch\u00e9ologue honoraire au Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve, commissaire de l'exposition au Mus\u00e9e historique d'Olten sur les tr\u00e9sors des cultures n\u00e9olithiques roumaines et Manuela Wullschleger, arch\u00e9ologue, r\u00e9dactrice du catalogue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D497CEED-B7FE-440F-B421-5C0186DE811F", "thematicGeographicals": ["Roumanie"], "durationSec": 1793, "publicationDate": "2008-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00e9histoire", "arch\u00e9ologie", "exposition d'art"], "excerpt": "Pour la premi\u00e8re fois en Europe occidentale, un mus\u00e9e expose les merveilles de pr\u00e8s de trente cultures du n\u00e9olithiques dans le bassin du Danuble en actuelle Roumanie. Stup\u00e9fiantes par leur beaut\u00e9 et leur raffinements, ces vestiges de poterie, tissage et statuaire repoussent les limites de l'histoire de l'art. Avec un joyau comment\u00e9 dans l'\u00e9mission: le fameux penseur de Cernavoda et sa compagne, petites figures d'une dizaine de centim\u00e8tres sculpt\u00e9s huit mille ans avant le penseur de Rodin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue honoraire au Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve, commissaire de l'exposition au Mus\u00e9e historique d'Olten sur les tr\u00e9sors des cultures n\u00e9olithiques roumaines ", "name": "Chamay, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue, r\u00e9dactrice du catalogue", "name": "Wullschleger, Manuela", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le cauchemar des Aborig\u00e8nes", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8C792BE4-CBF0-4BE8-BB2A-7377C0330C31", "thematicGeographicals": ["Australie"], "durationSec": 9058, "publicationDate": "2008-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Aborig\u00e8nes", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes t\u00e9moignant sur place", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "animatrice du programme francophone de Radio 2rrr 88.5 fm Sydney", "name": "Barb\u00e9, Ma\u00eft\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Gen\u00e8ve dans l'oeil du Cyclone, spectacle du Festival de La B\u00e2tie : Interview de Philippe Macasdar, directeur du Th\u00e9\u00e2tre Saint-Gervais et membre du collectif du Cyclone", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CBAE89C9-BFDC-4370-940B-B6DC2C420E7A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 592, "publicationDate": "2008-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de la B\u00e2tie (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["art dramatique", "festival de th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre Saint-Gervais, membre du collectif du Cyclone", "name": "Macasdar, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Muriel Spark (1/5) : L'ombre nacr\u00e9e", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A09AB501-AB44-48DB-A112-A6485168DECC", "durationSec": 1829, "publicationDate": "2008-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Muriel Spark (1918-2006) est une romanci\u00e8re britannique. Auteure d'une vingtaine de romans qui ont fait d'elle l'un des \u00e9crivains anglo-saxons les plus admir\u00e9s, elle doit ses premiers succ\u00e8s \u00e0 la nouvelle, forme litt\u00e9raire \u00e0 laquelle elle n'a cess\u00e9 de sacrifier tout au long de sa carri\u00e8re. \"Ouvert au public\" regroupe douze d'entre elles, \u00e9crites entre 1953 et 1997. Muriel Spark fait montre ici, dans un style \u00e0 la fois espi\u00e8gle et rigoureux, d'une perspicacit\u00e9 d\u00e9sopilante.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Vouilloz, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Spark, Muriel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Le Matthieu Michel Quartet en concert \u00e0 la Jazz Parade de fribourg (15.07.08)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-3CEDF5F4-2A18-47B8-915D-BF45ED5595A3", "durationSec": 4910, "publicationDate": "2008-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Matthieu Michel  Quartet"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "batteur", "name": "Deutsch, Alex", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste", "name": "Bernewitz, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "trompetiste", "name": "Michel, Matthieu", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste", "name": "Zwiauer, Wolfgang", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christophe Bataille, \u00e9crivain et \u00e9diteur, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Le R\u00eave de Machiavel\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8347E202-4115-4780-88E7-3EEE40B67368", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2008-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bataille, Christophe", "Machiavel"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, \u00e9diteur", "name": "Bataille, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La n\u00e9buleuse Al Qa\u00efda (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-15B832CC-9149-4746-A9A8-37A770E981EB", "durationSec": 3452, "publicationDate": "2008-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al Qa\u00efda"], "thematicThemes": ["int\u00e9grisme", "islam", "terrorisme", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "\"La n\u00e9buleuse Al Qa\u00efda. En cette semaine anniversaire du 11 septembre, Histoire Vivante s'int\u00e9resse au r\u00e9seau Al Qa\u00efda. Radio Suisse romande la 1\u00e8re revient sur sa construction progressive, de l'Afghanistan aux Etats-Unis en passant par le Soudan, et au seul nom qui revient sans cesse, Oussama Ben Laden. Al Qa\u00efda a tr\u00e8s vite compris la puissance de la vid\u00e9o et d'internet. Dimanche soir, le saisissant documentaire \"Al Qa\u00efda code\" d\u00e9montre comment cette n\u00e9buleuse livre une guerre m\u00e9diatique sans pr\u00e9c\u00e9dent \u00e0 l'Occident. Pour Ben Laden et ses associ\u00e9s, la guerre des images est d\u00e9sormais aussi importante que les attentats terroristes.\r\n  \r\nAl Qua\u00efda\r\nCette semaine, Histoire Vivante s'int\u00e9resse \u00e0 la construction progressive du r\u00e9seau Al Qa\u00efda, sur le p\u00e9riple et les rencontres d'Oussama Ben Laden, de l'Afghanistan de la premi\u00e8re et deuxi\u00e8me \u00e9poque (celle des Talibans) en passant par le Soudan et les relations tendues avec la famille royale d'Arabie Saoudite.\r\nNous portons \u00e9galement notre attention sur les questions politiques et de communications d'Al Quaida.\r\n\r\nLundi 8 septembre 2008 \r\nAl Qua\u00efda (1/5)\r\nEntretiens\r\nAujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec Philippe Cotter, co-auteur avec Gilbert Holleufer de La vengeance des humili\u00e9s, les r\u00e9voltes du 21e si\u00e8cle, paru aux \u00e9ditions genevoises Eclectica. \r\nLe professeur Cotter est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la violence extr\u00eame et la pr\u00e9vention des conflits.\r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Dominique Thomas, Doctorant \u00e0 l'EHESS, sp\u00e9cialiste des mouvements islamistes et du monde arabe, afin d'\u00e9voquer la question religieuse autour du salafisme. \r\nDominique Thomas a particip\u00e9 \u00e0 l'ouvrage Qu'est-ce que le salafisme?, sous la direction de Bernard Rougier (Puf, 2008)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des mouvements islamistes", "name": "Thomas, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "journalisme", "name": "Cotter, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Henry-Louis Mermod un fantaisiste \u00e9clair\u00e9 (1/4) : Interview de Philippe Jaccottet, po\u00e8te [1/2]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF48E82B-DDE3-4436-8CB3-409E43CD0E65", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1718, "publicationDate": "2008-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mermod, Henry-Louis"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9dition"], "excerpt": "C'est sans doute l'\u00e9diteur romand le plus important du XXe si\u00e8cle, Henry-Louis Mermod est consid\u00e9r\u00e9 aujourd'hui comme un acteur majeur de l'\u00e9dition durant l'entre-deux-guerres. Ils sont nombreux \u00e0 avoir salu\u00e9 son go\u00fbt et son eccl\u00e9ctisme. Ramuz, Cingria, Ponge ou encore Paulhan, tous ont reconnu en lui un grand esth\u00e8te des lettres.\r\nC'est pour rendre hommage \u00e0 ce pionnier lausannois, trop m\u00e9connu jusqu'\u00e0 ce jour, qu' Entre les lignes vous propose un \u00e9clairage sp\u00e9cial en compagnie de ceux qui l'ont connu ou qui ont souhait\u00e9 retrouver ses traces. Parmi eux, Amaury Nauroy, le jeune directeur de la revue annuelle Tra-jectoires, dont la derni\u00e8re livraison est consacr\u00e9e \u00e0 Mermod.Rencontre exceptionnelle avec le grand po\u00e8te suisse qui a collabor\u00e9 aux Editions Mermod entre 1956 et 1963. Son t\u00e9moignage permet de situer les Editions dans le contexte de l'apr\u00e8s-guerre en France.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Jaccottet, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9diteur (Archives RSR)", "name": "Mermod, Henry-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mon ami Jean-Pierre", "source": "siranau", "title": "Mon ami Jean-Pierre (06/17) : Dieu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C9493B3F-970C-4621-840A-056EBF354EE3", "durationSec": 193, "publicationDate": "2008-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de faire chambre s\u00e9par\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3E1FE00C-FE54-45BC-A8BD-5927DBA6D124", "durationSec": 129, "publicationDate": "2008-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.09.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95385", "durationSec": 407, "publicationDate": "2008-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CATIER, Marie-Emilie", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["US OPEN DE TENNIS", "ATP", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9BOULEMENT", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "BIDONVILLE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "INTERVIEW", "VIE POLITIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PARTI POLITIQUE", "INONDATION", "ALPAGE", "COMPOSTAGE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "COMPOSTAGE"], "visualPersons": ["MCENROE, JOHN", "FEDERER, ROGER", "MURRAY, ANDY", "NADAL, RAFAEL", "PONT, MICHEL", "FREI, ALEXANDER", "HITZFELD, OTTMAR", "BERSET, ALAIN", "SCHWALLER, URS", "BURKHALTER, DIDIER", "FEHR, JACQUELINE", "LEVRAT, CHRISTIAN"], "id": "asset-95383", "durationSec": 1757, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.09.08", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "FEUSISBERG", "CAIRE, LE", "CAIRE, LE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "TESSIN", "VERBIER", "VETROZ"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "FISCALIT\u00c9", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "FISCALIT\u00c9", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "FISCALIT\u00c9", "SATELLITE M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "INSTRUMENT DE MESURE M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "EAU-DE-VIE", "DISTILLERIE", "EAU-DE-VIE", "COMMERCIALISATION", "EAU-DE-VIE", "COMMERCIALISATION"], "visualPersons": ["BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-95386", "thematicGeographicals": ["LUCERNE", "NEW YORK", "MIAMI", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GALS"], "durationSec": 1662, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Lausanne : 20080908 et archives, la retraite fiscale de certains Suisses serait plus int\u00e9ressante en dehors du pays dans les pays de l'Union Europ\u00e9enne tels que la France, le Royaume-Uni ou Gibraltar. Le conseiller fiscal d'EFG Family Office KAMBERT Arthur va proposer aux futurs retrait\u00e9s, les solutions fiscales les plus avantageuses pour \u00e9viter le cumul de l'imp\u00f4t sur le revenu et sur la fortune\n* Gals : 20080908, face aux g\u00e9ants de l'industrie spatiale, la petite entreprise suisse de haute technologie Syderal a gagn\u00e9 le march\u00e9 de la fabrication de 3 bo\u00eetiers \u00e9lectroniques. Ceux-ci sont destin\u00e9s \u00e0 faire fonctionner les instruments du premier satellite m\u00e9t\u00e9o europ\u00e9en \u00e0 orbite polaire MetOp qui sera lanc\u00e9 cette semaine\n* Lucerne, New York, Miami : 20080908, fabriquant d'eaux-de-vie, la distillerie DIWISA lance un nouveau produit, une vodka de luxe \"Xellent\" \u00e0 50 francs la bouteille. Le directeur de Diwisa AFFENTRANGER Andreas cherche \u00e0 conqu\u00e9rir le march\u00e9 am\u00e9ricain.", "title": "RETRAITE FISCALE // SYDERAL ET LE SATELLITE METOP // VODKA SUISSE - 08.09.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GALS", "LUCERNE", "NEW YORK", "MIAMI"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2008-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "VOTATION", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "VOTATION"], "id": "asset-167027", "thematicGeographicals": ["USA", "PLATEAU"], "durationSec": 926, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, USA : 20080908 et archives, COLIN Xavier d\u00e9crypte le syst\u00e8me de vote pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine.", "title": "ELECTIONS AMERICAINES : COMMENT VOTE-T'ON POUR UN PRESIDENT ? - 08.09.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "USA"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2008-09-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "BREGUET, Salom\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WICHT, Yann-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "5000 M\u00c8TRES", "CHUTE", "FAUTEUIL ROULANT", "JEUX PARALYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "US OPEN DE TENNIS", "TROPH\u00c9E", "WTA"], "visualPersons": ["WILLIAMS, SERENA", "JANKOVIC, JELENA"], "id": "asset-96572", "durationSec": 412, "mediaType": "video", "title": "08.09.08", "visualGeographicals": ["PEKIN", "NEW YORK"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.09.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-96576", "durationSec": 555, "publicationDate": "2008-09-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["SANT\u00c9 PUBLIQUE", "SPORT", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "SPORT", "RELOOKAGE"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-104216", "thematicGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1528, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080908, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud, Gen\u00e8ve-ville : 20080908, promotion sant\u00e9 s'int\u00e9resse \u00e0 l'activit\u00e9 physique quotidienne\n* Vaud : Ogens, 20080908, portrait de la candidate au relookage Fran\u00e7oise, femme vaudoise de 59 ans.", "title": "RELOOKAGE FRANCOISE - 08.09.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MORGES", "ROLLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "VAUD"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-09-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "L'\u00e9mission du 07.09.08", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445051.image", "id": "ece-3445053", "durationSec": 1501, "publicationDate": "2008-09-07T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pierre-Pascal Rossi \u00e9voque des moments forts de sa carri\u00e8re.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445053", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445053"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Habiter autrement. Viens chez moi, je coop\u00e8re avec mes voisins. Reportage au sein d'une coop\u00e9rative d'habitation \u00e0 caract\u00e8re associatif", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-AFA97A05-9185-47E9-9881-337CB8360FCF", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Plan-les-Ouates", "Gen\u00e8ve (canton)", "Vaud"], "durationSec": 3192, "publicationDate": "2008-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["habitat", "association", "logement", "vie quotidienne", "voisinage (rapports de)", "\u00e9cologie"], "excerpt": "\"Habiter autrement. Viens chez moi, je coop\u00e8re avec mes voisins. Un reportage de Muriel M\u00e9rat.\r\nDe plus en plus de Suisses cherchent \u00e0 vivre de mani\u00e8re diff\u00e9rente, plus \u00e9cologique, plus conviviale et plus responsable.\r\n\r\nQui n'a jamais r\u00eav\u00e9 d'un lieu de vie privil\u00e9gi\u00e9, o\u00f9 l'accent est mis sur le partage, la solidarit\u00e9, des liens particuliers avec ses voisins et en prime des loyers abordables y compris pour des petits salaires?\r\nPour certains, ce d\u00e9sir est devenu r\u00e9alit\u00e9 en devenant membre d'une coop\u00e9rative d'habitation.\r\nUn peu d'histoire\r\nLes premi\u00e8res coop\u00e9ratives d'habitations ont vu le jour \u00e0 la fin du 19e si\u00e8cle. Elles avaient comme but premier de procurer des logements bons march\u00e9s aux ouvriers. \r\nAu milieu des ann\u00e9es 1980 les coop\u00e9ratives d'habitations dites participatives ont commenc\u00e9 d'\u00e9merger. Si sortir durablement des logements du march\u00e9 de la sp\u00e9culation reste un des moteurs de ces nouvelles coop\u00e9ratives, d'autres id\u00e9aux s'y d\u00e9veloppent.\r\nUne coop\u00e9rative \u00e9cologique\r\nA Gen\u00e8ve la Codha - coop\u00e9rative de l'habitat associatif - propri\u00e9taire de plusieurs immeubles, met fortement l'accent sur le d\u00e9veloppement durable et a \u00e9tabli une charte \u00e9cologique. Les membres de cette coop\u00e9rative s'engagent \u00e0 adopter un mode de vie responsable et respectueux de l'environnement. \r\nPour Roger, Nathalie, Pierre et Christine, locataires \u00e0 Plan les Ouates d'un immeuble de la Codha, la responsabilisation ne passe pas que par des \u00e9conomies d'\u00e9nergie. \r\nEnsemble avec leurs voisins, ils privil\u00e9gient la mobilit\u00e9 douce (certains se sont d'ailleurs d\u00e9barrass\u00e9s de leur voiture depuis leur emm\u00e9nagement ), ils ne se servent que de produits de nettoyage bio et r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 deux fois avant de prendre l'avion. \r\nConvivialit\u00e9 et responsabilit\u00e9\r\nAutres priorit\u00e9s pour ces locataires pas tout \u00e0 fait comme les autres: les \u00e9changes et la convivialit\u00e9. Leur immeuble a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 con\u00e7u pour favoriser les liens. \r\nIl est muni d'espaces communs et semi priv\u00e9s dans lesquels les habitants se retrouvent pour un cin\u00e9-club, un ap\u00e9ro ou un brunch. Ces lieux sont \u00e9galement bien utiles pour discuter des devoirs de chacun.\r\nLes locataires de la Codha sont en effet responsables de la gestion de leur immeuble. Ici ni r\u00e9gie, ni conciergerie. Il faut tenir la compta, balayer, sortir les poubelles et s'occuper du jardin.\r\nReportage\r\nSur le papier, ce mode de vie donne envie. Mais dans les faits, qu'est-ce que \u00e7a signifie en terme d'investissement? De compromis?\r\nLes rapports entre voisins sont-ils forc\u00e9ment idylliques ou vivre ensemble s'apprend, se construit? La soci\u00e9t\u00e9 est-elle devenue si individualiste, froide et impersonnelle que de plus en plus de gens s'int\u00e9ressent aux coop\u00e9ratives d'habitation? \r\nPour De quoi je me m\u00eale, Muriel M\u00e9rat est partie chercher les r\u00e9ponses \u00e0 Gen\u00e8ve, aupr\u00e8s d'habitants de la Codha, ainsi qu'\u00e0 Yverdon, o\u00f9 une poign\u00e9e de familles d\u00e9sireuses de participer activement \u00e0 la cr\u00e9ation de son cadre de vie, a fond\u00e9 en 1978 la coop\u00e9rative des Pugessies.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Rabinovitch, Adriana", "type": "Participant"}, {"role": "memebres de la coop\u00e9rative des Pugessies, Yverdon", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "locataires, Plan-les-Ouates", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Marrakech-Ouarzazate : entre sc\u00e8nes et montagne", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-9FC1E7DD-6BFC-4C0A-A0A8-707173490075", "thematicGeographicals": ["Ouarzazate", "Marrakech", "Maroc"], "durationSec": 7429, "publicationDate": "2008-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "tourisme", "guide de montagne", "acrobatie a\u00e9rienne"], "excerpt": "1. A Marrakech : Dans les coulisses de Taoub, le premier spectacle d'acrobatie marocaine \u00e0 s'inscrire dans une d\u00e9marche artistique contemporaine. Tout commence par une proposition du Th\u00e9\u00e2tre de Vidy : aller \u00e0 Marrakech, d\u00e9couvrir Taoub, le spectacle du groupe acrobatique de Tanger, spectacle qui ouvre la saison 2008-2009 du th\u00e9\u00e2tre lausannois. D\u00e9couvrir par la m\u00eame occasion comment Aur\u00e9lien Bory, un des cr\u00e9ateurs les plus en vue de la sc\u00e8ne internationale du nouveau cirque et des arts vivants,  le directeur artistique de la compagnie 111( Plan B... Plus ou moins l'infini), a recrut\u00e9 la douzaine d'acrobates de rue qui constitue le Groupe Acrobatique de Tanger, pour cr\u00e9er Taoub, le premier spectacle con\u00e7u au Maroc, avec des Marocains, dans une v\u00e9ritable d\u00e9marche artistique contemporaine. Taoub a \u00e9t\u00e9 encens\u00e9 \u00e0 Paris. Le spectacle approche les 300 repr\u00e9sentations, donn\u00e9es en 5 ans dans 19 pays. Apr\u00e8s l'\u00e9tape de Vidy, sa tourn\u00e9e s'ach\u00e8vera d'ici la fin de l'ann\u00e9e 2008 \u00e0 New York. Taoub  le spectacle du Groupe Acrobatique de Tanger, \u00e9tait \u00e0 voir au Th\u00e9\u00e2tre de Vidy du 4 au 27 septembre 2008. - 2. A Ouarzazate : Portrait de Zineb Boutkhoum-Datcharry, la premi\u00e8re femme \u00e0 obtenir un brevet marocain de guide de montagne. MarocMarrakech-Ouarzazate, c'est aussi l'occasion revenir sur la transhumance d'une famille de bergers berb\u00e8res. Un p\u00e9riple de 11 jours que Marl\u00e8ne M\u00e9trailler avait accompli, \u00e0 pied, sur les sommets de l'Atlas, dans le sillage d'une caravane compos\u00e9e de chameaux, de moutons et de mulets. Une aventure qui s'\u00e9tait termin\u00e9e, en juin 2006, dans la foule bigarr\u00e9e de Marrakech. Deux ans plus tard, elle refait le chemin inverse pour  retrouver Zineb, la guide de montagne qui l'avait entra\u00een\u00e9e dans le sillage des derniers nomades, et dresser le portrait de cette  femme moderne, atypique, mais profond\u00e9ment attach\u00e9e aux valeurs de la culture de son pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "administratrice du groupe de Tanger, pr\u00e9sidente de l'association Sc\u00e8nes du Maros", "name": "El Kamouni, Sanae", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne, directeur du Festival Awaln'art", "name": "Tamer, Khalid", "type": "Participant"}, {"role": "guide de montagne de l'agence D\u00e9sert et Montagne", "name": "Boutkhoum-Datcharry, Zineb", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne du Groupe Acrobatique de Tanger, directeur artistique de la Compagnie 111", "name": "Bory, Aur\u00e9lien", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9gisseur de Taoub", "name": "Abriac, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut fran\u00e7ais de Marrakech", "name": "Rieu, Jean-Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "La belle vie de... Lambert Wilson. Portrait du com\u00e9dien \u00e0 travers des extraits de dialogues de ses films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB73224A-D399-4E66-A882-54D24B6870AB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 764, "publicationDate": "2008-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wilson, Lambert"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Wilson, Lambert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Ecrans et dernier regard", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F31A238F-7588-45AF-A1EC-6B3AF752B938", "durationSec": 624, "publicationDate": "2008-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Vieillir plus longtemps et en bonne sant\u00e9, mais avec quel projet de soci\u00e9t\u00e9 ? Quel projet de vie ? : Interview de Hermann-Michel Hagmann, d\u00e9mographe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D5B6827-E977-4AF1-A143-C34B8983DF03", "durationSec": 923, "publicationDate": "2008-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soci\u00e9t\u00e9", "d\u00e9mographie", "vieillesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9mographe", "name": "Hagmann, Hermann-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "En Valais, dans le Val d'Herens, les communes de Mase, Nax et Vernami\u00e8ge ont accept\u00e9 un contrat de fusion d'ici 2011, pour devenir la commune du Mont-Noble : Interview de Bernard Bruttin, pr\u00e9sident de Nax", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45BC0627-9A94-4F5A-ADDC-895BC20B1D9A", "thematicGeographicals": ["Mase", "Vernami\u00e8ge", "Nax", "Val d'H\u00e9rens"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2008-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fusion de communes"], "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commune de Nax", "name": "Bruttin, Bernard", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Louis Schwizgebel-Wang, pianiste, durant le Festival international de piano de St-Ursanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9975FA34-35E2-4F30-881E-B688A28DE3A7", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "St-Ursanne"], "durationSec": 3055, "publicationDate": "2008-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schwizgebel, Louis"], "thematicThemes": ["piano", "musique classique", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Schwizgebel, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a nomm\u00e9 Livia Leu Agosti, ambassadrice de Suisse en Iran, d\u00e8s 2009 : Interview de Livia Leu Agosti", "genres": ["Interview"], "id": "sound-557763A2-2324-4763-B9CE-B6B82A7A2243", "thematicGeographicals": ["Iran", "Suisse"], "durationSec": 173, "publicationDate": "2008-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ambassade", "femme"], "excerpt": "Quelques mois apr\u00e8s la visite controvers\u00e9e \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran de Micheline Calmy-Rey la t\u00eate coiff\u00e9e de son foulard, il n'est pas interdit de voir dans cette nomination un geste symbolique fort de la Suisse. Elle y repr\u00e9sentera \u00e9galement les int\u00e9r\u00eats des Etats-Unis.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ambassadrice de Suisse en Iran", "name": "Leu Agosti, Livia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Gis\u00e8le Ory, conseill\u00e8re aux Etats socialiste neuch\u00e2teloise", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-C2BC717A-562D-4113-B8A9-0E5D2362F81C", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 4921, "publicationDate": "2008-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ory, Gis\u00e8le"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re aux Etats neuch\u00e2teloise socialiste", "name": "Ory, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Schrenzel, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "chnateur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Images 08, le Festival des arts visuels de Vevey, avec une exposition en hommage \u00e0 Yvan Dalain, photographe et r\u00e9alisateur TV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07A78E5C-958B-4C17-B41F-21A090F41731", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Vevey"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2008-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TSR", "Dalain, Yvan"], "thematicThemes": ["photographie", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Images 08, le Festival des Arts Visuels de Vevey, se d\u00e9roule du 11 au 30 septembre.\r\nPatrick Ferla re\u00e7oit Dominique Radrizzani, conservateur du Mus\u00e9e Jenisch, pour l'exposition Balthasar Burkardt, et Stefano Stoll, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 culturel de la ville de Vevey, initiatrice d'Images 08. \r\nLa manifestation veveysanne rend notamment hommage \u00e0 Yvan Dalain, homme d'images et d'histoires, disparu en septembre 2007.\r\nPatrick Ferla vous propose de r\u00e9\u00e9couter Yvan Dalain expliquer dans quelles circonstances tr\u00e8s inattendues, il a rencontr\u00e9\u00bf la photographie en sortant de la station de m\u00e9tro Pyramide\u00bf (archive datant de 1989). \r\nA relever que l'on pourra revoir les photos d'Yvan Dalain au Mus\u00e9e suisse de l'appareil photographique \u00e0 Vevey et l'un de ses films, \"Moli\u00e8re aux champs\", dans les salles Rex \u00e0 Vevey.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 culturel de la Ville de Vevey", "name": "Stoll, Stefano", "type": "Participant"}, {"role": "photographe, cin\u00e9aste (Archives RSR)", "name": "Dalain, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e Jenisch", "name": "Radrizzani, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eliane Victor, journaliste : A propos de son ouvrage \"Profession femme\" (Ed. Grasset, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99BA0E3F-F1C5-4405-999F-C1465ABE0307", "durationSec": 3623, "publicationDate": "2008-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "journalisme", "journaliste"], "excerpt": "Eliane Victor, ex-femme de Paul-Emile Victor qui fit ses premiers pas dans le journalisme aux c\u00f4t\u00e9s des Lazareff (ELLE) puis dans l'\u00e9quipe de Cinq colonnes \u00e0 la Une. Le parcours d'une femme \u00e9tonnante qui f\u00eate cette ann\u00e9e (2008) ses 90 ans et qui ne m\u00e2che pas ses mots.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Victor, Eliane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Avec Ueli Scheidegger, psychologue devenu garde-g\u00e9nisses en Gruy\u00e8re (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEDFDF93-9CAA-4A5A-B9A6-B4F487F530B4", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 3729, "publicationDate": "2008-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Giovanoli, Dumeng"], "thematicThemes": ["population rurale", "armailli", "vacher"], "excerpt": "\"1ere partie d'une double \u00e9mission avec Ueli Scheidegger, mozenet et fin psychologue. A la retraite, lui qui a enseign\u00e9 la psychologie \u00e0 des g\u00e9n\u00e9rations d'enseignants pour la Direction vaudoise de l'enseignement obligatoire et qui a  suivi les \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9s, il a repris le chemin de l'Alpe, de la Gruy\u00e8re pour devenir mozenet, garde-g\u00e9nisse et observer les vaches avec autant d'humour que de sens du groupe...Pour que l'\u00e9table soit calme et que lui puisse penser \u00e0 son enfance presque paysanne avant le d\u00e9part pour la ville...et pour qu'il puisse regarder les sapins arrang\u00e9s comme des bougies sur un g\u00e2teau\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "garde-g\u00e9nisses", "name": "Scheidegger, Ueli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Sylvain Tesson, \u00e9crivain voyageur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8CC6BCC-E7D4-4EE5-A258-A53E35F7AF18", "durationSec": 8838, "publicationDate": "2008-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain voyageur", "name": "Tesson, Sylvain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "SYNDIC", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL"], "id": "asset-94676", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1530, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080907, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le syndic de Lausanne et conseiller national Les Verts BRELAZ Daniel. BRELAZ Daniel \u00e9voque sa carri\u00e8re politique ainsi que la mise en service du m\u00e9tro lausannois M2.", "title": "DANIEL BRELAZ - 08.09.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2008-09-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BRELAZ, DANIEL"], "thematicThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "SYNDIC", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["GOLF (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "GRAND PRIX DE BELGIQUE AUTOMOBILE", "GRAND PRIX DE BELGIQUE AUTOMOBILE", "TROPH\u00c9E", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["HAMILTON, LEWIS", "RAIKKONEN, KIMI", "HAMILTON, LEWIS", "HEIDFELD, NICK", "MASSA, FELIPE", "BOURDAIS, S\u00c9BASTIEN", "NKUFO, BLAISE", "NKUFO, BLAISE", "PONT, MICHEL"], "id": "asset-96392", "durationSec": 2994, "mediaType": "video", "title": "08.09.07", "visualGeographicals": ["CRANS-MONTANA", "SPA", "SPA", "LAUSANNE", "LUXEMBOURG (VILLE)", "TEL AVIV", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FERRARI", "MCLAREN", "MERCEDES", "FERRARI", "BMW", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 08.09.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95380", "durationSec": 970, "publicationDate": "2008-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCRET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-95690", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1465, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080907 et archives, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions de la TSR, en compagnie de son invit\u00e9 ROSSI Pierre-Pascal, ex-journaliste TSR.", "title": "PIERRE-PASCAL ROSSI - 08.09.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2008-09-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "HUGUENIN, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PARATTE, Vania", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Kr\u00fcttli, directeur de l'Ensemble vocal d'Ergu\u00ebl", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A18B544A-D583-4F79-917F-7B39D220B1AA", "thematicGeographicals": ["Jura bernois"], "durationSec": 3409, "publicationDate": "2008-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Agudin, Facundo", "Corboz, Michel"], "thematicThemes": ["musique vocale", "choeur"], "excerpt": "Premi\u00e8res exp\u00e9riences chorales dans le Jura bernois - Influence de Michel Corboz - Sp\u00e9cificit\u00e9s chorales li\u00e9s \u00e0 la religion - Entre nouveaut\u00e9 et p\u00e9rennit\u00e9, l'exemple de Facundo Agudin  - R\u00e9organisation de l'enseignement musical dans le Jura.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Ensemble vocal d'Ergu\u00ebl", "name": "Kr\u00fcttli, Philippe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "AVEUGLE"], "id": "asset-96037", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 570, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20080907, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR avec notamment la nouvelle formule de l'\u00e9mission \"Nouvo\" et la mise en place de l'audiodescription des films pour les aveugles et les malvoyants.", "title": "08.09.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2008-09-07T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "HELVETAS - 08.09.07", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-96153", "durationSec": 199, "publicationDate": "2008-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE AU TEMPLE DE FRIBOURG - 08.09.07", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-102797", "durationSec": 3596, "publicationDate": "2008-09-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jacques Brel (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5D8AA4A0-A632-43A8-A196-7830EC4CB69E", "durationSec": 3462, "publicationDate": "2008-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brel, Jacques"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Griottes", "source": "siranau", "title": "A la recherche de... (1/2). Fiction", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-966FC723-2D7F-4980-96C2-47AFEF94780D", "durationSec": 1356, "publicationDate": "2008-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "4 copines cherchent \"l'homme parfait\" pour leur amie Cl\u00e9mentine, la cinqui\u00e8me de la bande", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "\"Je roule pour vous, mais jusqu'\u00e0 quand?\" : Reportage de Georges Pop, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD47D027-2E9E-4CA8-84F7-D2179401A0E5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 898, "publicationDate": "2008-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burgdorfer, Jacky"], "thematicThemes": ["transport par route", "camionneur"], "excerpt": "La hausse des prix des carburants les alarme, l'augmentation des taxes routi\u00e8res les r\u00e9volte. Les transporteurs routiers ont le blues. Les \u00e9cologistes les accusent de polluer, les automobilistes d'encombrer le trafic.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "chauffeur routier et patron d'une entreprise de transport \u00e0 Oron-la-ville", "name": "Burgdorfer, Jacky", "type": "Participant"}, {"role": "patronne d'une station essence-bar", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jacques Brel (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-ECFEEF04-7642-4DA5-ACF5-AF66BB8BC872", "durationSec": 3739, "publicationDate": "2008-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brel, Jacques"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les pr\u00e9-adolescents. On les regarde comme des grands, mais ils ne sont pas encore des ados", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-6DE74F04-488F-4883-AEED-70DBBADF6452", "thematicGeographicals": ["Servion", "Vaud"], "durationSec": 2613, "publicationDate": "2008-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["adolescent", "\u00e2ge", "enfant (\u00e2ge)", "adolescence"], "excerpt": "\"On les regarde comme des grands, mais ils ne sont pas encore des ados. Th\u00e9matique de Sarah Dirren et Martine Galland sur les 8-12 ans, ceux qu'on apelle les pr\u00e9ados.\r\n- Se sentent-ils petits ou grands, se r\u00e9jouissent-ils de grandir, qu'est-ce qu'ils aiment ? l'avis des \u00e9l\u00e8ves d'une 3\u00e8me primaire de l'\u00e9cole de Servion, dans le canton de Vaud, et de leur prof, Robin Jaccard \r\n- B\u00e9atrice Copper-Royer, psychologue et psychoth\u00e9rapeute, auteure du livre \"Non, tu n'es pas encore ado. Les 8-12 ans sont toujours des enfants\" (Albin Michel, 2004) : \u00e0 ses yeux, le r\u00f4le des parents est d'aider les enfants \u00e0 profiter de leur enfance \r\n- Nathalie Herschdorfer, conservatrice associ\u00e9e du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e \u00e0 Lausanne, commissaire de l'exposition \"Teen City. L'aventure adolescente\": comment l'adolescence est l'un des sujets pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s de la photographie\r\n- Juliette et Laura, 16 et 17 ans: ce qui a chang\u00e9 pour elles durant les quelques ann\u00e9es qui les s\u00e9parent de la pr\u00e9adolescence\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue, psychoth\u00e9rapeute", "name": "Copper-Royer, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9-ados et ados", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "instituteur", "name": "Jaccard, Robin", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice associ\u00e9e au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e", "name": "Herschdorfer, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Jean Amadou, chroniqueur, humoriste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-405D3D2B-8C56-4652-A486-E45A10B6CF10", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1193, "publicationDate": "2008-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amadou, Jean"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "excerpt": "\"Chroniqueur, humoriste, journaliste impertinent, chansonnier, homme de radio (\"L'Oreille en coin\", les \"Chroniques matinales\" d'Eruope 1, \"Les grosses t\u00eates\") et de t\u00e9l\u00e9vision (avec St\u00e9phane Collaro et Jean Roucas, il a cr\u00e9\u00e9 le \"B\u00e9b\u00eate Show\" sur TF1). \r\nJean Amadou est aussi \u00e9crivain. Dans \"Les Fran\u00e7ais mode d'emploi\" (Robert Laffont, 2008), il d\u00e9peint avec humour ses compatriotes: la France est un pays merveilleux mais, malheureusement, peupl\u00e9 de... Fran\u00e7ais !\r\nTitulaire de l'Ordre national du m\u00e9rite, Chevalier de l'IOrdre des arts et des lettres, Jean Amadou est aussi un amateur \u00e9clair\u00e9 de la Premi\u00e8re guerre mondiale. \r\nC\u00f4t\u00e9 famille, fils unique, n\u00e9 en 1929 dans le Jura, il a v\u00e9cu toute sa jeunesse \u00e0 Lyon o\u00f9 il a connu l'Occupation, adolescent. \r\nSa vie priv\u00e9e lui appartient, dit-il: mais c'est avec courtoisie qu'il r\u00e9pond (un peu) \u00e0 la question \"plut\u00f4t famille je vous hais.. ou famille je vous aime?\"\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Amadou, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "Curtilles, village vaudois", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E9C9C9DE-7832-417C-A91A-DEABE7A8B711", "thematicGeographicals": ["Curtilles"], "durationSec": 3394, "publicationDate": "2008-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["village", "histoire"], "excerpt": "Visite de Curtilles: le village d'Hubert Sonnard, dans la Broye, et nulle part ailleurs ! Les d\u00e9tours sont souvent n\u00e9cessaires. Sans eux, aucune d\u00e9couverte, et qui conna\u00eetrait Curtilles, \u00e0 part Hubert Sonnard? \u00c0 Curtilles, la vie semble tranquille. Et ce qui frappe d'embl\u00e9e, c'est la tranch\u00e9e qu'op\u00e8re la route cantonale \u00e0 travers le village. D'un c\u00f4t\u00e9, le Caf\u00e9 F\u00e9d\u00e9ral, l\u00e0 o\u00f9 se trouve la cl\u00e9 de l'\u00e9glise et le quartier g\u00e9n\u00e9ral d'Hubert Sonnard, et puis le \"quartier industriel\". En tout quelques maisons. De l'autre c\u00f4t\u00e9 de la route, le reste des maisons. Et cette sensation \u00e9trange que le centre du village, qui un jour devait se trouver par l\u00e0, a depuis longtemps \u00e9t\u00e9 emport\u00e9 par le trafic. Curtilles, petit village timide qui ne dit pas d'embl\u00e9e la richesse de son patrimoine. Curtilles, village du district de la Broye, pas loin de Moudon qui regarde de loin le ch\u00e2teau de Lucens. Curtilles, 291 habitants, 125 m\u00e9nages, le tout \u00e0 513 m\u00e8tres d'altitude. Mais Curtilles, c'est aussi un arri\u00e8re-pays o\u00f9 l'accent roule comme les cailloux dans une rivi\u00e8re, en plus chantant. Et puis surtout, c'est le village d'Hubert Sonnard, et \u00e7a, ce n'est pas rien ! De lui, il conna\u00eet tout: les dates, le nom des gens et des choses, l'emplacement de ce qui n'est plus et de ce qui a d\u00fb \u00eatre. En d'autres temps, Hubert Sonnard aurait \u00e9t\u00e9 griot, gardien de la m\u00e9moire et garant de la continuit\u00e9. Aujourd'hui, il est paysan-historien et guide pour l'occasion. En deux pas, munis enfin de la cl\u00e9 de l'\u00e9glise, nous voil\u00e0 devant elle. De sa reconstruction en 1231 par Boniface, autre \u00e9v\u00eaque de Lausanne - dit le site web du village, il ne subsiste que la nef avec ses deux petites baies romanes et ses peintures na\u00efves. C'est l\u00e0 que les p\u00e8lerins de Compostelle s'arr\u00eatent avant de poursuivre pour l'Espagne. Halte parmi d'autres sur un long chemin, et fr\u00e9quence habituelle des p\u00e8lerins qui n'\u00e9tonne plus Hubert Sonnard. Plus loin, de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la route, sur la butte qu'on devine de loin, la pr\u00e9sence fant\u00f4me du ch\u00e2teau de l'\u00e9v\u00eaque. Bien vieille histoire en fait, et qui en abrite bien d'autres, comme ces tombes allobroges d\u00e9couvertes lors des travaux qui ont suivi la crue de la Broye, quand Hubert Sonnard \u00e9tait tout jeune. Aujourd'hui donc, visite en zigzag, avec Hubert Sonnard, en d\u00e9tours, pour le pur plaisir de la d\u00e9couverte et la joie de l'histoire et des histoires.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysan, historien", "name": "Sonnard, Hubert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "ISRAEL - SUISSE QUALIFICATIONS ENTOURAGE - COUPE DU MONDE 2010", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-96118", "publicationDate": "2008-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "US OPEN DE TENNIS", "ATP", "GOLF (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["NKUFO, BLAISE", "YAKIN, HAKAN", "HUGGEL, BENJAMIN", "DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-96536", "durationSec": 1948, "mediaType": "video", "title": "08.09.06", "visualGeographicals": ["TEL AVIV", "LUXEMBOURG", "TIRASPOL", "NEW YORK", "CRANS-MONTANA", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BIENNE", "ZURICH-VILLE", "LUGANO"], "visualCorporations": ["HC AMBRI PIOTTA", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC BIENNE", "SC RAPPERSWIL JONA", "CP BERNE", "ZURICH SC", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-09-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : LES CABANES DE MONTAGNE DU GRAND-COMBIN - 08.09.06", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-95387", "durationSec": 1037, "publicationDate": "2008-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JAGUT, Erwan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 08.09.06", "visualThemes": ["CENTRE AUTONOME", "VILLE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "JAPON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95378", "durationSec": 953, "publicationDate": "2008-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "title": "SAMEDI : LES MEILLEURS MOMENTS DE LA SEMAINE - 08.09.06", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-105464", "durationSec": 2430, "publicationDate": "2008-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "ENDETTEMENT", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "COMM\u00c9MORATION", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "V\u00c9LO TRIAL", "VINIFICATION", "FANFARE", "MUSIQUE MILITAIRE"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "WEISS, PIERRE", "SANDOZ, SUZETTE", "JEANNERET, FRANCOIS"], "id": "asset-95379", "durationSec": 1626, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.09.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "KLOTEN", "MOUTIER", "SIERRE", "AVENCHES"], "visualCorporations": ["PLR", "PARTI LIB\u00c9RAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-09-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "RELIGION ET CROYANCES", "INTERNET", "RELIGION ET CROYANCES", "M\u00c9DITATION", "ZEN", "M\u00c9DITATION", "ZEN", "M\u00c9DITATION", "ZEN", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "RAMADAN", "COURT M\u00c9TRAGE"], "id": "asset-104515", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BIENNE", "DELEMONT", "PLATEAU", "NEUCHATEL"], "durationSec": 1371, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080906, BOISSET Christophe re\u00e7oit ses invit\u00e9s l'historien et fondateur de l'Institut Religioscope MAYER Jean-Fran\u00e7ois et le professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg AHMERDT Fran\u00e7ois-Xavier pour \u00e9voquer l'impact d'internet sur les pratiques religieuses et son influence sur la spiritualit\u00e9\n* Bienne, Del\u00e9mont, Neuch\u00e2tel : 20080906, rencontre et portrait de SAILLEN Yves, un chr\u00e9tien pratiquant la m\u00e9ditation zen\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20080906, court m\u00e9trage sur la f\u00eate religieuse du Ramadan durant laquelle les fid\u00e8les musulmans pratiquent le je\u00fbne, s'abstenant de manger, de boire, de fumer et d'avoir des relations sexuelles depuis l'aube jusqu'au coucher du soleil.", "title": "08.09.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BIENNE", "DELEMONT", "NEUCHATEL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2008-09-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ECAL", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOISSET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Identit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-181474", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2089, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080906, jeu anim\u00e9 par OHANESSIAN Sarkis, avec un candidat devant d\u00e9couvrir la profession de 9 invit\u00e9s, avec la possibilit\u00e9 de gagner jusqu'\u00e0 86500 francs. Une personnalit\u00e9 romande c\u00e9l\u00e8bre prend part \u00e0 chacune des 10 \u00e9missions, l'imitateur MATTEI Jean-Michel, participe \u00e0 l'\u00e9mission du jour. Aucun gain n'a \u00e9t\u00e9 remport\u00e9 par le candidat, PERRENOUD Henri.", "title": "08.09.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2008-09-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["CHOEUR D'ENFANTS", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "ORCHESTRE \u00c0 VENT"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU", "MAC BONVIN, PAUL"], "id": "asset-93403", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1842, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080906, \u00e9mission de musique populaire en public anim\u00e9e par CLAPASSON BUSSARD Mary. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 2e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "2 EME TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : SESSION 5 - ELIMINATOIRE 1 - 08.09.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2008-09-06T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU", "MAC BONVIN, PAUL"], "thematicThemes": ["CHOEUR D'ENFANTS", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "ORCHESTRE \u00c0 VENT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CLAPASSON BUSSARD, Mary", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "NEURONES - 08.09.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-93759", "durationSec": 1927, "publicationDate": "2008-09-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Sur les traces de Louis de Broglie, un Nobel oubli\u00e9 : Interview de Georges Lochak, physicien et auteur de \"Voyage au centre de la science du 20e si\u00e8cle\" (Ed. Hermann, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDCE9D71-9EBA-4976-9F97-A94F28C95508", "durationSec": 1799, "publicationDate": "2008-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Nobel", "Broglie, Louis De"], "thematicThemes": ["onde lumineuse", "histoire", "physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Lochak, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Leyla Gencer, soprano disparue en mai 2008  (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B601A0CD-9ACA-4AD1-BBBB-D5337CC60478", "thematicGeographicals": ["Turquie"], "durationSec": 5502, "publicationDate": "2008-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gencer, Leyla"], "thematicThemes": ["soprano", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "69% des Suisses voudraient l'introduction d'un syst\u00e8me de bonus-malus dans l'assurance-maladie, ce qui n'est pas sans poser des questions \u00e9thiques sur la responsabilit\u00e9 individuelle : Interview de Denis M\u00fcller, professeur d'\u00e9thique \u00e0 la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9C3EC58-7AC6-461E-8A21-A0308224D0A7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 210, "publicationDate": "2008-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["solidarit\u00e9", "assurance maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9thique \u00e0 la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "M\u00fcller, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Seduction Lesson", "source": "siranau", "title": "Seduction Lesson 005 : Homme moderne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4D58A2A9-3388-43B3-8278-BC82DE820DFB", "durationSec": 156, "publicationDate": "2008-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Espionnage pendant la guerre froide. L'Affaire Farewell (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A7F059E1-DDAC-4683-AE05-AA824AEB34AB", "thematicGeographicals": ["France", "URSS"], "durationSec": 3271, "publicationDate": "2008-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["KGB", "Vetrov, Vladimir"], "thematicThemes": ["relations Est Ouest", "guerre froide", "espionnage", "service secret"], "excerpt": "\"Espionnage pendant la guerre froide (5/5)\r\n Rencontre avec Sergue\u00ef Kostine\r\nSerguei Kostine, journaliste et \u00e9crivain russe, a mis deux ans \u00e0 collecter dans les archives du KGB et aupr\u00e8s de t\u00e9moins russes et fran\u00e7ais des pr\u00e9cisions sur l'affaire Farewell qu'il livre dans le livre Bonjour Farewell!, paru en Editions Robert Laffont en 1999.\r\nLa journaliste Ad\u00e8le Smith, en poste alors \u00e0 Moscou, est all\u00e9e le rencontrer en juin dernier, chez lui, pour lui demander comment il en \u00e9tait venu \u00e0 cette affaire.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste ruse", "name": "Kostine, Sergue\u00ef", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Robert Walser, po\u00e8te : Interview de Marion Graf, traductrice de \"Po\u00e8mes\" et \"Morceaux de proses\" (Ed. Zo\u00e9, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-04825478-B24A-447A-926A-0B7112B89F4A", "durationSec": 1670, "publicationDate": "2008-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Walser, Robert"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Chez Robert Walser (1878 - 1956), essentiellement connu aujourd'hui comme prosateur, la po\u00e9sie est premi\u00e8re et derni\u00e8re. Ag\u00e9 de vingt ans \u00e0 peine quand il publie ses premiers po\u00e8mes dans les plus prestigieuses revues de son temps, il revient assid\u00fbment \u00e0 la po\u00e9sie dans les ann\u00e9es bernoises, qui pr\u00e9c\u00e8dent son silence d\u00e9finitif en 1933. Publi\u00e9s jusqu'\u00e0 Prague ou Berlin pour certains, rest\u00e9s esquiss\u00e9s dans le territoire secret des microgrammes pour d'autres, ces po\u00e8mes-l\u00e0 vibrent d'une libert\u00e9 et d'une audace \u00e0 la fois souriante, fragile et souveraine. Voici, en cinquante po\u00e8mes, une premi\u00e8re approche d'une oeuvre po\u00e9tique tout en contrastes : autant de textes qui bouleversent et amusent, surprennent, d\u00e9routent, envo\u00fbtent. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traductrice", "name": "Graf, Marion", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Lisbonne, porte du monde (5/5): nuit jeune", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-33EF9269-8F5D-4606-9CAB-5C58F61BAAAC", "thematicGeographicals": ["Lisbonne", "Portugal"], "durationSec": 3238, "publicationDate": "2008-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "jeunesse", "vie quotidienne", "nuit"], "excerpt": "\"Lisbonne: porte du monde 5/5\r\nNuit jeune\r\nC\u00bfest une cit\u00e9 d\u00bf\u00e9tudiants, de passants noctambules, de f\u00eates sur le trottoir. Une ville de jeunesse. \r\n\r\nSur les hauts de Lisbonne, le long de ces pav\u00e9s taill\u00e9s \u00e0 la main, d\u00e9ambulation avec Rita. Elle n\u00bfa pas 30 ans. Voudrait chanter. Ses origines se perdent du Cap-Vert aux campagnes du Portugal m\u00e9ridional.\r\nElle partage son quartier, quelques heures durant. Les collines du Bairro Alto. Les troquets o\u00f9 l\u00bfon sirote sur du fado d\u00bf\u00e9cole. Et les banquets de musique africaine.\r\n\r\nOn n\u00bfapprend rien tant sur les rues qu\u00bf\u00e0 les fr\u00e9quenter quand elles se vident. Avec Rita, c\u00bfest une autre Lisbonne qu\u00bfon d\u00e9couvre. \r\n\r\nM\u00e9tropole changeante, urgente, de d\u00e9bauche et d\u00bfaudace, de po\u00e9sie et de rythme. La statue sid\u00e9rale de Pessoa qui devise avec les buveurs imp\u00e9nitents. C\u00bfest un charme.\r\nInvit\u00e9e\r\nIsabel Al\u00e7ada, enseignante \u00e0 Lisbonne, responsable du programme \u00ab lire plus \u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Lisbonne", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante \u00e0 Lisbonne", "name": "Al\u00e7ada, Isabel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Aux Etats-Unis, John McCain a accept\u00e9 d'\u00eatre le candidat du Parti R\u00e9publicain \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, dans une atmosph\u00e8re de symbiose \u00e9lectrique : Extrait du discours de John McCain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86284D73-A1B6-4E68-A24B-6220A68096D4", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2008-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["McCain, John"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "candidat r\u00e9publicain \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "name": "McCain, John", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Valais, le Conseil d'Etat est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 pr\u00e9server le patois franco-proven\u00e7al parl\u00e9 encore par 6000 personnes : D\u00e9claration en patois et interview de Bernard Bornet, ancien conseiller d'Etat, pr\u00e9sident du \"Conseil du patois\" institu\u00e9 par le Conseil d'Etat valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-425968FB-6901-4596-8965-BAEFE82EDA8A", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 360, "publicationDate": "2008-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["culture", "dialecte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller d'Etat, pr\u00e9sident du \"Conseil du patois\"", "name": "Bornet, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "M\u00e9lanie Bonis (1858-1937). Une compositrice \u00e0 red\u00e9couvrir (5/5) : Mel Bonis dans le panorama des compositrices de son si\u00e8cle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3275083F-6D00-4E82-AC66-67E9CCBA029E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3468, "publicationDate": "2008-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bonis, Mel"], "thematicThemes": ["compositeur", "femme", "19e si\u00e8cle", "20e si\u00e8cle", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Martin, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste, biographe et arri\u00e8re-petite fillede Mel Bonis", "name": "G\u00e9liot, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Chabry, Carole", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Mayer, Ingrid", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Launay, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mon ami Jean-Pierre", "source": "siranau", "title": "Mon ami Jean-Pierre (05/17) : Les jeunes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7A3AC304-0844-42AB-8163-D6F891654021", "durationSec": 157, "publicationDate": "2008-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Destraz, Pierrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les critiques contre Micheline Calmy-Rey et les propositions de r\u00e9forme du syst\u00e8me de l'assurance-maladie : Interview de Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et des affaires sociales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A96F057D-1B6C-440F-8D42-232CF25F74BF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 733, "publicationDate": "2008-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Calmy-Rey, Micheline"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "assurance maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de l'amour 2 hommes 1 femme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1825F437-C6EE-43EB-AE55-94841A9EC597", "durationSec": 164, "publicationDate": "2008-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00eates en l'air", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "ENTRETIEN"], "id": "asset-181791", "thematicGeographicals": ["MASE"], "durationSec": 5408, "mediaType": "video", "excerpt": "* Mase : du 20080521 au 20080525 et archives, MAURY Manuella se rem\u00e9more les meilleurs moments qu'elle a v\u00e9cus avec les invit\u00e9s de l'\u00e9mission T\u00eate en l'air.", "title": "BEST OF - 08.09.05", "visualGeographicals": ["MASE", "MASE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2008-09-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CHASSOTPRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHASSOT, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["AVENTURIER", "\u00ceLE", "AVENTURIER", "INTERNET", "AVENTURIER", "PEINTURE", "DESSIN", "PEINTURE"], "id": "asset-100422", "thematicGeographicals": ["PARIS", "SUISSE", "TONGA (ROYAUME)", "VEVEY"], "durationSec": 658, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Tonga (royaume) : Tofua, 20080905, rencontre avec l'aventurier suisse ROSSET Xavier avant son d\u00e9part pour une aventure sur l'\u00eele d\u00e9serte de Tofua. Ce snowboardeur de 32 ans pr\u00e9voit de rester pendant 10 mois sur cette \u00eele volcanique constitu\u00e9e de jungle et des rochers et totalement d\u00e9pourvue de vie humaine\n* Paris, Vevey : 20080905, un collectionneur suisse a achet\u00e9 un tableau lors d'une vente aux ench\u00e8re en 1998 pour 30000 francs. Or, suite \u00e0 une expertise dans un laboratoire parisien, Lumiere Technology, ce tableau pourrait \u00eatre l'oeuvre du peintre DE VINCI Leonard.", "title": "UN SUISSE \"INTO THE WILD\" / LE TABLEAU QUI VALAIT DES MILLIONS - 08.09.05", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "TONGA (ROYAUME)", "VERBIER", "SUISSE", "PARIS", "VEVEY"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2008-09-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDER, Laetitia", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BOURSE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CYCLONE", "OURAGAN", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "SCANNER M\u00c9DICAL", "H\u00d4PITAL", "EXPLORATION INSTRUMENTALE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "BILLARD", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "GOLF (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["VEILLON, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "BERSET, ALAIN", "PELLI, FULVIO", "SCHMID, SAMUEL", "SCHWALLER, URS", "COUCHEPIN, PASCAL", "PALIN, SARAH", "MCCAIN, JOHN", "BENISTON, MARTIN", "SENDEROS, PHILIPPE"], "id": "asset-95375", "durationSec": 1751, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.09.05", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "MINNESOTA", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "MILAN", "CRANS-MONTANA"], "visualCorporations": ["HUG", "MILAN AC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-09-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "CLIP-VID\u00c9O", "CLIP-VID\u00c9O"], "visualPersons": ["GUIGNARD, PHILIPPE", "SANTANA, CARLOS"], "id": "asset-104535", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1600, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080905, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20080411, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare les recettes du \"Gaspacho de concombre\" et \"Salade de tomates au citron confit\".", "title": "LE PETROLE - 08.09.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2008-09-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "US OPEN DE TENNIS", "WTA", "100 M\u00c8TRES", "GOLDEN LEAGUE", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME", "MESSIEURS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "LUSTRINELLI, MAURO", "LUSTRINELLI, MAURO", "MCSORLEY, CHRIS", "DEMENTIEVA, ELENA", "JANKOVIC, JELENA", "BOLT, USAIN", "HITZFELD, OTTMAR"], "id": "asset-96088", "durationSec": 1439, "mediaType": "video", "title": "08.09.05", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "ISRAEL", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "ZOUG-VILLE", "DAVOS", "AMBRI", "LANGNAU IM EMMENTAL", "RAPPERSWIL (SG)", "NEW YORK", "BRUXELLES", "ISRAEL"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC BIENNE", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG", "HC DAVOS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "SC LANGNAU TIGERS", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-09-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLE ENFANTINE", "INTERVIEW", "DISTRIBUTION POSTALE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "DIALECTE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "CLEMENT, PIERRE-ALAIN"], "id": "asset-95376", "durationSec": 1307, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.09.05", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "PRILLY", "EVOLENE"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-09-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LOTERIE", "LOTERIE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CABARET (\u00c9TABLISSEMENT)", "POLICE", "CHIEN POLICIER", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CABANE DE MONTAGNE", "CH\u00c2TEAU", "US OPEN DE TENNIS", "ATP"], "visualPersons": ["MONER-BANET, JEAN-LUC", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BLOCHER, CHRISTOPH", "RODDICK, ANDY", "DJOKOVIC, NOVAK", "MCENROE, JOHN", "FEDERER, ROGER", "MULLER, GILLES"], "id": "asset-95374", "durationSec": 1917, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.09.05", "visualGeographicals": ["VAUD", "LUTRY", "LUTRY", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "PIEMONT", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["EURO MILLIONS", "EURO MILLIONS", "HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-09-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.09.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95377", "durationSec": 556, "publicationDate": "2008-09-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}