{"response": {"numFound": 9407, "start": 7900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "DISCOURS", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "DISCOURS", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "SECRET BANCAIRE", "\u00c9COLOGIE", "TOURISME", "LAC", "GEL", "VOIRIE URBAINE", "VILLE", "HOMME", "HUMOUR", "ONE MAN SHOW", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "BOUTIQUE DE V\u00caTEMENTS", "GRAND MAGASIN", "VIGNE", "PATRIMOINE CULTUREL", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["OSPEL, MARCEL", "MINDER, THOMAS", "OSPEL, MARCEL", "OSPEL, MARCEL", "COUCHEPIN, PASCAL", "PERRIN, YVAN", "WEBER, FRANZ"], "id": "asset-94170", "durationSec": 1899, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.02.27", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SIBERIE", "LAC BA\u00cfKAL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "VAUD"], "visualCorporations": ["UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-02-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRANSFERT DE JOUEUR", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "PORTRAIT", "DISCOURS", "IND\u00c9PENDANTISME", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "DIPLOMATIE", "AMBASSADE", "PROTECTION DES LOCATAIRES", "PROTECTION DES LOCATAIRES", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "D\u00c9PRESSION NERVEUSE", "MARCH\u00c9 DES CAPITAUX", "PRESTATION DE SERMENT", "BANQUE"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN", "COUCHEPIN, PASCAL", "GYGI, ULRICH", "LEUENBERGER, MORITZ", "LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-94171", "durationSec": 1865, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.02.27", "visualGeographicals": ["SION", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "SIBERIE", "CHENE-BOURG", "SINGAPOUR"], "visualCorporations": ["FC SION", "UBS SA", "LA POSTE", "UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-02-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "MUSICIEN", "HUMOUR"], "id": "asset-103876", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 606, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080227, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour sur le bus magique, une association qui permet aux musiciens de se retrouver pour jouer en groupe.", "title": "LE BUS MAGIQUE - 08.02.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2008-02-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "EBENER, L\u00e9na", "type": "Personne physique"}, {"name": "ERRICO, Tony", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMADJA, Benjamin", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-128698", "thematicGeographicals": ["TESSIN"], "durationSec": 124, "mediaType": "video", "excerpt": "* Tessin : 20060923, les Tessinois fabriquent du pain aux marrons avec la farine de leurs ch\u00e2taigniers.", "title": "TOUT EN SAVEURS : PAIN AUX MARRONS - 08.02.27", "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-02-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.02.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-233795", "durationSec": 575, "publicationDate": "2008-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "P\u00c9AGE ROUTIER", "INAUGURATION", "USINE", "FA\u00c7ADE", "JOAILLERIE", "SIMULATION D'ACCIDENT", "TUNNEL"], "visualPersons": ["MUGNY, PATRICE", "HAYEK, NICK", "FRANCAIS, OLIVIER"], "id": "asset-94172", "durationSec": 1335, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.02.27", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CORMONDRECHE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SWATCH GROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-02-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.02.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-94173", "durationSec": 576, "publicationDate": "2008-02-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. D'Alice Rivaz (2/5) : L'homme et son enfant", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-65BA1C5C-22EC-4EA4-BF83-68B5B5F832AD", "durationSec": 1795, "publicationDate": "2008-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Rivaz, Alice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : La tecktonik, on n'aime pas les hommes f\u00e9minins", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-AB72A30D-F8A7-401C-B7D4-C221F91F67F3", "durationSec": 95, "publicationDate": "2008-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mode sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adolescentes, passantes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour au Moyen-Orient (2/5): les le\u00e7ons contradictoires", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-249E7B41-56CC-434D-893D-A26B4D46EFC0", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Proche-Orient", "Isra\u00ebl", "Pays arabes"], "durationSec": 3492, "publicationDate": "2008-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre isra\u00e9lo-arabe", "Palestiniens", "guerre des Six-jours", "Juifs"], "excerpt": "\"Les le\u00e7ons contradictoires. La guerre de juin 1967 ne saurait \u00eatre pleinement appr\u00e9ci\u00e9e sans la connaissance des diff\u00e9rents \u00e9v\u00e8nements et parfois aussi des non-\u00e9v\u00e9nements. Il faut donc aller chercher dans ce qui est le moins apparent, en-dessous de la ligne de visibilit\u00e9, celle \u00e0 partir de laquelle souvent nous fondons notre vision d'un \u00e9v\u00e8nement. La guerre des six jours est pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e de dix ann\u00e9es de micros \u00e9v\u00e9nements ou d'\u00e9v\u00e8nements consid\u00e9rables. Nous allons nous int\u00e9resser \u00e0 ces dix ann\u00e9es en suivant les travaux d'Henry Laurens, qui nous avait d\u00e9j\u00e0 permis de mieux saisir la formidable complexit\u00e9 de l'affaire de Suez et de ses dessous mal connus.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne Gastinel, violoncelliste : A l'occasion de la sortie de son disque consacr\u00e9 aux suites pour violoncelle seul de J.S. Bach (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6DBF835-816E-4C94-9AAD-1D60970DCE84", "durationSec": 3457, "publicationDate": "2008-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrumentiste", "violoncelle", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Gastinel, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI  juge s\u00e9v\u00e8rement l'attitude de Marcel Ospel, pr\u00e9sident du conseil d'administration de la banque UBS (1/2) : Interview de Olivier Fran\u00e7ais, conseiller national vaudois radical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-25686845-93A1-4A42-B8E3-C32B8F7255E3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 569, "publicationDate": "2008-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS", "Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["salaire", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "syst\u00e8me financier", "banque"], "excerpt": "A la veille de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l'UBS le pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration s'insurge notamment contre tout l'argent encaiss\u00e9 par le grand patron de l'UBS.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois radical", "name": "Fran\u00e7ais, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Figures marquantes (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-637F8E7C-FB73-4467-8214-5F2AA9FFAE6B", "durationSec": 548, "publicationDate": "2008-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "histoire", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Commission de l'\u00e9conomie du Conseil national devrait prendre position sur la crise qui touche la place financi\u00e8re suisse et plus particuli\u00e8rement sur les pertes subies par les banques aux Etats-Unis : Interview de Dominique de Buman, conseiller national fribourgeois PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F5D7651-E4F3-4952-B69B-EDC3FF53E267", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 78, "publicationDate": "2008-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["place financi\u00e8re", "banque", "crise \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois PDC", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Cancer et g\u00e9n\u00e9tique. Entretien avec Olivier Delattre, directeur de recherche \u00e0 l'Institut Curie (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76A4DB98-1FF7-4518-A0FA-E35B6AA6655F", "durationSec": 545, "publicationDate": "2008-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tumeur", "enfant (\u00e2ge)", "g\u00e9n\u00e9tique", "cancer", "oncologie"], "excerpt": "\"Dans ce 2e volet, il nous parle notamment de la tumeur d'Ewing, une tumeur osseuse qui touche principalement les enfants.\r\nLors de notre premi\u00e8re rencontre avec Olivier Delattre, directeur de recherche \u00e0 l'Institut Curie \u00e0 Paris, nous avons \u00e9voqu\u00e9 les relations entre g\u00e9n\u00e9tique et cancer.\r\nDans ce deuxi\u00e8me volet, nous allons nous pencher sur un exemple concret et tr\u00e8s pr\u00e9cis: la tumeur d'Ewing, une tumeur osseuse qui touche principalement les enfants.\r\nOlivier Delattre nous explique la d\u00e9couverte du m\u00e9canisme qui conduit \u00e0 l'erreur g\u00e9n\u00e9tique qui touche les cellules affect\u00e9es, jusqu'aux premi\u00e8res pistes th\u00e9rapeutiques mises en place par son \u00e9quipe.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, Institut Curie", "name": "Delattre, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gripon, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique (La)", "source": "siranau", "title": "La chronique \u00e9pisode 59 : Les coll\u00e8gues", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-52F6C2B3-05E9-4798-8D8E-E3CA589A6744", "durationSec": 179, "publicationDate": "2008-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 245", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2C448117-830D-475C-B890-F199AFC41937", "durationSec": 126, "publicationDate": "2008-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : L'arm\u00e9e veut acqu\u00e9rir de nouveaux v\u00e9hicules blind\u00e9s, un reportage de Luc Sabatier \u00e0 Savatan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-174284C0-87F7-4F08-A94F-416E962AFB49", "durationSec": 210, "publicationDate": "2008-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-205265", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 119, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20061209, confection d'anges en sucre durant la p\u00e9riode de No\u00ebl.", "title": "TOUT EN SAVEURS : ANGE EN SUCRE - 08.02.26", "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-02-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 412 : Le directeur du zoo de Servion confirme que les otaries ne peuvent pas nager dans le fromage. R\u00e9clame : La poubelle \u00e0 couennes de fromage de Cheesex. Chantal Bopst assiste \u00e0 un accouchement en compagnie d'un gyn\u00e9cologue", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5ECC2CBF-9A2B-46B1-A218-978AA42984AD", "durationSec": 262, "publicationDate": "2008-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.02.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-100500", "durationSec": 615, "publicationDate": "2008-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ACIER", "ARCHITECTURE", "MAISON INDIVIDUELLE", "DESIGN", "ATELIER", "CONCOURS", "CONCOURS"], "id": "asset-114025", "thematicGeographicals": ["BELGIQUE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1717, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080226, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* BELGIQUE : 20080226, pr\u00e9sentation de la maison de l'architecte belge BEMELMANS John, construite en acier et avec un faible co\u00fbt\n* Lausanne : 20080226, les designers lausannois DECROUX C\u00e9dric et FIDALGO Yves pr\u00e9sentent les cr\u00e9ations de leur atelier de design Fidalgo. Une partie de leur travail de cr\u00e9ation est bas\u00e9e autour de l'eau et du v\u00e9g\u00e9tal dans l'habitat.", "title": "RELOOKAGE CHRISTINE - 08.02.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BELGIQUE", "LAUSANNE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-02-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SALAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "TORTURE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "JUSTICE", "VINIFICATION", "VITICULTURE", "VINIFICATION", "VITICULTURE", "CAPITAL", "BANQUE", "EAU (RESSOURCE)", "HIVERNAL", "LAC", "EAU (RESSOURCE)", "LAC", "SKI-ALPINISME", "SKI-ALPINISME", "CIN\u00c9MA", "REPAS", "CIN\u00c9MA", "HUMOUR", "NOCTURNE", "ONE MAN SHOW", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["MINDER, THOMAS", "RECROSIO, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-94167", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.02.26", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "CHANGINS", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "CHAMPOUSSIN", "MORGINS", "LAUSANNE", "PULLY", "SION"], "visualCorporations": ["UBS SA", "LODH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-02-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIEN D'AVALANCHE", "CHIEN D'AVALANCHE", "CHIEN D'AVALANCHE", "CHIEN D'AVALANCHE"], "id": "asset-102144", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1011, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080226, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour sur la formation des chiens d'avalanche et de leurs ma\u00eetres.", "title": "LES CHIENS D'AVALANCHE - 08.02.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SIVIEZ", "SIVIEZ", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2008-02-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHIEN D'AVALANCHE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "EBENER, L\u00e9na", "type": "Personne physique"}, {"name": "ERRICO, Tony", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMADJA, Benjamin", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "\u00c9L\u00c8VE", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER NATIONAL", "FONCTION POLITIQUE", "B\u00c9N\u00c9FICE", "BANQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ASSISTANCE SOCIALE", "POLLUTION DE L'EAU", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "D\u00c9CHARGE", "RIVI\u00c8RE", "SP\u00c9CIALISTE", "OUVRIER", "SP\u00c9CIALISTE", "OUVRIER", "INDUSTRIE AUDIOVISUELLE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION"], "visualPersons": ["POTTIER, CLAUDE", "BERSET, SOLANGE", "FASEL, HUGO", "HAENNI, CHARLY"], "id": "asset-94168", "durationSec": 1385, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.02.26", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "SARINE", "JURA (CANTON)", "BIENNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["BCGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-02-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "POLITIQUE FISCALE", "\u00c9VASION FISCALE", "\u00c9VASION FISCALE", "\u00c9VASION FISCALE"], "visualPersons": ["BERTOSSA, BERNARD", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DEROBERT, MICHEL"], "id": "asset-93882", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3909, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080226, JEAN Romaine anime un d\u00e9bat sur la crise de la place financi\u00e8re suisse. Le scandale de l'\u00e9vasion fiscale vers le Liechtenstein de fonds allemands remet en question le secret bancaire \u00e0 l'oeuvre dans certains pays europ\u00e9ens, dont fait partie la Suisse. Les r\u00e9sultats financiers catastrophiques de l'UBS accentuent encore cet \u00e9tat de crise. Les milieux de gauche pr\u00e9conisent une attitude plus active de l'Etat, \u00e0 la fois dans la collaboration avec les \u00e9tats luttant contre les fraudes fiscales et dans le contr\u00f4le de l'UBS.", "title": "AVIS DE TEMPETE SUR LES BANQUES SUISSES ! - 08.02.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIECHTENSTEIN", "ALLEMAGNE", "BERLIN"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2008-02-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9VASION FISCALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "COM\u00c9DIEN", "PATROUILLE DES GLACIERS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "ASSOCIATION", "PORTRAIT", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE"], "visualPersons": ["WEBER, FRANZ", "WEBER, VERA"], "id": "asset-94166", "durationSec": 1762, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.02.26", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VALAIS", "CLARENS", "OLLON (VD)", "MASSONGEX", "COLLOMBEY-MURAZ"], "visualCorporations": ["TAMOIL", "TAMOIL", "TAMOIL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-02-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "title": "08.02.26", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-94161", "publicationDate": "2008-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ASPIRATEUR", "ASPIRATEUR", "ASPIRATEUR", "PROC\u00c9D\u00c9 DE FABRICATION M\u00c9CANIQUE", "ASPIRATEUR", "PROC\u00c9D\u00c9 DE FABRICATION M\u00c9CANIQUE", "ASPIRATEUR", "ASPIRATEUR", "ASPIRATEUR", "D\u00c9PANNAGE", "ASPIRATEUR", "ASPIRATEUR", "ASPIRATEUR", "ASPIRATEUR"], "id": "asset-104651", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ROYAUME-UNI", "ALLEMAGNE", "LONDRES", "SUISSE"], "durationSec": 1545, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, ROYAUME-UNI, Londres, SUISSE, ALLEMAGNE : 20080226 et archives, enqu\u00eate sur diff\u00e9rents mod\u00e8les d'aspirateurs pour nettoyer la poussi\u00e8re ou la table. Si l'aspirateur a uniquement fonctionn\u00e9 avec un sac depuis son invention, c'est en 1979 qu'un designer britannique et entrepreneur DYSON James invente l'aspirateur sans sac en s'inspirant du c\u00f4ne d'aspiration utilis\u00e9 dans une scierie, une technique qui permet d'aspirer la poussi\u00e8re et la s\u00e9parer de l'air sans perdre de la puissance.", "title": "ASPIRATEURS : ABE LEUR FAIT MORDRE LA POUSSIERE - 08.02.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ROYAUME-UNI", "ROYAUME-UNI", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ROYAUME-UNI", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ALLEMAGNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-02-26T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ASPIRATEUR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.02.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-94169", "durationSec": 548, "publicationDate": "2008-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Appenzellois, 1,40m de taille, athl\u00e8te de saut en hauteur aux J.O. - 2. Importateur de voitures. - 3. Yogi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BCF7B511-419D-4A83-ACA9-4577BA1051C0", "durationSec": 2086, "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique (La)", "source": "siranau", "title": "La chronique \u00e9pisode 58 : Plouky et 57", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-94E2826F-8793-4E2E-8326-4AFDA1E4A8BE", "durationSec": 194, "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne Gastinel, violoncelliste : A l'occasion de la sortie de son disque consacr\u00e9 aux suites pour violoncelle seul de J.S. Bach (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88F34C46-AD0A-4CAB-8D15-B6E195840F19", "durationSec": 3735, "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violoncelle", "instrumentiste", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Gastinel, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicole Caligaris, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Okost\u00e9nie\" (Ed. Verticales, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0EC9437-4DB2-4A9D-93E2-9F08B7AAE40B", "durationSec": 1618, "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"Okost\u00e9nie\", le titre du dernier roman de l'auteure fran\u00e7aise Nicole Caligaris a quelque chose d'intrigant. L'expression emprunt\u00e9e au russe d\u00e9signe l'\u00e9tat de l\u00e9thargie dans lequel tombait un homme sous la torture. Cette t\u00e9tanisation, elle est v\u00e9cue dans le livre par un ancien otage soumis \u00e0 un r\u00e9gime de terreur, on ignore lequel pr\u00e9cis\u00e9ment.  Pendant sept mois, cet individu revit intens\u00e9ment les heures les plus sombres de sa captivit\u00e9 pass\u00e9es au dernier \u00e9tage d'une myst\u00e9rieuse villa en compagnie du matricule 53, compagnon d'infortune aux r\u00e9cits chaotiques, fantasques et morcel\u00e9s. Pas de nom, pas de visage, pas d'affect, mais seulement un confinement qui fait sortir la langue du captif hors de ses gonds.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Caligaris, Nicole", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Catherine Maunoury, championne du monde de voltige a\u00e9rienne et titulaire d'une ma\u00eetrise de philosophie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2658856-5D9D-436E-A866-A1553080D295", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3122, "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maunoury, Catherine"], "thematicThemes": ["philosophie", "acrobatie a\u00e9rienne"], "excerpt": "\"Catherine Maunoury, est championne du monde de voltige a\u00e9rienne, mais aussi titulaire d'une ma\u00eetrise de philosophie, f\u00e9rue de th\u00e9ologie, elle consid\u00e8re la prise de risque et l'impesanteur comme des exp\u00e9riences m\u00e9aphysiques. Elle est co-auteur de \"l'Etrange bonheur de voler\" (Editions Cherche-Midi), un livre de dialogues \u00e9crit avec Jacques Arnould, th\u00e9ologien et sp\u00e9cialiste des questions ethiques au Centre national d'\u00e9tudes spatiales. Elle \u00e9voque l'\u00e9tat de gr\u00e2ce qu'elle \u00e9prouve de mani\u00e8re fugitive, en impesanteur. Cet \u00e9tat qui donne envie de d\u00e9coller encore et encore. La passion du vol s'est r\u00e9vel\u00e9e \u00e0 elle au moment de l'adolescence, alors que son p\u00e8re, pilote, l'emmenait survoler la c\u00f4te bretonne. El\u00e9ment Reportage : Interview de Jacques Arnould, th\u00e9ologien.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologien", "name": "Arnould, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pilote de voltigeurs", "name": "Maunoury, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 244", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-79FFD4A8-6791-411E-AD2A-1A2672E1E4BF", "durationSec": 107, "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 411 : A Bulle, 212 personnes se sont noy\u00e9es dans le fromage \u00e9chapp\u00e9 de la plus grande fondue du monde. R\u00e9clame : Le kirsch. Interview du Dr Bianchetti, qui a d\u00e9couvert comment les enfants sont cr\u00e9\u00e9s", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-916756EF-7656-4DE7-809B-3C1FDAAA1068", "durationSec": 273, "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Retour au Moyen-Orient (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-DBC34CE1-8420-4E32-A9A6-0A7572F79040", "thematicGeographicals": ["Proche-Orient", "Palestine", "Isra\u00ebl", "Pays arabes"], "durationSec": 3460, "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "guerre isra\u00e9lo-arabe", "Juifs", "Palestiniens"], "excerpt": "\"Entretiens. Jacques Mouriquand s'entretient avec de Georges Bensoussan, professeur d'histoire, r\u00e9dacteur en chef de la revue d'Histoire de la Shoah \u00e9dit\u00e9 par le Centre de documentation juive contemporaine.\r\nGeorges Bensoussan est l'auteur du livre \u00abUn nom imp\u00e9rissable. Isra\u00ebl, le sionisme et la destruction des Juifs d'Europe\u00bb (1933-2007) aux Editions du Seuil.\r\nEn deuxi\u00e8me partie, Histoire Vivante rencontre Charles Enderlin, correspondant permanent de France 2 \u00e0 J\u00e9rusalem depuis 1981.\r\n\r\nCharles Enderlin a publi\u00e9, chez Fayard, \u00abPaix ou guerres. Les secrets des n\u00e9gociations isra\u00e9lo-arabes, 1917-1995\u00bb, \u00abLe R\u00eave bris\u00e9. Histoire de l'\u00e9chec du processus de paix au Proche-Orient 1995-2002\u00bb. \u00abLe combat clandestin pour l'ind\u00e9pendance d'Isra\u00ebl 1936- 1948\u00bb sort en mars 2008 aux Editions Albin Michel.\"\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Enderlin, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Bensoussan, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Les r\u00e9formes de Nicolas Sarkozy, un reportage de Miguel Pilet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D3A646E4-D301-4585-9695-2276B82ED489", "durationSec": 272, "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Les th\u00e9rapies de la voix : Interview de Mary-Louise Dutoit Marco, phoniatre (5/6) : La mue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48E3D594-CFF6-4229-B22D-A944C14CE25D", "durationSec": 780, "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voix", "pubert\u00e9", "m\u00e9decine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "phoniatre", "name": "Dutoit Marco, Mary-Louise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Hans-Rudolf Merz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFF, pr\u00e9voit un all\u00e8gement fiscal pour les familles : D\u00e9bat avec Th\u00e9r\u00e8se Meyer, conseill\u00e8re nationale fribourgeoises PDC, Liliane Maury-Pasquier, conseill\u00e8re aux Etats socialiste genevoise et Isabelle Moret, conseill\u00e8re nationale vaudoise radicale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFB7EE77-D3F1-429E-892C-AB33719A7A02", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 886, "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9", "revenu", "famille", "imp\u00f4t"], "excerpt": "Suite \u00e0 l'approbation  de la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises par le peuple, le ministre des finances pr\u00e9voit des all\u00e8gement fiscaux pour soulager les familles avec enfants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale fribourgeoises PDC", "name": "Meyer, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats socialiste genevoise", "name": "Maury-Pasquier, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise  radicale", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Figures marquantes (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A4EF0FB7-BF5B-44C7-9B8B-55A227AD6E28", "durationSec": 287, "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "gastronomie", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Chessex, \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de ses  livres \"Pardon M\u00e8re\", et \"Revanche des purs\", Ed. Grasset, 2008", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8A68B0F-B885-4357-A0F0-F772EFC47BF4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 231, "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Marion Cotillard, actrice fran\u00e7aise, a remport\u00e9 l'Oscar de la meilleure actrice pour son r\u00f4le d'Edith Piaf dans le film \"La m\u00f4me\" d' Olivier Dahan : Extrait d'une d\u00e9claration de Marion Cotillard \u00e0 la remise du prix et commentaire de St\u00e9phane Hiscock, correspondant RSR San Franscico", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C40D9D0D-9AC4-46F3-BA54-FC1D36908EB5", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "France"], "durationSec": 101, "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cotillard, Marion"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "prix (r\u00e9compense)"], "excerpt": "C'est la premi\u00e8re depuis 1960, depuis Simone Signoret, qu'une actrice fran\u00e7aise re\u00e7oit cette r\u00e9compense des plus convoit\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "actrice fran\u00e7aise", "name": "Cotillard, Marion", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR San Francisco", "name": "Hiscock, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Nicolas Sarkozy, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise est au plus bas dans les sondages. Sera-t-il victime de son propre comportement ? : Interview de Eric Maigret, professeur de l'information et de la communication \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris III, chercheur au CNRS et auteur de \"L'Hyper pr\u00e9sident\" Ed. Armand Colin, 2008", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88A8A005-529B-4937-8710-8918B29994D0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 295, "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarkozy, Nicolas"], "thematicThemes": ["comportement", "fonction politique", "sondage d'opinion"], "excerpt": "Omnipr\u00e9sent mais du coup omniexpos\u00e9, le pr\u00e9sident fran\u00e7ais est critiqu\u00e9 de toutes parts pour son hyperactivit\u00e9, son omnipotence, l'\u00e9talage de sa vie priv\u00e9e et pour ses \u00e9carts de langage.  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de l'information et de la communication \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris III, chercheur au CNRS et auteur de \"L'Hyper pr\u00e9sident\" Ed. Armand Colin, 2008 ", "name": "Maigret, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Kent, chanteur et \u00e9crivain fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA1986E0-C919-450D-999B-FAD178E8C309", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3326, "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kent"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "\"Pierre-Philippe Cadert re\u00e7oit le chanteur et \u00e9crivain Kent qui sort en mars un CD et une bande dessin\u00e9e, \"L'homme de Mars\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Kent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. D'Alice Rivaz (1/5) : Film muet", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B9C12DB0-C67F-4345-A581-7C4F22A94C5A", "durationSec": 1783, "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Rivaz, Alice", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "CIGARETTE", "TABAGISME", "VOTATION", "CHIEN", "L\u00c9GISLATION", "S\u00c9CHERESSE", "FOR\u00caT", "COMMUNE", "VOTATION"], "visualPersons": ["FAVRE, CHARLES", "DE QUATTRO, JACQUELINE", "CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-105320", "durationSec": 1323, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.02.25", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "VAL-DE-TRAVERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INITIATIVE POPULAIRE", "BRUIT", "FA18 HORNET", "\u00c9COLOGISME", "FA18 HORNET", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INITIATIVE POPULAIRE", "BRUIT", "FA18 HORNET", "\u00c9COLOGISME", "\u00c9COLOGISME", "FONDATION", "\u00c9COLOGISME", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "VOTATION", "FUMEUR", "L\u00c9GISLATION", "CIGARETTE", "TABAGISME", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "VOTATION", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "\u00c9DUCATION", "SALLE DE GYMNASTIQUE", "ENSEIGNEMENT DU SPORT"], "visualPersons": ["WEBER, FRANZ", "WEBER, FRANZ", "WEBER, FRANZ", "WEBER, VERA"], "id": "asset-105318", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.02.25", "visualGeographicals": ["DORIGNY", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SION", "BERNE-VILLE", "CLARENS", "GENEVE-VILLE", "COIRE", "COIRE", "JURA (CANTON)"], "visualCorporations": ["BC BONCOURT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FISCALIT\u00c9", "IMP\u00d4T SUR LES SOCI\u00c9T\u00c9S", "SC\u00c8NE DE VOTE", "FISCALIT\u00c9", "IMP\u00d4T SUR LES SOCI\u00c9T\u00c9S", "SC\u00c8NE DE VOTE", "LIMITATION DE VITESSE", "SMOG", "AUTOROUTE", "BROUILLARD", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "POLITIQUE FISCALE", "\u00c9VASION FISCALE", "POLITIQUE FISCALE", "\u00c9VASION FISCALE", "ACCIDENT DU TRAVAIL", "CAMION DE POMPIER", "POMPIER", "PRODUIT CHIMIQUE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "L\u00c9GISLATION", "CIGARETTE", "TABAGISME", "INCENDIE DE FOR\u00caT", "SIMULATION", "INFORMATIQUE", "INCENDIE DE FOR\u00caT", "EURO (FOOTBALL)", "TOURISME", "CONSEILLER NATIONAL", "FOIRE COMMERCIALE", "INJURE"], "visualPersons": ["BROULIS, PASCAL", "LEUTHARD, DORIS", "LEVRAT, CHRISTIAN", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "MERZ, HANS-RUDOLF", "DEMIERRE, ANNE-CLAUDE", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "LEVRAT, CHRISTIAN", "ZISYADIS, JOSEF", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "BENDER, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-105319", "durationSec": 1763, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.02.25", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "TESSIN", "LIECHTENSTEIN", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "VALAIS", "MILAN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["MIGROS", "PS", "PDC", "PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.02.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-105321", "durationSec": 525, "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["FAST-FOOD", "LOCATION", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "BANQUE", "BANQUE", "BANQUE", "BANQUE", "P\u00c9TROCHIMIE", "P\u00c9TROLE", "P\u00c9TROCHIMIE", "P\u00c9TROLE", "P\u00c9TROLE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CIGARETTE"], "id": "asset-105322", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 1660, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Zurich-ville, Vaud, SUISSE : 20080225 et archives, les petits actionnaires de la banque UBS SA accusent cette derni\u00e8re de n'avoir pas \u00e9valu\u00e9 les risques dans la crise des cr\u00e9dits hypoth\u00e9caires am\u00e9ricains ou subprimes, apr\u00e8s l'annonce de la banque des pertes de 4,4 milliards de francs pour 2007\n* Gen\u00e8ve, Gen\u00e8ve-ville : 20080225, le p\u00e9trole est \u00e0 la base de la plupart de nos objets et produits quotidiens. Les professionnels de la p\u00e9trochimie cherchent des alternatives, les biomat\u00e9riaux, pour r\u00e9duire notre d\u00e9pendance au p\u00e9trole tandis que le prix du baril d\u00e9passe le plafond des 100 dollars.", "title": "EN EAUX TROUBLES // ECONOMIE PETROLEUSE - 08.02.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["MCDONALD'S", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "DUPONT DE NEMOURS", "DUPONT DE NEMOURS"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "backgrounds": [" le pr\u00e9sentateur Patrick Fischer lit une pr\u00e9cision \u00e0 l'antenne suite \u00e0 l'\u00e9mission \"Toutes taxes comprises\" du 20071105 sur le proc\u00e8s des ex-dirigeants de la Banque cantonale vaudoise (BCV)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["MCSORLEY, CHRIS", "KOSSMANN, HANS"], "id": "asset-105297", "durationSec": 279, "mediaType": "video", "title": "08.02.25", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "OB\u00c9SIT\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLIER", "RELOOKAGE"], "id": "asset-103712", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1603, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080225, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville, Lausanne : 20080225, promotion sant\u00e9 s'int\u00e9resse au surpoids et \u00e0 l'ob\u00e9sit\u00e9 chez les enfants et pr\u00e9sente les initiatives \"Contrepoids\" des HUG de Gen\u00e8ve ou du P\u00e9dibus de Lausanne qui visent \u00e0 faire bouger les enfants\n* La Folliaz : Lussy, 20080225, portrait de la candidate au relookage SALLIN Christine, enseignante fribourgeoise \u00e2g\u00e9e de 48 ans.", "title": "RELOOKAGE CHRISTINE - 08.02.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "FOLLIAZ, LA"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "id": "asset-101456", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1047, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080225, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour sur le d\u00e9corateur LEMA Francis qui fabrique et d\u00e9core des objets design et notamment des poufs.", "title": "PIMP MY POUF - 08.02.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "EBENER, L\u00e9na", "type": "Personne physique"}, {"name": "ERRICO, Tony", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMADJA, Benjamin", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-201323", "thematicGeographicals": ["SRI LANKA"], "durationSec": 135, "mediaType": "video", "excerpt": "* SRI LANKA : 20060930, le th\u00e9 blanc est fabriqu\u00e9 avec les trois premi\u00e8res feuilles de th\u00e9, dont le bourgeon, et sont s\u00e9ch\u00e9es \u00e0 l'air libre. Ce th\u00e9 d\u00e9licat ne subit aucune fermentation.", "title": "TOUT EN SAVEURS : THE BLANC - 08.02.25", "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "100 SECONDES - 08.02.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96521", "durationSec": 114, "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.02.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-104695", "durationSec": 620, "publicationDate": "2008-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re fois... de Xavier Studer devant un poste de radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52E002AC-59B9-497F-B5F9-46B08BC07696", "durationSec": 97, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Studer, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "La belle vie de... Thierry Lhermitte.  Portrait du com\u00e9dien \u00e0 travers des extraits de dialogues de ses films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7AC63B15-BA80-47DE-B44C-31B09C0307BC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 908, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lhermitte, Thierry"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Radio Chatel (07/11) : Interview de Thierry Weigert, animateur, dans les studios de RTL2 Chatel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A5D38F7-FE08-4CE9-A8C3-BA1B3F46CC5C", "durationSec": 262, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio", "radio locale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur radio", "name": "Weigert, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Radio Chatel (08/11) : Interview de Thierry Weigert, animateur, dans les studios de RTL2 Chatel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2CED987-2B0B-4F69-A401-1BFCB9984F30", "durationSec": 264, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio", "radio locale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur radio", "name": "Weigert, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Radio Chatel (09/11) : Interview de Thierry Weigert, animateur, dans les studios de RTL2 Chatel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64D2A693-7025-4F22-AE80-03FE66AE03A3", "durationSec": 247, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio locale", "radio", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur radio", "name": "Weigert, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Grosjean, psycholinguiste et professeur honoraire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7D48A2A-DFE5-4D3E-A1A5-A02DC1D83D18", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3551, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bilinguisme", "langue", "communication sociale"], "excerpt": "F.Grosjean a d\u00fb prendre une retraite pour raison de sant\u00e9, il l'\u00e9voque dans l'entretien. A travers son propre parcours -il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 dans 2 langues (fran\u00e7ais et anglais) et dans 4 cultures-, F.Grosjean \u00e9voque le pluriculturalisme et le bi et multilinguisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psycholinguiste et professeur honoraire \u00e0 l'Unviersit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Grosjean, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Las Decimas : du Chili \u00e0 Gen\u00e8ve, m\u00e9moire et cr\u00e9ation - Hommage \u00e0 Violeta Parra : Entretien avec Mich\u00e8le Millner, com\u00e9dienne et chanteuse, co-fondatrice du Th\u00e9\u00e2tre Spirale, \u00e0 l'occasion de la sortie du CD \"Las Decimas\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF62E605-8A9D-46F7-8ED6-B83F9AEA7851", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 3637, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Parra, Violeta"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, chanteuse", "name": "Millner, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Radio Chatel (10/11) : Interview de Thierry Weigert, animateur, dans les studios de RTL2 Chatel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D745285-AF0C-4529-9C1C-CDE338EF0B1E", "durationSec": 249, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio", "\u00e9mission de radio", "radio locale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur radio", "name": "Weigert, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Egloff, professeur d'arch\u00e9ologie, cr\u00e9ateur du Mus\u00e9e du Lat\u00e9nium (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B952DAA9-02D4-4606-8763-75C7D7867686", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 499, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie"], "excerpt": "Suite de la marche avec Michel Egloff au bord du Lac de Neuch\u00e2tel \u00e0 la T\u00e8ne, le long du canal de la Thi\u00e8le. Le gui sacr\u00e9 - La Thi\u00e8le, voie fluviale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'arch\u00e9ologie", "name": "Egloff, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re fois... de Xavier Studer dans une radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6F77AD4-A1CD-4083-9AAE-6ADCE9B6FCA0", "durationSec": 97, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Studer, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Le vernis sur les chefs-d'oeuvre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CC887C21-27E1-4A7A-B8AF-CA479C8909B4", "durationSec": 475, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales et cantonales du 24 f\u00e9vrier 2008. 18h-19h. - 1. Les Suisses ont approuv\u00e9 le 2\u00e8me volet de la loi sur la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises de justesse. - 2. L' initiative de Franz Weber contre le bruit des avions de combat a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e nettement. - 3. Dans le Jura le peuple a accept\u00e9 une loi qui harmonise les horaires d'ouverture des magasins sur tout le territoire cantonal. - 4. Les Genevois ont accept\u00e9 l'initiative pour l'interdiction des races de chiens d'attaques et autres chiens dangereux et l'initiative pour l'interdiction de la fum\u00e9e dans les lieux publics", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E365A07-EA0F-4627-AB5A-CA7AD5235E54", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse", "Jura (canton)"], "durationSec": 1731, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fum\u00e9e", "r\u00e9f\u00e9rendum", "imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s", "commerce de d\u00e9tail", "bruit", "horaire de travail", "votation", "initiative populaire", "avion militaire", "chien dangereux", "cigarette"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une seule fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFF", "name": "Merz, Hans-Rudolf", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois : chef du D\u00e9partement de la justice, de la s\u00e9curit\u00e9 et des finances (DJSF)", "name": "Studer, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PDC suisse  ", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois : chef du d\u00e9partement du territoire (DT)", "name": "Cramer, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DDPS", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais F\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Radio Chatel (11/11) : Interview de Thierry Weigert, animateur, dans les studios de RTL2 Chatel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-970D3E81-E28D-4E47-A3F1-2039515D779E", "durationSec": 283, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio", "radio locale", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur radio", "name": "Weigert, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Histoire de la bande FM (24/34), la guerre des ondes : Un nouveau courant, lancement de NRJ", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-AD40ED47-2DFC-454B-99F0-14B75F0CE721", "durationSec": 198, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monopole", "histoire", "radio pirate", "radio"], "excerpt": "Reprise d'une \u00e9mission \"Histoire vivante\". (Avec extraits d'archives de radio fran\u00e7aise)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "PDG de NRJ", "name": "Baudecroux, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "animateur de \"Radio Ivre\" (extrait d'archives)", "name": "Van Troeyen, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "animateur NRJ (extrait d'archives)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "animatrice Radio Libre (extrait d'archives)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La victoire de justesse du Conseil f\u00e9d\u00e9ral concernant  l'imposition des entreprises est consid\u00e9r\u00e9e comme une grande victoire par le PSS : Interviews de St\u00e9phane Rossini, conseiller national valaisan socialiste, de Andreas Gross, conseiller national zurichois socialiste et de Ren\u00e9 Kn\u00fcsel, politologue, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EF37D9C-BEAD-404B-BBD1-DDFCF1F5951A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 656, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS"], "thematicThemes": ["parti politique", "l\u00e9gislation", "id\u00e9ologie politique", "socialisme"], "excerpt": "Le PSS qui combattait la r\u00e9forme \u00e0 coups de slogan \"pas de cadeaux fiscaux aux riches\"  va-t-il mettre la barre \u00e0 gauche toute et serait-il le seul parti \u00e0 se permettre l'\u00e9conomie d'une r\u00e9forme en profondeur ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Kn\u00fcsel, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan socialiste", "name": "Rossini, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national zurichois socialiste ", "name": "Gross, Andreas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Charles Kleiber, ancien secr\u00e9taire d'\u00e9tat \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 la recherche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-059D4DB8-AD48-4027-98E9-F645815130F1", "durationSec": 8833, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kleiber, Charles"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien secr\u00e9taire d'\u00e9tat \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 la recherche", "name": "Kleiber, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales et cantonales du 24 f\u00e9vrier 2008. 17h-18h. - 1. Les Suisses ont approuv\u00e9 le 2\u00e8me volet de la loi sur la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises. - 2. L'initiative populaire de Franz Weber contre le bruit des avions de combat a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9. - 3. La votation sur l'imposition des entreprises sonne-t-elle le glas de l'alliance entre la gauche et les d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens qui s'\u00e9tait form\u00e9e pour \u00e9vincer Christoph Blocher du gouvernement ?. - 4. Deux fusions de communes ont \u00e9t\u00e9 accept\u00e9es dans le canton de Neuch\u00e2tel. - 5. A Gen\u00e8ve les initiatives pour l'interdiction de la fum\u00e9e dans les lieux publics et pour l'interdiction des chiens dangereux ont \u00e9t\u00e9 accept\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40CDF354-B15D-418E-B38C-D0D5873D7AB7", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3532, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "chien dangereux", "fum\u00e9e", "bruit", "fusion de communes", "imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s", "cigarette", "initiative populaire", "avion militaire", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une seule fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du PSS", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du PRD", "name": "Bender, L\u00e9onard", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois radical ", "name": "Favre, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du PDC", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}, {"role": "militant \u00e9cologiste suisse", "name": "Weber, Franz", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de l'UDC", "name": "Perrin, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan UDC ", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise  lib\u00e9rale ", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats genevoise socialiste ", "name": "Maury-Pasquier, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats neuch\u00e2teloise socialiste ", "name": "Ory, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Richard, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante  RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Radio Chatel (06/11) : Interview de Thierry Weigert, animateur, dans les studios de RTL2 Chatel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A2E388A-9AEE-4D1B-BAC8-00154A8438E9", "durationSec": 243, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "radio locale", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur de Radio Chatel", "name": "Weigert, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Th\u00e9r\u00e8se Obrecht, journaliste", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Sketch"], "id": "sound-9EF7CE41-11D0-43B9-9AB6-7ED2B62FE87D", "durationSec": 4915, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obrecht, Th\u00e9r\u00e8se"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste ", "name": "Obrecht, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sports", "title": "McSorley, le boss", "imageURL": "http://www.rts.ch/5392304.image", "id": "ece-5392295", "durationSec": 217, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Il tient d'une main de fer l'\u00e9quipe de hockey de Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5392295", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5392295"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 08.02.24", "visualThemes": ["LOCAL DE VOTE", "VOTATION", "SC\u00c8NE DE VOTE", "COMMUNE", "VOTATION", "FUSION"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FLEURIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-105316", "durationSec": 1034, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAILLARD, Claudine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CHIEN", "POLITIQUE FISCALE", "VOTATION", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "POLITIQUE FISCALE", "VOTATION", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "POLITIQUE FISCALE", "VOTATION", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "AVION MILITAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "BRUIT", "AVION MILITAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "BRUIT", "TABAGISME PASSIF", "FUM\u00c9E", "INITIATIVE POPULAIRE", "COMMUNE", "VOTATION", "FUSION", "POLITIQUE FISCALE", "VOTATION", "IMP\u00d4T", "VOTATION", "HORAIRE DE TRAVAIL", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "IND\u00c9PENDANTISME", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["BARILLON, JACQUES", "FAVRE, CHARLES", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "BERSET, ALAIN", "WEBER, FRANZ", "CARREL, FERNAND", "SCHMID, SAMUEL", "SIGG, OSWALD", "MERZ, HANS-RUDOLF", "RIELLE, JEAN-CHARLES", "UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-105317", "durationSec": 1816, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.02.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "VAUD", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MOTIERS", "BERNE", "JURA (CANTON)", "DELEMONT", "BASSECOURT", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "CHIEN", "L\u00c9GISLATION", "ENTREPRISE", "POLITIQUE FISCALE", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "ENTREPRISE", "POLITIQUE FISCALE", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "CHIEN", "L\u00c9GISLATION", "AVION MILITAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "BRUIT", "AVION MILITAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "BRUIT", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "CHIEN", "L\u00c9GISLATION", "ENTREPRISE", "POLITIQUE FISCALE", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "ENTREPRISE", "POLITIQUE FISCALE", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "TABAGISME PASSIF", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "AVION MILITAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "BRUIT", "ENTREPRISE", "POLITIQUE FISCALE", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "ENTREPRISE", "POLITIQUE FISCALE", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "TABAGISME PASSIF", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "AVION MILITAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "BRUIT", "AVION MILITAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "BRUIT", "ENTREPRISE", "POLITIQUE FISCALE", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION"], "visualPersons": ["RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "FASEL, HUGO", "CRAMER, ROBERT", "BARILLON, JACQUES", "FAVRE, CHARLES", "BERBERAT, DIDIER", "LUSCHER, CHRISTIAN", "RECORDON, LUC", "DARBELLAY, CHRISTOPHE"], "id": "asset-114038", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4520, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 20080224, en direct, pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats partiels et r\u00e9actions suite aux votations f\u00e9d\u00e9rales portant sur la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises et sur l'initiative populaire contre le bruit des avions militaires. R\u00e9actions et analyses suite aux votations cantonales genevoises concernant les initiatives populaires demandant l'interdiction des chiens d'attaque ainsi que la fum\u00e9e passive dans les lieux publics.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 13:10) - 08.02.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ECHANDENS", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SION", "SION", "GENEVE-VILLE", "ECHANDENS", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SION", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SION", "PLATEAU", "ECHANDENS"], "visualCorporations": ["PARTI LIB\u00c9RAL", "LES VERTS", "PARTI LIB\u00c9RAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" nouveau studio virtuel utilis\u00e9 pour la pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats des votations."], "thematicThemes": ["VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAILLARD, Claudine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "title": "DIMANCHE : LES MEILLEURS MOMENTS DE LA SEMAINE - 08.02.24", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-114484", "durationSec": 2774, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "POLITIQUE FISCALE", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "ENTREPRISE", "POLITIQUE FISCALE", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "AVION MILITAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "BRUIT", "ENTREPRISE", "POLITIQUE FISCALE", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "AVION MILITAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "BRUIT", "D\u00c9BAT", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "TABAGISME", "ENTREPRISE", "POLITIQUE FISCALE", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "ENTREPRISE", "POLITIQUE FISCALE", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "D\u00c9BAT", "ENTREPRISE", "POLITIQUE FISCALE", "VOTATION", "L\u00c9GISLATION"], "visualPersons": ["BERSET, ALAIN", "WEBER, FRANZ", "MERZ, HANS-RUDOLF", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "RIELLE, JEAN-CHARLES", "BERBERAT, DIDIER", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "PERRIN, YVAN", "BENDER, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-105277", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3512, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 20080224, en direct, pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats partiels et r\u00e9actions suite aux votations f\u00e9d\u00e9rales portant sur la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises et sur l'initiative populaire contre le bruit des avions militaires. R\u00e9actions et analyses suite aux votations cantonales genevoises concernant les initiatives populaires demandant l'interdiction des chiens d'attaque ainsi que la fum\u00e9e passive dans les lieux publics.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 17:25) - 08.02.24", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "ECHANDENS", "SION", "BERNE-VILLE", "SION", "PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "ECHANDENS", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["PS", "UDC", "PDC", "PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAILLARD, Claudine", "type": "Personne physique"}, {"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "DESCENTE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "SAUT \u00c0 SKI", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "PATROUILLE DES GLACIERS", "PORTRAIT", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "PORTRAIT", "SKI-ALPINISME", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "PORTRAIT", "SKI-ALPINISME", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "PORTRAIT", "BICROSS"], "visualPersons": ["STYGER, NADIA", "CUCHE, DIDIER", "AMMANN, SIMON", "CARREL, GEORGES-ANDRE", "MCSORLEY, CHRIS", "KOSSMANN, HANS", "MCSORLEY, CHRIS", "HAEBERLI, THOMAS", "CHALLANDES, BERNARD"], "id": "asset-101022", "durationSec": 3023, "mediaType": "video", "title": "08.02.24", "visualGeographicals": ["WHISTLER", "OBERSTDORF", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "VERBIER", "DARDAGNY", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "AIGLE"], "visualCorporations": ["CONCORDIA NAEFELS", "LAUSANNE UC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "CP BERNE", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "FC SION", "YOUNG BOYS", "FC SION", "YOUNG BOYS", "FC SION", "YOUNG BOYS", "FC B\u00c2LE", "FC AARAU", "FC LUCERNE", "FC ZURICH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "DEMM, DEMM - 08.02.24", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-102478", "durationSec": 3187, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "NOVI PROD", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "GREEN CROSS 2008 - 08.02.24", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-103475", "durationSec": 206, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mise au point", "title": "Avis de temp\u00eate", "imageURL": "http://www.rts.ch/7103192.image", "id": "ece-6957990", "durationSec": 484, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 2007, Christian Levrat reprend les r\u00eanes d'un PS en crise.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6957990", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6957990"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Priv\u00e9s de soins. Les primes maladies n'arr\u00eatent pas d'augmenter. Comment les Suisses s'en sortent-ils? Reportage aupr\u00e8s des actrices et des acteurs du syst\u00e8me de sant\u00e9 suisse, et aupr\u00e8s de malades.", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-53B283D3-BAFD-4B62-BD7C-7ACF66049A98", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3083, "publicationDate": "2008-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HUG"], "thematicThemes": ["malade", "assurance maladie", "co\u00fbt de la sant\u00e9", "sant\u00e9 publique"], "excerpt": "\"Priv\u00e9s de soins. Les primes maladies n'arr\u00eatent pas d'augmenter. Comment les Suisses s'en sortent-ils?\r\nDe quoi j'me m\u00eale a enqu\u00eat\u00e9 aupr\u00e8s des actrices et des acteurs du syst\u00e8me de sant\u00e9 suisse, et aupr\u00e8s de malades.\r\nFace \u00e0 la hausse r\u00e9currente des primes d'assurance maladie, un nombre croissant de Suisses optent pour les franchises les plus \u00e9lev\u00e9es. Le co\u00fbt de l'assurance s'en trouve diminu\u00e9 mais - c'est le revers de la m\u00e9daille - les franchises \u00e9lev\u00e9es n'incitent pas \u00e0 aller consulter.\r\nA Gen\u00e8ve\r\nLe docteur Thomas Pfister, m\u00e9decin-g\u00e9n\u00e9raliste sur le canton de Gen\u00e8ve, note que parmi sa client\u00e8le certains malades ne viennent le consulter qu'apr\u00e8s avoir tent\u00e9 de se soigner tout seul. \r\nIls prennent rendez-vous \u00e0 reculons et demandent clairement \u00e0 leur m\u00e9decin de ne pas leur prescrire d'actes m\u00e9dicaux co\u00fbteux, comme des analyses par exemple.\r\nA Fribourg\r\nA Fribourg, la doctoresse Anne-Lise Tesarik constate que, depuis 1 ou 2 ans, il y a de plus en plus de patients qui font appel \u00e0 un m\u00e9decin de garde et qui, parce qu'ils sont dans l'incapacit\u00e9 de r\u00e9gler la facture, \u00abomettent \u00bb ensuite de la payer. \r\nPour l'instant les prestations sont factur\u00e9es, mais la situation devient telle que les m\u00e9decins de garde envisagent  de se faire payer directement.\r\nDes d\u00e9lais d'attente inqui\u00e9tants\r\nSi certains jouent sur la franchise pour limiter les co\u00fbts, d'autres n'ont pas les moyens de prendre une assurance compl\u00e9mentaire. \r\nC'est le cas de Claude Fontaine qui, du coup, en cas de besoin n'a pas d'autre solution que de se faire hospitaliser dans l'h\u00f4pital public de son canton. Ce n'est pas en soi probl\u00e9matique, sauf que Claude Fontaine est genevoise et que les HUG sont d\u00e9bord\u00e9s. \r\nAussi, en septembre dernier, alors qu'elle ne pouvait plus marcher \u00e0 cause d'une terrible douleur \u00e0 la hanche et que son m\u00e9decin traitant avait prescrit la pose d'une proth\u00e8se, le service orthop\u00e9dique des HUG  lui proposa un premier rendez-vous pour une consultation en\u00bf juillet 2008! \r\nQuant \u00e0 l'op\u00e9ration, elle n'\u00e9tait envisageable qu'en novembre 2008, soit un d\u00e9lai d'attente de 15 mois. Refusant de rester plus d'un an \u00e0 souffrir, Claude Fontaine emprunta 20'000 frs et alla se faire op\u00e9rer \u00e0 ses frais dans un autre canton.\r\nUn syst\u00e8me de sant\u00e9 pour toutes et tous?\r\nQuant \u00e0 Isabelle et Richard, suite \u00e0 la faillite de l'entreprise de Richard, ils ont v\u00e9cu pendant plus de 5 ans sans couverture m\u00e9dicale. \r\nComment est-il possible que des gens voient leurs prestations suspendues alors que la LAMal est sens\u00e9e fournir une protection de base \u00e0 tous les citoyens? \r\nDes \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse \u00e0 cette question avec Raoul Gasquez, juriste \u00e0 l'ASSUAS (Association suisse des assur\u00e9s) que Muriel M\u00e9rat a \u00e9galement rencontr\u00e9 pour De quoi j'me m\u00eale.\"\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, Fribourg", "name": "Tesarik, Anne-Lise", "type": "Participant"}, {"role": "patient genevois", "name": "Fontaine, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste", "name": "Pfister, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "patients non assur\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "juriste \u00e0 l'ASSUAS", "name": "Gasquez, Raoul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Face \u00e0 la mort", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444889.image", "id": "ece-3444890", "durationSec": 1238, "publicationDate": "2008-02-23T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Approcher la mort pour mieux comprendre cet instant ultime.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444890", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444890"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Kiosque \u00e0 musiques", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Emile Gardaz. En direct de l'Auberge de la Couronne \u00e0 Echallens", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-33B6E8EC-9832-4DBC-8696-3966AABA9297", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Echallens"], "durationSec": 4869, "publicationDate": "2008-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gardaz, Emile", "RSR"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivain", "chant populaire", "radio"], "excerpt": "\"Hommage \u00e0 Emile Gardaz, le po\u00eate mais aussi le parolier.\r\n- Ses textes mis en chansons\r\n- Les chemins de la croix\r\n- Les oeuvres, spectacles (F\u00eate du bl\u00e9 et du pain, L\u00e9onard de vinci,...);\r\nR\u00e9alisation : Rodolphe Moser\r\nConseiller musical : Pierre Huwiler\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Richard, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moser, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "ex-collaborateur RSR (Archives RSR)", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Art, couple et famille. Reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-280450ED-7796-48A6-8CD8-45280864551D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2465, "publicationDate": "2008-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parent", "enfant (filiation)", "arts", "artiste", "famille", "vie familiale", "couple (relation)"], "excerpt": "\"Arts plastiques, th\u00e9\u00e2tre ou cin\u00e9ma, des artistes traduisent dans leurs oeuvres des histoires de couples et de familles. par Martine Galland\r\n- Emmanuelle Antille, vid\u00e9aste et plasticienne, fait jouer sa m\u00e8re, sa tante et sa grand-m\u00e8re devant sa cam\u00e9ra, une fa\u00e7on d'int\u00e9grer sa d\u00e9marche artistique \u00e0 ses liens familiaux. Elle pr\u00e9sente son travail dans l'exposition \"Family Viewing\" au CentrePAsquArt \u00e0 Bienne\r\n- Adriana Bouchat (Profa) et Laurent Toplitch, patron du Zin\u00e9ma \u00e0 Lausanne: Profa s'est associ\u00e9 au Zin\u00e9ma pour proposer chaque dernier jeudi du mois un film suivi d'une discussion publique. Durant 12 mois, 12 \u00e9tapes de la vie de couple sont abord\u00e9es: rencontre, engagement, coup d'un soir, violence, rupture... \r\n- Denis Maillefer, metteur en sc\u00e8ne : il a adapt\u00e9 le livre de Philippe Forest, \"L'enfant \u00e9ternel\", dans lequel l'auteur \u00e9voque la mort de sa fille Pauline, 3 ans", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vid\u00e9aste, plasticienne", "name": "Antille, Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice de ProFa", "name": "Bouchat, Adriana", "type": "Participant"}, {"role": "patron du Zin\u00e9ma Lausanne", "name": "Toplitch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Maillefer, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Oscar Wilde (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1065AF8D-A3BB-4162-89D6-1CBD6734F3AE", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3696, "publicationDate": "2008-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wilde, Oscar"], "thematicThemes": ["musique classique", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le bureau des Verts suisses proposera \u00e0 l'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d'\u00e9lire Ueli Leuenberger, conseiller national genevois socialiste comme pr\u00e9sident unique pour succ\u00e9der \u00e0 Ruth Genner : Interview de Anne-Catherine Men\u00e9trey, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du parti \u00e9cologiste suisse et de Ueli Leuenberger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F4F9996-1B5C-4EA1-99EE-D2C5568C2D6C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 417, "publicationDate": "2008-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Les Verts", "Teuscher, Franziska", "Leuenberger, Ueli"], "thematicThemes": ["fonction politique", "parti politique", "organisation politique"], "excerpt": "Franziska Teuscher, conseill\u00e8re nationale bernoise \u00e9cologiste, qui souhaitait une co-pr\u00e9sidence, sera propos\u00e9e comme vice-pr\u00e9sidente. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois \u00e9cologiste", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du parti \u00e9cologiste suisse ", "name": "M\u00e9n\u00e9trey, Anne-Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Oscar Wilde (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-44E80DC7-BDA9-4A01-AF01-AAD00E36F5FF", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3525, "publicationDate": "2008-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wilde, Oscar"], "thematicThemes": ["musique classique", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "La culture genevoise en question : Interview de Cl\u00e9a Redali\u00e9, coordinatrice du forum Art Culture et Cr\u00e9ation, mandat\u00e9e par le RAAC (Rassemblement des Artistes et Acteurs Culturels de Gen\u00e8ve)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F725784-65FD-4129-AD96-256FF64F17A9", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 230, "publicationDate": "2008-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["financement", "culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinatrice du forum Art Culture et Cr\u00e9ation", "name": "Redali\u00e9, Cl\u00e9a", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "Le th\u00e9\u00e2tre de Beausobre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57301954-D0CF-4CD9-974C-192319EE4958", "thematicGeographicals": ["Morges"], "durationSec": 3390, "publicationDate": "2008-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre"], "thematicThemes": ["th\u00e9atre (b\u00e2timent)", "art dramatique"], "excerpt": "A la veille d'une repr\u00e9sentation, visite des couloirs du th\u00e9\u00e2tre, en effervescence. Le Th\u00e9\u00e2tre de Beausobre f\u00eate cette ann\u00e9e ses 22 ans. Une longue existence qui d\u00e9bute dans les ann\u00e9es 80, dans un contexte de lib\u00e9ralisation de la culture et d'un climat g\u00e9n\u00e9ral tr\u00e8s favorable \u00e0 l'\u00e9mergence de projets culturels. Mais ce th\u00e9\u00e2tre est d'abord le fruit du r\u00eave de deux hommes, Jean-Marc Desponds et Jean-Marc Genier. Une apr\u00e8s-midi, \u00e0 Vidy, ces deux amis de longue date, tous deux issus du monde de l'\u00e9ducation et de l'animation culturelle, se mettent autour d'une table et concoctent un projet : un th\u00e9\u00e2tre qui ouvrirait ses portes \u00e0 des artistes c\u00e9l\u00e8bres, venus du monde de la vari\u00e9t\u00e9, du cabaret et du th\u00e9\u00e2tre, dont la repr\u00e9sentation de leur pi\u00e8ce ou de leur r\u00e9pertoire dans leur tourn\u00e9e ferait de Morges un passage incontournable. Visite des coulisses, le bar des artistes, les coins et recoins, la sc\u00e8ne, l'entr\u00e9e. Passant d'un endroit \u00e0 l'autre, nos deux guides nous content l'histoire de ce th\u00e9\u00e2tre, mais t\u00e9moignent aussi de sa m\u00e9moire culturelle constitu\u00e9e par la multitude d'artistes provenant tant du th\u00e9\u00e2tre classique que de la chanson de vari\u00e9t\u00e9. L'\u00e9mission se d\u00e9roule la veille de la repr\u00e9sentation d'une pi\u00e8ce d'Oscar Wilde et, sur les talons de Jean-Marc Desponds, v\u00e9ritable capitaine de son navire, nous suivons les multiples \u00e9tapes, quasi rituelles, qui accompagnent chaque repr\u00e9sentation. Dans ce lieu particulier, o\u00f9 les fronti\u00e8res entre les diff\u00e9rents m\u00e9tiers s'effacent, la conclusion s'impose que, de ce projet \u00e0 deux, est n\u00e9e une aventure quotidienne collective qui a profond\u00e9ment chang\u00e9 le visage culturel de la Ville de Morges et de sa r\u00e9gion.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du th\u00e9\u00e2tre de Beausobre", "name": "Desponds, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "co-programmateur", "name": "Genier, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "B\u00e9jart sans B\u00e9jart. Comment les danseurs de la troupe du c\u00e9l\u00e8bre chor\u00e9graphe vivent-ils son absence, depuis son d\u00e9c\u00e8s ? : Reportage de Val\u00e9rie Hauert, collaboratrice RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4EFD7159-A128-4335-A8DA-CFF32FFE178D", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Madrid"], "durationSec": 939, "publicationDate": "2008-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9jart Ballet Lausanne", "B\u00e9jart, Maurice"], "thematicThemes": ["ballet (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseuse au B\u00e9jart Ballet Lausanne ", "name": "Ros, Elisabet", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du B\u00e9jart Ballet Lausanne ", "name": "Roman, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "danseur, chor\u00e9graphe (archives RSR)", "name": "B\u00e9jart, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre de ballet au B\u00e9jart Ballet Lausanne ", "name": "Arozarena, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "danseur au B\u00e9jart Ballet Lausanne ", "name": "Favreau, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "danseuse au B\u00e9jart Ballet Lausanne ", "name": "Shalkina, Kateyrina", "type": "Participant"}, {"role": "danseur au B\u00e9jart Ballet Lausanne ", "name": "Chacon, Oscar", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araldi, Fabrice", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Sade absolu", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F2FF50D-B000-4296-8260-414A5903DC64", "durationSec": 7075, "publicationDate": "2008-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rachline, Michel", "Sade"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "nazisme", "litt\u00e9rature", "Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Evocation contrast\u00e9e du divin marquis (1740-1814) gr\u00e2ce \u00e0 Roland Barthes, Daniel Odier et Jean-Jacques Pauvert. Parcours textuel, sexuel et biographique d'un \u00e9crivain rest\u00e9 unique dans la litt\u00e9rature fran\u00e7aise et qui a ouvert par ses exc\u00e8s et son exigence de libert\u00e9 personnelle les vis\u00e9es des grands auteurs des XIXe et XXe si\u00e8cles. \r\nArchive inou\u00efe pr\u00e9sent\u00e9e par Blaise Dupasquier : Le Bonheur nazi ou la mort des autres. Entretien avec l'auteur Michel Rachline par Paule Chavasse. Les motivations d'un roman ouvertement provocateur sur le nazisme \u00e9crit et pens\u00e9 par un auteur juif. Archives : Sade, po\u00e8te de la chastet\u00e9. Br\u00e8ve d\u00e9fense de l'auteur par Jean Pauhlan [accroche] (Courrier de Paris, Radio-Lausanne, 10.07.1945). Sade, Fourier, Loyola. Entretien avec Roland Barthes sur trois grands classificateurs par Paule Chavasse. (R\u00e9alit\u00e9s, RSR I, 22.06.1972). Sade \u00e0 la recherche de l'absolu. Entretien avec Daniel Odier par Jacques Bofford. (Magazine 67, RSR II, 27.11.1967). Sade vivant. Entretien avec Jean-Jacques Pauvert, biographe de Sade par Madeleine Caboche [larges extraits]. (Entr\u00e9e Public, Espace 2, 08.04.1991). Archive inou\u00efe de la semaine pr\u00e9sent\u00e9e par Blaise Dupasquier : \"Le Bonheur nazi ou la mort des autres\". Entretien avec Michel Rachline \u00e0 propos de son roman controvers\u00e9 par Paule Chavasse. (R\u00e9alit\u00e9s, RSR 1, 07.05.1973)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 07.05.73)", "name": "Rachline, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 27.11.67)", "name": "Odier, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "linguiste (Archives RSR 22.06.72)", "name": "Barthes, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "DuPasquier, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, \u00e9diteur (Archives RSR 08.04.91)", "name": "Pauvert, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR10.07.45)", "name": "Paulhan, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 08.4.91)", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 27.11.67)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 22.06.72 et 07.05.73))", "name": "Chavasse, Paule", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Thomas Dutronc, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F5DD154-B217-49A8-BB2B-8C517AFA50C6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1076, "publicationDate": "2008-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dutronc, Thomas", "Hardy, Fran\u00e7oise", "Dutronc, Jacques"], "thematicThemes": ["famille", "relation parent-enfant", "vie familiale"], "excerpt": "\" Non, Thomas Dutronc n'est pas lass\u00e9 d'entendre dire qu'il est le fils de... et parle volontiers de ses parents. \r\nLui, avant d'\u00eatre chanteur, il est guitariste. Un instrument qu'il a d\u00e9couvert sur le tard, en \u00e9coutant Django Reinhardt et les musiques du monde manouche. Et comme il fallait une voix, sur ses textes, il s'est fait chanteur. Sans y \u00eatre pouss\u00e9 par ses parents chanteurs. \r\nRencontr\u00e9 \u00e0 l'occasion de sa venue en Session Paradiso le 6 f\u00e9vrier 2008. \r\nIl r\u00e9pond \u00e0 la question \"plut\u00f4t famille je vous hais.. ou famille je vous aime?\"\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Dutronc, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["IMP\u00d4T", "TAUX D'INT\u00c9R\u00caT", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "LEUENBERGER, UELI", "MENETREY, ANNE-CATHERINE", "CARREL, GEORGES-ANDRE"], "id": "asset-105314", "durationSec": 880, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.02.23", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LES VERTS", "LAUSANNE UC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-02-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}]}}