{"response": {"numFound": 9407, "start": 5800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ANIMAL DE COMPAGNIE", "SERPENT", "GUIDE (DOCUMENT)", "H\u00d4TELLERIE ET RESTAURATION"], "id": "asset-94640", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1589, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080514, CATEAU Jean-Paul re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20080514, la passion de STOSIC Vladimir pour les serpents est telle qu'il en poss\u00e8de plusieurs \u00e0 son domicile, ce qui ne fait pas peur \u00e0 sa fille qui joue avec\n* Gen\u00e8ve-ville : 20080514, explication par le PDG du Guide du Routard, GLOAGEN Philippe, des crit\u00e8res d'\u00e9valuations d'un \u00e9tablissement et exemple avec le restaurant Le St-Germain.", "title": "DEMENAGER - 08.05.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "36,9\u00b0", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "ROUGEOLE", "VACCINATION", "EURO (FOOTBALL)", "H\u00d4PITAL", "\u00c9PID\u00c9MIE", "ROUGEOLE", "VACCINATION", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9PID\u00c9MIE", "ROUGEOLE", "VACCINATION", "EURO (FOOTBALL)", "GROSSESSE", "ROUGEOLE", "SPOT PUBLICITAIRE", "RECONSTITUTION", "INTERNET", "VIRUS", "P\u00c9DIATRIE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "ROUGEOLE", "VACCINATION", "\u00c9PID\u00c9MIE", "ROUGEOLE", "VACCINATION", "D\u00c9SINFECTANT", "MALADIE RESPIRATOIRE", "R\u00c9ACTION CHIMIQUE", "CHLORE", "PISCINE", "VUE SUBAQUATIQUE", "D\u00c9SINFECTANT", "MALADIE RESPIRATOIRE", "R\u00c9ACTION CHIMIQUE", "CHLORE", "PISCINE", "APPAREIL RESPIRATOIRE", "D\u00c9SINFECTANT", "MALADIE RESPIRATOIRE", "R\u00c9ACTION CHIMIQUE", "CHLORE", "PISCINE", "D\u00c9SINFECTANT", "MALADIE RESPIRATOIRE", "H\u00d4PITAL", "CHLORE", "PISCINE", "D\u00c9SINFECTANT", "MALADIE RESPIRATOIRE", "R\u00c9ACTION CHIMIQUE", "CHLORE", "PISCINE", "D\u00c9SINFECTANT", "MALADIE RESPIRATOIRE", "H\u00d4PITAL", "R\u00c9ACTION CHIMIQUE", "CHLORE", "PISCINE", "D\u00c9SINFECTANT", "MALADIE RESPIRATOIRE", "R\u00c9ACTION CHIMIQUE", "B\u00c9B\u00c9 NAGEUR", "CHLORE", "PISCINE", "D\u00c9SINFECTANT", "MALADIE RESPIRATOIRE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION DE L'EAU", "R\u00c9ACTION CHIMIQUE", "CHLORE", "FILTRATION", "PISCINE", "SPA", "RAYON ULTRAVIOLET", "CHLORE", "FILTRATION", "PISCINE", "CHLORE", "FILTRATION", "PISCINE", "CHLORE", "FILTRATION", "PISCINE"], "id": "asset-94470", "thematicGeographicals": ["BRUXELLES", "JURA (CANTON)", "LOUVAIN", "DELEMONT", "BERNE-VILLE", "NOIRMONT, LE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3760, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Berne-ville : 20080514 et archives, plus de 200 personnes ont \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9es en Suisse depuis le 200611 \u00e0 cause de la rougeole. Les sp\u00e9cialistes parlent d'\u00e9pid\u00e9mie de rougeole et sont inquiets de la couverture vaccinale de la population \u00e0 l'approche de l'Euro 2008 de football. Ils craignent une v\u00e9ritable propagation de ce virus tr\u00e8s contagieux avec plus de 1740 cas depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e et conseillent la vaccination\n* Louvain, Del\u00e9mont, Gen\u00e8ve-ville, Bruxelles, Jura (canton), Lausanne, Le Noirmont : 20080514, des chercheurs ont d\u00e9montr\u00e9 la corr\u00e9lation entre certaines maladies respiratoires et la fr\u00e9quentation des piscines. En effet, l'utilisation du chlore comme d\u00e9sinfectant de l'eau des piscines se transforme en chloramines suite \u00e0 une r\u00e9action chimique. Cette substance est nocive pour l'appareil respiratoire et provoque une sensibilisation des poumons.", "title": "EUROROUGEOLE 2008 // AIR DES PISCINES : DANGER ? - 08.05.14", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LOUVAIN", "LOUVAIN", "DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BRUXELLES", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "LAUSANNE", "NOIRMONT, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["HUG", "HUG"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2008-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Quelle est votre pens\u00e9e favorite ? (2/2) : Qu'est-ce que l'\u00e9chec ?", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-39E2A2C8-83B1-4871-A8BD-5DFB3146D111", "durationSec": 168, "publicationDate": "2008-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "visualThemes": ["AIGLE", "AIGLE"], "id": "asset-233533", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1081, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080514, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour sur le travail du fauconnier TRAVERS Jacques-Olivier qui tente de r\u00e9apprendre \u00e0 voler en libert\u00e9 \u00e0 des aigles n\u00e9s en captivit\u00e9 et pr\u00e9sent\u00e9s aux visiteurs du parc animalier des Aigles du L\u00e9man.", "title": "AIGLES LIBERTE - 08.05.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2008-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "EBENER, L\u00e9na", "type": "Personne physique"}, {"name": "REPOND, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.05.14", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-94088", "durationSec": 547, "publicationDate": "2008-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fairplay", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "visualPersons": ["PICCARD, BERTRAND"], "id": "asset-93361", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 136, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20080514, itw de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s et d'anonymes suisses sur le th\u00e8me du fair-play \u00e0 l'occasion de l'Euro 2008 de football.", "title": "08.05.14", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2008-05-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["PICCARD, BERTRAND"], "thematicThemes": ["INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "REPUBLIQUE TCHEQUE - SUEDE QUARTS DE FINALE ENTOURAGE - CHAMPIONNAT DU MONDE CANADA QUEBEC 2008", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-94615", "publicationDate": "2008-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.05.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-94623", "durationSec": 606, "publicationDate": "2008-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Objectif Euro 2008", "source": "gico", "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "PONT, MICHEL", "CABANAS, RICARDO", "ZUBERBUEHLER, PASCAL"], "id": "asset-104433", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MACOLIN"], "durationSec": 1494, "mediaType": "video", "excerpt": "* Macolin : 20080514, itw de l'entra\u00eeneur assistant de l'\u00e9quipe nationale suisse de football, PONT Michel, \u00e0 3 semaines du d\u00e9but de l'Euro 2008 de football qui se d\u00e9roulera en Suisse et en Autriche\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20080514, pr\u00e9sentation des adversaires de la Suisse du groupe A de l'Euro 2008 de football\n* Macolin : 20080514, itw du footballeur suisse CABANAS Ricardo et du gardien de but ZUBERBUEHLER Pascal avant le d\u00e9but du stage de pr\u00e9paration pour l'Euro 2008 de football\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20080514, itw de footballeurs grecs qui reviennent sur leur titre de champion d'Europe acquis en 2004 au Portugal.", "title": "08.05.14", "visualGeographicals": ["MACOLIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MACOLIN", "PLATEAU", "MACOLIN", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2008-05-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" Emission partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Macolin Berne."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS", "HENIN, JUSTINE"], "id": "asset-104494", "durationSec": 356, "mediaType": "video", "title": "08.05.14", "visualGeographicals": ["HAMBOURG", "HAMBOURG", "BELGIQUE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "TRAVAIL CLANDESTIN", "PLACE", "M\u00c9DIATEUR", "PROC\u00c9DURE P\u00c9NALE", "M\u00c9DIATEUR", "PROC\u00c9DURE P\u00c9NALE", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT", "RECORD DU MONDE", "AILE DELTA (APPAREIL)", "MOTEUR \u00c0 R\u00c9ACTION", "AILE DELTA (APPAREIL)", "MOTEUR \u00c0 R\u00c9ACTION", "RECORD DU MONDE", "AILE DELTA (APPAREIL)", "MOTEUR \u00c0 R\u00c9ACTION", "TOURISME"], "visualPersons": ["REUSSER, FRANCIS", "PLATTNER, PATRICIA", "BERGER, JACOB", "BAIER, LIONEL", "VOUILLAMOZ, RAYMOND", "BORRADORI, MARCO", "BIVER, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-93686", "durationSec": 2160, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.05.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CANNES", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BIRMANIE", "BERNE-VILLE", "LUCERNE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BEX", "BEX", "BEX", "BERLIN", "BERLIN", "BRANDEBOURG", "CANNES"], "visualCorporations": ["HUBLOT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission sp\u00e9ciale pr\u00e9par\u00e9e avec la participation de cin\u00e9astes suisses romands \u00e0 l'occasion de l'ouverture du Festival du film de Cannes"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RECORD DU MONDE", "AILE DELTA (APPAREIL)", "MOTEUR \u00c0 R\u00c9ACTION", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL", "EURO (FOOTBALL)", "COMMUNICATION DE L'INFORMATION", "SQUAT", "ACTION POLICI\u00c8RE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "ACTION POLICI\u00c8RE", "IMMOBILIER", "RECOURS", "MAQUETTE", "TIGRE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "Y\u00c9NICHES"], "visualPersons": ["MULLER, MARK"], "id": "asset-93350", "durationSec": 1828, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.05.14", "visualGeographicals": ["BEX", "LUCERNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BARDONNEX", "AMINONA", "CREMINES", "BERNE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "FRIED, Aviva", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "NEURONES - 08.05.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-103699", "durationSec": 1556, "publicationDate": "2008-05-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Rencontre entre Bastien Fournier, \u00e9crivain et une classe du Coll\u00e8ge des Creusets (Sion) autour du roman \"B\u00e9b\u00e9 mort et gueule de bois\" (Ed. de l'H\u00e8be, 2007) (2/2)", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-D04282BF-BD5E-4841-9001-525471C070EB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1839, "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "roman policier"], "excerpt": "Ecriture romanesque et d\u00e9crochage stylistique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fournier, Bastien", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Fournier, Bastien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "coll\u00e9giens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (17/45) : \"La Straniera\" [2/3], les amours de Bellini [2/3] (Giuditta Turina).", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2BE9FDC2-A6B5-41D5-87C9-25E48DD71C5C", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3250, "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellini, Vincenzo"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre de Vincenzo Bellini, r\u00e9cit-feuilleton d'apr\u00e8s l'ouvrage de Pierre Brunel \"Vincenzo Bellini\" (Ed. Fayard, 1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Action, r\u00e9action, r\u00e9volution! (2/5): apr\u00e8s la r\u00e9volte", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-179BB70E-CD2E-40A5-8A0A-C58043F12498", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3275, "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cohn-Bendit, Daniel"], "thematicThemes": ["r\u00e9volution", "histoire", "contestation", "Mai 68", "lutte politique", "politique", "lib\u00e9ralisme"], "excerpt": "\" Action, r\u00e9action, r\u00e9volution! (2/5): Apr\u00e8s la r\u00e9volte\r\nEn 1986, on propose \u00e0 Daniel Cohn-Bendit de r\u00e9aliser un travail sur ce que furent les ann\u00e9es r\u00e9volutionnaires entre 1960 et 1970. Pendant deux ann\u00e9es, Dani le Rouge voyage de Francfort \u00e0 Rio, de Paris \u00e0 New York en passant par la Pologne, sillonnant les routes d'Allemagne, de France, d'Italie et de Hollande.\r\nIl retrouve une vingtaine d'ann\u00e9es plus tard ce que sont devenus quelques-uns des principaux cr\u00e9ateurs des mouvements contestataires modernes qui ont \u00e9branl\u00e9 la plan\u00e8te au cours des ann\u00e9es 1960.\r\nDans ce voyage carnet de route, Daniel Cohn Bendit part questionner et interroger. Il trouve \u00e9galement l'occasion de s'interroger sur son propre parcours, ses origines, ses choix, ses erreurs... sa vie.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique", "name": "Cohn-Bendit, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Patins du destin", "source": "siranau", "title": "Patins du destin \u00e9pisode 07 : Le championnat de France", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B4B0861A-F797-40E5-9823-DCFC0D4E317D", "durationSec": 160, "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 467 : La solution \u00e0 la faim dans le monde. R\u00e9clame : Offrez un aigle \u00e0 vos perruches. Interview du pr\u00e9sident de VegiMeat, fabricant de viande pour v\u00e9g\u00e9tariens", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E2DE2B44-EE89-41B0-8F1E-6DCA680D8E90", "durationSec": 272, "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle des poitrines fermes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-73BDBAFC-4380-4EF7-9E22-BC5B5533C10D", "durationSec": 107, "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 007  : D\u00e9c\u00e8s des 29 enfants", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-13FDBBAB-8B40-4805-A7CE-094E3F6F8C40", "durationSec": 223, "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le s\u00e9isme qui a touch\u00e9 en Chine la province du Sichuan a d\u00e9moli usines, b\u00e2timents et infrastructures. Les autorit\u00e9s chinoises parlent de \"d\u00e9vastation\" : Correspondance de Dominique Andr\u00e9, correspondante RSR P\u00e9kin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-681C0825-2DB0-4A90-BDD0-12231F8A1393", "thematicGeographicals": ["Sichuan", "Chine"], "durationSec": 178, "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR P\u00e9kin", "name": "Andr\u00e9, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Isra\u00ebl - Palestine, terre de fronti\u00e8res. Carnet de route entre Isra\u00ebl et Cisjordanie (2/5): au pied du mur", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-A45E2B8A-F4D3-481D-B3B5-C4FDFAE24031", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Cisjordanie"], "durationSec": 3276, "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "vie quotidienne", "mur de s\u00e9paration", "guerre isra\u00e9lo-arabe", "Juifs", "Arabes", "fronti\u00e8re"], "excerpt": "\"Isra\u00ebl-Palestine: Terre de fronti\u00e8res  \r\n\r\nJulie Lerat propose un carnet de route entre Isra\u00ebl et Cisjordanie.\r\n\r\nLes Isra\u00e9liens c\u00e9l\u00e8brent cette semaine le 60e anniversaire de la cr\u00e9ation de l\u00bfEtat d\u00bfIsra\u00ebl. Paradoxalement, apr\u00e8s soixante ann\u00e9es d\u00bfexistence et de conflits, le pays n\u00bfa toujours pas de fronti\u00e8res l\u00e9galement reconnues.\r\nPourtant, ces fronti\u00e8res sont partout: log\u00e9es dans les esprits, grav\u00e9es dans les murs des lieux sacr\u00e9s, dress\u00e9es sur les routes et, plus que jamais, mat\u00e9rialis\u00e9es par ce que les Isra\u00e9liens appellent la \"cl\u00f4ture de s\u00e9curit\u00e9\" - le \"mur de la honte\" pour les Palestiniens.\r\nUn voyage o\u00f9 l\u00bfon se heurte \u00e0 des barri\u00e8res parfois insoup\u00e7onnables, mais o\u00f9 les rencontres ouvrent des portes pour mieux comprendre un quotidien souvent \u00e9clips\u00e9 par l\u00bfactualit\u00e9 violente de la r\u00e9gion.\r\nJulie Lerat est journaliste ind\u00e9pendante. Elle vit \u00e0 Paris.\r\n\r\n     \r\nmardi 13 mai 2008  Terre de fronti\u00e8res 2/5  \r\n\r\nAu pied du mur\r\n\r\nSouad \u00e9voque sa ville, Qalqilya, le grenier de la Palestine. Une ville totalement encercl\u00e9e par la \"cl\u00f4ture de s\u00e9curit\u00e9\", qui atteint par endroits huit m\u00e8tres de haut.\r\nSouad raconte: elle a perdu sa m\u00e8re, faute de pouvoir la conduire dans un h\u00f4pital \u00e9quip\u00e9, hors de la ville. Elle est en train de perdre les terres de ses anc\u00eatres, de l\u00bfautre c\u00f4t\u00e9 de ce mur infranchissable.\r\nAbou Azzam, lui non plus, n\u00bfa pas acc\u00e8s \u00e0 ses terres. Il est l\u00bfun des plus importants agriculteurs de la r\u00e9gion, mais son autorisation de passage lui a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e. Des volontaires \u00e9trangers et isra\u00e9liens lui apportent leur aide, et r\u00e9sistent \u00e0 leur mani\u00e8re: en cueillant des olives... Ils nous emm\u00e8nent, en tracteur, dans les champs d\u00bfAbou Azzam.\r\n\r\nInvit\u00e9:\r\nBenjamin Moriam\u00e9, journaliste ind\u00e9pendant et correspondant pour les quotidiens Le Soir et La Libre Belgique, auteur de La Palestine dans l'\u00e9tau isra\u00e9lien. Avant et apr\u00e8s le mur. (Editions de l\u00bfHarmattan, 2008)\r\n\r\nmercredi 14 mai 2008  Terre de fronti\u00e8res 3/5  \r\nDiscussion anim\u00e9e entre un activiste palestinien et un soldat isra\u00e9lien. [reuters]\r\nAux checkpoints\r\n\r\nUne fois par semaine, elles se r\u00e9veillent \u00e0 l\u00bfaube pour se poster aux nombreux barrages et checkpoints qui maillent le territoire. Les femmes - isra\u00e9liennes - de Machsom Watch (\"surveillance des barrages\") veillent \u00e0 ce que les Palestiniens ne soient pas injustement trait\u00e9s par les soldats isra\u00e9liens .\r\nClaire et Mikhal nous emm\u00e8nent de Cheikh Saad \u00e0 Azeitoun, de barrages improvis\u00e9s en constructions en dur. Elles parlent aux Palestiniens qui attendent d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment de pouvoir franchir les barri\u00e8res, essaient de convaincre les militaires, et notent ce qu\u00bfelles voient. \"Pour que les gens ne puissent pas dire: On ne savait pas\", justifie Claire.\r\nLe site de Machsom Watch\r\nInvit\u00e9:\r\nMarco, organisateur du projet \"Face2Face\".\r\n\"Lorsque nous nous sommes rencontr\u00e9s en 2005, nous avons d\u00e9cid\u00e9 d'aller ensemble au Proche-Orient pour essayer de comprendre pourquoi les Palestiniens et les Isra\u00e9liens ne parvenaient pas \u00e0 vivre ensemble.\r\nNous avons alors travers\u00e9 les villes palestiniennes et isra\u00e9lienne sans beaucoup parler. En regardant simplement ce monde avec \u00e9tonnement. Ce lieu saint pour le juda\u00efsme, le christianisme et l'islam. Cette r\u00e9gion minuscule o\u00f9 l'on peut voir des montagnes, la mer, des d\u00e9serts et des lacs, l'amour et la haine, l'espoir et le d\u00e9sespoir m\u00eal\u00e9s ensemble.\r\nApr\u00e8s une semaine, nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 la m\u00eame conclusion: ces gens se ressemblent, ils parlent presque la m\u00eame langue, comme des fr\u00e8res jumeaux \u00e9lev\u00e9s dans des familles diff\u00e9rentes. Une religieuse couverte a sa soeur jumelle de l'autre cot\u00e9. Un fermier, un chauffeur de taxi, un professeur, a son fr\u00e8re jumeau en face de lui. Et il combat sans fin contre lui.\r\nC'est \u00e9vident, mais ils ne le voient pas. Nous devons les mettre face \u00e0 face. Ils r\u00e9aliseront.\"\r\n\r\njeudi 15 mai 2008  Terre de fronti\u00e8res 4/5  \r\nL'int\u00e9rieur de l'Eglise du Saint-S\u00e9pulcre. [hoyasmeg / flickr]\r\nLes fous de Dieu\r\n\r\nLa rumeur dit qu\u00bfun homme sillonne les rues de la vieille ville en portant une croix mont\u00e9e sur des roulettes\u00bf Vous avez dit \"syndrome de J\u00e9rusalem\"? Une pathologie reconnue par les m\u00e9decins: J\u00e9rusalem rend-elle fou?\r\nDani\u00e8le, venue du Japon, est convaincue qu\u00bfelle est le nouveau proph\u00e8te. Gabriel s\u00bfest install\u00e9 sur un toit de la ville, et dit avoir reconstitu\u00e9 le v\u00e9ritable calendrier sacr\u00e9. Certains ont des r\u00e9v\u00e9lations. Comme Florian, juif orthodoxe venu de France pour faire son retour en Terre sainte, et qui lutte d\u00e9sormais pour la cause palestinienne. J\u00e9rusalem rend plus fou, ou plus fort\u00bf\r\nPlus d'informations sur le \"syndrome de J\u00e9rusalem\"\r\n    \r\nInvit\u00e9:\r\nPascal de Crousaz, sp\u00e9cialiste du Proche-Orient.\r\nPascal De Crousaz a \u00e9tudi\u00e9 entre 1987 et 1991 \u00e0 l\u00bfUniversit\u00e9 de Ha\u00effa o\u00f9 il a obtenu une licence d\u00bfHistoire du Moyen-Orient et de Sciences politiques. Il a ensuite obtenu un DES de l\u00bfInstitut HEI \u00e0 Gen\u00e8ve, sur les causes du conflit entre Arabes et Isra\u00e9liens, puis une th\u00e8se de doctorat sur le lien entre la premi\u00e8re Intifada, la premi\u00e8re guerre contre l\u00bfIrak et le d\u00e9but du processus de paix isra\u00e9lo-arabe qui a d\u00e9bouch\u00e9 sur les Accords d\u00bfOslo en 1993.\r\n\r\nvendredi 16 mai 2008  Terre de fronti\u00e8res 5/5  \r\nLe march\u00e9 Mahane Yehuda \u00e0 J\u00e9rusalem. [chris yunker / flickr]\r\nUn shabbat \u00e0 J\u00e9rusalem\r\n\r\nChlo\u00e9, jeune isra\u00e9lienne d\u00bforigine fran\u00e7aise, nous guide \u00e0 travers les all\u00e9es du \"shouk\" (le march\u00e9) de J\u00e9rusalem, un jour de shabbat.\r\nLa sir\u00e8ne retentit dans la ville sainte, les rues se vident, les familles se rassemblent pour cette journ\u00e9e si particuli\u00e8re dans la vie isra\u00e9lienne et dans la religion juive.\r\nLes orthodoxes ont rev\u00eatu leurs plus belles redingotes, tandis que certains, toujours au volant, ne sont pas press\u00e9s de se priver d\u00bf\u00e9lectricit\u00e9. Dans un pays fond\u00e9 sur la juda\u00eft\u00e9, chacun vit ce jour selon sa foi. A chacun son shabbat\u00bf\r\nPlus d'informations sur le shabbat\r\nInvit\u00e9\r\n\r\nSerge Ronen, journaliste en direct de J\u00e9rusalem", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "autochtones", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Moriam\u00e9, Benjamin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Lerat, Julie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "UEFA Euro 2008. La s\u00e9lection des 26 joueurs de l'\u00e9quipe de Suisse participant au camp d'entra\u00eenement \u00e0 Lugano est connue : Commentaire de Patrick D\u00e9l\u00e9troz, collaborateur RSR et interview de Michel Pont, adjoint \u00e0 l'entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse de football", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2FAC41C-A2BF-4ED9-A8E4-61FF22A23B3C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 252, "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adjoint de l'entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe suisse de football", "name": "Pont, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Swisspatate, reportage de Luc Sabatier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F20CE472-D8C2-40FF-8C67-B1ECA47363B9", "durationSec": 235, "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Petit sal\u00e9 aux lentilles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-79BBB6CC-5FEE-4F5B-A17D-4527BB5A0A29", "durationSec": 536, "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "histoire", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le pianoforte \u00e0 l'aube du romantisme. Echos des Rencontres internationales Harmoniques, du 3 au 6.04.08 au Conservatoire de Lausanne (2/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-6C4C9E47-369A-4CC6-A23F-3F0F5C806DD4", "durationSec": 3732, "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrumentiste", "interpr\u00e9tation musicale", "piano-forte", "facture d'instrument", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "factuer de claviers", "name": "Vion, Matthieu", "type": "Participant"}, {"role": "facteur de claviers b\u00e2lois", "name": "Friedemann Steiner, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "pianofortiste", "name": "Staier, Andreas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Lohmiller, Sonja", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "GPS", "source": "siranau", "title": "GPS \u00e9pisode 07 : Le correcteur d'orthographe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-29D165E6-0DBE-454B-8944-DEFF8E9B76D0", "durationSec": 153, "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vie intime de Jean-Brian avec son GPS mod\u00e8le XP3250, interactif et intelligent", "isOnline": false, "contributors": {"Soliste": [{"role": "chauffeuse de salle", "name": "Oriet, Bernadette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le s\u00e9isme qui a frapp\u00e9 la province du Sichuan, la Chine accepte l'aide internationale. La population craint les r\u00e9pliques. Les cons\u00e9quences du s\u00e9isme sur l'\u00e9conomie : Correspondance de Dominique Andr\u00e9, correspondante RSR P\u00e9kin, avec l'interview de Nagn Ping Gao, pr\u00e9sidente d'Eurasia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6BEAA3BB-3D58-4521-8BDE-F6AAE87B7C98", "thematicGeographicals": ["Chine", "Sichuan"], "durationSec": 517, "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chantier du b\u00e2timent", "\u00e9conomie", "s\u00e9isme", "b\u00e2timent scolaire", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "Les victimes sont au nombre de 12'000, bilan provisoire, essentiellement des enfants \u00e0 l'\u00e9cole.  Il est difficile d'\u00e9valuer l'impact de ce s\u00e9isme sur l'\u00e9conomie. Un \u00e9picentre qui se trouvait pr\u00e8s du sol. Premi\u00e8re r\u00e9action, les entreprises chinoises du Sichuan ont suspendu leur cotation. Dans l'incertitude, la bourse de Shanga\u00ef a termin\u00e9 en baisse, moins 1,8%, une baisse mod\u00e9r\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur honoraire au D\u00e9partement des sciences de la Terre de lUniversit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Wagner, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente d'Eurasia, Association d'aide aux enfants d\u00e9favoris\u00e9s chinois \u00e0 P\u00e9kin ", "name": "Gao, Nagn Ping", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR P\u00e9kin", "name": "Andr\u00e9, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 007 : Le port du voile", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-91429A74-1C05-4EDE-BFDF-0080D6AD7592", "durationSec": 161, "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration a inaugur\u00e9 la nouvelle ambassade de Suisse en Azerba\u00efdjan : Interview d'Alain Guidetti, nouvel ambassadeur de Suisse \u00e0 Bakou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7B1F450-95E7-4056-B2E1-8C4CB043722C", "thematicGeographicals": ["Azerba\u00efdjan", "Suisse"], "durationSec": 76, "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ambassade", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "nouvel ambassadeur de Suisse \u00e0 Bakou", "name": "Guidetti, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9cial RSR en Azerba\u00efdjan", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec St\u00e9phanie Cucre Mauroux, conservatrice aux Archives litt\u00e9raires suisses (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3CBF94DE-37DB-4DD0-BA7C-ED3714AF22A9", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 1788, "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Archives litt\u00e9raires suisses (ALS)"], "thematicThemes": ["archives", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Visite des lieux, objets, textes, explication du fonctionnement des archives, mission, la cr\u00e9ation d'un texte, d'une exposition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice aux Archives litt\u00e9raires suisses", "name": "Cudr\u00e9 Mauroux, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Birmanie, 10 jours apr\u00e8s le passage du cyclone Nargis, le bilan provisoire atteint 34'000 morts. L'augmentation continuelle pourrait d\u00e9clencher de nouvelles manifestations : Reportage \u00e0 Rangoon de R\u00e9my Favre, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-86CBB606-36D9-4FD0-89FF-E9E5B156F28F", "thematicGeographicals": ["Birmanie"], "durationSec": 166, "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["inflation", "riz", "catastrophe naturelle", "cyclone"], "excerpt": "Selon l'ONU, le v\u00e9ritable bilan pourrait atteindre 100'000 morts. La junte birmane ne laisse toujours passer l'aide internationale qu'au compte-gouttes. Pour le moment, la population sur place n'est pas pr\u00eate \u00e0 se r\u00e9volter contre la junte, mais la tension et la col\u00e8re montent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste birman", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "femme birmane", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Rangoon", "name": "Favre, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR"], "id": "asset-101338", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 985, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080513, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour sur la sensual dance, une m\u00e9thode d'expression sensuelle pour un strip-tease de l'\u00e9cole P\u00f4le-Emotion.", "title": "SENSUAL DANCE - 08.05.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ERRICO, Tony", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARADAN, Sylvain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMADJA, Benjamin", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "BAETTIG, DOMINIQUE", "GUTZWILLER, FELIX", "POGGIA, MAURO"], "id": "asset-93850", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3655, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080513, JEAN Romaine anime un d\u00e9bat consacr\u00e9 \u00e0 l'article constitutionnel sur les caisses maladies soumis \u00e0 la votation f\u00e9d\u00e9rale du 20080601. Les opposants \u00e0 cet article constitutionnel estiment qu'il vise \u00e0 donner plus de pouvoir aux assurances-maladies et \u00e0 instaurer une concurrence entre les h\u00f4pitaux.", "title": "VOTATIONS DU 1ER JUIN: TOUT LE POUVOIR AUX CAISSES ? - 08.05.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fairplay", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "visualPersons": ["ROCHEBIN, DARIUS"], "id": "asset-93360", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 130, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20080513, itw de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s et d'anonymes suisses sur le th\u00e8me du fair-play \u00e0 l'occasion de l'Euro 2008 de football.", "title": "08.05.13", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROCHEBIN, DARIUS"], "thematicThemes": ["INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Agora Olympique", "source": "gico", "visualPersons": ["ASCHWANDEN, SERGE\u00cf", "VERBRUGGEN, HEIN"], "id": "asset-105001", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3255, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080513 et archives, les journalistes RAPP Jean-Philippe et DEVELEY Jean-Fran\u00e7ais animent un d\u00e9bat consacr\u00e9 aux Jeux olympiques de P\u00e9kin 2008, au choix de la ville de P\u00e9kin et \u00e0 la pr\u00e9paration des athl\u00e8tes suisses.", "title": "PEKIN 2008 : LE COMPTE A REBOURS - 08.05.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPP, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["STADE DE FOOTBALL", "CHALLENGE LEAGUE", "CARTE ROUTI\u00c8RE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "CARTE ROUTI\u00c8RE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "SC\u00c9NARIO", "CIN\u00c9MA", "SC\u00c9NARIO", "CIN\u00c9MA", "ACCORD\u00c9ON DE SCHWYZ", "TSIGANES", "Y\u00c9NICHES"], "id": "asset-101983", "durationSec": 1809, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.05.13", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "JURA (CANTON)", "COURTETELLE", "SIERRE", "SION", "BERNE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["SR DEL\u00c9MONT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FRIED, Aviva", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.05.13", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-101761", "durationSec": 496, "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["PAILLE", "\u00c9COLOGIE", "MAISON INDIVIDUELLE", "MUS\u00c9E", "PAPIER PEINT", "CONCOURS", "CONCOURS"], "id": "asset-94126", "thematicGeographicals": ["BELGIQUE", "PLATEAU", "MEZIERES"], "durationSec": 1447, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080513, CATEAU Jean-Paul re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* BELGIQUE : Pr\u00e8s de Valmeer, 20080513, la famille GOFFIN habite dans une maison construite enti\u00e8rement en paille dans le respect de l'environnement\n* M\u00e9zi\u00e8res : 20080513, visite au mus\u00e9e du papier peint en compagnie de la conservatrice SCHALLER Catherine.", "title": "DEMENAGER - 08.05.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BELGIQUE", "MEZIERES", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "BIENFAISANCE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP"], "visualPersons": ["MARADONA, DIEGO", "VERBRUGGHE, RIK", "WAWRINKA, STANISLAS", "DAVYDENKO, NIKOLA\u00cf", "LJUBICIC, IVAN", "MOYA, CARLOS"], "id": "asset-103858", "durationSec": 305, "mediaType": "video", "title": "08.05.13", "visualGeographicals": ["ROME", "CALABRE", "HAMBOURG", "HAMBOURG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEUR", "CONSEILLER D'ETAT", "EURO (FOOTBALL)", "STADE DE FOOTBALL", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "S\u00c9ISME", "CATASTROPHE NATURELLE", "SOLIDARIT\u00c9", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "PROCUREUR", "AVOCAT", "PROC\u00c8S", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AVION CIVIL", "SIMULATEUR DE VOL", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE"], "visualPersons": ["KUHN, KOEBI", "MULLER, MARK", "BOURGEOIS, JACQUES", "CHRISTEN, YVES", "CHRISTEN, YVES", "PICCARD, BERTRAND", "BORSCHBERG, ANDR\u00c9"], "id": "asset-102667", "durationSec": 1710, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.05.13", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GRAND-LANCY", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "AIGLE", "BERNE-VILLE", "CHENGDU", "BELLINZONE", "DUEBENDORF", "COINTRIN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UEFA", "UNION SUISSE DES PAYSANS", "UNION SUISSE DES PAYSANS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FIAUX, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRIED, Aviva", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.05.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-102948", "durationSec": 627, "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 08.05.13", "visualThemes": ["H\u00c9LIPORTAGE", "MULTICOQUE", "H\u00c9LIPORTAGE", "MULTICOQUE", "SANCTION P\u00c9NALE", "PROCUREUR", "AMENDE", "AVOCAT", "SECRET PROFESSIONNEL", "D\u00c9CHET", "DOCUMENT IMPRIM\u00c9", "SECOURS EN CAS DE CATASTROPHE", "SIMULATION D'ACCIDENT", "AMITI\u00c9", "ACCIDENT", "JET-SKI (COMP\u00c9TITION)", "EURO (FOOTBALL)", "PELOUSE"], "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "VAUD", "GRANDSON", "LAC DE NEUCHATEL", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "MONTHEY", "FRIBOURG", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-102936", "durationSec": 1367, "publicationDate": "2008-05-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Claude Escaffit, journaliste, \u00e0 propos de son ouvrage \"Histoire de Taiz\u00e9\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EEB38461-D6AD-4CCA-AF1D-2ED0060CBF79", "thematicGeographicals": ["Taiz\u00e9"], "durationSec": 3332, "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oecum\u00e9nisme", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "excerpt": "\"Le livre  Histoire de Taiz\u00e9 (Editions Le Seuil) raconte les sources intellectuelles, la naissance dans les ann\u00e9es quarante et la croissance de cette communaut\u00e9 compos\u00e9e aujourd'hui de catholiques, protestants et anglicans de trente nationalit\u00e9s. Le charisme du fondateur, Fr\u00e8re Roger, une suite de rencontres et d'initiatives audacieuses feront de Taiz\u00e9 un \"pont\" entre le Nord et le Sud, l'Est et l'Ouest, entre la contemplation et l'action, entre les g\u00e9n\u00e9rations... En effet, d\u00e8s les ann\u00e9es 60, Taiz\u00e9 devient un haut lieu de rencontres entre jeunes, sans \u00e9quivalent en Europe. Depuis, les g\u00e9n\u00e9rations passent, et les m\u00eames images d\u00e9filent : celles d'une jeunesse joyeuse et remuante, s'interpellant sur la colline de Bourgogne dans une d\u00e9licieuse cacophonie, mais capable de se figer dans un silence impressionnant quand les cloches appellent \u00e0 la pri\u00e8re.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant en th\u00e9ologie", "name": "Luthi, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Escaffit, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thorens, Lucas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 466 : La lune serait constitu\u00e9e de mozzarella. R\u00e9clame : Le poulet en batterie. Interview d'un producteur de viande bio", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-407F08EA-66C0-4AEB-B0A6-32F4B412F7D3", "durationSec": 282, "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Initiative de l'UDC \"Pour des naturalisations d\u00e9mocratiques\", reportage de Caroline De Rham, avec les concepteurs des affiches du parti", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-45D065F2-A066-40B2-B6CE-48EDFF0C01C4", "durationSec": 404, "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le pianoforte \u00e0 l'aube du romantisme. Echos des Rencontres internationales Harmoniques, du 3 au 6.04.08 au Conservatoire de Lausanne (1/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D35A2A0C-8D07-48D9-B803-5B4485DF1D0E", "durationSec": 3664, "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["facture d'instrument", "interpr\u00e9tation musicale", "piano-forte", "musique classique", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianofortiste", "name": "Staier, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "facteur de claviers b\u00e2lois", "name": "Friedemann Steiner, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Marton P\u00e9rez, Eduardo", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle des 4x4", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3140D1DA-A571-4FB4-8C4C-AB3699B82B24", "durationSec": 113, "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (16/45) : \"La Straniera\" [1/3], les amours de Bellini [1/3] (Adela\u00efde Tosi, Giuditta Turina)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-16665C47-2683-4811-AE89-EEE7E27C31E0", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3339, "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellini, Vincenzo"], "thematicThemes": ["musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre de Vincenzo Bellini, r\u00e9cit-feuilleton d'apr\u00e8s l'ouvrage de Pierre Brunel \"Vincenzo Bellini\" (Ed. Fayard, 1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Isra\u00ebl - Palestine, terre de fronti\u00e8res. Carnet de route entre Isra\u00ebl et Cisjordanie (1/5): le Saint-S\u00e9pulcre", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-652E9612-F120-470A-9C5E-99DE64D9394F", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Cisjordanie"], "durationSec": 3253, "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "fronti\u00e8re", "g\u00e9opolitique", "tombe", "Arabes", "guerre isra\u00e9lo-arabe", "Juifs", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "mur de s\u00e9paration"], "excerpt": "\"Isra\u00ebl-Palestine: Terre de fronti\u00e8res  \r\n\r\nJulie Lerat propose un carnet de route entre Isra\u00ebl et Cisjordanie.\r\n\r\nLes Isra\u00e9liens c\u00e9l\u00e8brent cette semaine le 60e anniversaire de la cr\u00e9ation de l\u00bfEtat d\u00bfIsra\u00ebl. Paradoxalement, apr\u00e8s soixante ann\u00e9es d\u00bfexistence et de conflits, le pays n\u00bfa toujours pas de fronti\u00e8res l\u00e9galement reconnues.\r\nPourtant, ces fronti\u00e8res sont partout: log\u00e9es dans les esprits, grav\u00e9es dans les murs des lieux sacr\u00e9s, dress\u00e9es sur les routes et, plus que jamais, mat\u00e9rialis\u00e9es par ce que les Isra\u00e9liens appellent la \"cl\u00f4ture de s\u00e9curit\u00e9\" - le \"mur de la honte\" pour les Palestiniens.\r\nUn voyage o\u00f9 l\u00bfon se heurte \u00e0 des barri\u00e8res parfois insoup\u00e7onnables, mais o\u00f9 les rencontres ouvrent des portes pour mieux comprendre un quotidien souvent \u00e9clips\u00e9 par l\u00bfactualit\u00e9 violente de la r\u00e9gion.\r\nJulie Lerat est journaliste ind\u00e9pendante. Elle vit \u00e0 Paris.\r\n\r\nlundi 12 mai 2008  Terre de fronti\u00e8res 1/5  \r\n\r\nLe Saint-S\u00e9pulcre\r\n\r\nC\u00bfest le plus haut lieu du christianisme. Mais le tombeau du Christ tombe en ruine, faute d\u00bfentretien, car les Eglises chr\u00e9tiennes ne parviennent pas \u00e0 s\u00bfentendre.\r\nIci, le mur est sous la responsabilit\u00e9 des grecs-orthodoxes, l\u00e0, le sol est g\u00e9r\u00e9 par l\u00bfEglise latine, un peu plus loin, c\u00bfest le lieu de pri\u00e8re des coptes, les chr\u00e9tiens d\u00bfEgypte.\r\nAutant de barri\u00e8res invisibles \u00e0 l\u00bf\u00bfil nu, pour des conflits qui ne datent pas d\u00bfhier: d\u00e9j\u00e0 en 637, le calife Omar avait confi\u00e9 les cl\u00e9s du Saint-S\u00e9pulcre \u00e0 deux familles musulmanes, qui veillent aujourd\u00bfhui encore sur ce lieu sacr\u00e9, dans la ville trois fois sainte de J\u00e9rusalem.\r\n     \r\nInvit\u00e9:\r\nFr\u00e9d\u00e9ric Encel, docteur en g\u00e9opolitique, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient et auteur de l'Atlas g\u00e9opolitique d\u00bfIsra\u00ebl (Editions Autrement, 2007)\r\nPourquoi un atlas g\u00e9opolitique d'Isra\u00ebl? Un pays d\u00e9pourvu de richesses naturelles, dont la largeur minimale \u00e9quivaut \u00e0 sept fois les Champs-\u00c9lys\u00e9es, dont la superficie globale ne d\u00e9passe pas quatre d\u00e9partements fran\u00e7ais moyens, et qui n'atteint pas 0,01% de la population mondiale...\r\nParce que ce pays plonge aussi ses racines dans la Haute Antiquit\u00e9; a v\u00e9cu une dizaine de conflits arm\u00e9s; produit des oranges dans le d\u00e9sert et le plus grand nombre proportionnel d'ing\u00e9nieurs au monde; suscite passions, int\u00e9r\u00eats et fascination en Occident, dans le monde arabo-musulman et au-del\u00e0.\r\nPremier du genre, cet ouvrage, r\u00e9dig\u00e9 par un sp\u00e9cialiste reconnu de la question, pr\u00e9sente avec s\u00e9rieux et objectivit\u00e9 toute la complexit\u00e9 politique, socio-\u00e9conomique, d\u00e9mographique, diplomatique et strat\u00e9gique de l'\u00c9tat juif.\r\n\r\nmardi 13 mai 2008  Terre de fronti\u00e8res 2/5  \r\nLe mur \u00e0 Qalqilya. [freepal / flickr]\r\nAu pied du mur\r\n\r\nSouad \u00e9voque sa ville, Qalqilya, le grenier de la Palestine. Une ville totalement encercl\u00e9e par la \"cl\u00f4ture de s\u00e9curit\u00e9\", qui atteint par endroits huit m\u00e8tres de haut.\r\nSouad raconte: elle a perdu sa m\u00e8re, faute de pouvoir la conduire dans un h\u00f4pital \u00e9quip\u00e9, hors de la ville. Elle est en train de perdre les terres de ses anc\u00eatres, de l\u00bfautre c\u00f4t\u00e9 de ce mur infranchissable.\r\nAbou Azzam, lui non plus, n\u00bfa pas acc\u00e8s \u00e0 ses terres. Il est l\u00bfun des plus importants agriculteurs de la r\u00e9gion, mais son autorisation de passage lui a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e. Des volontaires \u00e9trangers et isra\u00e9liens lui apportent leur aide, et r\u00e9sistent \u00e0 leur mani\u00e8re: en cueillant des olives... Ils nous emm\u00e8nent, en tracteur, dans les champs d\u00bfAbou Azzam.\r\nSite du gouvernement isra\u00e9lien sur la cl\u00f4ture de s\u00e9curit\u00e9\r\nSite de la campagne \"Stop the Wall\"\r\n\r\nInvit\u00e9:\r\nBenjamin Moriam\u00e9, journaliste ind\u00e9pendant et correspondant pour les quotidiens Le Soir et La Libre Belgique, auteur de La Palestine dans l'\u00e9tau isra\u00e9lien. Avant et apr\u00e8s le mur. (Editions de l\u00bfHarmattan, 2008)\r\n\r\nmercredi 14 mai 2008  Terre de fronti\u00e8res 3/5  \r\nDiscussion anim\u00e9e entre un activiste palestinien et un soldat isra\u00e9lien. [reuters]\r\nAux checkpoints\r\n\r\nUne fois par semaine, elles se r\u00e9veillent \u00e0 l\u00bfaube pour se poster aux nombreux barrages et checkpoints qui maillent le territoire. Les femmes - isra\u00e9liennes - de Machsom Watch (\"surveillance des barrages\") veillent \u00e0 ce que les Palestiniens ne soient pas injustement trait\u00e9s par les soldats isra\u00e9liens .\r\nClaire et Mikhal nous emm\u00e8nent de Cheikh Saad \u00e0 Azeitoun, de barrages improvis\u00e9s en constructions en dur. Elles parlent aux Palestiniens qui attendent d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment de pouvoir franchir les barri\u00e8res, essaient de convaincre les militaires, et notent ce qu\u00bfelles voient. \"Pour que les gens ne puissent pas dire: On ne savait pas\", justifie Claire.\r\nLe site de Machsom Watch\r\nInvit\u00e9:\r\nMarco, organisateur du projet \"Face2Face\".\r\n\"Lorsque nous nous sommes rencontr\u00e9s en 2005, nous avons d\u00e9cid\u00e9 d'aller ensemble au Proche-Orient pour essayer de comprendre pourquoi les Palestiniens et les Isra\u00e9liens ne parvenaient pas \u00e0 vivre ensemble.\r\nNous avons alors travers\u00e9 les villes palestiniennes et isra\u00e9lienne sans beaucoup parler. En regardant simplement ce monde avec \u00e9tonnement. Ce lieu saint pour le juda\u00efsme, le christianisme et l'islam. Cette r\u00e9gion minuscule o\u00f9 l'on peut voir des montagnes, la mer, des d\u00e9serts et des lacs, l'amour et la haine, l'espoir et le d\u00e9sespoir m\u00eal\u00e9s ensemble.\r\nApr\u00e8s une semaine, nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 la m\u00eame conclusion: ces gens se ressemblent, ils parlent presque la m\u00eame langue, comme des fr\u00e8res jumeaux \u00e9lev\u00e9s dans des familles diff\u00e9rentes. Une religieuse couverte a sa soeur jumelle de l'autre cot\u00e9. Un fermier, un chauffeur de taxi, un professeur, a son fr\u00e8re jumeau en face de lui. Et il combat sans fin contre lui.\r\nC'est \u00e9vident, mais ils ne le voient pas. Nous devons les mettre face \u00e0 face. Ils r\u00e9aliseront.\"\r\n\r\njeudi 15 mai 2008  Terre de fronti\u00e8res 4/5  \r\nL'int\u00e9rieur de l'Eglise du Saint-S\u00e9pulcre. [hoyasmeg / flickr]\r\nLes fous de Dieu\r\n\r\nLa rumeur dit qu\u00bfun homme sillonne les rues de la vieille ville en portant une croix mont\u00e9e sur des roulettes\u00bf Vous avez dit \"syndrome de J\u00e9rusalem\"? Une pathologie reconnue par les m\u00e9decins: J\u00e9rusalem rend-elle fou?\r\nDani\u00e8le, venue du Japon, est convaincue qu\u00bfelle est le nouveau proph\u00e8te. Gabriel s\u00bfest install\u00e9 sur un toit de la ville, et dit avoir reconstitu\u00e9 le v\u00e9ritable calendrier sacr\u00e9. Certains ont des r\u00e9v\u00e9lations. Comme Florian, juif orthodoxe venu de France pour faire son retour en Terre sainte, et qui lutte d\u00e9sormais pour la cause palestinienne. J\u00e9rusalem rend plus fou, ou plus fort\u00bf\r\nPlus d'informations sur le \"syndrome de J\u00e9rusalem\"\r\n    \r\nInvit\u00e9:\r\nPascal de Crousaz, sp\u00e9cialiste du Proche-Orient.\r\nPascal De Crousaz a \u00e9tudi\u00e9 entre 1987 et 1991 \u00e0 l\u00bfUniversit\u00e9 de Ha\u00effa o\u00f9 il a obtenu une licence d\u00bfHistoire du Moyen-Orient et de Sciences politiques. Il a ensuite obtenu un DES de l\u00bfInstitut HEI \u00e0 Gen\u00e8ve, sur les causes du conflit entre Arabes et Isra\u00e9liens, puis une th\u00e8se de doctorat sur le lien entre la premi\u00e8re Intifada, la premi\u00e8re guerre contre l\u00bfIrak et le d\u00e9but du processus de paix isra\u00e9lo-arabe qui a d\u00e9bouch\u00e9 sur les Accords d\u00bfOslo en 1993.\r\n\r\nvendredi 16 mai 2008  Terre de fronti\u00e8res 5/5  \r\nLe march\u00e9 Mahane Yehuda \u00e0 J\u00e9rusalem. [chris yunker / flickr]\r\nUn shabbat \u00e0 J\u00e9rusalem\r\n\r\nChlo\u00e9, jeune isra\u00e9lienne d\u00bforigine fran\u00e7aise, nous guide \u00e0 travers les all\u00e9es du \"shouk\" (le march\u00e9) de J\u00e9rusalem, un jour de shabbat.\r\nLa sir\u00e8ne retentit dans la ville sainte, les rues se vident, les familles se rassemblent pour cette journ\u00e9e si particuli\u00e8re dans la vie isra\u00e9lienne et dans la religion juive.\r\nLes orthodoxes ont rev\u00eatu leurs plus belles redingotes, tandis que certains, toujours au volant, ne sont pas press\u00e9s de se priver d\u00bf\u00e9lectricit\u00e9. Dans un pays fond\u00e9 sur la juda\u00eft\u00e9, chacun vit ce jour selon sa foi. A chacun son shabbat\u00bf\r\nPlus d'informations sur le shabbat\r\nInvit\u00e9\r\n\r\nSerge Ronen, journaliste en direct de J\u00e9rusalem", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9opolitologue", "name": "Encel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "autochtones", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Lerat, Julie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "GPS", "source": "siranau", "title": "GPS \u00e9pisode 06 : Vous \u00eates homosexuel Jean-Brian", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ADE29E83-B6D5-400A-A1D7-C6E878BDE6FD", "durationSec": 189, "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vie intime de Jean-Brian avec son GPS mod\u00e8le XP3250, interactif et intelligent", "isOnline": false, "contributors": {"Soliste": [{"role": "chauffeuse de salle", "name": "Oriet, Bernadette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 006 : La tektonic", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B01D5C00-46F5-4103-AB02-C798C6AC8A6C", "durationSec": 196, "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Birmanie, 10 jours apr\u00e8s le s\u00e9isme, les secours arrivent toujours au compte-goutte : Commentaire de Janique Leblanc, collaboratrice RSR et reportage de R\u00e9my Favre, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Birmanie, dans une pagode d\u00e9vast\u00e9e", "genres": ["Commentaire", "Reportage"], "id": "sound-709B1176-4B65-44C5-9966-365C9EE615C3", "thematicGeographicals": ["Birmanie"], "durationSec": 219, "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclone", "dictature militaire", "catastrophe", "aide humanitaire"], "excerpt": "La junte avoue que certaines r\u00e9gions d\u00e9vast\u00e9es sont toujours inaccessibles. Mais elle ne l\u00e2che pas, elle veut contr\u00f4ler la distribution. Un million et demi de survivants sont  menac\u00e9s de maladie et de famine. Le rythme d'arriv\u00e9e des secours est nettement insuffisant. Dans les rues de Rangoon, les moines tentent de venir en aide \u00e0 la population avec des moyens d\u00e9risoires. Il n'y a toujours pas d'eau potable. Et l'\u00e9lectricit\u00e9 est revenue, mais seulement dans quelques rares quartiers de la ville.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "moine birman", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Birmanie", "name": "Favre, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leblanc, Janique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 006 : Le massacre de la mafia New-Yorkaise", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E40057CC-DD56-4062-996B-505F8115506C", "durationSec": 234, "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFE, \u00e0 la fin de son s\u00e9jour en Chine qui s'est achev\u00e9 par un entretien et un bref d\u00eener avec son homologue chinois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B536FA12-3F52-42C0-866F-E32573B9120F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chine"], "durationSec": 250, "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord de libre \u00e9change", "relations internationales"], "excerpt": "La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale s'est montr\u00e9e satisfaite de sa rencontre. C'\u00e9tait l'occasion pour elle de nouer le contact avec ce nouveau ministre puisque l'an dernier elle avait eu affaire \u00e0 son pr\u00e9d\u00e9cesseur. L'occasion aussi de v\u00e9rifier si les Chinois ont avanc\u00e9 dans l'\u00e9tude de faisabilit\u00e9, \u00e9tape pr\u00e9alable \u00e0 des n\u00e9gociations pour un accord de libre-\u00e9change avec la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFE", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR P\u00e9kin", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec St\u00e9phanie Cucre Mauroux, conservatrice aux Archives litt\u00e9raires suisses (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E682177-3553-4B4D-A9E4-EC9961BA794B", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 1786, "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Archives litt\u00e9raires suisses (ALS)"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "archives"], "excerpt": "Visite des lieux, objets, textes, explication du fonctionnement des archives, mission, la cr\u00e9ation d'un texte, d'une exposition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservatrice aux Archives litt\u00e9raires suisses", "name": "Cudr\u00e9 Mauroux, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.05.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-96358", "durationSec": 618, "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "VILLE", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "HOCKEY SUR GLACE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "EXPULSION", "CLUB SPORTIF", "TRIOMPHALISME", "TROPH\u00c9E", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "TROPH\u00c9E", "GRAND PRIX DE TURQUIE AUTOMOBILE", "ANNEAUX", "SAUT DE CHEVAL", "SOL (GYMNASTIQUE ARTISTIQUE)", "BARRES PARALL\u00c8LES", "CHEVAL D'AR\u00c7ONS", "BARRE FIXE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["GROSS, CHRISTIAN", "STRELLER, MARCO", "DJOKOVIC, NOVAK", "WAWRINKA, STANISLAS", "NAKAJIMA, KAZUKI", "RAIKKONEN, KIMI", "MASSA, FELIPE", "FISICHELLA, GIANCARLO"], "id": "asset-95712", "durationSec": 1982, "mediaType": "video", "title": "08.05.12", "visualGeographicals": ["QUEBEC", "QUEBEC", "QU\u00c9BEC-VILLE", "QUEBEC", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "BALE-VILLE", "ROME", "TURQUIE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FC LA CHAUX-DE-FONDS", "FC LOCARNO", "LAUSANNE-SPORTS", "YVERDON-SPORT", "FC B\u00c2LE", "YOUNG BOYS", "FERRARI", "RENAULT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["Y\u00c9NICHES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["BEZINA, GORAN"], "id": "asset-95736", "durationSec": 535, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.05.12", "visualGeographicals": ["BERNE", "QUEBEC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fairplay", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "id": "asset-93353", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 147, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20080512, itw de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s et d'anonymes suisses sur le th\u00e8me du fair-play \u00e0 l'occasion de l'Euro 2008 de football.", "title": "08.05.12", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ALIMENTATION", "ALIMENTATION"], "id": "asset-100734", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "EVIAN", "LAUSANNE"], "durationSec": 1552, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080512, CATEAU Jean-Paul re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Lausanne : 20080512, Promotion sant\u00e9 s'int\u00e9resse \u00e0 l'alimentation chez les sportifs avant et apr\u00e8s l'effort physique\n* Evian : 20080512, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi met-on des lunettes ?\".", "title": "DEMENAGER - 08.05.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "EVIAN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Action, r\u00e9action, r\u00e9volution! (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-188E9A8F-A261-416B-BBF9-871DDEF50469", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3300, "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Mai 68", "contestation", "lutte politique", "R\u00e9volution fran\u00e7aise", "r\u00e9volution", "histoire", "politique"], "excerpt": "\"Du militantisme au terrorisme. Cette semaine, en pr\u00e9lude au documentaire que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche prochain sur TSR2: \"Vienne 1975: prise d\u00b4otage \u00e0 l\u00b4OPEP\", Radio Suisse romande la 1\u00e8re revient, toute la semaine, sur les soubresauts qui ont agit\u00e9s les soci\u00e9t\u00e9s occidentales. De la revendication au terrorisme: un pas que va franchir Carlos de mani\u00e8re spectaculaire. Le 21 d\u00e9cembre 1975, il est \u00e0 la t\u00eate du groupuscule arm\u00e9 qui va prendre 11 ministres de l'OPEP en otage. Signant ainsi l'acte de naissance du terrorisme international contemporain. Un doc passionnant \u00e0 d\u00e9couvrir dimanche 18 mai. Le journal la Libert\u00e9 revient sur la rencontre entre deux Georges. Malbrunot d'une c\u00f4t\u00e9, journaliste et ex-otage et Habache de l'autre, qui fut jusqu'\u00e0 sa mort, une figure de la r\u00e9sistance palestinienne.\r\nAction, r\u00e9action, r\u00e9volution! (1/5)\r\nEntretiens\r\nJacques Mouriquand s'entretient avec Serge Audier, ma\u00eetre de conf\u00e9rences en philosophie morale et politique et professeur \u00e0 la Sorbonne. Il a publi\u00e9 plusieurs ouvrages sur le lib\u00e9ralisme et le socialisme, s'int\u00e9ressant notamment \u00e0 Alexis de Tocqueville et Raymond Aron. Il a publi\u00e9 en mars 2008 La pens\u00e9e anti-68. Essai sur une restauration intellectuelle (La D\u00e9couverte).\r\nEn seconde partie, nous entendons Annie Jourdan, docteur en histoire et professeur associ\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Amsterdam. Sp\u00e9cialiste de la R\u00e9volution et du Premier Empire, Annie Jourdan a notamment publi\u00e9 Napol\u00e9on. H\u00e9ros, imperator, m\u00e9c\u00e8ne (Aubier, 1998) et L'Empire de Napol\u00e9on (Flammarion, 2000), ainsi que La R\u00e9volution, une exception fran\u00e7aise? (Flammarion, 2006).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Jordan, Annie", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 la Sorbonne", "name": "Audier, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "En Chine, un s\u00e9isme de magnitude de 7.8 sur l'\u00e9chelle de Richter a frapp\u00e9 la province du Sichuan. Il s'agit d'une pouss\u00e9e du plateau tib\u00e9tain vers le Nord et l'Est : Correspondance de Dominique Andr\u00e9, correspondante RSR P\u00e9kin et interview de St\u00e9phane Jordi, g\u00e9ophysicien", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-9052D113-D298-40FD-BC3F-9CB167A7CFD4", "thematicGeographicals": ["Chine", "Tibet"], "durationSec": 151, "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "excerpt": "Le tremblement de terre qui a frapp\u00e9 l'ouest de la Chine a fait au moins 7000 morts dans la province du Sichuan, d'apr\u00e8s un dernier bilan. Le nombre des bless\u00e9s pourrait s'\u00e9lever \u00e0  10 000 dans cette r\u00e9gion o\u00f9 se situe l'\u00e9picentre du s\u00e9isme. Ce s\u00e9isme est li\u00e9 \u00e0  une pouss\u00e9e du plateau tib\u00e9tain vers le Nord et l'Est. Les  tremblements de terre sont nombreux et meurtriers sur le pourtour du Tibet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ophysicien, qui collabore avec le Corps suisse d'aide humanitaire", "name": "Jordi, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Werl\u00e9, Christine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR P\u00e9kin", "name": "Andr\u00e9, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Rencontre entre Bastien Fournier, \u00e9crivain et une classe du Coll\u00e8ge des Creusets (Sion) autour du roman \"B\u00e9b\u00e9 mort et gueule de bois\" (Ed. de l'H\u00e8be, 2007) (1/2)", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-E8DC1ACC-A52E-4DD1-A50B-E2013FFEF731", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1791, "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["roman policier", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le roman noir revisit\u00e9 : A propos de \"B\u00e9b\u00e9 mort et gueule de bois\": Un b\u00e9b\u00e9 mort (assassin\u00e9 ?). Une femme qui d\u00e9lire (suicide ?). Un homme amoureux (d\u00e9sespoir ?). Un flic dans l'impasse (solitude ?). L'ombre d'un \u00e9crivain (la vie est un roman ?). Simon m\u00e8ne l'enqu\u00eate. Un polar (ou une histoire d'amour ?).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fournier, Bastien", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Fournier, Bastien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "coll\u00e9giens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "RUSSIE - SUISSE ENTOURAGE - CHAMPIONNAT DU MONDE CANADA QUEBEC 2008", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-96367", "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "CHAINE DU BONHEUR AFRIQUE MAI 2008 - 08.05.12", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-93901", "durationSec": 221, "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CAVIAR", "VISITE OFFICIELLE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "AMBASSADE", "FRAISE", "CUEILLETTE", "FRAISE", "PENTEC\u00d4TE", "CONG\u00c9", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "PENTEC\u00d4TE", "CONG\u00c9", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "P\u00c9TANQUE (LOISIR)", "PIQUE-NIQUE", "SANGLIER", "SANGLIER", "SANGLIER", "SANGLIER", "MONTRE DE LUXE", "PIERRE PR\u00c9CIEUSE", "BIJOU", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "MONTRE DE LUXE", "PIERRE PR\u00c9CIEUSE", "BIJOU", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "MAZOUT", "CITERNE", "MAZOUT", "CITERNE", "CONTREFA\u00c7ON", "MONTRE", "CONTREFA\u00c7ON", "MONTRE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "LEUTHARD, DORIS", "LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-95737", "durationSec": 1786, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.05.12", "visualGeographicals": ["BAKOU", "BAKOU", "BOVERNIER", "RIDDES", "SION", "BOUVERET, LE", "HAUTERIVE", "AJOIE", "MONTAVON", "GOUMOIS (JU)", "JURA (CANTON)", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ATTALENS", "FRIBOURG", "PEKIN", "PEKIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "FRIED, Aviva", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "visualThemes": ["INVENTION (TECHNIQUE)", "FOIRE COMMERCIALE", "INVENTION (TECHNIQUE)"], "id": "asset-233550", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080204, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour le Salon international des inventions \u00e0 Palexpo.", "title": "SALON DES INVENTEURS - 08.05.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GRAND-SACONNEX, LE", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2008-05-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "EBENER, L\u00e9na", "type": "Personne physique"}, {"name": "REPOND, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Interview de Laurent Flutsch, directeur du Mus\u00e9e romain de Vidy : A propos des fouilles de Montmort pr\u00e8s de Bibracte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-572CE01F-9B3D-4615-B513-7BF3CB0C2017", "thematicGeographicals": ["Bibracte", "Bourgogne"], "durationSec": 371, "publicationDate": "2008-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "civilisation romaine", "civilisation celte", "arch\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e romain de Vidy", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Max Gallo, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE4B44FB-4B7C-4E56-82D9-493B13402D71", "durationSec": 8852, "publicationDate": "2008-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gallo, Max"], "thematicThemes": ["musique classique", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gallo, Max", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration  qui a visit\u00e9 au premier jour de sa visite en Azerba\u00efdjan le terminal p\u00e9trolier et gazier de Sangachal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-435D8DE4-01BA-4DA4-97DA-D04A25BB3512", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Azerba\u00efdjan"], "durationSec": 232, "publicationDate": "2008-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie, ressources et mat\u00e9riaux", "gaz naturel", "p\u00e9trole", "relations internationales"], "excerpt": "L'un des plus grands terminaux p\u00e9trolier et gazier du monde, le terminal de Sangachal voit partir chaque jour plus d'un million de barils de p\u00e9trole et 25 millions de m\u00e8tres cube de gaz \u00e0 destination notamment de l'Europe, via las G\u00e9orgie et la Turquie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en Azerba\u00efdjan", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Les Editions de l'Aire publient une nouvelle \u00e9dition bilingue arabe-fran\u00e7ais du Coran : Interview de Sami Aleeb, juriste suisse d'origine palestienne, collaborateur \u00e0 l'Institut suisse de droit compar\u00e9, auteur de cette nouvelle traduction", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DF10F73-8D78-4290-A7EB-DA07A3F347EF", "durationSec": 951, "publicationDate": "2008-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Editions de l'Aire"], "thematicThemes": ["langue arabe", "langue fran\u00e7aise", "Coran", "traduction"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur de cette nouvelle traduction, juriste suisse d'origine palestienne, collaborateur \u00e0 l'Institut suisse de droit compar\u00e9", "name": "Aleeb, Sami", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Viste de l'appartement fribourgeois d'Amalita Hess, enseignante et po\u00e9tesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F94FA7C-64BB-4F38-9175-992B77EAF7BD", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 3470, "publicationDate": "2008-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hess, Amalita"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignante, \u00e9crivaine", "name": "Hess, Amalita", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Le Mythe Sherlock Holmes", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-A6F9BDAC-0FD6-4A4D-9D64-071A5F8D37ED", "durationSec": 7174, "publicationDate": "2008-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doyle, Arthur Conan", "Holmes, Sherlock"], "thematicThemes": ["roman policier", "\u00e9crivain"], "excerpt": "L'Univers de Sherlock Holmes \u00e9tudi\u00e9 sous toutes ses coutures. R\u00e9serve in\u00e9puisable d'imaginaire et d'inventions, le personnage de Sherlock Holmes est pour toujours un mythe. Qui n'a pas entendu parler de Sherlock Holmes, le fameux d\u00e9tective du 221b Baker Street, au coeur de la Londres victorienne, invent\u00e9 par Sir Arthur Conan Doyle ? Un personnage qui domina vite les propres d\u00e9sirs de post\u00e9rit\u00e9 de son auteur, au point que celui-ci le fit mourir aux chutes de Reichenbach, \u00e0 Meiringer, dans l'Oberland Bernois, avant de le ressusciter quatre ans plus tard sous la pression de ses lecteurs. Sherlock Holmes, ce sont 56 nouvelles, quatre romans, ce qu'on appelle tr\u00e8s religieusement le \"canon\" holm\u00e9sien, la base \u00e9crite par Conan Doyle, sur laquelle par la suite se grefferont nombres de r\u00e9cits et de suppositions. Car peu de personnages imaginaires auront autant suscit\u00e9 de commentaires et de pastiches. Le Mythe Sherlock Holmes, une \u00e9mission et un lexique en forme d'ENIGME, une enqu\u00eate est \u00e0 r\u00e9soudre en \u00e9coutant bien les initiales de certains chapitres, et pour d\u00e9couvrir au final, les lettres d'un mot puzzle qui \"doit donner deux Sherlock\". Avec des extraits de la s\u00e9rie de la BBC avec Jeremy Brett.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bourland, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, \u00e9diteur (\u00e9ditions du Coq \u00e0 l'\u00c2ne)", "name": "Poindron, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, critique, pataphysicien, anthologiste", "name": "Baudou, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Mus\u00e9e Sherlock Holmes et du Parkh\u00f4tel du Sauvage \u00e0 Meiringen", "name": "Salverda, Ferdinand T.", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, psychanalyste, professeur \u00e0 Paris VIII", "name": "Bayard, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de lettres, gardien-chef des Evad\u00e9s de Dartmoor, soci\u00e9t\u00e9 strasbourgeoise d'Etudes Holm\u00e9siennes", "name": "Hoff, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "pataphysicien, anthologiste", "name": "Gayot, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "juriste, conservateur du Mus\u00e9e de Lucens, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 d'Etudes holm\u00e9siennes de la Suisse Romande", "name": "Delay, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain de polar, sp\u00e9cialiste de Tintin et Herg\u00e9", "name": "Garcia, Bob", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Livres recueillis et la petite Lydie Dattas chez les soeurs", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8C891FFA-B43A-4673-9907-5BE2E424710F", "durationSec": 591, "publicationDate": "2008-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Avec Michel Hidalgo, ancien entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe de France de football, chez lui \u00e0 Marseille", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D63FA0B-0DE7-42F1-BB2B-9EF2006857FA", "thematicGeographicals": ["Marseille", "France"], "durationSec": 4006, "publicationDate": "2008-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hidalgo, Michel"], "thematicThemes": ["entra\u00eenement sportif", "football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "\"Avec Michel Hidalgo, chez lui \u00e0 Marseille, pour raconter les \"Bleus\", le foot de son enfance, dans les quartiers de la haute sid\u00e9rurgie normande, celui des grandes \u00e9quipes, ses convictions malgr\u00e9 les affaires de l'OM et ses victoires avec l'\u00e9quipe de Platini, Tr\u00e9sor et Tiguana.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe de France de football", "name": "Hidalgo, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Mon accent, mon pays. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DECDCE2F-78D9-4205-9AD2-BA1B1E60B8EB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "France", "La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 2901, "publicationDate": "2008-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbey, Bob"], "thematicThemes": ["linguistique", "r\u00e9gionalisme", "dialecte", "langage"], "excerpt": "\"\"Avoir l'accent\" peut \u00eatre charmant, chantant, lourd... Et vous avez-vous l'accent? Christophe Canut a recueilli les t\u00e9moignages de ceux qui ont l'accent et de ceux qui ne l'ont pas. \u00ab L'accent ? Mais c'est un peu le pays qui vous suit!\r\nC'est un peu, cet accent, invisible bagage, Le parler de chez soi qu'on emporte en voyage! \u00bb\r\nFernandel parle si bien de l'accent dans un de ses sketchs, qu' il donnerait presque des regrets \u00e0 ceux qui l'ont gomm\u00e9 ou n'en n'ont jamais eu\u00bf Avoir l'accent, c'est quoi? Des accents, il y en a de toutes les couleurs: des charmants, des lourds, des chantants, des tra\u00eenants. On peut en \u00eatre fier ou au contraire en avoir honte, on peut en jouer ou le subir selon que l'on soit paysan, \u00e9lu politique, ouvrier ou professeur d'universit\u00e9. \r\nMais comment s'\u00e9tablit une telle hi\u00e9rarchie? Pourquoi certains accents sont plaisants, font de vous une femme ou un homme distingu\u00e9s, alors que d'autres vous marquent au fer rouge? \r\nL'accent genevois fait \u00ab grande gueule \u00bb, le valaisan rend sympathique, le vaudois donne des \u00ab airs rupestres\u00bb, et que dire du neuch\u00e2telois, du fribourgeois ou du jurassien?\r\nReportage\r\nEn compagnie de Bob Barbey, qui imite les accents r\u00e9gionaux comme personne et qui fait son show devant des maires genevois m\u00e9dus\u00e9s, nous verrons que les accents ne sont pas toujours des atouts en politique.\r\nNous prennons ensuite un ap\u00e9ritif \u00e0 la Chaux-de-Fonds, dans l'appartement de Marinette Matthey, sp\u00e9cialiste des patois, et nous essayons de comprendre comment na\u00eet un accent et comment il se transmet. \r\nCette professeure de sociolinguistique \u00e0 l'universit\u00e9 n'a jamais reni\u00e9 son accent, pas plus d'ailleurs que Gr\u00e9goire, Elsa, et Garance, ses trois enfants, et Mme Matthey, leur grand-m\u00e8re. Ces cinq-l\u00e0 se moquent tendrement de leurs fa\u00e7ons de parler respectives en buvant un verre.\r\nEt puis nous suivons des jeunes valaisans \u00e0 Sion, pendant et apr\u00e8s la s\u00e9ance du film Bienvenue chez les Chtis, v\u00e9ritable ode aux accents r\u00e9gionaux, pour savoir s'ils ont plut\u00f4t honte ou s'ils sont plut\u00f4t fiers de leur mani\u00e8re de parler\u00bf\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste, imitateur", "name": "Barbey, Bob", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste des patois", "name": "Matthey, Marinette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFE, en visite officielle en Chine, a visit\u00e9 au Today Art Museum de P\u00e9kin, l'exposition consacr\u00e9 \u00e0 Roger Pfund, graphiste genevois : Interview de Roger Pfund", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1647D67C-A10E-48FE-B85D-43039C6BCBE8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Chine"], "durationSec": 246, "publicationDate": "2008-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pfund, Roger"], "thematicThemes": ["exposition th\u00e9matique", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "graphiste genevois", "name": "Pfund, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en Chine", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Birmanie alors que le bilan du cyclone Nargis ne continue de s'alourdir, le r\u00e9gime ne veut pas laisser les organisations humanitaire g\u00e9rer l'aide sur place. Pourquoi la Chine ne p\u00e8se-t-elle pas de tout son poids sur la junte pour qu'elle accepte l'intervention des humanitaires? : Interview de Jean-Pierre Cabestan, professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 baptiste de Hong-Kong", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11665CD5-A154-4F29-BBDC-50790DB09A9C", "thematicGeographicals": ["Chine", "Birmanie"], "durationSec": 326, "publicationDate": "2008-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dictature militaire", "relations internationales", "aide humanitaire", "cyclone"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 baptiste de Hong-Kong", "name": "Cabestan, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "title": "DIMANCHE : LES MEILLEURS MOMENTS DE LA SEMAINE - 08.05.11", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-94551", "durationSec": 2072, "publicationDate": "2008-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "DANEMARK - SUISSE ENTOURAGE - CHAMPIONNAT DU MONDE CANADA QUEBEC 2008", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-95696", "publicationDate": "2008-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "LEUENBERGER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Divers", "source": "gico", "visualThemes": ["COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE", "COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE", "COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE", "COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE", "COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE", "COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE", "COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE", "COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE", "COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE", "COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE", "COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE"], "visualPersons": ["BONVIN, CHRISTOPHE", "MOOS, ALEXANDRE"], "id": "asset-100706", "thematicGeographicals": ["APROZ"], "durationSec": 10560, "mediaType": "video", "excerpt": "* Aproz : 20080511, finale cantonale 2008 des combats de reines organis\u00e9e par le syndicat d'\u00e9levage de Veysonnaz et pr\u00e9sid\u00e9e par FRAGNIERE Jean-Edouard. Ces combats ont couronn\u00e9 la reine des reines, la vache \"Tina\" de BRUTIN Bernard.", "title": "FINALE CANTONALE 2008 DES COMBATS DE REINES - 08.05.11", "visualGeographicals": ["APROZ", "APROZ", "APROZ", "VALAIS", "APROZ", "APROZ", "APROZ", "APROZ", "VEYSONNAZ", "CONTHEY", "APROZ"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2008-05-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "VOLET, Pierre-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BLANC, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "id": "asset-95754", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1097, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080511, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec la com\u00e9dienne fran\u00e7aise COURAU Clotilde, \u00e9pouse du Prince Emmanuel-Philibert de Savoie. Elle parle de l'exposition \"Lettres intimes\" pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 la fondation Bodmer.", "title": "CLOTILDE COURAU - 08.05.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2008-05-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["MALADIE RESPIRATOIRE", "INFIRMIER", "MALADIE RESPIRATOIRE", "INFIRMIER"], "id": "asset-104191", "thematicGeographicals": ["COURTEDOUX", "PORRENTRUY"], "durationSec": 228, "mediaType": "video", "excerpt": "* Porrentruy, Courtedoux : 20080511, la Ligue Pulmonaire Suisse est pr\u00e9sente dans tous les cantons, afin de pr\u00e9venir et combattre les maladies pulmonaires et les insuffisances respiratoires. COMMENT Marie est l'une des infirmi\u00e8res de la Ligue Pulmonaire, elle se rend aupr\u00e8s de diff\u00e9rents patients afin de les aider et de les soutenir dans leur maladie.", "title": "LIGUE PULMONAIRE 2008 - 08.05.11", "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "COURTEDOUX"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2008-05-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MALADIE RESPIRATOIRE", "INFIRMIER"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "CHARPIE, Francois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 08.05.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95734", "durationSec": 545, "publicationDate": "2008-05-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" Michel Cerruti bredouillant en s'apercevant qu'il est de retour \u00e0 l'antenne"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Une famille autour du monde en camping car", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-042B1B35-6040-4F71-9B41-68C682BD8B37", "durationSec": 401, "publicationDate": "2008-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "camping", "famille"], "excerpt": "\"Fran\u00e7ois Althab\u00e9go\u00efty, sa femme Myl\u00e8ne et ses deux enfants, sont partis 8 mois autour du monde en camping car. \r\nFaire un tour du monde seul \u00e0 20 ans, c'est une chose. Mais emmener toute sa famille \u00e0 l'aventure, vivre ensemble 24 heures sur 24 dans 7 m2, c'est autre chose. \r\nFran\u00e7ois Althab\u00e9go\u00efty e a fait avec humour le r\u00e9cit dans un livre \"Papa a achet\u00e9 un camping car\" (\u00e9d. Robert Laffont, avril 2008)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de famille", "name": "Althab\u00e9go\u00efty, Myl\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "chef de famille", "name": "Althab\u00e9go\u00efty, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 299", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-22E371CE-9B5E-464F-9A68-70753B22793F", "durationSec": 107, "publicationDate": "2008-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Gustave Flaubert (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B215E04E-B75A-43EB-B948-A0101A9D6B2E", "durationSec": 7170, "publicationDate": "2008-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Flaubert, Gustave"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "Moudon (1/2) : Balade entre le p\u00e9rim\u00e8tre de l'ancien ch\u00e2teau et la maison de Rochefort", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-02503F84-F08D-42A5-8511-BC732A40160F", "thematicGeographicals": ["Moudon"], "durationSec": 3400, "publicationDate": "2008-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire"], "excerpt": "A la d\u00e9couverte de l'histoire de Moudon, ancienne ville forte de la Maison de Savoie et du mus\u00e9e du Vieux Moudon. Lorsque l'on prend la route de Berne en partant de Lausanne et que l'on passe devant Moudon, rien ne facilite le d\u00e9tour. La route est faite pour avaler son flot de voiture et se rendre le plus vite possible \u00e0 un point donn\u00e9. Une fa\u00e7on de se d\u00e9placer r\u00e9solument moderne et qui tranche avec la mani\u00e8re d'arriver \u00e0 Moudon, en vigueur pendant des si\u00e8cles et que rappelle la rue du Bourg se terminant sur l'ancienne place du Ch\u00e2teau. Ville aux nombreuses m\u00e9tamorphoses et \u00e0 la longue histoire, Moudon est l'une de ces villes que l'on aurait tort de n\u00e9gliger. Elle est de celles o\u00f9 il vaut la peine de musarder et de s'attarder , afin de d\u00e9couvrir ce qu'elle a \u00e0 nous dire. Aujourd'hui, nous partons \u00e0 la d\u00e9couverte de cette petite ville qui fut un temps la capitale de la Maison de Savoie dans le canton de Vaud.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Mus\u00e9e du Vieux Moudon", "name": "Bosshard, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "historienne, auteure du 6e volume de la publication des monuments d'art et d'histoire", "name": "Fontannaz, Monique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Frank Michael, chanteur de charme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B9EDDCF9-7502-4EBA-AA27-01DA51EC6C4A", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 965, "publicationDate": "2008-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michael, Frank"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "excerpt": "\"De son vrai nom Franco Gabelli, Frank Michael est n\u00e9 \u00e0 Parme, puis ses parents se sont install\u00e9s dans la r\u00e9gion de Li\u00e8ge, o\u00f9 il vit toujours, non loin de sa m\u00e8re et de sa fille. \r\nPour Frank le chanteur, l'aventure a commenc\u00e9 en 1974 avec un premier disque, des radio-crochets, et en 1976 la cons\u00e9cration avec \"Dites-lui que je l'aime\".\r\nLes \"Je t'aime\", il en a fait son th\u00e8me de pr\u00e9dilection. Il l'assume, et fait mouche. 30 ans de carri\u00e8re, plus de 300 chansons, une 20aine d'albums, 10 millions d'exemplaires vendus. \r\nIl r\u00e9pond \u00e0 la question \"plut\u00f4t famille je vous hais.. ou famille je vous aime?\"\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur de charme", "name": "Michael, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Avant-sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "1. Agenda. - 2. Interview de Jane Rhodes, mezzo-soprano", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-95FE6AFB-EAEE-4AEA-AF9B-66AA749D69EB", "durationSec": 3394, "publicationDate": "2008-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "mezzo-soprano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhodes, Jane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Griottes", "source": "siranau", "title": "Le b\u00e9b\u00e9 g\u00e9nie. Fiction", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C93B6330-16E6-4E45-9852-B1C974FA3760", "durationSec": 1515, "publicationDate": "2008-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un b\u00e9b\u00e9 de 2 ans qui parle comme un grand", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "C'est pas mon genre! Richard est devenu Corinne : Reportage de Bertrand St\u00e4mpfli, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D1452AF5-F06E-4457-8B12-A0E7F73C15B2", "durationSec": 936, "publicationDate": "2008-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["transsexualisme", "homosexualit\u00e9"], "excerpt": "Voici quelques ann\u00e9es, Richard \u00e9tait mari\u00e9 et p\u00e8re de trois enfants. Mais il se sentait prisonnier de son corps et ne se reconnaissait pas dans le sexe que lui avait donn\u00e9 la nature. Alors, apr\u00e8s un deuxi\u00e8me divorce, il a d\u00e9cid\u00e9 de devenir la personne qu'il \u00e9tait vraiment au fond de lui. Aujourd'hui, Richard s'appelle Corinne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Psychiatre, sexologue, sp\u00e9cialiste transsexualit\u00e9", "name": "Buffat, Juliette", "type": "Participant"}, {"role": "transsexuelle", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "transsexuelle", "name": "Frosio, Anny", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "St\u00e4mpfli, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Le troc locatif. Des particuliers \u00e9changent leur logement le temps des vacances. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0284805-6CC0-47BB-A892-F4ED350EA3E6", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1979, "publicationDate": "2008-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["troc", "famille", "vacances", "logement"], "excerpt": "\"De plus en plus de familles choisissent le troc locatif pour leurs vacances. Une solution pour des vacances abordables. La sociologie du tourisme les qualifie d' \"echangistes\", des touristes internautes autonomes qui entrent directement en contact avec des milliers de familles sont pr\u00eates \u00e0 \u00e9changer leur logement. \r\nReportage de Xavier Bloch\r\n- Josette Sicsic, fondatrice de Touriscopie, institut fran\u00e7ais sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'\u00e9tude des march\u00e9s touristiques\r\n- la famille Marti a contract\u00e9 le virus du troc il y a d\u00e9j\u00e0 quelques ann\u00e9es. Avec leurs 3 enfants, ils ont pu passer des vacances en Corse et en Hollande\r\n- Murielle et Pascal pratiquaient le troc bien avant la naissance de leur premier enfant. Ils en ont maintenant trois et pratiquent toujours l'\u00e9change d'appartement", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "famille", "name": "Marti", "type": "Participant"}, {"role": "particuliers adeptes de l'\u00e9change de logement", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "fondatrice de Touriscopie", "name": "Sicsic, Josette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 08.05.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-181818", "durationSec": 5012, "publicationDate": "2008-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MUCOVISCIDOSE", "EAU (RESSOURCE)", "JARDINAGE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "\u00c9BOULEMENT", "VOIE FERR\u00c9E", "VISITE OFFICIELLE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "STADE DE FOOTBALL", "POLICE ANTI-\u00c9MEUTE", "SUPPORTER", "\u00c9CONOMIE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9MEUTE", "MAI 68", "POLICE", "MAI 68", "PISCINE", "F\u00caTE DES M\u00c8RES", "F\u00caTE DES M\u00c8RES"], "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-95733", "durationSec": 1788, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.05.10", "visualGeographicals": ["HAUTE-NENDAZ", "COPPET", "GLOVELIER", "SAIGNELEGIER", "BAKOU", "BELGRADE", "BALE-VILLE", "BAKOU", "AZERBAIDJAN", "PARIS", "PARIS", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "BULLE - 08.05.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-181866", "thematicGeographicals": ["BULLE"], "durationSec": 1075, "publicationDate": "2008-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Bulle : 20080510, jeu anim\u00e9 par LO BUE Enzo qui, accompagn\u00e9 de LADAME Taya, dans le r\u00f4le d'Ingrid la banqui\u00e8re , propose \u00e0 des candidats rencontr\u00e9s au hasard dans la rue de r\u00e9pondre \u00e0 diverses questions de culture g\u00e9n\u00e9rale. Les vainqueurs gagnent 1000 francs cash et un t-shirt \u00abJ'ai super gagn\u00e9 \u00e0 Cash\u00bb. Les perdants se voient offrir un t-shirt \u00abJ'ai super perdu \u00e0 Cash\u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LADAME, Taya", "type": "Personne physique"}, {"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c8RE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ACCORD\u00c9ON", "HUMOUR", "SCHLAGER", "SKETCH", "M\u00c8RE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "M\u00c8RE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["AUFRAY, HUGUES", "RICHARD, JEAN-MARC", "TORR, MICHELE", "MAC BONVIN, PAUL", "MORISOD, ALAIN", "ROUMANOFF, ANNE", "RICHARD, JEAN-MARC", "MORISOD, ALAIN", "LAMBIEL, YANN", "RICHARD, JEAN-MARC", "TORR, MICHELE", "METTRAL, MARIA", "ZOLA, ARLETTE", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-103016", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 6543, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080221, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc accompagn\u00e9 par MORISOD Alain, avec la collaboration de SIKI Muriel et la participation de vedettes de la musique populaire.", "title": "FETE DES MERES - 08.05.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SWEET PEOPLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "2008-05-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "MORISOD, ALAIN"], "thematicThemes": ["M\u00c8RE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "OGIER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SAUT DE CHEVAL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "SOL (GYMNASTIQUE ARTISTIQUE)", "BARRES PARALL\u00c8LES", "CHEVAL D'AR\u00c7ONS", "BARRE FIXE", "MESSIEURS", "TRIATHLON", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "MESSIEURS", "GRAND PRIX DE TURQUIE AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["RODDICK, ANDY", "DJOKOVIC, NOVAK", "WAWRINKA, STANISLAS", "STRELLER, MARCO", "LUSTRINELLI, MAURO", "CABANAS, RICARDO", "MARCEAU, OLIVIER", "HAMILTON, LEWIS", "MASSA, FELIPE", "KOVALAINEN, HEIKKI", "FREI, ALEXANDER"], "id": "asset-95711", "durationSec": 1747, "mediaType": "video", "title": "08.05.10", "visualGeographicals": ["ROME", "BALE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "LISBONNE", "ISTANBUL", "BIELEFELD", "THOUNE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "YOUNG BOYS", "FC LUCERNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC SION", "GRASSHOPPER", "FERRARI", "MCLAREN", "MERCEDES", "BORUSSIA DORTMUND", "FC ZURICH", "FC THOUNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-05-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : FANNY CLAVIEN - 08.05.10", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-95745", "durationSec": 1044, "publicationDate": "2008-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FIAUX, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "JAGUT, Erwan", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}]}}