{"response": {"numFound": 9407, "start": 4000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "G\u00e9opolis", "source": "siranau", "title": "Lendemains de typhon en Birmanie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4F33805-9CE0-4F17-80C9-E91F6158CF1C", "thematicGeographicals": ["Birmanie"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2008-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dictature", "risque naturel", "cyclone", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "\"Lendemains de typhon en Birmanie\r\nEn Birmanie, le dictateur au pouvoir, le g\u00e9n\u00e9ral Than Shwe,   n\u00bfa pas cru utile de pr\u00e9venir son peuple des menaces du r\u00e9cent typhon dont les autorit\u00e9s pourtant \u00e9taient alert\u00e9es. Il lui a fallu trois semaines pour accepter de prendre au t\u00e9l\u00e9phone le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies, M. Ban Ki Moon. Le r\u00e9alisateur suisse Claude Schauli a souvent tourn\u00e9 en Birmanie. Il vient dans notre studio nous \u00e9clairer sur un peuple si peu connu.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, r\u00e9alisateur", "name": "Schauli, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Le profane et le divin au Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6FBE4611-C86A-45DD-88FC-E478B282AA1F", "durationSec": 557, "publicationDate": "2008-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e d'Art et d'Histoire de Gen\u00e8ve", "Barbier-M\u00fcller (Collections)"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'art et d'histoire", "Antiquit\u00e9 (civilisation)"], "excerpt": "Pr\u00e8s de 250 pi\u00e8ces issues des plus brillantes civilisations de l'Antiquit\u00e9, du Bassin m\u00e9diterran\u00e9en \u00e0 l'extr\u00eame orient, de la r\u00e9volution n\u00e9olithique \u00e0 l'\u00e9poque imp\u00e9riale, sont \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 31 ao\u00fbt. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire de l'exposition \"Le profane et le divin. Arts de l'Antiquit\u00e9. Fleurons du Mus\u00e9e Barbier-Mueller\"", "name": "Matthey, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualPersons": ["MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-96114", "thematicGeographicals": ["BALLENBERG"], "durationSec": 3940, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ballenberg : 20080703, cinqui\u00e8me \u00e9pisode de la s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 de l'\u00e9mission Passe-moi les jumelles, pour son 15 \u00e8me anniversaire. AYMON Beno\u00eet re\u00e7oit son invit\u00e9, le musicien MORISOD Alain.", "title": "15EME ANNIVERSAIRE : INVITE  ALAIN MORISOD - 08.07.23", "visualGeographicals": ["BALLENBERG", "BALLENBERG"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2008-07-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.07.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96546", "durationSec": 463, "publicationDate": "2008-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["CANCELLARA, FABIAN", "SCHLECK, FRANK", "SCHLECK, ANDY", "FREI, FABIAN", "GROSS, CHRISTIAN", "DERDIYOK, EREN"], "id": "asset-94620", "durationSec": 1039, "mediaType": "video", "title": "08.07.23", "visualGeographicals": ["ALPE D'HUEZ", "HAUTES-ALPES", "ALPE D'HUEZ", "BELLINZONE", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["AC BELLINZONE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER", "FC LUCERNE", "FC ZURICH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-07-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 08.07.23", "visualThemes": ["ORNITHOLOGIE", "BATEAU SOLAIRE"], "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "VILLENEUVE (VD)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96543", "durationSec": 1009, "publicationDate": "2008-07-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AMITI\u00c9", "ARTISTE", "PORTRAIT", "DIALECTE"], "visualPersons": ["AUDRIAZ, HUBERT", "DE BUMAN, DOMINIQUE"], "id": "asset-96545", "durationSec": 1325, "mediaType": "video", "title": "DE L'ETE - 08.07.23", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-07-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Fribourg"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "Hubert Audriaz", "imageURL": "http://www.rts.ch/8801977.image", "id": "ece-5620675", "durationSec": 163, "publicationDate": "2008-07-22T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "\"De bleu, \u00e7a c'est un teuf!\" lance le trublion fribourgeois.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5620675", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5620675"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Radovan Karadzic, ancien pr\u00e9sident unique de la R\u00e9publique serbe et criminels de guerre pr\u00e9sum\u00e9s les plus recherch\u00e9s au monde a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 ap\u00e8res treize ans de cavale : Interviews de Christian Chartier, porte-parole du Tribunal p\u00e9nal international pour l'ex-Yougoslavie, d'Agn\u00e8s Casero, avocate qui repr\u00e9sente 80 femmes survivantes de Srebrenica et de Jacques S\u00e9melin, sp\u00e9cialiste de la justice internationale et des violences de masse au Centre d'\u00e9tudes et de recherches internationales (CERI) \u00e0 Paris ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AECB9265-DF90-4EB5-8E94-9289F73DCF10", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Bruxelles"], "durationSec": 1182, "publicationDate": "2008-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Del Ponte, Carla", "Karadzic, Radovan"], "thematicThemes": ["crime contre l'humanit\u00e9", "arrestation"], "excerpt": "Cette arrestation a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e notamment par l'Union Europ\u00e9enne et les Etats-Unis. La justice s'est mise en marche et  le magistrat instructeur serbe a boucl\u00e9 son interrogatoire. Carla del Ponte, ancienne procureure du Tribunal P\u00e9nal international pour l'ex-Yougoslavie doit \u00eatre tr\u00e8s satisfaite, mais ne peut pas s'exprimer en public.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate qui repr\u00e9sente 80 femmes survivantes de Srebrenica", "name": "Casero, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de la justice internationale et des violences de masse au Centre d'\u00e9tudes et de recherches internationales (CERI) \u00e0 Paris ", "name": "S\u00e9melin, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du Tribunal p\u00e9nal international pour l'ex-Yougoslavie ", "name": "Chartier, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Serbie / Montenegro", "name": "Rouy, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "correpondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Radovan Karadzic, ancien pr\u00e9sident unique de la R\u00e9publique serbe, a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 apr\u00e8s treize ans de cavale : Interviews de Mich\u00e8le Montas, porte-parole de l'ONU et de Jean-Fran\u00e7ois Colosimo, historien fran\u00e7ais ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98C6C977-D256-4409-B6E7-F47336B76333", "thematicGeographicals": ["Serbie"], "durationSec": 171, "publicationDate": "2008-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karadzic, Radovan"], "thematicThemes": ["arrestation", "crime contre l'humanit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien fran\u00e7ais", "name": "Colosimo, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'ONU", "name": "Montas, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant  RSR Etats-Unis", "name": "Bolopion, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Pierre-Yves Gabioud, peintre et graveur (2/4)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-CDD1F2AB-D757-4378-9348-ABE82617B64C", "durationSec": 1797, "publicationDate": "2008-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peinture", "gravure"], "excerpt": "Vie et travaux artistique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, graveur", "name": "Gabioud, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Marc Rosset, ex-champion de tennis, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (2/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-493F4230-D060-481C-809F-896BA7F4126C", "durationSec": 2916, "publicationDate": "2008-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosset, Marc (tennisman)"], "excerpt": "\"Toute l'\u00e9quipe des Dicodeurs accueille l'ancien champion de tennis Marc Rosset.\r\nAujourd'hui il s'occupe d'un restaurant italien et dirige une acad\u00e9mie de tennis.\r\nN\u00e9 le 7 novembre 1970 \u00e0 Gen\u00e8ve, Marc Rosset a \u00e9t\u00e9 professionnel de 1988 \u00e0 2005.\r\nAu cours de sa carri\u00e8re il a gagn\u00e9 15 titres en simple et 8 en double. Son meilleur classement ATP a \u00e9t\u00e9 le 14e rang en 1994.\r\nDe 2002 \u00e0 2005, Marc Rosset \u00e9tait le capitaine de l'\u00e9quipe suisse de Coupe Davis.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien champion de tennis", "name": "Rosset, Marc (tennisman)", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur, humoriste", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "G\u00e9opolis", "source": "siranau", "title": "Isra\u00ebl, un anniversaire le moral en berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-595C714E-50C6-4352-875C-956061BBE4BE", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2008-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anniversaire", "Etat", "crise politique"], "excerpt": "\"Isra\u00ebl, un anniversaire le moral en berne\r\nUn premier ministre qui est l\u00bfobjet d\u00bfenqu\u00eates judiciaires, une solution qui ne s\u00bfimpose jamais dans le conflit avec les Palestiniens, Isra\u00ebl a f\u00eat\u00e9 le soixanti\u00e8me anniversaire de sa naissance dans un climat de doutes. Le journaliste Emmanuel Faux, qui vient de signer Le Nouvel Isra\u00ebl ( Editions du Seuil) et l\u00bfancien pr\u00e9sident de la Knesset Avraham Burg, interrog\u00e9 lors d\u00bfun passage \u00e0 Z\u00fcrich viennent nous dire combien il est difficile de passer ce cap.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident de la Knesset", "name": "Burg, Avraham", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Faux, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Interview de Rajiv Patel, attach\u00e9 culturel \u00e0 l'ambassade d'Inde \u00e0 Berne, au sujet des bons r\u00e9sultats de l'horlogerie suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-552BC0D4-ED68-4828-9BB0-4DC21EF7E3C9", "durationSec": 257, "publicationDate": "2008-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "PORTRAIT", "VIN MOUSSEUX"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-96541", "durationSec": 1313, "mediaType": "video", "title": "DE L'ETE - 08.07.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "COLOGNY", "SATIGNY", "SATIGNY"], "visualCorporations": ["FONDATION MARTIN BODMER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-07-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e de la Promenade des Lavandi\u00e8res \u00e0 Gen\u00e8ve."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "V\u00caTEMENT", "DAMES", "5000 M\u00c8TRES", "100 M\u00c8TRES", "110 M\u00c8TRES HAIES", "MESSIEURS", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE"], "visualPersons": ["POWELL, ASAFA", "BOLT, USAIN", "SCHLECK, FRANK"], "id": "asset-94607", "durationSec": 360, "mediaType": "video", "title": "08.07.22", "visualGeographicals": ["BERNE", "STOCKHOLM", "PIEMONT", "FRANCE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-07-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9FUGI\u00c9", "ASSISTANCE SOCIALE", "MAT\u00c9RIEL DIDACTIQUE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "ASSISTANCE SOCIALE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["ROSSELLAT, DANIEL"], "id": "asset-96540", "durationSec": 1663, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.07.22", "visualGeographicals": ["SUISSE", "VAUD", "MARTIGNY", "SION", "NYON", "SATIGNY", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-07-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["CEINTURE DE S\u00c9CURIT\u00c9", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "B\u00c9B\u00c9", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CEINTURE DE S\u00c9CURIT\u00c9", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "B\u00c9B\u00c9", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "CEINTURE DE S\u00c9CURIT\u00c9", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "B\u00c9B\u00c9", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "PRODUIT TOXIQUE", "PROTECTION DE LA NATURE", "POSE DE REV\u00caTEMENTS"], "id": "asset-100686", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 1053, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Berne-ville, Gen\u00e8ve-ville : 20080722, l'\u00e9mission Kassensturz a effectu\u00e9 un crash test afin d'\u00e9valuer l'efficacit\u00e9 des ceintures de s\u00e9curit\u00e9 pour b\u00e9b\u00e9 dans les avions. La ceinture traverse le b\u00e9b\u00e9 et ce dernier se retrouve broy\u00e9 par le parent qui le tient sur les genoux apr\u00e8s une manoeuvre d'urgence.", "title": "BEBES DANS LES AVIONS : SAUVE QUI PEUT ! - 08.07.22", "visualGeographicals": ["CHAMPERY", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-07-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.07.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96542", "durationSec": 374, "publicationDate": "2008-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 08.07.22", "visualThemes": ["PONT", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "VIP\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96539", "durationSec": 1048, "publicationDate": "2008-07-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Roland Nef, chef de l'arm\u00e9e, est mis provisoirement en cong\u00e9 : Extrait de la d\u00e9claration de Samuel Schmid, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS et interviews de Christophe Darbellay, pr\u00e9sident du PDC, d'Yvan Perrin, vice-pr\u00e9sident UDC suisse et d'Ueli Leuenberger, pr\u00e9sident des Verts suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C7CC25F-48F4-4AD1-9837-2BD18B6A7B44", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 845, "publicationDate": "2008-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nef, Roland", "Schmid, Samuel"], "thematicThemes": ["proc\u00e9dure p\u00e9nale", "diffamation", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "arm\u00e9e"], "excerpt": "Roland Nef doit apporter \u00e0 la prochaine s\u00e9ance du Conseil F\u00e9d\u00e9ral la preuve que les reproches qui lui sont faits sont infond\u00e9s. Samuel Schmid a admis pour la premi\u00e8re fois avoir commis une erreur en n\u00e9gligeant d'informer le Conseil f\u00e9d\u00e9ral que Roland Nef faisait l'objet d'une proc\u00e9dure p\u00e9nale au moment de sa nomination. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PDC suisse", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des Verts suisse", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident UDC suisse", "name": "Perrin, Yves", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DDPS", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Julien Lourau et Bonjan'Z au Cully Jazz Festival (10.04.08)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-2E664AF5-98D0-40CA-B3BC-45AC59D7BF3F", "durationSec": 6055, "publicationDate": "2008-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Bonjan'Z", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste", "name": "Lourau, Julien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Marc Rosset, ex-champion de tennis, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (1/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-97111781-0E52-4821-BBEF-31B938EA6CDD", "durationSec": 2604, "publicationDate": "2008-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rosset, Marc (tennisman)"], "excerpt": "\"Toute l'\u00e9quipe des Dicodeurs accueille l'ancien champion de tennis Marc Rosset.\r\nAujourd'hui il s'occupe d'un restaurant italien et dirige une acad\u00e9mie de tennis.\r\nN\u00e9 le 7 novembre 1970 \u00e0 Gen\u00e8ve, Marc Rosset a \u00e9t\u00e9 professionnel de 1988 \u00e0 2005.\r\nAu cours de sa carri\u00e8re il a gagn\u00e9 15 titres en simple et 8 en double. Son meilleur classement ATP a \u00e9t\u00e9 le 14e rang en 1994.\r\nDe 2002 \u00e0 2005, Marc Rosset \u00e9tait le capitaine de l'\u00e9quipe suisse de Coupe Davis.\"", "alternativeExcerpt": ["L'ex-champion genevois de tennis r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs."], "alternativeTitle": ["Avec Marc Rosset / SIR_2008-07-21_dicodeurs_97111781-0E52-4821-BBEF-31B938EA6CDD / Marc Rosset, ex-champion de tennis, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (1/5)", "Dicodeurs - 21.07.2008"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8733929", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien champion de tennis", "name": "Rosset, Marc (tennisman)", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur, humoriste", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8733925"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Cardinaux, auteur, compositeur, pianiste et chef d'orchestre : A l'occasion de la parution de \"Super presto et de Moderato rencontrent Franz Liszt\" (1/5) : Franz Liszt", "genres": ["Interview"], "id": "sound-414B0B09-A5FD-4A02-B077-1DDAAC7074E6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3838, "publicationDate": "2008-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liszt, Franz"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "composition musicale", "enseignement de la musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, compositeur, pianiste, chef d'orchestre", "name": "Cardinaux, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "G\u00e9opolis", "source": "siranau", "title": "Le Tibet toujours trahi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ECC88AC1-27C7-4619-A2B5-2C528583344A", "thematicGeographicals": ["Chine", "Tibet"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2008-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "autod\u00e9termination", "g\u00e9opolitique", "autonomisme"], "excerpt": "\"Le Tibet toujours trahi. L\u00bfinjustice faite au Tibet est d\u00e9sormais bien connue. Trop petit, trop \u00e9loign\u00e9, domin\u00e9 par un colonisateur que l\u00bfon craint ailleurs dans le monde.  Mais, dans tous les arguments qui circulent, comment faire la part entre la propagandes des uns et des autres ? Qui est vraiment le dala\u00ef lama ? Quel est son entourage ? La Lausannoise Claude Levenson qui vient de publier \u00ab Tibet, la question qui d\u00e9range \u00bb est une sp\u00e9cialiste reconnue. Elle est \u00e0 notre micro aujourd\u00bfhui.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du Tibet", "name": "Levenson, Claude B.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Pierre-Yves Gabioud, peintre et graveur (1/4)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-AD218785-7860-4E37-B78F-F010DBF8FC5D", "durationSec": 1817, "publicationDate": "2008-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gravure", "peinture"], "excerpt": "Vie et travaux artistique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, graveur", "name": "Gabioud, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Beroff, pianiste : A propos de sa conf\u00e9rence intitul\u00e9e Vingt regards sur Messiaen\" [Brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DC2F90C-4392-4263-948D-884553D5FDC8", "thematicGeographicals": ["Verbier (VS)"], "durationSec": 3390, "publicationDate": "2008-07-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Messiaen, Olivier", "Verbier Festival"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "compositeur"], "excerpt": "En diff\u00e9r\u00e9 du Hameau, Charles Sigel rencontrait samedi 19 juillet le pianiste fran\u00e7ais Michel B\u00e9roff pour sa conf\u00e9rence intitul\u00e9e \"Vingt regards sur Messiaen\". Cinq fois Grand Prix du disque, Michel B\u00e9roff a enregistr\u00e9 plusieurs int\u00e9grales d'oeuvres pour piano et orchestre. Grand interpr\u00e8te d'Olivier Messiaen, artiste exclusif EMI depuis plus de vingt ans, il se produit dans le monde entier au c\u00f4t\u00e9 de grands interpr\u00e8tes et sous la baguette de prestigieux chefs d'orchestre. Il est professeur au Conservatoire de Paris depuis 1989.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Beroff, Michel", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ROCHE", "EXPLOSION", "CAMPING", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "ARM\u00c9E", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "JUSTICE", "AGRICULTURE", "DROIT DE DOUANE", "AGRICULTURE", "DROIT DE DOUANE", "AGRICULTURE", "DROIT DE DOUANE", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "PROC\u00c8S", "TERRORISME", "DISTRIBUTEUR D'ARGENT", "AVEUGLE", "HORLOGERIE", "CONTREFA\u00c7ON", "HORLOGERIE", "CONTREFA\u00c7ON"], "visualPersons": ["SCHMID, SAMUEL", "WYSS, URSULA", "SCHWALLER, URS", "LEUENBERGER, UELI", "PERRIN, YVAN"], "id": "asset-96517", "durationSec": 1730, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.07.21", "visualGeographicals": ["URI", "NYON", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "BERNE", "NEUCHATEL-VILLE", "EPENDES (VD)", "VAUD", "VALAIS", "CUBA", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "ST-IMIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-07-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauvetages en haute montagne", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT DE MONTAGNE", "CREVASSE", "SECOURISME", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "id": "asset-103020", "thematicGeographicals": ["VALAIS"], "durationSec": 1704, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 20080714, feuilleton documentaire consacr\u00e9 aux sauveteurs d'Air Zermatt qui interviennent quotidiennement sur le massif du Cervin pour venir en aide aux alpinistes en difficult\u00e9. Dans cet \u00e9pisode, ils tentent de retrouver les traces d'une touriste japonaise qui a disparu, tandis qu'un couple revient sur les lieux o\u00f9 leur fils est mort 1 an auparavant.", "title": "A LA RECHERCHE DE TRACES (SERIE 7 X 26') - 08.07.21", "visualGeographicals": ["CERVIN", "ZERMATT", "ZERMATT"], "visualCorporations": ["AIR ZERMATT", "AIR ZERMATT"], "publicationDate": "2008-07-21T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["AIR ZERMATT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRANSFERT DE JOUEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRANSFERT DE JOUEUR", "MOTO GP", "GRAND PRIX DES ETATS-UNIS MOTOCYCLISTE"], "visualPersons": ["STONER, CASEY", "ROSSI, VALENTINO", "CRUISE, TOM"], "id": "asset-96493", "durationSec": 230, "mediaType": "video", "title": "08.07.21", "visualGeographicals": ["ROME", "PARIS", "CALIFORNIE"], "visualCorporations": ["AS ROMA", "PARIS ST-GERMAIN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-07-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "VITICULTURE", "VIN", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "VITICULTURE", "VIN", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "VITICULTURE", "VIN", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "VIN", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "VIN", "ART DRAMATIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["CINA, JEAN-MICHEL"], "id": "asset-96516", "durationSec": 850, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.07.21", "visualGeographicals": ["SION", "ST-PIERRE-DE-CLAGES", "SIERRE", "BERNE-VILLE", "TOLOCHENAZ", "BOUVERET, LE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-07-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMERCE INTERNATIONAL"], "visualPersons": ["LAMY, PASCAL"], "id": "asset-96519", "durationSec": 429, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 08.07.21", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["OMC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-07-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "PORTRAIT", "CHANTEUR", "PORTRAIT", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "PORTRAIT", "CATH\u00c9DRALE"], "id": "asset-96518", "durationSec": 1147, "mediaType": "video", "title": "DE L'ETE - 08.07.21", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-07-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9 de la cath\u00e9drale de Lausanne"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les Dicodeurs", "title": "Marc Rosset, ex-tennisman (1/5)", "id": "ece-8733925", "durationSec": 2366, "publicationDate": "2008-07-20T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "L'ex-champion genevois de tennis r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8733925", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8733925"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Tapis volant", "source": "siranau", "title": "Gertrude (Trudi) Duby Blom, ethnologue, journaliste et photographe suisse", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DF9FDBF9-5F68-4EBD-B289-455366F8A0B2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Mexique"], "durationSec": 3289, "publicationDate": "2008-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duby Blom, Gertrude"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "ethnologie"], "excerpt": "Auteur: NUSSBAJE; Comment2: N\u00e9e \u00e0 Berne en 1901, la journaliste, ethnologue et photographe Gertrude (Trudi) Duby Blom a \u00e9tudi\u00e9 pendant 50 ans la culture maya du Chiapas au Mexique, plus particuli\u00e8rement la culture Lacandon.\r\nPendant la seconde guerre mondiale elle a organis\u00e9 des mouvements antifascistes, avant de d\u00e9cider de changer de vie et de partir pour le Mexique.\r\nL\u00e0 elle fait la connaissance des Lacandons, une population qui vit dans la jungle du Chiapas et qui n\u00bfa que tr\u00e8s rarement \u00e9t\u00e9 en contact avec le monde ext\u00e9rieur. \r\n\r\nGertrude Duby Blom d\u00e9cide de vivre parmi eux, de les photographier et de d\u00e9crire cette exp\u00e9rience dans un livre. Lors d\u00bfune deuxi\u00e8me exp\u00e9dition elle fait la connaissance d\u00bfun arch\u00e9ologue et cartographe danois, Frans Blom, ils font \u00e9quipe et se marient.\r\nLe couple ach\u00e8te, en 1951, un monast\u00e8re abandonn\u00e9, le restaure et le nomme Casa Na Bolom. Cette maison devient un h\u00f4tel, un mus\u00e9e et plus tard une association culturelle.\r\nMais le d\u00e9boisement intensif de la Selva Lancandona changent une fois de plus le cours de sa vie. Elle doit faire savoir au monde la catastrophe \u00e9cologique qui guette la jungle et devient une des premi\u00e8res militantes \u00e9cologistes.\r\nTrudi Blom d\u00e9c\u00e8de en 1973, \u00e0 92 ans, \u00e0 San Cristobal de las Casas au Mexique.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue, journaliste, photographe", "name": "Duby Blom, Gertrude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Croubalian, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Vivre ensemble, est-ce une question typique de nos soci\u00e9t\u00e9s contemporaines ? : Entretien avec Isabelle Graessl\u00e9, th\u00e9ologienne et directrice du Mus\u00e9e de la R\u00e9forme \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2E83D29-0473-432E-A028-C4A31EF90A93", "durationSec": 919, "publicationDate": "2008-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Graessl\u00e9, Isabelle"], "thematicThemes": ["comportement", "soci\u00e9t\u00e9", "groupe humain", "identit\u00e9 collective"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "th\u00e9ologienne et directrice du Mus\u00e9e de la R\u00e9forme \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Graessl\u00e9, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Histoires de la moustache qui a mang\u00e9 un homme et des petites violettes qui sont mont\u00e9es au ciel ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9C238C56-8577-408B-BD0C-27369A65FE64", "durationSec": 465, "publicationDate": "2008-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Le retour des Helv\u00e8tes apr\u00e8s la d\u00e9faite de Bibracte : Interview d'Anne de Pury-Gysel, directrice du site romain d'Avenches (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0B5798DB-3198-47B6-BB87-BCFF53A9C8E4", "thematicGeographicals": ["Avenches"], "durationSec": 461, "publicationDate": "2008-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie"], "excerpt": "A propos des vestiges de deux mausol\u00e9es \u00e9rig\u00e9s en Chaplix, dans la p\u00e9riph\u00e9rie d'Avenches, au premier si\u00e8cle de notre \u00e8re \u00e0 la m\u00e9moire de deux grands hommes (inconnus au bataillon mais probablement helv\u00e8tes) et sur le r\u00f4le des familles patriciennes gauloises dans l'empire romain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du site romain d'Avenches", "name": "Pury-Gysel, Anne de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Pascal Lamy, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation mondiale du commerce (OMC) a convoqu\u00e9 les ministres de plus de 30 pays sur les 152 que compte l'OMC : Interviews de Jean-Pierre Lehmann, professeur d'\u00e9conomie politique internationale \u00e0 l'IMD et directeur-fondateur d'Evian Group de Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFE et de Jacques Bourgeois, directeur de l'Union suisse des paysans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5FADA218-0084-41C1-B821-EBB68E9B6789", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1104, "publicationDate": "2008-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC", "Lamy, Pascal"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "agriculture", "mondialisation (\u00e9conomie politique)"], "excerpt": "Buts du sommet, celui de tenter de sauver sept ann\u00e9es de n\u00e9gociations sur la baisse des barri\u00e8res douani\u00e8res dans le monde et une discussion sur les r\u00e9percussions de la mondialisation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie politique internationale \u00e0 l'IMD et directeur-fondateur d'Evian Group", "name": "Lehmann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Union suisse des paysans", "name": "Bourgeois, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : cheffe du DFE", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Interview 2)", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Interview 1)", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "EXTRO CORALIE - 08.07.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-96034", "durationSec": 32, "publicationDate": "2008-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CHECS", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CONCERT", "PIANO", "JAZZ"], "id": "asset-96514", "durationSec": 903, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.07.20", "visualGeographicals": ["BIENNE", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-07-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["CARRERE D'ENCAUSSE, H\u00c9L\u00c8NE"], "id": "asset-95861", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1553, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080525, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'historienne CARRERE D'ENCAUSSE H\u00e9l\u00e8ne \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"Alexandre II, le printemps de la Russie\". Elle parle de la Russie et \u00e9galement de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise dont elle est la secr\u00e9taire perp\u00e9tuel depuis 1999.", "title": "HELENE CARRERE D'ENCAUSSE - 08.05.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2008-07-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CARRERE D'ENCAUSSE, H\u00c9L\u00c8NE"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "BICROSS", "DAMES", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "BICROSS", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "GRAND PRIX D'ALLEMAGNE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "PORTRAIT", "FORMULE 1", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "MOTO GP", "GRAND PRIX DES ETATS-UNIS MOTOCYCLISTE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "VOILE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SCHLECK, FRANK", "EVANS, CADEL", "EVANS, CADEL", "EVANS, CADEL", "CANCELLARA, FABIAN", "HAMILTON, LEWIS", "GLOCK, TIMO", "MASSA, FELIPE", "PIQUET, NELSON", "BOURDAIS, S\u00c9BASTIEN", "STONER, CASEY", "ROSSI, VALENTINO", "PEDROSA, DANIEL"], "id": "asset-100888", "durationSec": 1787, "mediaType": "video", "title": "08.07.20", "visualGeographicals": ["AIGLE", "AIGLE", "PIEMONT", "HAUTES-ALPES", "HAUTES-ALPES", "PIEMONT", "BADE-WURTEMBERG", "LAC LEMAN", "MORGES", "CALIFORNIE", "NEUCHATEL-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "ESTAVAYER-LE-LAC", "ESTAVAYER-LE-LAC", "LAC DE NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["FERRARI", "MCLAREN", "TOYOTA", "RENAULT", "TORO ROSSO", "FC ZURICH", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC LUCERNE", "FC VADUZ"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-07-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "NAVIGATION MARITIME"], "id": "asset-93828", "thematicGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC", "LAC DE NEUCHATEL"], "durationSec": 224, "mediaType": "video", "excerpt": "* Estavayer-le-lac, lac de Neuch\u00e2tel : 20080720, les b\u00e9n\u00e9voles de la section Estavayer-le-lac de la Soci\u00e9t\u00e9 Suisse de Sauvetage (SSS) s'entra\u00eenent r\u00e9guli\u00e8rement afin d'\u00eatre op\u00e9rationnels en cas d'accident sur le lac. Les sauveteurs de la section r\u00e9gionale d'Estavayer-le-lac effectuent en moyenne une vingtaine d'interventions par ann\u00e9e.", "title": "SOCIETE SUISSE DE SAUVETAGE (SSS) - 08.07.20", "visualGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC", "LAC DE NEUCHATEL"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2008-07-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "NAVIGATION MARITIME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "KALA, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "WOHLSCHLAG, Fabien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "P\u00c9NURIE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9CRIVAIN", "DOPAGE SPORTIF", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "DOPAGE SPORTIF", "ALPAGE", "\u00c9LEVEUR", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "SUBVENTION", "ALPAGE", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "ALPAGE", "AGRICULTURE DE MONTAGNE", "SUBVENTION", "ALPAGE", "ARTISTE", "AGRICULTURE DE MONTAGNE"], "id": "asset-94684", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PARIS", "BORDEAUX", "LAUTERBRUNNEN", "PLATEAU", "SUISSE", "ZURICH"], "durationSec": 1935, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Plateau : 20080720, itw du directeur g\u00e9n\u00e9ral du Groupe-E VIRDIS Philippe sur les raisons de la prochaine augmentation du prix de l'\u00e9lectricit\u00e9, alors que le march\u00e9 se lib\u00e9ralise. Les entreprises devraient donc pouvoir proposer des prix plus bas en raison d'une concurrence accrue\n* Paris, Gen\u00e8ve, Bordeaux : 20080720 et archives, alors que depuis plusieurs ann\u00e9es, les organisateurs du Tour de France cycliste annoncent une comp\u00e9tition propre, de nouveaux cas de dopages ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts sur le Tour 2008. En r\u00e9alit\u00e9, dopage et cyclisme sont li\u00e9s depuis l'ann\u00e9e 1910 d\u00e9j\u00e0, et cette pratique permet de maintenir un syst\u00e8me qui semble convenir aux coureurs cyclistes, aux organisateurs et aux spectateurs\n* Lauterbrunnen, Zurich : 20080720, le nombre d'exploitations agricoles de montagne diminue de mani\u00e8re importante. Cette r\u00e9alit\u00e9 n'est pas sans cons\u00e9quence sur l'avenir des paysages alpins qui font la renomm\u00e9e de la Suisse. D\u00e8s lors, certains pensent que l'entretien des paysages devraient \u00eatre assum\u00e9 par les paysans de montagne qui b\u00e9n\u00e9ficient de subventions de l'Etat.", "title": "A L'INSU DE LEUR PLEIN GRE // QU'ELLE ETAIT VIDE MA VALLEE - 08.07.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "PARIS", "GENEVE", "BORDEAUX", "LAUTERBRUNNEN", "LAUTERBRUNNEN", "ZURICH-VILLE", "LAUTERBRUNNEN"], "visualCorporations": ["GROUPE-E"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2008-07-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "CAMERONI, Martine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUTHOVEX, Maryline", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "OBRECHT, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEUSCHER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "BJORGVINSSON, Jon", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RECORD DU MONDE", "ARM\u00c9E", "D\u00c9MISSION", "INTERVIEW", "JUSTICE", "ARM\u00c9E", "INTERVIEW", "JUSTICE", "IMMOBILIER", "ACIER", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "USINE", "CIMENT", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "BOUQUETIN", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "PR\u00c9VISIONS M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUES"], "visualPersons": ["DE BUMAN, DOMINIQUE", "LEUENBERGER, UELI", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "BRUNNER, TONI", "MORET, ISABELLE", "LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-96515", "durationSec": 1600, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.07.20", "visualGeographicals": ["PARIS", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "HAUTE-SAVOIE", "PEKIN", "NYON", "OVRONNAZ", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-07-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "TA ZIQUE : CORALIE - 08.07.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-96591", "durationSec": 819, "publicationDate": "2008-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "INTRO CORALIE - 08.07.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-104335", "durationSec": 32, "publicationDate": "2008-07-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "XXIIIe Journ\u00e9es Mondiales de la Jeunesse. Le pape Beno\u00eet XVI pr\u00e9sente les excuses de l'Eglise catholique aux victimes d'abus sexuels par les pr\u00eatres australiens : Interviews de Christian Terras, directeur de la revue catholique \"Golias\" et d'Aline Jeannerat, porte-parole de l'association Marche-Blanche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90C00D3B-20F5-4490-A481-A967F0CE1189", "thematicGeographicals": ["Australie"], "durationSec": 501, "publicationDate": "2008-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["JMJ"], "thematicThemes": ["p\u00e9dophilie", "pr\u00eatre", "catholicisme"], "excerpt": "Le pape a pr\u00e9sent\u00e9 les excuses de l'Eglise catholique aux victimes d'abus sexuels commis par des pr\u00eatres australiens. Beno\u00eet XVI a d\u00e9clar\u00e9 que les auteurs de ces crimes devaient \u00eatre traduits en justice.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'association Marche-Blanche", "name": "Jeannerat, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la revue catholique \"Golias\"", "name": "Terras, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Barrigue, dessinateur de presse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5265C906-E139-4064-8A99-92E31A6A9C82", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 2681, "publicationDate": "2008-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barrigue, Thierry"], "thematicThemes": ["dessin de presse"], "excerpt": "\"Thierry de Barrigue de Montvallon est n\u00e9 en 1950 \u00e0 Neuilly-sur-Seine. Une enfance entour\u00e9e de six fr\u00e8res et soeurs, d'une m\u00e8re solaire et d'un p\u00e8re c\u00e9l\u00e8bre, parfois autoritaire, le dessinateur Piem. \r\nC'est d'ailleurs pour se faire un nom loin de l'ombre de ce p\u00e8re que Barrigue est venu en Suisse. Pari r\u00e9ussi puisqu'il est aujourd'hui un des dessinateurs incontournables de la presse romande. \r\nUn regard vif et incisif sur le monde \u00e0 travers ses dessins, plus de 25 \"Barricatures\" et autres albums. Si sa collaboration avec la r\u00e9daction du Matin vient de prendre fin en avril 2008, il est toujours plein de projets, notamment celui de cr\u00e9er un journal satirique. \r\nMais aussi celui de passer du temps avec sa famille, ses trois enfants et ses trois petites-filles. \r\nPortrait par Martine Galland\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de presse", "name": "Barrigue, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "title": "COMPILATION DU TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES 2007 - 08.07.19", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-104649", "durationSec": 1578, "publicationDate": "2008-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" r\u00e9trospective 2008 \u00e0 base d'archives"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CLAPASSON BUSSARD, Mary", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "EXTRO CORALIE - 08.07.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-96039", "durationSec": 33, "publicationDate": "2008-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "SUR LE GRILL : INTERVIEW SNOWBOARDER MELLIE FRANCON PAR CORALIE - 08.07.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-96038", "durationSec": 603, "publicationDate": "2008-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "PHOTOGRAPHIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "DIPLOMATIE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "DIPLOMATIE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "DIPLOMATIE"], "visualPersons": ["SOLANA, JAVIER", "SOLANA, JAVIER", "SOLANA, JAVIER"], "id": "asset-96512", "durationSec": 994, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.07.19", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UE", "UE", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-07-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "COURSE D'ORIENTATION (COMP\u00c9TITION)", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "GRAND PRIX D'ALLEMAGNE AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "FORMULE 1", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["HAMILTON, LEWIS", "RAIKKONEN, KIMI", "TRULLI, JARNO", "MASSA, FELIPE", "STIELIKE, UELI", "SEREY DIE, GEOFFROY"], "id": "asset-96492", "durationSec": 1145, "mediaType": "video", "title": "08.07.19", "visualGeographicals": ["TCHEQUE (R\u00c9PUBLIQUE)", "GARD", "ALPES-DE-HAUTE-PROVENCE", "BADE-WURTEMBERG", "AARAU", "AARAU"], "visualCorporations": ["FERRARI", "MCLAREN", "TOYOTA", "FC SION", "FC AARAU", "FC SION", "FC AARAU"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-07-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARM\u00c9E", "JUSTICE", "ARM\u00c9E", "JUSTICE", "ARM\u00c9E", "JUSTICE", "CATHOLICISME", "JEUNESSE", "FESTIVAL", "COURSE P\u00c9DESTRE (\u00c9PREUVE)", "A\u00c9ROPORT", "VACANCES", "BOUCHON ROUTIER", "TUNNEL", "VACANCES", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CONCERT", "F\u00caTE POPULAIRE", "SOCI\u00c9T\u00c9 DE JEUNESSE"], "visualPersons": ["SCHMID, SAMUEL", "HUNGER, SOPHIE"], "id": "asset-96513", "durationSec": 1682, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.07.19", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ST-MAURICE", "ANZERE", "COINTRIN", "AIROLO", "MONTREUX", "BAVOIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-07-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "INTRO CORALIE - 08.07.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-95908", "durationSec": 33, "publicationDate": "2008-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Identit\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-95805", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2140, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080719, jeu anim\u00e9 par OHANESSIAN Sarkis, avec un candidat devant d\u00e9couvrir la profession de 9 invit\u00e9s, avec la possibilit\u00e9 de gagner jusqu'\u00e0 86500 francs. Une personnalit\u00e9 romande c\u00e9l\u00e8bre prend part \u00e0 chacune des 10 \u00e9missions, le producteur RAPP Jean-Philippe, participe \u00e0 l'\u00e9mission du jour. 23000 francs ont \u00e9t\u00e9 remport\u00e9 par le candidat, ANTANIODIS Roger.", "title": "08.07.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2008-07-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Selon la famille d'Hannibal Kadhafi, fils du colonel Kadhafi chef d'Etat libyen, les domestiques qui ont port\u00e9 plainte pour blessures, sont des opportunistes cherchant \u00e0 obtenir l'asile en Suisse : Interview de Fran\u00e7ois Membrez, avocat des victimes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1036E7A2-B7AF-4CA8-A5B5-3AFCDF2789D7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Libye", "Suisse"], "durationSec": 34, "publicationDate": "2008-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["agression", "d\u00e9tention", "proc\u00e9dure judiciaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat des victimes", "name": "Membrez, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "G\u00e9opolis", "source": "siranau", "title": "Les banlieues de l'Europe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7ECBE3C6-D924-438A-8369-A45257F31923", "thematicGeographicals": ["Europe", "Europe de l'Est"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2008-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "migration de population", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "excerpt": "\"Les banlieues de l\u00bfEurope. Il y a 500 millions d\u00bfhabitants dans l\u00bfUnion Europ\u00e9enne prise au sens large ( en incluant la Suisse) et 150 millions dans son imm\u00e9diate p\u00e9riph\u00e9rie, de la Turquie \u00e0 l\u00bfUkraine. La richesse notable qu\u00bfa cr\u00e9e l\u00bfUnion dans sa sph\u00e8re d\u00bfinfluence provoque d\u00bfimmenses envies. Ce n\u00bfest pas sans probl\u00e8me pour les Europ\u00e9ens eux m\u00eames qui doivent inventer tout un syst\u00e8me de bon voisinage pour apaiser les tensions et r\u00e9duire les flux migratoires. Le chercheur fran\u00e7ais Jacques Rupnik vient de diriger aux Presses de Sciences Po, un livre pr\u00e9cis\u00e9ment intitul\u00e9 \u00ab Les Banlieues de l\u00bfEurope \u00bb et il nous dit comment trouver la juste voie entre promesses d\u00bfint\u00e9gration et relations diplomatiques classiques\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, politologue", "name": "Rupnik, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Chine s'\u00e9veille", "source": "siranau", "title": "L'Empire du milieu film\u00e9 de l'int\u00e9rieur: les nouveaux dipl\u00f4m\u00e9s, la place de la future \u00e9lite dans la soci\u00e9t\u00e9 chinoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA32DDE1-FD31-4107-96D5-BA89F086E498", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 3639, "publicationDate": "2008-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["formation", "dipl\u00f4me", "lib\u00e9ralisme", "\u00e9conomie capitaliste"], "excerpt": "\"\u00ab L'EMPIRE DU MILIEU FILME DE L'INTERIEUR \u00bb\r\nEmission de Jean Leclerc\r\nLa Chine subit actuellement des changements tr\u00e8s profonds. La chute et la disparition de l'empire sovi\u00e9tique (1989/1991) ont fait une impression tr\u00e8s forte sur les leaders chinois, et aujourd'hui, des id\u00e9aux communistes sont jet\u00e9s par dessus bord un par un. Ils sont remplac\u00e9s par un \u00e9trange m\u00e9lange de recettes ultra-lib\u00e9rales et de solidarit\u00e9 chinoise traditionnelle. Pendant que le pays se pr\u00e9pare avec d\u00e9termination aux jeux olympiques en 2008, personne, m\u00eame pas ses propres chefs, ne sait vraiment o\u00f9 ce pragmatisme \u00ab tr\u00e8s chinois \u00bb va mener ses 1,3 milliards de citoyens.\r\nPour en parler, notre \u00e9mission estivale tournera autour la collection \u00ab La Chine s\u00bf\u00e9veille \u00bb, une s\u00e9rie de documentaires produits par ICTV SOLFERINO \u00e0 Paris. Cette collection, cr\u00e9\u00e9e par des r\u00e9alisateurs chinois, t\u00e9moigne des changements fondamentaux en cours en Chine et r\u00e9v\u00e8le les enjeux derri\u00e8re la naissance de ce nouveau pays. Ces films seront diffus\u00e9s durant cet \u00e9t\u00e9 dans plusieurs cin\u00e9mas de Suisse romande.\r\nChaque semaine, pour \u00e9voquer l\u00bfhistoire de ces films, nous serons en communication avec son/sa r\u00e9alisateur/trice en Chine. Nous nous entretiendrons plus longuement avec un/e sinologue pour comprendre au mieux les th\u00e8mes soulev\u00e9s par ces documentaires.\r\nNous tenons \u00e0 remercier Michel Noll, PDG d\u00bfICTV SOLFERINO \u00e0 Paris pour l\u00bfacc\u00e8s \u00e0 ses productions, ainsi que son assistante Yuan Yuan pour son travail et ses traductions. De m\u00eame, nous remercions l\u00bfAsia Centre \u00e0 Paris, qui nous a offert ses conseils et une aide logistique de qualit\u00e9. \r\nVendredi 18 juillet\r\nAujourd\u00bfhui, nous \u00e9voquerons le film \u00ab Les dipl\u00f4m\u00e9s \u00bb de GAO Song. Pour parler de la place, dans la nouvelle soci\u00e9t\u00e9, pour sa future \u00e9lite, nous recevons Thomas BOUTONNET, Doctorant \u00e0 l'universit\u00e9 Jean Moulin Lyon  3 sur les questions sociales et culturelles, professeur de civilisation et de langue chinoise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sinologue", "name": "Boutonnet, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Interview de Brigitte Galliot, biologiste mol\u00e9culaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EC6920C-A301-4A24-9950-081C4AF7147C", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 2212, "publicationDate": "2008-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Galliot, Brigitte"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "biologie"], "excerpt": "\"Sur les pas de la science, Lucile Solari rencontre Brigitte Galliot, biologiste mol\u00e9culaire.\r\nBrigitte Galliot est biologiste mol\u00e9culaire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Elle est surtout une chercheuse infatigable dot\u00e9e d'un app\u00e9tit scientifique insatiable.\r\nA 18 ans, elle commence des \u00e9tudes de m\u00e9decine \u00e0 Paris. Son doctorat en poche, on la retrouve \u00e0 Strasbourg, o\u00f9 elle se lance dans un doctorat en biologie mol\u00e9culaire, suivi d'un stage postdoctoral en Allemagne.\r\nAujourd'hui, elle dirige une petite \u00e9quipe de recherche au D\u00e9partement de zoologie et de biologie animale de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et m\u00e8ne de front sa carri\u00e8re professionnelle et sa vie familiale, sans sacrifier l'une \u00e0 l'autre.\r\nBrigitte Galliot est une sp\u00e9cialiste internationalement reconnue de l'hydre, un tout petit animal tr\u00e8s fr\u00e9quent chez nous et qui poss\u00e8de des propri\u00e9t\u00e9s tout \u00e0 fait exceptionnelles.\r\nAlors que chez la plupart des animaux, les programmes de d\u00e9veloppement s\u00bf\u00e9teignent irr\u00e9m\u00e9diablement avant la naissance, ce n\u00bfest curieusement pas le cas chez l\u00bfhydre.\r\nEn effet, dans des conditions favorables, l\u00bfhydre bourgeonne chaque trois jours et, apr\u00e8s amputation, r\u00e9g\u00e9n\u00e8re la partie manquante en quelques jours, quel que soit son \u00e2ge.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Galliot, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "C'est ici que j'ai grandi (10/10) : Rencontre avec Fran\u00e7ois Emmanuel, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9726263D-E795-4AAF-A8FF-A9B37A85D6A5", "thematicGeographicals": ["Fleurus", "Belgique"], "durationSec": 1616, "publicationDate": "2008-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Aujourd'hui nous allons en Belgique. Plus exactement \u00e0 Fleurus, autrefois village rural, aujourd'hui agglom\u00e9ration rattrap\u00e9e par la grande banlieue de Charleroi. Nous allons \u00e0 Fleurus parce que c'est l\u00e0 qu'est n\u00e9 et a grandi Fran\u00e7ois Emmanuel. Fran\u00e7ois Emmanuel est un styliste. Il suffit de se plonger dans ses derniers romans, \"La question humaine\", \"Le vent dans la maison\", \"Regarde la vague\", \"L'enlacement\", pour \u00eatre s\u00e9duit par sa phrase ample, classique, subtile. Mais ces livres frappent aussi par leur grande finesse d'analyse psychologique, leur \u00e9motion contenue, par la force des th\u00e8mes abord\u00e9s. A Fleurus, le paysage a bien chang\u00e9 depuis l'enfance de Fran\u00e7ois Emmanuel. En bruit de fond, le flot incessant des voitures sur une autoroute toute proche. Ici, au bord d'une nationale sur laquelle les camions passent sans s'arr\u00eater, une maison bourgeoise, entour\u00e9e d'une belle pelouse, s\u00e9duit par son charme d\u00e9suet. H\u00e9las, Fran\u00e7ois Emmanuel ne reconna\u00eet plus rien du jardin de son enfance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Emmanuel, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En France, Jean-Louis Borloo, ministre de l'\u00e9cologie, demande une inspection imm\u00e9diate des nappes phr\u00e9atiques situ\u00e9es pr\u00e8s de toutes les centrales nucl\u00e9aires : Interview de Mich\u00e8le Rivasi, adjointe au maire de Valence, \u00e9cologiste, professeur agr\u00e9g\u00e9e en biologie ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05224F8A-DA81-45EE-B1A7-294EE523EC4A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 150, "publicationDate": "2008-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution radioactive", "\u00e9cologie", "centrale nucl\u00e9aire"], "excerpt": "Une fuite d'uranium intervenue le 7 juillet 2008 \u00e0 l'usine du Tricastin a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une contamination des eaux du Rh\u00f4ne par des d\u00e9chets nucl\u00e9aires d'origine militaire entrepos\u00e9s sur ce m\u00eame site depuis les ann\u00e9es 60.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adjointe au maire de Valence, \u00e9cologiste, professeur agr\u00e9g\u00e9e en biologie ", "name": "Rivasi, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La diversit\u00e9 de la biodiversit\u00e9 (5/5) : La biodiversit\u00e9, comment la pr\u00e9server ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C60A74D4-B86A-4EE0-9F11-7DB2A9C34AE4", "durationSec": 1883, "publicationDate": "2008-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biodiversit\u00e9", "biologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, directeur de recherche \u00e0 l'Institut de recherche agronomique", "name": "Lar\u00e8re, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Delors, Julien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Hannibal Kadhafi, fils du colonel Kadhafi chef d'Etat libyen, et son \u00e9pouse, ont quitt\u00e9 Gen\u00e8ve apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s sous caution : Interview de la jeune Tunisienne, victime des \u00e9poux Kadhafi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA15D60D-B2D6-48C5-9E56-535948425AA0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)", "Libye"], "durationSec": 143, "publicationDate": "2008-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Hannibal", "Kadhafi, Muammar al", "Kadhafi, A\u00efcha"], "thematicThemes": ["proc\u00e9dure judiciaire", "agression", "violence"], "excerpt": "Les domestiques, que les \u00e9poux Kadhafi auraient maltrait\u00e9s, se trouvent eux toujours \u00e0 Gen\u00e8ve, sous protection, dans un lieu tenu secret. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune Tunisienne victimes des \u00e9poux Kadhafi", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s l'inculpation \u00e0 Gen\u00e8ve d'Hannibal Kadhafi, fils du colonel Kadhafi chef d'Etat libyen, Tripoli promet de se venger : Extrait de la conf\u00e9rence de presse d'A\u00efcha Kadhafi, soeur d'Hanibal Kadhafi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6DC3C4F-2B2A-4CB3-9B01-B8A48473CC60", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Libye", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 86, "publicationDate": "2008-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, A\u00efcha", "Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["d\u00e9tention", "agression", "proc\u00e9dure judiciaire"], "excerpt": "Selon A\u00efcha Kadhafi, l'arrestation de son fr\u00e8re est un comportement de haine et de racisme envers la race arabe. ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "fille du colonel Kadhafi chef d'Etat libyen", "name": "Kadhafi, A\u00efcha", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, Hannibal Kadhafi et son \u00e9pouse ont \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9s sous caution. A\u00efcha Kadhafi, la soeur d'Hannibal, avocate a laiss\u00e9 exploser sa col\u00e8re face \u00e0 la Suisse dans une conf\u00e9rence de presse \u00e0 Gen\u00e8ve : Commentaires de Laurence Jobin, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et de Pierre Bavaud, collaborateur RSR et interview d'Hasni Abidi, directeur du Centre d'\u00e9tudes et de recherche sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en (CERMAM) \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F3F6C305-FBDB-418D-AB23-426A901E74CA", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse", "Libye"], "durationSec": 424, "publicationDate": "2008-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Hannibal", "Kadhafi, Muammar al"], "thematicThemes": ["relations internationales", "violence", "arrestation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Centre d'\u00e9tudes et de recherche sur le monde arabe et m\u00e9diterran\u00e9en (CERMAM) \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Abidi, Hasni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Samuel Schmid, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS, a convoqu\u00e9 la presse pour s'expliquer sur la nomination de Roland Nef au poste de chef de l'arm\u00e9e : Interview de Samuel Schmid, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS et d'Isabelle Moret, vice-pr\u00e9sidente du PRD", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F846CC8D-05B6-4448-880B-42BDAB054A83", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 456, "publicationDate": "2008-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nef, Roland", "Schmid, Samuel"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "arm\u00e9e", "diffamation", "proc\u00e9dure p\u00e9nale", "chantage"], "excerpt": "Samule Schmid a d\u00fb expliquer pourquoi il n'avait pas inform\u00e9 le Conseil f\u00e9d\u00e9ral que Roland Nef faisait l'objet d'une proc\u00e9dure p\u00e9nale au moment de sa nomination. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sidente du PRD Suisse", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DDPS", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Les CFF changent les chariots de repas, reportage de Sophie Boss", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-32A6BA70-5952-4956-9E54-8F514CD36067", "durationSec": 307, "publicationDate": "2008-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARC ET JARDIN PUBLICS", "ROSE", "HORTICULTURE", "ROSE", "CONCERT", "CONCERT"], "visualPersons": ["DRIEBERG, MICHAEL", "COLLINS, PHIL", "DRIEBERG, MICHAEL", "HALLYDAY, JOHNNY", "DRIEBERG, MICHAEL"], "id": "asset-96509", "durationSec": 1150, "mediaType": "video", "title": "DE L'ETE - 08.07.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ACLENS", "GRAND-LANCY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-07-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e au parc La Grange \u00e0 Gen\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["POIGN\u00c9E DE MAIN", "SUPER LEAGUE", "1500 M\u00c8TRES", "DAMES", "400 M\u00c8TRES", "GOLDEN LEAGUE", "800 M\u00c8TRES", "MESSIEURS", "DAMES", "100 M\u00c8TRES", "GOLDEN LEAGUE", "110 M\u00c8TRES HAIES", "SAUT EN HAUTEUR", "MESSIEURS", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE"], "visualPersons": ["GROSS, CHRISTIAN", "HITZFELD, OTTMAR", "HUGGEL, BENJAMIN", "JAMAL, MARYAM", "JOHNSON, MICHAEL", "VLASIC, BLANKA"], "id": "asset-96491", "durationSec": 364, "mediaType": "video", "title": "08.07.18", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PARIS", "ST-DENIS", "PARIS", "ST-DENIS", "GARD"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "YOUNG BOYS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-07-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "ARRESTATION", "DOPAGE SPORTIF", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CONCERT", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "DOMESTIQUE", "T\u00c9MOIGNAGE", "VIOLENCE", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "DOPAGE SPORTIF", "EPO", "H\u00d4TEL DE VILLE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "DIPLOMATIE", "H\u00d4TEL DE VILLE", "ARM\u00c9E", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "STAND DE TIR", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "RADIOACTIVIT\u00c9", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES CENTRALES NUCL\u00c9AIRES"], "visualPersons": ["STIELIKE, UELI", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-96508", "durationSec": 1705, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.07.18", "visualGeographicals": ["ARIEGE", "MONTREUX", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "EPALINGES", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VAUD", "MUEHLEBERG"], "visualCorporations": ["FC SION", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-07-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COR DES ALPES", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "TOURISME CULTUREL", "TYPE DE BATEAU \u00c0 VOILE", "VOILIER", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "SQUAT"], "visualPersons": ["VUILLEUMIER, MARC"], "id": "asset-96507", "durationSec": 910, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.07.18", "visualGeographicals": ["NENDAZ", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-07-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DENTAN, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.07.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96510", "durationSec": 525, "publicationDate": "2008-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Beethoven entre devoir et libert\u00e9. Autour de l'int\u00e9grale des symphonies de Beethoven par l'orchestre Anima Eterna, avec son chef Jos van Immerseel (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-680F4DAC-7274-4C08-B8BF-7AE4634BE7D3", "durationSec": 3544, "publicationDate": "2008-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anima Eterna", "Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["musique classique", "symphonie", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Van Immerseel, Jos", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, Hannibal Kadhafi et son \u00e9pouse ont \u00e9t\u00e9 entendus au palais de justice pour mauvais traitement sur leurs employ\u00e9s. Le fils du colonel libyen est connu \u00e0 l'\u00e9tranger pour des comportements arrogants et sans limite : Correspondances de Marc Moulin, correspondant RSR Gen\u00e8ve et d'Alexandre Buccianti, correspondant RSR au Caire", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-39CF688C-66F7-42E2-8029-399F79E333A3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 196, "publicationDate": "2008-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kadhafi, Muammar al", "Kadhafi, Hannibal"], "thematicThemes": ["violence", "arrestation", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Le Caire", "name": "Buccianti, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "1. Roland Nef, chef de l'arm\u00e9e, dit avoir la confiance du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et d\u00e9nonce un lynchage m\u00e9diatique dont il serait la victime : Extrait de la conf\u00e9rence de presse donn\u00e9e par Roland Nef et interview de Manuel Bianchi Della Porta, docteur en droit, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. - 2. Les critiques se reportent sur Samuel Schmid, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS : Interviews de Ueli Leuenberger, conseiller national genevois \u00e9cologiste, et de Eienne Grisel, professeur ordinaire en droit public suisse \u00e0 l'Univ\u00e9rsit\u00e9 de Lausanne (UNIL)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B964E7A2-7A37-49A9-A474-48C26F3DF93D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 971, "publicationDate": "2008-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nef, Roland", "Schmid, Samuel"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "diffamation", "proc\u00e9dure p\u00e9nale", "arm\u00e9e"], "excerpt": "1. C'est en civil que Roland Nef a affront\u00e9 les journalistes. Pour lui, cette affaire appartient \u00e0 la sph\u00e8re priv\u00e9e et il est exclu de parler de crise. Il a reconnu avoir vers\u00e9 de l'argent \u00e0 son ex-compagne \u00e0 titre de r\u00e9paration. - 2. Samuel Schmid, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS est accus\u00e9 de n'avoir pas inform\u00e9 ses coll\u00e8gues de la proc\u00e9dure judiciaire dont \u00e9tait l'objet le futur chef de l'arm\u00e9e au moment de sa nomination.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur ordinaire en droit public suisse \u00e0 l'Univ\u00e9rsit\u00e9 de Lausanne (UNIL)", "name": "Grisel, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "docteur en droit, charg\u00e9 de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Bianchi della Porta, Manuel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef de l'arm\u00e9e", "name": "Nef, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "C'est ici que j'ai grandi (9/10) : Rencontre avec Yves Ravey, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8489BF9B-BDDF-4711-BCBC-C2A2E86AF81E", "thematicGeographicals": ["Baumes-les-Dames"], "durationSec": 1737, "publicationDate": "2008-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Nous sommes aujourd'hui \u00e0 Baumes-les-Dames. Un joli nom pour une petite ville du Doubs, en France voisine, \u00e0 deux pas de Besan\u00e7on. Baumes-les-Dames, c'est ici qu'est n\u00e9 et qu'a grandi Yves Ravey. Auteur de \"Pris au pi\u00e8ge\", du \"Drap\", de \"Bambi Bar\", tous publi\u00e9s aux \u00e9ditions de Minuit, Yves Ravey est un personnage singulier des lettres fran\u00e7aises. Avec sa prose \u00e0 vif, son style efficace, Yves Ravey n'a pas son pareil pour nous emporter dans un quotidien p\u00e9tri d'angoisse, plein de faux-semblants et de secrets. Yves Ravey a plusieurs fois situ\u00e9 l'action de ses textes dans l'environnement de son enfance, notamment dans cette rue de Baumes-les-Dames o\u00f9 il a grandi. Alors imaginez un quartier de petits pavillons \u00e0 l'entr\u00e9e de la ville. Quittez la route fr\u00e9quent\u00e9e qui arrive de Besan\u00e7on et entrez dans une petite rue vide, bord\u00e9e de jardinets. Si vous vous demandez ce que cache cette apparente tranquilit\u00e9, c'est bien que vous \u00eates entr\u00e9 dans un roman d'Yves Ravey.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ravey, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Tour de France secou\u00e9 par une affaire de dopage qui concerne Riccardo Ricco, cycliste italien, vainqueur de deux \u00e9tapes : Interview de Jean-Ren\u00e9 Bernaudeau, manager de l'\u00e9quipe Bouygues Telecom et de Pierre Mercier, collaborateur RSR, qui a couvert une 20aine de Tour de France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F986AE32-A299-4196-A6B5-A5F178BE9BFB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 584, "publicationDate": "2008-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ricco, Riccardo"], "thematicThemes": ["dopage sportif", "cyclisme (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Managers et chefs d'\u00e9quipes sont souvent des anciens cyclistes impliqu\u00e9s dans des affaires de dopage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "manager de l'\u00e9quipe Bouygues Telecom", "name": "Bernaudeau, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "G\u00e9opolis", "source": "siranau", "title": "Ruine au Zimbabwe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57394FB4-C480-481B-B81C-BCA30F0045A8", "thematicGeographicals": ["Zimbabwe", "Afrique du Sud"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2008-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mugabe, Robert"], "thematicThemes": ["dictature", "inflation", "g\u00e9opolitique", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)"], "excerpt": "\"Ruine au Zimbabwe. Au Zimbabwe, l\u00bfinflation est folle, l\u00bfagriculture ruin\u00e9e et surtout la d\u00e9mocratie bafou\u00e9e. A part la d\u00e9raison d\u00bfun dictateur, M. Robert Mugabe,  y a-t-il d\u00bfautres jeux de forces qui expliquent la trag\u00e9die de cette nation et sa contagion en Afrique du Sud ? Successivement, l\u00bfafricaniste Philippe Hugon et le sp\u00e9cialiste d\u00bfAfrique du Sud Pierre-Paul Dika nous apportent leur \u00e9clairage.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "africaniste", "name": "Hugon, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de l'Afrique du Sud", "name": "Dika, Pierre-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "XXIIIe Journ\u00e9es Mondiales de la Jeunesse \u00e0 Sydney. Le pape Beno\u00eet XVI s'est adress\u00e9 aux jeunes et a pris la d\u00e9fense des aborig\u00e8nes : Correspondances de Marie-Morgane Le Mo\u00ebl, correspondante RSR Sydney et de Fabien H\u00fcnenberger, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Sydney", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8EECECF4-E87D-4387-A6C3-243A3661861A", "thematicGeographicals": ["Sydney"], "durationSec": 288, "publicationDate": "2008-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["JMJ"], "thematicThemes": ["pape", "p\u00e8lerinage", "\u00e9cologie", "catholicisme romain"], "excerpt": "Plus de 220 000 p\u00e8lerins venus du monde entier, sont attendus dans la m\u00e9tropole australienne, jusqu'au 20 juillet. Aujourd'hui, le pape Beno\u00eet XVI faisait sa premi\u00e8re apparition publique depuis son arriv\u00e9e. Et il s'est int\u00e9ress\u00e9 en particulier au sort des aborig\u00e8nes, \u00e0 la protection de la plan\u00e8te et de l'environnement, la pr\u00e9servation des ressources pour les g\u00e9n\u00e9rations futures sont d\u00e9sormais prioritaires pour le Pape.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RSR Sydney", "name": "Le Mo\u00ebl, Marie-Morgane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Sydney", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Interview de Valentina Hemmeler, ing\u00e9nieure agronome, secr\u00e9taire du syndicat paysan Uniterre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2A18450-EFFD-44C2-8FDE-E09F801A1B8F", "durationSec": 2224, "publicationDate": "2008-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Uniterre", "Hemmeler, Valentina"], "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "lait", "agriculture", "agronomie", "syndicat"], "excerpt": "\"Sur les pas de la science, Adrien Zerbini rencontre Valentina Hemmeler, ing\u00e9nieure agronome. Valentina Hemmeler a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9e durant la gr\u00e8ve du lait il y a un peu plus d'un mois en Suisse. Nombreux sont ceux qui ont \u00e9t\u00e9 impressionn\u00e9s par la pertinence des propos tenus par cette ing\u00e9nieure agronome de 34 ans qui est, depuis quelques temps, secr\u00e9taire permanente du syndicat paysan Uniterre. Adrien Zerbini rencontre Valentina Hemmeler pour parler non seulement de son parcours et de ses convictions, mais aussi des sujets qui lui tiennent \u00e0 coeur: la souverainet\u00e9 alimentaire, l'importance de la paysannerie partout dans le monde, l'agriculture durable et les liens parfois complexes entre choix politiques, vie paysanne et environnement.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieure agronome", "name": "Hemmeler, Valentina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La radio suisse al\u00e9manique (DRS) a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que le chef de l'arm\u00e9e a vers\u00e9 une somme importante d'argent \u00e0 son ex-compagne pour r\u00e9parer les dommages qu'il lui avait caus\u00e9s : Interview de Josef Lang, conseiller national zougois \u00e9cologiste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-589D13A0-E29E-43E9-8AD2-F117E748CAA2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 55, "publicationDate": "2008-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmid, Samuel", "Nef, Roland"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "diffamation", "proc\u00e9dure p\u00e9nale", "arm\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national zougois socialiste", "name": "Lang, Josef", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La diversit\u00e9 de la biodiversit\u00e9 (4/5) : La biodiversit\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 on ne l'attend pas forc\u00e9ment : les villes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EE28FC3-91E5-48AC-BF80-B86FCA732AFF", "durationSec": 1832, "publicationDate": "2008-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biodiversit\u00e9", "urbanisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des questions d'environnement et d'esth\u00e9tique", "name": "Blanc, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Gr\u00e8ve des sc\u00e9naristes de s\u00e9ries am\u00e9ricaines, reportage de Fr\u00e9d\u00e9ric Jaccottet dans les studios d'ABC", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C07A6892-7A52-4171-8CCF-D0D7855A04F6", "durationSec": 228, "publicationDate": "2008-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Verbier Festival, 15e du nom : Interview de Martin Engstr\u00f6m, fondateur et directeur du festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA32E3F8-2CB6-48C2-8630-E434319CFDC0", "thematicGeographicals": ["Verbier (VS)"], "durationSec": 1525, "publicationDate": "2008-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verbier Festival"], "thematicThemes": ["financement", "festival de musique"], "excerpt": "Demain d\u00e9bute la 15e \u00e9dition du Verbier Festival, la plus grande manifestation classique de Suisse romande. Ch\u00e9ri des stars du classique (Martha Argerich, Valery Gerguiev, H\u00e9l\u00e8ne Grimaud), le festival du val de Bagnes a connu ces derni\u00e8res ann\u00e9es un d\u00e9veloppement spectaculaire, doublant son budget et multipliant les concerts en divers lieux de la station. A l'or\u00e9e de sa 15e \u00e9dition, la manifestation fond\u00e9e par Martin Engstr\u00f6m, ancien directeur artistique de Deutsche Grammophon, a le vent en poupe. Fer de lance du festival, principal atout \u00e0 l'exportation, le Verbier Festival Orchestra voit aujourd'hui son existence chahut\u00e9e par le retrait de son sponsor principal, la banque UBS. Martin Engstr\u00f6m \u00e9voque la question du financement, les d\u00e9veloppements d'un festival devenu g\u00e9ant pour la petite station qui l'h\u00e9berge, et les options de programmation qui font de Verbier l'une des manifestations classiques les plus respect\u00e9es du continent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur et directeur du Verbier Festival", "name": "Engstr\u00f6m, Martin T.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Martin Engstr\u00f6m, directeur et fondateur du Verbier Festival", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7D571F68-C7FC-4198-83A6-63ACBC896694", "thematicGeographicals": ["Verbier (VS)"], "durationSec": 60, "publicationDate": "2008-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival de Verbier"], "thematicThemes": ["festival de musique"], "excerpt": "Notorit\u00e9 et taille du festival, programmation, probl\u00e8mes financiers (sponsoring), avenir, d\u00e9veloppement du festival. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur et fondateur du Festival de Verbier", "name": "Engstr\u00f6m, Martin T.", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Beethoven entre devoir et libert\u00e9. Autour de l'int\u00e9grale des symphonies de Beethoven par l'orchestre Anima Eterna, avec son chef Jos van Immerseel (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29E7EBEA-CAA4-4C76-9975-83CE2317795B", "durationSec": 3495, "publicationDate": "2008-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van", "Anima Eterna"], "thematicThemes": ["symphonie", "interpr\u00e9tation musicale", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Van Immerseel, Jos", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapage nocturne (2008)", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "HUMOUR", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "SKETCH"], "visualPersons": ["HUNGER, SOPHIE"], "id": "asset-93519", "thematicGeographicals": ["MONTREUX"], "durationSec": 2550, "mediaType": "video", "excerpt": "* Montreux : 20080717, REBETEZ Pascal et COCA-COZMA Miruna re\u00e7oivent leurs invit\u00e9s le musicien suisse de reggae TSHAKA Junior, la programmatrice MORETTI St\u00e9phanie-Aloysia, la chanteuse am\u00e9ricaine ROCHE Brisa, la chanteuse anglaise MELUA Katie et MANI Niklaus, b\u00e9n\u00e9vole et responsable staff de la salle Stravinski, en direct du 42 \u00e8me Montreux Jazz Festival.", "title": "MONTREUX JAZZ FESTIVAL - 08.07.17", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2008-07-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.07.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96506", "durationSec": 476, "publicationDate": "2008-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KELLENBERGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "COUPURE DE PRESSE", "ARM\u00c9E", "CAMION MILITAIRE", "ARM\u00c9E", "ACCIDENT MILITAIRE", "EXERCICE MILITAIRE", "CAMION MILITAIRE", "\u00c9COLE DE RECRUES", "\u00c9PID\u00c9MIE", "T\u00c9MOIGNAGE (JUSTICE)", "\u00c9VASION FISCALE", "EXCUSES", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "AUM\u00d4NERIE", "FEMME", "PORTRAIT", "MARIAGE", "ANGLICANISME", "PR\u00caTRE", "UNIVERSIT\u00c9", "SQUAT", "MARCHE (LOISIR)", "RIVI\u00c8RE", "ROCHE", "VUE A\u00c9RIENNE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "visualPersons": ["SCHLECK, ANDY", "FRANCAIS, OLIVIER"], "id": "asset-96504", "durationSec": 1842, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.07.17", "visualGeographicals": ["ARIEGE", "BERNE-VILLE", "PROVENCE (VD)", "BAULMES", "WASHINGTON", "ANGLETERRE", "LAUSANNE", "SIERRE", "URI"], "visualCorporations": ["UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-07-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "SAUT EN LONGUEUR", "TRIPLE SAUT", "110 M\u00c8TRES HAIES", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME", "MESSIEURS", "SAUT \u00c0 LA PERCHE", "RECORD DE SUISSE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE"], "visualPersons": ["MARTINEZ, ALEXANDER", "EVANS, CADEL"], "id": "asset-96490", "thematicGeographicals": ["ARIEGE"], "durationSec": 139, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ari\u00e8ge : 20080717 et archives r\u00e9centes, le cycliste italien RICCO Riccardo qui avait remport\u00e9 2 victoires lors du tour de France cycliste 2008 a \u00e9t\u00e9 convaincu de dopage et exclut de cette comp\u00e9tition ainsi que son \u00e9quipe. Ce 3\u00e8me cas de dopage a provoqu\u00e9 la col\u00e8re du public et de certains cyclistes qui d\u00e9plorent la mauvaise image que donne \u00e0 nouveau ce sport.", "title": "08.07.17", "visualGeographicals": ["ARIEGE", "LUCERNE-VILLE", "ARIEGE", "AUDE", "NARBONNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-07-17T00:00:00Z", "backgrounds": ["Lucerne, record de Suisse du 110 m\u00e8tres haies messieurs en 13,41 secondes par Andreas Kundert."], "thematicThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHITECTE", "MONUMENT COMM\u00c9MORATIF", "PIQUE-NIQUE", "ESTIVAL", "CHEVAL", "FLEUR", "RIVI\u00c8RE", "P\u00caCHE (LOISIR)"], "visualPersons": ["MANGEAT, VINCENT"], "id": "asset-96505", "durationSec": 1266, "mediaType": "video", "title": "DE L'ETE - 08.07.17", "visualGeographicals": ["BERNE", "JURA (MONTAGNE)", "SUISSE", "DOUBS (RIVIERE)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-07-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Del\u00e9mont", " de l'architecte Vincent Mangeat \"On ne rigole pas avec l'architecture\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CAVIN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DOMESTIQUE", "ARRESTATION", "VIOLENCE", "DOMESTIQUE", "H\u00d4TEL", "LIB\u00c9RATION DE D\u00c9TENU", "VIOLENCE", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CONCERT", "ROCK"], "id": "asset-96503", "durationSec": 904, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.07.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["LE MATIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-07-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" Yves Gerber bafouille pendant son statement"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "FORFAIT VACANCES, SEXE COMPRIS - 08.07.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-96468", "durationSec": 3007, "publicationDate": "2008-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "CHANNEL 4", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : F\u00eate de la Saint-Martin en Ajoie, reportage de Miguel Pillet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0300574E-7B22-4239-91AB-B0EB5C90F446", "durationSec": 304, "publicationDate": "2008-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "L'embl\u00e8me du CICR a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 lors de l'op\u00e9ration de la lib\u00e9ration d'Ingrid Betancourt et de 14 autres otages des FARC en Colombie : Interview de Carlo Sommaruga, conseiller national genevois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F59C9EA-3FDD-4765-BCD6-C8C4A07AA608", "thematicGeographicals": ["Bogot\u00e1", "Colombie"], "durationSec": 114, "publicationDate": "2008-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FARC", "CICR", "Betancourt, Ingrid"], "thematicThemes": ["lib\u00e9ration de d\u00e9tenu", "otage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaquier, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Bogota", "name": "Detoeuf, Marie-Eve", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Interview de Louis Chaix, arch\u00e9ozoologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF2A807F-1715-4196-A472-21282897CA06", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 2274, "publicationDate": "2008-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chaix, Louis"], "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie", "zoologie"], "excerpt": "\"Sur les pas de la science, Sarah Dirren rencontre Louis Chaix, arch\u00e9ozoologue.\r\nAvant de se passionner pour l\u00bfarch\u00e9ozoologie, Louis Chaix a d\u00bfabord \u00e9t\u00e9 militaire durant trois ans, pendant la guerre d\u00bfAlg\u00e9rie. Il s'est ensuite retrouv\u00e9 quelques ann\u00e9es dans un monast\u00e8re, notamment chez les B\u00e9n\u00e9dictins, o\u00f9 le silence est d\u00bfor. Pour ce bavard qui songeait \u00e0 sa future \u00e9pouse, l\u00bfendroit \u00e9tait donc mal choisi.\r\nLouis Chaix reprend les \u00e9tudes sur le tard. C'est alors qu'il fait une rencontre d\u00e9cisive avec un professeur de sciences naturelles. Et voil\u00e0 que cet ancien cancre encha\u00eene une th\u00e8se en anthropologie pour finalement cr\u00e9er, en 1982, le D\u00e9partement d\u00bfarch\u00e9ozoologie au Mus\u00e9um de Gen\u00e8ve.\r\nAu micro de Sarah Dirren, cet arch\u00e9ozoologue jamais \u00e0 la retraite nous donne quelques cl\u00e9s de cette jeune discipline.\r\nL'arch\u00e9ozoologie \u00e9tudie les restes, les ossements d\u00bfanimaux et reconstitue une partie de l'\u00e9conomie agricole des soci\u00e9t\u00e9s anciennes. Elle apporte \u00e9galement des renseignements sur les relations homme-animal, autant dans les pratiques alimentaires que religieuses.\r\nArch\u00e9ozoologie. Les animaux et l'arch\u00e9ologie est un ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence paru aux Editions Errance et dont Louis Chaix est le coauteur\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ozoologue genevois", "name": "Chaix, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "25 compagnies a\u00e9riennes dans le monde ont fait faillite : Interview de Christoph Franz, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Swiss", "id": "sound-8837A358-6D57-46DD-97DE-F61ACB30C440", "durationSec": 198, "publicationDate": "2008-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swiss"], "thematicThemes": ["compagnie a\u00e9rienne", "prix (\u00e9conomie)", "aviation", "p\u00e9trole", "faillite"], "excerpt": "D\u00e8s que le baril de p\u00e9trole augmente de un dollar, la facture globale en keros\u00e8ne s'alourdit de un milliard 600 millions de dollars. Les compagnies \u00e0 bas co\u00fbt commencent \u00e0 sentir les effets et les grandes compagnies bien install\u00e9es r\u00e9duisent la voilure.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de Swiss", "name": "Franz, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}]}}