{"response": {"numFound": 9407, "start": 6500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les contours de la Pologne (5/5): rencontre avec Dierk Ludwig Schaaf, auteur du film \"Le Duel Walesa-Jaruzelski\"", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-655229D8-DA57-434E-BEDC-B9DBC740A85B", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 3900, "publicationDate": "2008-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jaruzelski, Wojciech", "Walesa, Lech"], "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "dictature militaire", "lutte politique", "histoire", "ann\u00e9es 1980"], "excerpt": "\" Les contours de la Pologne (5/5)\r\nRencontre Avec Dierk Ludwig Schaaf\r\nAujourd'hui, nous sommes en compagnie de Dierk Ludwig Schaaf, auteur du film Le duel Walesa-Jaruzelski diffus\u00e9 le dimanche 13.04.2008 sur TSR2.\r\nEn 1982, la Pologne rentre en dictature. La r\u00e9sistance, partie des chantiers navals de Gdansk, gagne le pays. Deux hommes se font face: Lech Walesa, le leader du syndicat Solidarit\u00e9, qui se bat pour les libert\u00e9s, et le sombre G\u00e9n\u00e9ral Jaruzelski. C'est lui qui a proclam\u00e9 l'\u00e9tat de si\u00e8ge.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Schaaf, Dierk Ludwig", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques, sp\u00e9cialistes (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Comprendre la douleur physiologique. Interviews", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C4B357C-27B6-44A4-A97F-9C20FB3C0F2D", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1671, "publicationDate": "2008-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV", "Universit\u00e9 de Lausanne"], "thematicThemes": ["th\u00e9rapeutique", "douleur (physiologie)", "recherche m\u00e9dicale"], "excerpt": "\"La douleur est un signal ressenti par un organisme dont le syst\u00e8me nerveux d\u00e9tecte un stimulus dit nociceptif. D\u00e9cryptage. \r\nElle est provoqu\u00e9e soit par un traumatisme, soit par un mauvais fonctionnement du syst\u00e8me nerveux.\r\nLongtemps per\u00e7ue comme in\u00e9vitable par le corps m\u00e9dical, la douleur, qu'elle soit a\u00efgue ou chronique, est aujourd'hui beaucoup mieux prise en compte et en charge, notamment en milieu hospitalier.\r\nLucile Solari rencontre le docteur Antonio Foletti, responsable du centre antalgique du service d'anesth\u00e9siologie du CHUV.\r\nBeaucoup de progr\u00e8s ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s dans le domaine de la recherche.\r\nComprendre les m\u00e9canismes de la douleur, c'est le travail de la doctoresse Isabelle Decosterd, chercheuse \u00e0 la Facult\u00e9 de biologie et de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne. Elle est l'invit\u00e9e d'Impatience.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, CHUV", "name": "Foletti, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, chercheuse \u00e0 l'UNIL", "name": "Decosterd, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 283", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ACBE0ACB-3694-45EE-B988-D59F2CE596E1", "durationSec": 136, "publicationDate": "2008-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie est belle", "source": "siranau", "title": "La vie est belle : La sp\u00e9culation financi\u00e8re", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-08556A5C-AD78-46F8-9C06-EB7948AE0101", "durationSec": 181, "publicationDate": "2008-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque", "sp\u00e9culation financi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 450 : Des vestiges romains ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts sur le chantier du futur tram lausannois. R\u00e9clame : Le syndrome de Gilles de la Tourette. Interview du responsable d'une gare de chargement CFF", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E773ECFA-A373-421A-A313-4C654E7CC1A4", "durationSec": 290, "publicationDate": "2008-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denise Gilliand et Juan Jos\u00e9 Lozano, r\u00e9alisateurs de films documentaires, invit\u00e9s au Festival \"Visions du r\u00e9el 2008\" de Nyon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B3BCA30-E9E5-4AFE-849E-4CD2C2C45522", "thematicGeographicals": ["Nyon", "Vaud"], "durationSec": 3342, "publicationDate": "2008-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilliand, Denise", "Lozano, Juan Jos\u00e9"], "thematicThemes": ["film documentaire"], "excerpt": "\" Denise Gilliand et Juan Jos\u00e9 Lozano, r\u00e9alisateurs de films documentaires, invit\u00e9s au Festival \"Visions du R\u00e9el 2008\" :\r\nDenise Gilliand : n\u00e9e \u00e0 Lausanne, elle a d\u00e9couvert le cin\u00e9ma \u00e0 Mexico avant de suivre une formation \u00e0 l'Insititut cin\u00e9mathographique de Florence. En 1988, elle devient coadministratrice de 3B Productions o\u00f9 elle \u00e9crit et r\u00e9alise une vingtaine de films. En parall\u00e8le, elle organise des \u00e9v\u00e9nements dont des expositions de peinture. C'est en 1993-94, qu'elle r\u00e9alise son premier projet personnel d'envergure, un documentaire de cr\u00e9ation intitul\u00e9 : \"Mon p\u00e8re , cet ange maudit\". Dans le cadre du Festival \"Visions du r\u00e9el\" 2008, elle pr\u00e9sente un documentaire sur la cr\u00e9ativit\u00e9 en prison intitul\u00e9 : Article 43. Neuf d\u00e9tenus ont pris part \u00e0 un atelier qui s'est tenu d'avril 2007 \u00e0 janvier 2008. Coach\u00e9s par six professionnels, ils ont cr\u00e9e et r\u00e9alis\u00e9 librement cinq cours-m\u00e9trages. \r\nJuan Jos\u00e9 Lozano est n\u00e9 en 1971, double-nationalit\u00e9 suisse et colombienne. R\u00e9alisateur du documentaire: T\u00e9moin ind\u00e9sirable, un film qui raconte le combat d'un journaliste de guerre au coeur du drame humanitaire en Colombie. Le documentaire est le portrait sans concessions d'un personnage complexe, avec ses convictions , ses motivations, ses peurs, son engagement pour la libert\u00e9 d'expression et la justice au coeur d'un pays d\u00e9chir\u00e9 par la guerre.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Lozano, Juan Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Gilliand, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Beno\u00eet Rittaud, math\u00e9maticien : A propos de son ouvrage \"les Math\u00e9matiques\" (Ed. Cavalier Bleu, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7410144-8AC6-40CD-BE7D-1082831351BE", "durationSec": 1897, "publicationDate": "2008-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["math\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "math\u00e9maticien", "name": "Rittaud, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FILM DOCUMENTAIRE"], "id": "asset-181779", "thematicGeographicals": ["NYON"], "durationSec": 668, "mediaType": "video", "excerpt": "* Nyon : 20080418, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR et notamment le partenariat de la TSR avec le Festival Visions du r\u00e9el qui pr\u00e9sente des films documentaires. La TSR co-produit et diffuse des documentaires dans plusieurs cases hebdomadaires dont une intitul\u00e9e \"Doc Vision du r\u00e9el\", la T\u00e9l\u00e9vision suisse romande propose \u00e9galement un prix d'aide \u00e0 l'\u00e9criture pour permettre le d\u00e9veloppement de documentaires.", "title": "08.04.18", "visualGeographicals": ["NYON", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NYON", "NYON"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2008-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINTURE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PATROUILLE DES GLACIERS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FROID", "PATROUILLE DES GLACIERS", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "SPORT", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "FITNESS", "SPORT", "ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "PARTI POLITIQUE", "FEMME", "\u00c9COLIER", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "CIN\u00c9MA", "SUBVENTION", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "CIN\u00c9MA", "SUBVENTION", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "CIN\u00c9MA", "SUBVENTION"], "visualPersons": ["DARBELLAY, CHRISTOPHE", "SCHMID, SAMUEL", "COUCHEPIN, PASCAL", "UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "BENDER, L\u00c9ONARD", "PELLI, FULVIO", "MORET, ISABELLE", "CALMY-REY, MICHELINE", "BAIER, LIONEL", "BIDEAU, NICOLAS"], "id": "asset-100209", "durationSec": 1725, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.04.18", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "ZERMATT", "VALAIS", "ZERMATT", "VALAIS", "VALAIS", "MACOLIN", "MARIN-EPAGNIER", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "AIGLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PRD", "SWISSCOM", "HES", "HES", "HES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "CLIP-VID\u00c9O", "CLIP-VID\u00c9O", "CLIP-VID\u00c9O"], "id": "asset-93987", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1609, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080418, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20080418, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette des \"Asperges vertes \u00e0 l'oeuf poch\u00e9\"", "title": "LE RECYCLAGE - 08.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.04.18", "visualThemes": ["PATROUILLE DES GLACIERS"], "visualGeographicals": ["ZERMATT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-101956", "durationSec": 537, "publicationDate": "2008-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["PATROUILLE DES GLACIERS", "TOURNOI (TENNIS)", "PATROUILLE DES GLACIERS", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "MATCH AMICAL"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "KRUEGER, RALPH"], "id": "asset-101774", "durationSec": 1278, "mediaType": "video", "title": "08.04.18", "visualGeographicals": ["ESTORIL", "ZERMATT", "VERBIER", "ZERMATT", "AROLLA", "KREUZLINGEN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-04-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Zermatt pour le d\u00e9part en direct de la Patrouille des glaciers"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "FOIRE COMMERCIALE", "PRINTEMPS", "VERGER", "ABEILLE", "PRINTEMPS", "VERGER", "ABEILLE", "PETIT COMMERCE", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOROUTE", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["CHEVALLEY, ISABELLE", "MOUTINOT, LAURENT"], "id": "asset-101965", "durationSec": 1284, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.04.18", "visualGeographicals": ["GRANGES-PACCOT", "VERNAYAZ", "SAXON", "VERNAYAZ", "GENEVE-VILLE", "COPPET", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PERSONENI, Claudio", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La Minute Nouvo", "source": "gico", "title": "LES CHATS FLUO - 08.04.18", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-104981", "durationSec": 60, "publicationDate": "2008-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 08.04.18", "visualThemes": ["PATROUILLE DES GLACIERS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CANTON", "POLICE", "VILLE", "COMMUNE", "FUSION", "COMMUNE", "FUSION", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "ARCHITECTURE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "ARCHITECTURE", "IRRIGATION", "TUNNEL", "PATROUILLE DES GLACIERS", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "GOLF (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "NEUCHATEL-VILLE", "SOUBEY", "ST-URSANNE", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SAVIESE", "VERBIER", "GRANGES (VS)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100208", "durationSec": 1817, "publicationDate": "2008-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00eates en l'air", "source": "gico", "visualThemes": ["VOIX OFF", "PORTRAIT", "MOUTON", "ENTRETIEN", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["DREIFUSS, RUTH", "DREIFUSS, RUTH"], "id": "asset-94530", "thematicGeographicals": ["EVOLENE"], "durationSec": 1579, "mediaType": "video", "excerpt": "* Evol\u00e8ne : 20080313 et archives, MAURY Manuella re\u00e7oit pendant 24 heures, dans la r\u00e9gion de son enfance, son invit\u00e9e, l'ex-conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9ral DREIFUSS, Ruth, pour une rencontre intimiste et d\u00e9tendue.", "title": "RUTH DREIFUSS - 08.04.18", "visualGeographicals": ["EVOLENE", "EVOLENE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2008-04-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DREIFUSS, RUTH"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CHASSOTPRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHASSOT, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "id": "asset-181521", "thematicGeographicals": ["GRABS"], "durationSec": 125, "mediaType": "video", "excerpt": "* Grabs : 20070916, le fromage aigre de Grabs Suurchaes ou Sauerkaese est un fromage rustique fait \u00e0 base de lait de vache.", "title": "TOUT EN SAVEURS : FROMAGE AIGRE - 08.04.18", "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Econavigation. A propos des projets de bateaux \u00e9cologiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0BD9CBC-B9E2-41CF-8B65-3A008BB6869B", "durationSec": 1256, "publicationDate": "2008-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "bateau de plaisance", "bateau", "\u00e9nergie solaire"], "excerpt": "\"B\u00e2teau sur l'eau n'a pas toujours rim\u00e9 avec \u00e9cologie, mais le vent tourne. Il existe des projets de bateaux con\u00e7us avec des mat\u00e9riaux plus \u00e9cologiques, propuls\u00e9s par une voile ou par l'\u00e9nergie solaire.\r\nEn Suisse romande, on observe les m\u00eames fr\u00e9missements avec des projets comme l'EcoPrao, le premier voilier dont les impacts environnementaux ont \u00e9t\u00e9 divis\u00e9s par deux gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9co-conception.\r\nA la cl\u00e9, une coque avec des mat\u00e9riaux traditionnels et in\u00e9dits, des voiles recycl\u00e9es, un design optimis\u00e9.\r\nAutre projet d'envergure, le Planet Solar, qui veut faire le tour du monde \u00e0 l'\u00e9nergie solaire.\r\nQuelles sont aujourd'hui les nouvelles techniques qui permettent de naviguer plus propre? R\u00e9ponses en compagnie de Rapha\u00ebl Domjan, instigateur du projet Planet Solar.\r\nDe C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\"", "alternativeExcerpt": ["\"B\u00e2teau sur l'eau n'a pas toujours rim\u00e9 avec \u00e9cologie, mais le vent tourne. Il existe des projets de bateaux con\u00e7us avec des mat\u00e9riaux plus \u00e9cologiques, propuls\u00e9s par une voile ou par l'\u00e9nergie solaire.En Suisse romande, on observe les m\u00eames fr\u00e9missements avec des projets comme l'EcoPrao, le premier voilier dont les impacts environnementaux ont \u00e9t\u00e9 divis\u00e9s par deux gr\u00e2ce \u00e0 l'\u00e9co-conception.A la cl\u00e9, une coque avec des mat\u00e9riaux traditionnels et in\u00e9dits, des voiles recycl\u00e9es, un design optimis\u00e9.Autre projet d'envergure, le Planet Solar, qui veut faire le tour du monde \u00e0 l'\u00e9nergie solaire.Quelles sont aujourd'hui les nouvelles techniques qui permettent de naviguer plus propre? R\u00e9ponses en compagnie de Rapha\u00ebl Domjan, instigateur du projet Planet Solar.De C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\""], "alternativeTitle": ["Econavigation. A propos des projets de bateaux \u00e9cologiques / SIR_2008-04-17_impatience_E0BD9CBC-B9E2-41CF-8B65-3A008BB6869B / Econavigation. A propos des projets de bateaux \u00e9cologiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "instigateur du projet Planet Solar", "name": "Domjan, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3944264"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Biolley, peintre, \u00e9crivain fribourgeois, \u00e0 propos de son ouvrage \"Dans la rue de Balthus\" (Ed. Adam Biro)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40E6786C-6FE4-40E3-B1C9-32FB6FAF3C5F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3380, "publicationDate": "2008-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biolley, Jacques", "Balthus [= Klossowski de Rola, Balthasar]"], "thematicThemes": ["peinture", "courant artistique (20e)", "critique d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre, \u00e9crivain", "name": "Biolley, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Interview de Tonie Marshall, actrice : A propos de sa carri\u00e8re, \u00e0 l'occasion de la sortie de son film \"Passe Passe\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BCB6364-D7DA-47A6-8745-A6708AF94CF8", "durationSec": 1579, "publicationDate": "2008-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Marshall, Tonie"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "5 films \u00e9voqu\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice, r\u00e9alisatrice", "name": "Marshall, Tonie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Keith Richard", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-65F301AE-B504-4463-AA88-2105738BE773", "durationSec": 1072, "publicationDate": "2008-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success (dernier \u00e9pisode) : La chambre d'ado (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F970EEFB-A38A-4592-A04C-124C70362823", "durationSec": 153, "publicationDate": "2008-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 449 : Epid\u00e9mie de tecktonite chez les jeunes. R\u00e9clame : Les oreillons. Interview d'un chef de gare", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2E9932D4-B102-4F0A-9703-0C6F99DA5BA0", "durationSec": 273, "publicationDate": "2008-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Le concours de cuisine du meilleur apprenti romand", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2F126153-E357-44AC-B135-550774F305BF", "durationSec": 530, "publicationDate": "2008-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Aim\u00e9 C\u00e9saire, po\u00e8te fran\u00e7ais originaire des Antilles, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 94 ans : Interview de Christine Le Quellec-Cottier, ma\u00eetre assistante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste de la litt\u00e9rature francophone d'Afrique noire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-607B7BB0-C7AB-4B76-AA7A-5661E9FE4262", "thematicGeographicals": ["Afrique", "France", "Antilles"], "durationSec": 374, "publicationDate": "2008-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["C\u00e9saire, Aim\u00e9"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le combat du po\u00e8te contre la colonisation avait trouv\u00e9 des \u00e9chos jusqu'en Afrique ou aux USA. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre assistante \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste de la litt\u00e9rature francophone d'Afrique noire", "name": "Le Quellec-Cottier, Christine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te fran\u00e7ais (Archives RSR, 1978)", "name": "C\u00e9saire, Aim\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR, 1978)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Aur\u00e9lia Kaliski, doctorante en litt\u00e9rature compar\u00e9e : A propos de son ouvrage, co-\u00e9crit avec Val\u00e9rie Coquioz, \"L'Enfant et le g\u00e9nocide. T\u00e9moignages sur l'enfance pendant la Shoah\" (Ed. Robert Laffont, coll. Bouquins, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-559A7E01-B678-4489-99B1-D26A90BE274D", "durationSec": 3311, "publicationDate": "2008-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "enfant (\u00e2ge)", "antis\u00e9mitisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doctorante en litt\u00e9rature compar\u00e9e", "name": "Kaliski, Aur\u00e9lia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les contours de la Pologne (4/5): pr\u00e9lude \u00e0 la fin d'un mur", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6F88646E-9010-48CA-864C-DD41B3EAC56A", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 6303, "publicationDate": "2008-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "g\u00e9opolitique", "ann\u00e9es 1970", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "\" Les contours de la Pologne (4/5)\r\n  Pr\u00e9lude \u00e0 la fin d'un mur\r\nDurant les ann\u00e9es 1970, le p\u00e9trole est au c\u00bfur de toutes les t\u00eates. A chaque arr\u00eat \u00e0 la pompe, c'est la certitude de voir son portefeuille infiniment plus plat en repartant.\r\nD'autant plus que l'OPEP, l'Organisation des pays exportateurs de p\u00e9trole, s'est mis en t\u00eate de faire payer le prix d'une guerre non dig\u00e9r\u00e9e: en 6 jours Isra\u00ebl a mis \u00e0 plat les arm\u00e9es arabes, conquis des terres immenses et aucune r\u00e9trocession n'est en vue.\r\nL'Union sovi\u00e9tique, principal fournisseur de la Pologne, ne tarde pas elle aussi \u00e0 augmenter le prix de son p\u00e9trole. Pour la Pologne, la traduction imm\u00e9diate en est la chute brutale des exportations: charbon, cuivre, viande, textiles, postes de t\u00e9l\u00e9vision. Toutes les courbes s'affaissent avec insolence...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques, sp\u00e9cialistes (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La crise alimentaire mondiale se caract\u00e9rise par une hausse spectaculaire du prix de la plupart des mati\u00e8res premi\u00e8res agricoles : Interviews de Christiane Berthiaume, porte-parole du Programme alimentaire mondial (PAM) de l'ONU, de Walter Fust, chef de la Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration (DDC), de Marie-Gabrielle Ineichen, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du Conseil f\u00e9d\u00e9ral aux accords commerciaux et cheffe n\u00e9gociatrice \u00e0 l'OMC et de Gilbert Etienne, professeur honoraire \u00e0 l'Institut de Hautes Etudes Internationales et du d\u00e9veloppement de Gen\u00e8ve", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-9894DD93-400B-4CCC-B376-1057AC16285B", "durationSec": 1312, "publicationDate": "2008-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC", "DDC"], "thematicThemes": ["production agricole", "aide alimentaire", "p\u00e9nurie", "famine", "alimentation"], "excerpt": "Au-del\u00e0 de l'aide d'urgence, gouvernements, Nations-Unies et organisations humanitaires se mobilisent pour tenter de g\u00e9rer au mieux cette crise qui est  probablement due \u00e0 des erreurs de la politique agricole.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Programme alimentaire mondial (PMA) de l'ONU", "name": "Berthiaume, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration (DDC)", "name": "Fust, Walter", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral aux accords commerciaux et cheffe n\u00e9gociatrice \u00e0 l'OMC", "name": "Ineichen, Marie-Gabrielle", "type": "Participant"}, {"role": "professeur honoraire \u00e0 l'Institut de Hautes Etudes Internationales et du d\u00e9veloppement de Gen\u00e8ve", "name": "Etienne, Gilbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 282", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3298242B-2251-4C11-B5F4-111772C0C80E", "durationSec": 76, "publicationDate": "2008-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plans-fixes", "source": "gico", "title": "ALFRED BERCHTOLD - 08.04.17", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-101748", "durationSec": 2945, "publicationDate": "2008-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ASSOCIATION FILMS PLANS-FIXES TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "TOURNOI (TENNIS)", "NHL", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["CLAUSEN, NESTOR", "YAKIN, HAKAN", "KUHN, KOEBI", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-101770", "durationSec": 1025, "mediaType": "video", "title": "08.04.17", "visualGeographicals": ["AARAU", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "ESTORIL", "OTTAWA"], "visualCorporations": ["FC AARAU", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC ZURICH", "YOUNG BOYS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE AGRICOLE", "ACCORD DE LIBRE-\u00c9CHANGE", "POLITIQUE AGRICOLE", "ACCORD DE LIBRE-\u00c9CHANGE", "ENTREPRISE", "PROTH\u00c8SE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "PORTRAIT", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "PHYSIQUE NUCL\u00c9AIRE", "PARTICULE \u00c9L\u00c9MENTAIRE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "TRAVAIL DES ENFANTS", "TRAVAIL DES ENFANTS", "TRAVAIL DES ENFANTS", "EURO (FOOTBALL)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ARBITRE", "VISITE OFFICIELLE", "CATHOLICISME", "PAPE"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "KUHN, KOEBI", "BUSACCA, MASSIMO", "BENOIT XVI"], "id": "asset-102700", "durationSec": 1671, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.04.17", "visualGeographicals": ["MOUDON", "VAUD", "YVERDON", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "PAKISTAN", "SUISSE", "REGENSDORF", "WASHINGTON"], "visualCorporations": ["CREDIT SUISSE", "CREDIT SUISSE", "CREDIT SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "POLITIQUE AGRICOLE", "AGRICULTURE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CAF\u00c9-TH\u00c9\u00c2TRE", "PROJET", "PROJET", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "DIOXINE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "R\u00c9GULATION \u00c9CONOMIQUE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "R\u00c9GULATION \u00c9CONOMIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "FILM POLICIER", "CENTRE COMMERCIAL"], "visualPersons": ["LEAL, CARLOS"], "id": "asset-102691", "durationSec": 1291, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.04.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PORRENTRUY", "ST-IMIER", "FRIBOURG", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "VERBIER", "VALAIS", "CAROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LIRE DELIRE : GENEVE, CO COUDRIERS ET CO VOIRETS - 08.04.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-234493", "durationSec": 1169, "publicationDate": "2008-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FREIBURGHAUS, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GREMAUD, V\u00e9r\u00e8ne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.04.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-102695", "durationSec": 547, "publicationDate": "2008-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOCCON-GIBOD, Sarah", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "PATROUILLE DES GLACIERS", "NOCTURNE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "NOCTURNE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "NOCTURNE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "D\u00c9LIT SEXUEL", "PROC\u00c8S", "D\u00c9LIT SEXUEL", "PROC\u00c8S", "IMMOBILIER", "H\u00d4PITAL", "PROJET", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "NOCTURNE", "ARM\u00c9E", "SECOURISME", "CHIEN DE CATASTROPHE", "VIE PRIV\u00c9E", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "VIE PRIV\u00c9E", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "POLICE"], "visualPersons": ["NOBS, CLAUDE", "HUNGER, SOPHIE", "KIDJO, ANG\u00c9LIQUE", "NOBS, CLAUDE", "MAIRE-HEFTI, MONIKA"], "id": "asset-103359", "durationSec": 1855, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.04.17", "visualGeographicals": ["ZERMATT", "VERBIER", "VERBIER", "ZERMATT", "VALAIS", "VERBIER", "ZERMATT", "VALAIS", "VERBIER", "ZERMATT", "VALAIS", "THOUNE", "THOUNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "AVULLY", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.04.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-104291", "durationSec": 583, "publicationDate": "2008-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["HORTICULTURE", "ROSE", "PERRUQUE", "CONCOURS"], "id": "asset-94383", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1615, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080417, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : 20080417, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment planter un rosier grimpant Rambler contre le tronc d'un vieil arbre\n* Lausanne : 20080417, pr\u00e9sentation du m\u00e9tier de perruquier avec l'artisan SANCHEZ Victor, qui confectionne les perruques de l'Op\u00e9ra de Lausanne.", "title": "LE RECYCLAGE - 08.04.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "LAUSANNE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Illico", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "STUDIO D'ENREGISTREMENT", "CHANTEUR", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CHANTEUR", "STUDIO D'ENREGISTREMENT", "CHANTEUR", "PERFORMANCE", "MAGAZINE", "TATOUAGE", "MAGAZINE", "TATOUAGE", "MAGAZINE", "TATOUAGE", "MAGAZINE", "TATOUAGE", "FILM DOCUMENTAIRE", "VOYAGE", "VOYAGE"], "id": "asset-94403", "thematicGeographicals": ["NEW YORK", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 2811, "mediaType": "video", "excerpt": "* New York : 20080417, la chanteuse neuch\u00e2teloise CINDY enregistre son premier album en Am\u00e9rique. R\u00e9v\u00e9l\u00e9e au public au moment de sa participation \u00e0 l'\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision \"Nouvelle Star\", la jeune artiste a trouv\u00e9 un producteur et un compositeur et esp\u00e8re ainsi lancer sa carri\u00e8re\n* FRANCE : 20080417, portrait de NOSFELL, artiste et auteur de performances vocales \u00e9tonnantes. Inventeur d'un langage qui lui vient de l'enfance, qu'il chante et \u00e9crit, NOSFELL nous fait entrer dans un univers \u00e0 la fois magique et terrifiant\n* SUISSE : 20080417, cr\u00e9\u00e9e et \u00e9dit\u00e9e par le graphiste BUECHI Maxime, la revue \"Sang bleu\" met en sc\u00e8ne et pr\u00e9sente, de mani\u00e8re tr\u00e8s esth\u00e9tique, tatouages et personnes tatou\u00e9es et fait conna\u00eetre le travail des meilleurs tatoueurs europ\u00e9ens\n* SUISSE : 20080417, itw du jeune r\u00e9alisateur METROZ Ga\u00ebl, qui est parti sur les traces de BOUVIER Nicolas, et a r\u00e9alis\u00e9 un documentaire sur ce voyage iniiatique.", "title": "CINDY A NEW YORK // SANG BLEU // NOSFELL // ROUTES ET DEROUTES AVEC NICOLAS\n\nBOUVIER - 08.04.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEW YORK", "FRANCE", "NEW YORK", "SUISSE", "FRANCE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "CHENE-BOURG", "ZURICH", "PAKISTAN", "SRI LANKA", "AFGHANISTAN", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2008-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISOTTA, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SAIDAH, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "RIETHAUSER, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Impatience", "title": "Bateaux \u00e9cologiques", "imageURL": "http://www.rts.ch/3950514.image", "id": "ece-3944382", "durationSec": 724, "publicationDate": "2008-04-16T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Catalogue des bateaux qui permettent de naviguer plus propre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3944382", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3944382"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : La chambre d'ado (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B905B74A-E0BC-43A2-BD24-2B993F374583", "durationSec": 114, "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Les vignettes Panini, micro-trottoir de Francis Adorno", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FEC73FAC-46BE-4264-9675-8262DFA61BA8", "durationSec": 217, "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Carla Del Ponte, ancienne procureur du Tribunal p\u00e9nal international (TPI) est  la cible de critiques de la part de son ancien entourage et du Conseil de l'Europe : Commentaire d'Alain Franco, correspondant RSR Bruxelles et interview de Martine Brunschwig-Graf, conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale, membre de la commission du Conseil national de politique ext\u00e9rieure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5705D3F0-85B5-4449-A2B9-456A3707B29A", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Serbie", "Albanie", "Suisse"], "durationSec": 489, "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil de l'Europe", "Hartmann, Florence", "Del Ponte, Carla", "Tribunal p\u00e9nal international (TPI)"], "thematicThemes": ["trafic d'organes", "livre (imprim\u00e9)", "procureur", "prison"], "excerpt": "Florence Hartmann, ancienne porte-parole de la procureur, critique les propos tenus par Carla Del Ponte dan son livre, \"La chasse, moi et les criminels de guerre\" (Ed. Feltrinelli, 2007) \u00e0 propos d'un \u00e9ventuel trafic d'organes sur des prisonniers serbes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correpondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "George W. Bush, pr\u00e9sident des Etats Unis, a accueilli le Pape Beno\u00eet XVI \u00e0 la Maison blanche : Interview de Kevin Erwin, doyen de la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 catholique de Washington", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-12FCEC33-0CB4-4461-A13D-3664D0C7E0FD", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 129, "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George W.", "Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["p\u00e9dophilie", "relation Eglise Etat", "pape", "relations internationales"], "excerpt": "Beno\u00eet XVI devra aussi tenter de r\u00e9pondre aux attentes d'une communaut\u00e9 catholique encore d\u00e9stabilis\u00e9e par les scandales de p\u00e9dophilie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doyen de la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 catholique de Washington&#x0D;\ndoyen de la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 catholique de Washington&#x0D;\n", "name": "Erwin, Kevin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9viction de Christophe Blocher du Conseil f\u00e9d\u00e9ral le 12 d\u00e9cembre 2007, est un complot pour les uns et de la parano\u00efa pour les autres : Entretien avec des journalistes au Palais f\u00e9d\u00e9ral, un politologue et un philosophe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B30CF06-A7E6-46A6-A50E-68D2C6225C6B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1864, "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Widmer-Schlumpf, Eveline", "UDC", "Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "parti politique", "ex\u00e9cutif national", "trahison"], "excerpt": "Christoph Blocher, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral et l'UDC affirment qu'Eveline Widmer-Schlumpf, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFJP aurait pactis\u00e9 avec les adversaires politiques pour exclure son conseiller f\u00e9d\u00e9ral. Un documentaire de la t\u00e9l\u00e9vision al\u00e9manique sur la TSR laisse entendre que cette th\u00e8se ne serait pas totalement fausse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chroniqueur, philosophe,enseignant", "name": "Romain, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, r\u00e9alisateur", "name": "Zumstein, Hansj\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au quotidien le Temps", "name": "Hochuli, Ron", "type": "Participant"}, {"role": "politologue", "name": "Ladner, Andreas", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant au Palais f\u00e9d\u00e9ral pour le quotidien la Basler Zeitung, ", "name": "Ramseier, Niklaus", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'affaire de Val\u00e9rie Garbani, membre du Conseil communal de Neuch\u00e2tel, soul\u00e8ve la question du comportement des \u00e9lus politiques : Interviews de Philippe Bi\u00e9ler, ancien conseiller d'Etat vaudois, de Dominique Baettig, conseiller national jurassien UDC et de Maria Roth Bernasconi conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F935F86C-FFC1-430B-8628-B727932B32F8", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1062, "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garbani, Val\u00e9rie"], "thematicThemes": ["comportement", "politique", "fonction politique"], "excerpt": "Val\u00e9rie Garbani a fait l'objet d'une plainte pour violation de domicile alors qu'elle refusait de quitter l'appartement d'un tiers au centre-ville. A partir de quand la sph\u00e8re priv\u00e9e peut-elle empoisonner le mandat public d'un \u00e9lu ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller d'Etat vaudois", "name": "Bi\u00e9ler, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise socialiste", "name": "Roth Bernasconi, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national jurassien UDC", "name": "Baettig, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 281", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4199DF2D-E8D7-4E86-A773-1E5AE2464C1E", "durationSec": 86, "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interviews de Ray Lema et Cheik Tidiane Seck, musiciens africains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3948ACD-3AAD-456B-8305-B106B18D41F4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3198, "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lema, Ray", "Seck, Cheik Tidiane"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "afro", "musique ethnique et folklorique", "piano", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste africain", "name": "Seck, Cheik Tidiane", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, musicien africain", "name": "Lema, Ray", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 448 : Votations en Italie. R\u00e9clame : Le noma. Interview d'un responsable mini-bar aux CFF sur sa condition", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0E1C3131-B4C5-49EA-BD52-6DDFB890C192", "durationSec": 245, "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Ray Ventura et ses coll\u00e9giens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C5A60100-425B-4015-951D-73E10D1DC135", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3495, "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ventura, Ray"], "thematicThemes": ["chanson", "vari\u00e9t\u00e9s traditionnelles"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "A La Joux, dans la Broye fribourgeoise, une pancarte sur la tombe d'un cur\u00e9 p\u00e9dophile d\u00e9nonce des faits vieux de 40 ans : Interview de Bernard Pochon, d\u00e9nonciateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A5407E9-930C-4FD7-9DCF-3C5D3D6CEC46", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "p\u00e9dophilie", "d\u00e9nonciation"], "excerpt": "Bernard Pochon, le d\u00e9nonciateur, a utilis\u00e9 ce proc\u00e9d\u00e9 pour d\u00e9noncer les attouchements et gestes obsc\u00e8nes d'un cur\u00e9 du dioc\u00e8se de Lausanne-Gen\u00e8ve et Fribourg, dont il a \u00e9t\u00e9 victime. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9nonciateur", "name": "Pochon, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Une Crise du d\u00e9sir : Interview de Bernard Stiegler, philosophe et auteur de \"Economie de l'hypermat\u00e9riel et psychopouvoir\" (Ed. Mille et une nuits, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DE286F1-14FC-4577-8B7F-3CD0B8E7A5E3", "durationSec": 1798, "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gratuit\u00e9 (\u00e9conomie)", "consommation", "num\u00e9risation", "philosophie", "\u00e9conomie capitaliste"], "excerpt": "L'Economie de l'immat\u00e9riel ? Une formule creuse ! Les nanotechnologies sont les armes d'un psychopouvoir qui transforme les d\u00e9sirs divers et singuliers en pulsions normalis\u00e9es d'un consommateur standard. On parle toujours de \"l'\u00e9conomie de l'immat\u00e9riel\", pour faire allusion \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de l'information, la soci\u00e9t\u00e9 de ces flux \u00e9lectroniques plan\u00e9taires qui auraient permis, dit-on, \u00e0 l'\u00e9conomie de se lib\u00e9rer d'une part importante du poids des supports. Cette lib\u00e9ration des supports entra\u00eene, c'est bien connu, le piratage de biens relevant de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, mais permet aussi de t\u00e9l\u00e9charger librement les \u00e9missions des \"Temps qui courent\"! L'\u00e9conomie de l'immat\u00e9riel provoque et provoquera encore la remise en question de mod\u00e8les \u00e9conomiques devenus caduques. Voil\u00e0 pour la vulgate largement diffus\u00e9e; vulgate contest\u00e9e par Bernard Stiegler dans son livre. Au contraire de ce qui se dit et se pense, l'\u00e9conomie est devenue au contraire hypermat\u00e9rielle. On se trompe en prenant les changements de supports (du papier, du CD vers le disque dur d'ordinateur) pour une \u00e9vaporation des supports. Au fur et \u00e0 mesure que l'\u00e9chelle des supports rapetisse, les stimuli p\u00e9n\u00e8trent plus profond dans les \u00e2mes, tuent les d\u00e9sirs, remplacent ces derniers par des pulsions. Tels sont les ravages du nouveau psychopouvoir que fertilisent les nanotechnologies.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Stiegler, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Didier Blonde, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Les Fant\u00f4mes du muet\" (Ed. Gallimard, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32F2DC5D-FC4F-4007-A907-86C5C42E0CB4", "durationSec": 1711, "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma muet", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Rencontre avec l'\u00e9crivain  \u00e0 l'occasion de la parution r\u00e9cente d'un livre tr\u00e8s touchant qu'il consacre aux films muets. \u00ab Chaque fois que je vois des films muets, je pars \u00e0 la recherche de disparus, et c'est un monde de revenants que je d\u00e9couvre, baign\u00e9 dans la m\u00e9lancolie du noir et blanc, avant qu'un irr\u00e9pressible regard jet\u00e9 en arri\u00e8re ne le plonge \u00e0 nouveau dans la nuit. Ces hommes et ces femmes d\u00e9mod\u00e9s mais jeunes, insouciants, tellement vivants, je sais qu'ils vont mourir et ils me font anticiper ma propre d\u00e9faite. Les muets me permettent de me livrer \u00e0 une pratique divinatoire, celle de faire parler les morts \u00bb. Didier Blonde ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Blonde, Didier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le pape Beno\u00eet XVI, a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u \u00e0 la Maison Blanche par George W. Bush, pr\u00e9sident des Etats Unis : Commentaire de Patrick Chaboudez, correspondant RSR Washington", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ED711151-C8B4-4D3A-A040-D41E3048D9CE", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 135, "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]", "Bush, George W."], "thematicThemes": ["voyage", "pape", "religion et croyances", "catholicisme romain", "relations internationales"], "excerpt": "Pr\u00e8s de 10'000 invit\u00e9s attendaient le pape manifestement tr\u00e8s heureux d'\u00eatre aux USA, un pays qui reste tr\u00e8s proche de ses racines religieuses.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : La brigade de cuisine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E4345D9F-4702-4495-B24B-95C3CC4371C2", "durationSec": 479, "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "alimentation", "histoire", "accessoire vestimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["HIPPOCAMPE", "AQUARIUM", "MARCHE (LOISIR)", "JARDIN ZOOLOGIQUE"], "id": "asset-181759", "thematicGeographicals": ["VALLORBE", "PLATEAU", "CRANS-MONTANA", "EVIAN"], "durationSec": 1643, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080416, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Crans-Montana : 20080414, l'aquariophile BONVIN Annick se passionne pour les poissons d'eau de mer et d'eau douce et a reconstitu\u00e9 divers biotopes dans ses aquariums\n* Vallorbe : 20080416, la famille GOFFART-BAZZONI nous pr\u00e9sente la balade partant de la gare de Vallorbe au Juraparc, parc animalier priv\u00e9 qui h\u00e9berge des loups, des ours et des bisons\n* Evian : 20080416, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi un chou rouge est rouge ?\".", "title": "LE RECYCLAGE - 08.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CRANS-MONTANA", "VALLORBE", "EVIAN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOURQUIN, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les contours de la Pologne (3/5): une ville engloutie", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1C5F8589-5B08-4987-A997-8528D0092727", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 5781, "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "18e si\u00e8cle", "g\u00e9opolitique"], "excerpt": "\"Les contours de la Pologne (3/5)\r\nUne ville engloutie\r\n\u00c0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle, la Pologne perd son ind\u00e9pendance et est partag\u00e9e trois fois successivement entre ses voisins (1772, 1793 et 1795).\r\nJusqu'\u00e0 quel point un pays peut-il s'amenuiser? A quoi va ressembler le partage, le d\u00e9pe\u00e7age polonais? Comment la Pologne va-t-elle se rayer du globe? Qu'est-ce que le Liberum Veto, qu'est-ce que la Schlarta?\r\nComment une d\u00e9mocratie exemplaire peut-elle devenir une d\u00e9mocratie paralys\u00e9e? Par qui la Pologne va-t-elle \u00eatre occup\u00e9e tour \u00e0 tour? Comment finit-on par abolir tout ce qui de pr\u00e8s ou de loin rappelait la Pologne?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques, sp\u00e9cialistes (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9BOULEMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ROUTE", "VOIE FERR\u00c9E", "\u00c9BOULEMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ROUTE", "VOIE FERR\u00c9E", "PATROUILLE DES GLACIERS", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9PHONIE", "T\u00c9L\u00c9PHONIE MOBILE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9PHONIE", "T\u00c9L\u00c9PHONIE MOBILE", "CRIMINALIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "PROC\u00c8S", "DIGUE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "MAQUETTE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "BRUIT"], "visualPersons": ["SCHAFFTER, LAURENT"], "id": "asset-101644", "durationSec": 1303, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.04.16", "visualGeographicals": ["GLOVELIER", "ST-BRAIS", "GLOVELIER", "ST-BRAIS", "VALAIS", "VALAIS", "AROLLA", "NEUCHATEL-VILLE", "DELEMONT", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LOUP", "OURS", "LYNX", "PATROUILLE DES GLACIERS", "PARTI POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "PORTRAIT", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "SIDA", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "FARINE V\u00c9G\u00c9TALE", "FARINE ANIMALE", "AVICULTURE", "FARINE ANIMALE", "R\u00c9GLEMENTATION", "FEMME ENCEINTE", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "CAT\u00c9GORIE PROFESSIONNELLE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "INTERVIEW", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["BEGUELIN, MATTHIEU"], "id": "asset-101642", "durationSec": 1713, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.04.16", "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZERMATT", "NEUCHATEL-VILLE", "SINGAPOUR", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAGE, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.04.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-102947", "durationSec": 406, "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.04.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-101818", "durationSec": 560, "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["CHASSOT, RICHARD", "DAVYDENKO, NIKOLA\u00cf", "CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-101768", "durationSec": 898, "mediaType": "video", "title": "08.04.16", "visualGeographicals": ["CHEXBRES", "ESTORIL", "SION", "ST-GALL", "THOUNE", "CHIASSO"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC LUCERNE", "FC ST-GALL", "FC B\u00c2LE", "FC ST-GALL", "FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER", "FC THOUNE", "VACALLO BASKET", "BBC MONTHEY"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSERVATOIRE DE MUSIQUE", "CHASSE", "R\u00c9GLEMENTATION", "CHASSE", "R\u00c9GLEMENTATION", "EURO (FOOTBALL)", "BALLON (JEU)", "PUBLICIT\u00c9", "EXPOSITION D'ART", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)", "PETIT COMMERCE", "\u00c9PICE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "OFFICIER", "PORTRAIT", "PATROUILLE DES GLACIERS", "OFFICIER", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "PONT, MICHEL", "SENDEROS, PHILIPPE", "OGI, ADOLF"], "id": "asset-100410", "durationSec": 1787, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.04.16", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BERNE", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "AROLLA", "AROLLA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "visualThemes": ["ARTS MARTIAUX", "ARTS MARTIAUX"], "id": "asset-101095", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1046, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080416, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet consacr\u00e9 \u00e0 l'art martial indon\u00e9sien Penchak Silat qui a une vocation artistique et une vocation de self-d\u00e9fense.", "title": "PENCHAK SILAT - 08.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ERRICO, Tony", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARADAN, Sylvain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMADJA, Benjamin", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Objectif Euro 2008", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "ARBITRE", "CHAMPIONNAT DES PAYS-BAS DE FOOTBALL", "INTERVIEW", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["BUSACCA, MASSIMO", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "NKUFO, BLAISE", "DUCRET, JACQUES"], "id": "asset-100645", "thematicGeographicals": ["TESSIN", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1612, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080416 et archives, itw de l'ex-arbitre international fran\u00e7ais VAUTROT Michel sur son m\u00e9tier d'arbitre et l'arbitrage dans le football\n* Tessin : 20080416, itw de l'arbitre sportif suisse BUSACCA, Massimo qui arbitrera des matchs lors de l'Euro 2008 de football\n* SUISSE : 20080416 et archives, parcours de l'\u00e9quipe nationale de Suisse de football de 1966 \u00e0 1994 avec ses diff\u00e9rents entra\u00eeneurs.", "title": "08.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "TESSIN", "THOUNE", "PAYS-BAS", "PLATEAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "PSV EINDHOVEN"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nage (2004-2009)", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "CONSOMMATION", "VIE (PHILOSOPHIE)", "NIVEAU DE VIE", "VIE QUOTIDIENNE", "VIE (PHILOSOPHIE)", "CONSOMMATION", "NIVEAU DE VIE", "VIE (PHILOSOPHIE)", "HUMOUR", "D\u00c9PRESSION NERVEUSE", "D\u00c9PRESSION NERVEUSE", "T\u00c9MOIGNAGE", "D\u00c9PRESSION NERVEUSE", "T\u00c9MOIGNAGE", "D\u00c9PRESSION NERVEUSE", "T\u00c9MOIGNAGE", "D\u00c9PRESSION NERVEUSE", "T\u00c9MOIGNAGE", "HUMOUR", "\u00c9ROTISME", "FEMME", "\u00c9ROTISME", "FEMME", "SEXUALIT\u00c9", "\u00c9ROTISME", "FEMME", "SEX-SHOP", "SEXUALIT\u00c9", "\u00c9ROTISME", "PEINTURE", "SEXUALIT\u00c9", "\u00c9ROTISME", "FEMME", "SEXUALIT\u00c9"], "visualPersons": ["RECROSIO, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-100766", "thematicGeographicals": ["PARIS", "SUISSE"], "durationSec": 3918, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20080400, estimant que la croissance \u00e0 tout prix m\u00e8ne la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 son effondrement, certaines familles ont adopt\u00e9 un style de vie qui pr\u00f4ne le retour \u00e0 une simplicit\u00e9 volontaire. T\u00e9moignages de ces adeptes de la d\u00e9croissance sur la modification de leurs valeurs et leur mode de vie\n* SUISSE : 20080416, la d\u00e9pression est une maladie psychique tr\u00e8s r\u00e9pandue qui touche une personne sur 5, qui peut durer des ann\u00e9es et qui provoque une grande souffrance. T\u00e9moignages de personnes d\u00e9pressives sur les sympt\u00f4mes de leurs troubles et sur les moyens de surmonter un \u00e9pisode d\u00e9pressif. Itw du docteur BONDOLFI Guido, responsable du programme d\u00e9pression \u00e0 l'H\u00f4pital cantonal de Gen\u00e8ve\n* SUISSE, Paris : 20080400, les femmes ont modifi\u00e9 leur comportement sexuel et revendiquent sans complexe le droit au plaisir et \u00e0 une sexualit\u00e9 sans inhibitions. En t\u00e9moignent la publication de plusieurs magazines \u00e9rotiques, le succ\u00e8s des cours de danse sensuelle, la pole dance et la vente de plus en plus r\u00e9pandue de sex-toys. T\u00e9moignages de femmes qui revendiquent de nouvelles pratiques sexuelles et itw de l'artiste peintre HUGI Lysiane qui peint des toiles \u00e9rotiques.", "title": "PEUT-ON VIVRE EN CONSOMMANT MINIMUM ? // ENFER DE LA DEPRESSION // SENSUALITE,\n\nEROTISME : FEMMES SE - 08.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "ROMONT", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BONVILLARS", "SUISSE", "PARIS", "RENENS", "VOUVRY", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUFOUR, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Myriam", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "NEURONES - 08.04.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-103324", "durationSec": 1727, "publicationDate": "2008-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "L'ours est mort", "imageURL": "http://www.rts.ch/3435514.image", "id": "ece-3435516", "durationSec": 107, "publicationDate": "2008-04-15T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'ours de retour en Suisse en 2008 est abattu sur d\u00e9cision des autorit\u00e9s.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3435516", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3435516"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Silvio Berlusconi, pr\u00e9sident du Conseil, grand vainqueur des \u00e9lections italiennes travaille \u00e0 la constitution de son gouvernement et aux premi\u00e8res mesures qu'il entend prendre : Commentaires de Laurent Morino, correspondant RSR \u00e0 Rome et d'Alain Franco, correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3C287B0B-1D6F-4D06-B0FD-744979AB4C08", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 217, "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlusconi, Silvio"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "excerpt": "Silvio Berlusconi a annonc\u00e9 que le premier conseil des ministres se tiendrait \u00e0 Naples, que les familles italiennes recevraient un bonus de mille euros pour le premier enfant et que la taxe sur l'habitation principale serait supprim\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Rome", "name": "Morino, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "correspondat RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Aux Etats-Unis les Am\u00e9ricains de la classe moyenne sont frapp\u00e9s par la crise des subprime : Reportage en Californie de St\u00e9phane Hiscock, correspondant RSR San Francisco", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-173486BA-AC2E-42FE-A3F6-4952FB562D5C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 245, "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["consommation", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Les consommateurs se mettent \u00e0 compter au cent pr\u00e8s, \u00e0 marchander sur tout, ou \u00e0 faire des kilom\u00e8tres pour acheter moins cher.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consommateur dans un magasin \u00e0 San Francisco", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste dans un magazine de consommation", "name": "Marx, David", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste dans la vente en ligne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "dentiste \u00e0 San Francisco", "name": "Fielmann, Roger [orthographe ?]", "type": "Participant"}, {"role": "consommatrice dans un magasin \u00e0 San Fran\u00e7isco", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR San Franscico", "name": "Hiscock, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Rencontre entre Alexandre Voisard, \u00e9crivain et une classe du coll\u00e8ge de la Planta (Sion) autour de l'ouvrage \"L'Ann\u00e9e des treize lunes\" (Ed. de l'Aire, 1984) (2/2)", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-21FB1A86-8F68-4604-BDFE-D32E422671FA", "durationSec": 1860, "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voisard, Alexandre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Les passerelles entre la prose et la po\u00e9sie. A propos de \"L'Ann\u00e9e des treize lunes\" : Quatre personnages en qu\u00eate de d\u00e9paysement pr\u00e9parent des vacances dans le Sud Ouest de la France. Il y a l\u00e0 un couple de fianc\u00e9s, un gar\u00e7on l\u00e2ch\u00e9 par son amie en derni\u00e8re heure et un adolescent qui a tout \u00e0 apprendre de la vie. M\u00eame si leur p\u00e9riple tourne mal et si un implacable fatalit\u00e9 les tient, les h\u00e9ros de ce r\u00e9cit n'en finissent gu\u00e8re de se chercher des raisons d'\u00eatre dans le tout-venant quotidien comme dans la bouffonnerie ou dans le r\u00eave.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge de la Planta", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Manucure masculine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CE996FED-BAD1-410C-8310-7758BE168391", "durationSec": 132, "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "La g\u00e9ologie forensique et son utilisation par la police scientifique. Eclairage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AB3018A-8159-4D88-9A49-6F10A1E89AA5", "durationSec": 1152, "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9ologie appliqu\u00e9e", "police scientifique", "enqu\u00eate criminelle"], "excerpt": "\"La g\u00e9ologie forensique est utilis\u00e9e par la police scientifique. De quoi s'agit-il?\r\nLa g\u00e9ologie forensique est une expertise novatrice pour la police scientifique, apr\u00e8s l'ADN et la balistique.\r\nLa g\u00e9ologie forensique permet d\u00bfidentifier les auteurs d\u00bfun crime gr\u00e2ce aux traces de terre pr\u00e9lev\u00e9es sur leur v\u00e9hicule.\r\nParmi les quelques rares experts internationaux qui pratiquent l\u00bf\u00e9tude forensique des sols, on trouve la g\u00e9ologue suisse Jeanne Freudiger-Bonzon.\r\nCette jeune post-doctorante s\u00bfest mise dans la peau d\u00bfun meurtrier et a pr\u00e9lev\u00e9 de la terre dans cinq villes de Suisse romande, dans des lieux difficiles d\u00bfacc\u00e8s, mal \u00e9clair\u00e9s, sans habitations aux alentours, ou \u00e0 proximit\u00e9 de cours d\u00bfeau.\r\nDe ces \u00e9chantillons, Jeanne Freudiger-Bonzon a fait l\u00bfanalyse chimique et morphologique. Le r\u00e9sultat pour les sols suisses est prometteur car ils ont une g\u00e9ologie tr\u00e8s homog\u00e8ne.\r\nSarah Dirren a suivi tout le processus, de la r\u00e9colte des traces de terre sur des pneus \u00e0 l'analyse par microscope \u00e9lectronique \u00e0 balayage.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue", "name": "Freudiger-Bonzon, Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 280", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6D2C2A0A-4FC7-4FC8-814E-2496F28472EA", "durationSec": 92, "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 447 : Un grand 8 a \u00e9t\u00e9 construit au ch\u00e2teau de Chillon. R\u00e9clame : La mononucl\u00e9ose. Interview d'un conducteur de locomotive CFF", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F56E7DD8-9562-4236-A060-2150B78F5CB1", "durationSec": 278, "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La Pologne comm\u00e9more le 65\u00e8me anniversaire de l'insurrection du ghetto de Varsovie : Reportage de Val\u00e9rie Poinssot, correspondante RSR Varsovie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93D3C34E-96CF-41FA-AAA7-5D1B6D09A493", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Varsovie", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 158, "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "comm\u00e9moration", "ghetto", "nazisme", "antis\u00e9mitisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Shimon Peres, pr\u00e9sident isra\u00e9lien, a assist\u00e9 en compagnie du pr\u00e9sident polonais \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie officielle qui a commenc\u00e9 \u00e0 midi devant le monument aux h\u00e9ros de l'insurrection en plein coeur de l'ancien ghetto.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille d'une rescap\u00e9e du ghetto", "name": "Jeruszalmi, Ewa", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident isra\u00e9lien", "name": "P\u00e9r\u00e8s, Shimon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Varsovie", "name": "Poinssot, Am\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'Union syndicale suisse (USS) exige des r\u00e9mun\u00e9ration minimales : Interviews de Daniel Oesch, secr\u00e9taire central de l'USS et de Pierre Weiss, directeur \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A4012D0-52AB-4D12-AFB4-47E96C470FE2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 558, "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["USS"], "thematicThemes": ["r\u00e9mun\u00e9ration", "salaire", "n\u00e9gociation"], "excerpt": "Le syndicat exige un revenu de 3'500 francs par mois ou de 20 francs de l'heure pour tous et de 4'500 francs pour les personnes au b\u00e9n\u00e9fice d'une formation professionnelle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire central de l'Union syndicale suisse (USS)", "name": "Oesch, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "directeur \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes", "name": "Weiss, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Italie, Silvio Berlusconi, homme d'affaires et homme politique, remporte une nette victoire qui lui permet d'acc\u00e9der pour la troisi\u00e8me fois au pouvoir : Reportage de Laurent Morino, correspondat RSR Rome et commentaire de Pierre Bavaud, envoy\u00e9 sp\u00e9cial Rome", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CD2135D9-6FDB-4F85-9240-EE2147C3CAB9", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 192, "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlusconi, Silvio"], "thematicThemes": ["fonction politique", "pouvoir", "\u00e9lection", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien ministre italien de la Fonction publique ", "name": "Bassanini, Franco", "type": "Participant"}, {"role": "Maria, jeune \u00e9tudiante romaine", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Rome", "name": "Morino, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Rome", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Claude Ameisen, immunologue : A propos de l'ouvrage auquel il a particip\u00e9 \"Quand l'art rencontre la science\" (Ed. de la Martini\u00e8re, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-44D2D83C-0BA4-433E-A9C0-42AA7454D0D9", "durationSec": 1833, "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arts", "recherche scientifique"], "excerpt": "L'art r\u00e9v\u00e8le des v\u00e9rit\u00e9s, la science est aussi source de beaut\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "immunologue", "name": "Ameisen, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["SALAIRE", "AGRICULTURE", "PESTICIDE", "POIVRON", "BIDONVILLE", "\u00c9MIGRATION", "CONDITION DE TRAVAIL", "AGRICULTURE", "PESTICIDE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "POIVRON"], "id": "asset-181786", "thematicGeographicals": ["ALMERIA", "GENEVE"], "durationSec": 1566, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Almeria : 20080415, les poivrons vendus en Suisse contiennent souvent des traces de pesticides en quantit\u00e9 trop \u00e9lev\u00e9e. Une grande partie de ces poivrons proviennent de la province d'Almeria, o\u00f9 les travailleurs agricoles travaillant dans les exploitations ont des salaires tr\u00e8s bas et vivent dans des conditions pr\u00e9caires. Une partie des agriculteurs s'est d\u00e9j\u00e0 reconvertie dans l'agriculture int\u00e9gr\u00e9e voire dans l'agriculture biologique.", "title": "POIVRONS : DES PESTICIDES ET DES ESCLAVES DANS VOTRE ASSIETTE ! - 08.04.15", "visualGeographicals": ["ALMERIA", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "ALMERIA", "ALMERIA"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les contours de la Pologne (2/5): les \"Croix Noirs\"", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5A148A06-00CF-4F15-A2C7-8A29D597E4FE", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 5729, "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "Moyen Age", "histoire"], "excerpt": "\"Les contours de la Pologne (2/5)\r\nRetour aux temps anciens. En 966, c'est le bapt\u00eame de Miechko 1er, qui re\u00e7oit le Christ des mains d'Adalbert, missionnaire de la foi. Ce geste fait entrer la Pologne dans le concert des Etats-nations et donne naissance \u00e0 la dynastie des Piastes, fondatrice de l'Etat polonais, qui va occuper le pouvoir pendant 500 ans.\r\nLes Jagellons vont les suivre. Ils vont b\u00e2tir la Pologne et r\u00e9gner \u00e9galement sur la Lituanie, l'Ukraine, la Lettonie, l'Estonie, Kaliningrad ainsi qu'une partie de la Russie et de la Hongrie.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques, sp\u00e9cialistes (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Vincent Moon, concepteur du site Web \"Les Concerts \u00e0 emporter\", pr\u00e9sente son projet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C7E7A9B1-261E-4081-9B24-7AF9D998CEAD", "durationSec": 3231, "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moon, Vincent"], "thematicThemes": ["vid\u00e9o", "Internet", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "vid\u00e9aste", "name": "Moon, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : La Soupe populaire \u00e0 Lausanne, un reportage de Luc Sabatier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-319C9AEE-1431-42CB-9B13-842D5DD835DA", "durationSec": 276, "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9BAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL"], "visualPersons": ["WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "SOBEL, J\u00c9R\u00d4ME", "ZISYADIS, JOSEF", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "DEMONT, GILBERTE", "PERRIN, YVAN", "MAURER, UELI", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "BRUNNER, CHRISTIANE", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-100592", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3656, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080415, JEAN Romaine et ZENDALI Michel animent un d\u00e9bat avec leur grande invit\u00e9e WIDMER-SCHLUMPF Eveline, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale. Celle-ci r\u00e9agit \u00e0 la diffusion d'un documentaire de la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision SF DRS l'accusant d'avoir complot\u00e9 pour l'\u00e9viction de BLOCHER Christoph du Conseil f\u00e9d\u00e9ral et pour sa propre \u00e9lection. Elle se positionne d'autre part sur diff\u00e9rents th\u00e8mes politiques, comme la violence des jeunes \u00e9trangers, les armes \u00e0 feu \u00e0 la maison, la politique d'asile et l'euthanasie. enfin, elle s'exprime sur sa probable exclusion de l'UDC.", "title": "EVELINE WIDMER-SCHLUMPF : GRANDE INVITEE - 08.04.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Eveline Widmer-Schlumpf affirme de mani\u00e8re erron\u00e9e que l'on ne peut acheter de munitions sans permis de port d'arme", " la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Eveline Widmer-Schlumpf affirme de mani\u00e8re erron\u00e9e que l'on ne peut acheter de munitions sans permis de port d'arme"], "thematicThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "NHL", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-104164", "durationSec": 361, "mediaType": "video", "title": "08.04.15", "visualGeographicals": ["PARIS", "OTTAWA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SALAIRE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "POUVOIR D'ACHAT", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "NATURALISATION", "PARTI POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "NATURALISATION", "PARTI POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "IMMOBILIER", "VOTATION", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "PROJET", "IMMOBILIER", "VOTATION", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "PROJET", "BANQUE", "FAUX EN \u00c9CRITURE", "ABUS DE CONFIANCE", "CRIMINALIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "PROC\u00c8S", "VOTATION", "INSTITUTION COMMUNALE", "INSTITUTION COMMUNALE", "IMP\u00d4T", "HERBE AROMATIQUE", "ART CULINAIRE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "PORTRAIT", "PATROUILLE DES GLACIERS", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["CARRIERE, JEAN-CLAUDE", "CARRIERE, JEAN-CLAUDE", "BRUNNER, TONI", "BRUNNER, TONI", "PARMELIN, GUY"], "id": "asset-103927", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.04.15", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GRYON", "GRYON", "NEUCHATEL-VILLE", "DELEMONT", "VILLERET", "SONCEBOZ-SOMBEVAL", "VALAIS", "VALAIS"], "visualCorporations": ["USS", "UDC", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CARRIERE, JEAN-CLAUDE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TSCHOUMY, Rapha\u00e8le", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.04.15", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-102943", "durationSec": 429, "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.04.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-105162", "durationSec": 623, "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 08.04.15", "visualThemes": ["MAT\u00c9RIAU DE CONSTRUCTION", "COLL\u00c8GE", "CH\u00d4MAGE", "PHARMACIE", "POLLUTION DE L'EAU DOUCE", "P\u00caCHE (LOISIR)", "JEUNE (\u00c2GE)", "JEU VID\u00c9O", "VIOLENCE"], "visualGeographicals": ["BEX", "GENEVE-VILLE", "B\u00c2LE-CAMPAGNE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-103813", "durationSec": 1315, "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "ARCHITECTURE", "MAISON INDIVIDUELLE", "PAPIER", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CONCOURS", "CONCOURS"], "id": "asset-93685", "thematicGeographicals": ["HERAULT", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1587, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080415, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* H\u00e9rault : 20080414, visite de la maison \u00e9cologique de DUCROQ Didier dans les collines de l'H\u00e9rault\n* Lausanne : 20080414, exposition de plus de 2000 papiers d'agrumes au Mus\u00e9e Mudac de Lausanne. Ces petits papiers carr\u00e9s de soie enrobaient les oranges, les citrons et les pamplemousses pour leur transport.", "title": "LE RECYCLAGE - 08.04.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "HERAULT", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "visualThemes": ["SCOUTISME"], "id": "asset-104806", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 951, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080415, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour sur le scoutisme.", "title": "SCOUTISME - 08.04.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ERRICO, Tony", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARADAN, Sylvain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMADJA, Benjamin", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DROITS DE L'HOMME", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "FLAMME OLYMPIQUE", "DROITS DE L'HOMME", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "PATROUILLE DES GLACIERS", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "EXTR\u00caME DROITE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CADAVRE", "OURS", "OURS", "VISITE OFFICIELLE", "P\u00c9DOPHILIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PAPE", "PR\u00caTRE", "VISITE OFFICIELLE", "P\u00c9DOPHILIE", "PAPE", "PR\u00caTRE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "EURO (FOOTBALL)", "EXERCICE MILITAIRE", "FA18 HORNET", "EURO (FOOTBALL)", "EXERCICE MILITAIRE", "FA18 HORNET", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "ROCK"], "visualPersons": ["GORE, AL", "JAGGER, MICK"], "id": "asset-103810", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.04.15", "visualGeographicals": ["MATRAN", "PARIS", "AROLLA", "BERGAME", "GRISONS", "BERNE-VILLE", "WASHINGTON", "MARYLAND", "ECUBLENS", "COINTRIN", "PAYERNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["LIGUE DU NORD", "EPFL", "ROLLING STONES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Les activit\u00e9s des enfants", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AB80EC49-70A5-4C9D-AD51-448F02F66C22", "durationSec": 160, "publicationDate": "2008-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les contours de la Pologne (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C503A584-FF28-4726-8619-36D95C57891A", "thematicGeographicals": ["Pologne"], "durationSec": 3928, "publicationDate": "2008-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "histoire", "politique", "vie politique"], "excerpt": "\"La Pologne en mouvement. Cette semaine, Histoire Vivante revient sur l'histoire mouvement\u00e9e de la Pologne. Dimanche sur la TSR, le documentaire de Dierk Ludwing Schaef retrace l'incroyable bras de fer entre Lech Walesa, le leader du syndicat Solidarnosc, et le sombre G\u00e9n\u00e9ral Jaruzelski. Un mouvement de r\u00e9sistance qui souleva tout le pays au d\u00e9but des ann\u00e9es 80. Radio Suisse romande la 1\u00e8re revisite toute la semaine, l'histoire de ce pays qui v\u00e9cu, depuis sa cr\u00e9ation, une invraisemblable saga g\u00e9ographique. \r\nLundi 14 avril 2008 \r\nLes contours de la Pologne (1/5)\r\nEntretiens\r\nAujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec Janka Kaempfer, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale pour le journal La Suisse lors des \u00e9v\u00e8nements de Gdansk et aujourd'hui productrice \u00e0 la TSR de l'\u00e9mission Signes.\r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous sommes en compagnie de Fran\u00e7ois Bafoil, sociologue, Directeur de recherche au CNRS, en poste au CERI-Sciences-Po (Centre d'Etudes et de Recherches Internationales). Fran\u00e7ois Bafoil est Conseiller sp\u00e9cial \u00e0 l'OCDE pour la r\u00e9alisation de la Territorial Revue Poland. Il est l'auteur en 2006 de Europe centrale et orientale, mondialisation, europ\u00e9anisation et changement social (Presses de Sciences Po) et il a dirig\u00e9 en 2007 La Pologne aux Editions Fayard.\r\nLe site du CERI \u00abL'Europe et ses \u00e9largissements\u00bb L'\u00e9mission de la TSR, Signes Fran\u00e7ois Bafoil sur le site du CERI\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Bafoil, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, productrice \u00e0 la TSR", "name": "Kaempfer, Janka", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9tude de l'oeil. Visite de l'Institut de recherche en ophtalmologie \u00e0 Sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CFFFC46A-0778-4AD7-8D41-5B9B0E75ECAE", "thematicGeographicals": ["Valais", "Sion"], "durationSec": 1327, "publicationDate": "2008-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["c\u00e9cit\u00e9", "vision", "ophtalmologie", "oeil", "recherche m\u00e9dicale"], "excerpt": "\"Visite de l'Institut de recherche en ophtalmologie de Sion avec son directeur. Avec le vieillissement de la population, de nouvelles maladies apparaissent, dont certaines affectent l'oeil. Eclairage. En Suisse, plus de 25'000 patients sont op\u00e9r\u00e9s chaque ann\u00e9e de la cataracte et un tiers des personnes de plus de 85 ans sont atteintes de c\u00e9cit\u00e9. Promouvoir la recherche et une meilleure connaissance des maladies oculaires en Suisse, c'est  la mission de l'I.R.O. ou l'Institut de recherche en ophtalmologie de Sion.\r\nDepuis une vingtaine d'ann\u00e9e, les scientifiques de l'I.R.O. travaillent en partenariat, notamment avec l'Universit\u00e9 de Lausanne et l'EPFL.\r\nL'\u00e9quipe du professeur Daniel Schorderet, de la Facult\u00e9 de biologie et m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Lausanne et directeur de l'I.R.O., vient de d\u00e9couvrir, gr\u00e2ce \u00e0 la g\u00e9n\u00e9tique familiale, un g\u00e8ne responsable d'une forme de c\u00e9cit\u00e9.\r\nVisite de l'I.R.O. avec Sarah Dirren. Elle y rencontre \u00e9galement des souris et des zebrafish, qui sont des mod\u00e8les animaux indispensables \u00e0 l'\u00e9tude g\u00e9n\u00e9tique de l'oeil.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'IRO", "name": "Schorderet, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Avec un policier sympathique", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-943987E7-C10D-4AFD-9485-B22B86A42D6E", "durationSec": 104, "publicationDate": "2008-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeunesse", "police", "alcoolisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Rencontre entre Alexandre Voisard, \u00e9crivain et une classe du coll\u00e8ge de la Planta (Sion) autour de l'ouvrage \"L'Ann\u00e9e des treize lunes\" (Ed. de l'Aire, 1984) (1/2)", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-47751E37-9CC1-453F-A46D-76D84DF0C177", "thematicGeographicals": ["Valais", "Jura (canton)"], "durationSec": 1803, "publicationDate": "2008-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voisard, Alexandre"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le th\u00e8me de l'adolescence, central dans le livre. A propos de \"L'Ann\u00e9e des treize lunes\" : Quatre personnages en qu\u00eate de d\u00e9paysement pr\u00e9parent des vacances dans le Sud Ouest de la France. Il y a l\u00e0 un couple de fianc\u00e9s, un gar\u00e7on l\u00e2ch\u00e9 par son amie en derni\u00e8re heure et un adolescent qui a tout \u00e0 apprendre de la vie. M\u00eame si leur p\u00e9riple tourne mal et si un implacable fatalit\u00e9 les tient, les h\u00e9ros de ce r\u00e9cit n'en finissent gu\u00e8re de se chercher des raisons d'\u00eatre dans le tout-venant quotidien comme dans la bouffonnerie ou dans le r\u00eave.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Voisard, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge de la Planta", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'int\u00e9r\u00eat des fonds d'investissement pour les c\u00e9r\u00e9ales cr\u00e9e une sp\u00e9culation financi\u00e8re et contribue \u00e0 la faim dans le monde : Interiew de Jean Ziegler, rapporteur de l'ONU pour l'alimentation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50FA7FAB-2FFE-4DDA-876C-C379147FCE0C", "durationSec": 183, "publicationDate": "2008-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FMI"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "famine", "sp\u00e9culation financi\u00e8re", "investissement"], "excerpt": "Selon le Fonds mon\u00e9taire international (FMI) les prix alimentaires ont augment\u00e9 de 40 % depuis un an.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rapporteur de l'ONU pour l'alimentation", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le monde fait face \u00e0 une vaste crise de la faim : Interview de St\u00e9phane Delassert, responsable de conseil chez Diapason Commodities, soci\u00e9t\u00e9 suisse sp\u00e9cialis\u00e9 dans le commerce de mati\u00e8res premi\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EBC304E6-F905-4831-ACD0-3E926D2C11B7", "durationSec": 763, "publicationDate": "2008-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["faim", "alimentation", "sp\u00e9culation financi\u00e8re", "famine", "mati\u00e8re premi\u00e8re"], "excerpt": "Les fonds sp\u00e9culatifs sont-ils \u00e0 l'origine de la crise ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auditeurs/trices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du conseil chez Diapason Commodities", "name": "Delassert, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Aventurier. - 2. Antiquaire. - 3. Employ\u00e9 de commerce dans une soci\u00e9t\u00e9 d'assurances. - 4. Di\u00e9t\u00e9ticienne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8BABDA3A-BC4B-4E8F-B18C-53E6AF1F5EC0", "durationSec": 2492, "publicationDate": "2008-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}]}}