{"response": {"numFound": 9407, "start": 2000, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Evocation de la vie de Soeur Emmanuelle", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E0C2FCFD-2907-4B95-A032-43F456A8D168", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2008-10-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Soeur Emmanuelle"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborartrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Geopolitis", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMIGRATION", "IMMIGRATION"], "id": "asset-94682", "thematicGeographicals": ["AFRIQUE", "ASIE", "EUROPE", "PLATEAU"], "durationSec": 1032, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, EUROPE, AFRIQUE, ASIE : 20081020 et archives, COLIN Xavier d\u00e9crypte les r\u00e9alit\u00e9s des grands mouvements et flux migratoires, r\u00e9fugi\u00e9s, personnes d\u00e9plac\u00e9es, immigr\u00e9s clandestins, demandeurs d'asile et immigrants l\u00e9gaux.", "title": "REFUGIES, IMMIGRANTS LEGAUX, CLANDESTINS : FAUT-IL AVOIR PEUR DES MIGRATIONS ? - 08.10.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "EUROPE", "AFRIQUE", "ASIE"], "genres": ["Politique, \u00e9conomie, soci\u00e9t\u00e9"], "publicationDate": "2008-10-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["IMMIGRATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "BREGUET, Salom\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "GENIN, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "WICHT, Yann-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Histoire vivante", "title": "La der des der. La Premi\u00e8re guerre mondiale (1914-1918)  (1/5)", "id": "ece-8605085", "durationSec": 3341, "publicationDate": "2008-10-19T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Au travers de l'Encyclop\u00e9die de la Grande Guerre, Histoire vivante feuillette quelques chapitres de la Grande Guerre.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8605085", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8605085"}, {"source": "escenic", "program": "Culture", "title": "L'\u00e9mission du 19.10.08", "imageURL": "http://www.rts.ch/3445339.image", "id": "ece-3445340", "durationSec": 1445, "publicationDate": "2008-10-19T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une saga de l'information \u00e0 la TSR avec Claude Torracinta.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3445340", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3445340"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "L'art et la science des bulles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-210C871B-ECC5-4A38-B429-33EAC55FD5F8", "durationSec": 7150, "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["physique", "chimie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "math\u00e9maticien, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 La Sapienza de Rome", "name": "Emmer, Michele", "type": "Participant"}, {"role": "physico-chimiste \u00e0 l'INRA (gastronomie mol\u00e9culaire)", "name": "This, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "physicien, directeur de recherche au CNRS", "name": "Qu\u00e9r\u00e9, David", "type": "Participant"}, {"role": "Astrophysicien, directeur de recherche au Commissariat \u00e0 l'Energie atomique (CEA)", "name": "Cass\u00e9, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "magicien, sculpteur de bulles de savon, consultant \u00e0 la Cit\u00e9 des sciences de Paris", "name": "Davoudian, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "naturaliste, enseignant-chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Clermont-Ferrand", "name": "Corbara, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Boulard, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Avec Vladimir Fedorovski, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5EAABC1-0C8F-4256-8AD7-3116E75B78E7", "thematicGeographicals": ["France", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 3606, "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fedorovski, Vladimir"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Avec Vladimir Fedorovski, Russe qui fait le Russe pour les journalistes occidentaux et qui raconte sa vie comme un roman, depuis les ambassades en Mauritanie aux traductions pour le Kremlin et la grande culture orthodoxe. Rencontre \u00e0 Paris, dans une maison du caviar.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fedorowski, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Faut-il laisser Exit s'installer dans les EMS ? Entretient avec Jean Martin, ancien m\u00e9decin cantonal et membre de la Commission nationale d'\u00e9thique pour la m\u00e9decine humaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1ADE4E0D-A76B-4472-B033-5CB0EBF15EF9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 923, "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Exit"], "thematicThemes": ["personne \u00e2g\u00e9e", "mort (biologie)", "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social", "suicide assist\u00e9", "\u00e9thique m\u00e9dicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien m\u00e9decin cantonal et membre de la Commission nationale d'\u00e9thique pour la m\u00e9decine humaine", "name": "Martin, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Depuis les Jeux Olympiques 2008 la Chine accorde plus de libert\u00e9 aux journalistes \u00e9trangers : Reportage de Dominique Andr\u00e9, correspondante RSR P\u00e9kin avec l'interview de Jean-Yves Huchet, pr\u00e9sident de Hikari Production, une des plus grosses agences de presse \u00e9trang\u00e8re de Chine", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-EDCDE37D-FCBE-432B-82CE-172BA554DF01", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 120, "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeux Olympiques de P\u00e9kin 2008"], "thematicThemes": ["journaliste", "libert\u00e9 de la presse", "jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RSR P\u00e9kin", "name": "Andr\u00e9, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Hikari Production, une des plus grosses agences de presse \u00e9trang\u00e8re de Chine", "name": "Huchet, Jean-Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacqueline Veuve, cin\u00e9aste documentariste, \u00e0 l'occasion de la sortie de son film \"Un petit coin de paradis\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93746800-431D-41A3-B8C5-083C8F00D872", "thematicGeographicals": ["Valais", "Vaud"], "durationSec": 3373, "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Veuve, Jacqueline"], "thematicThemes": ["village de montagne", "film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Veuve, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Etienne Barilier, \u00e9crivain et essayiste : A propos de ses ouvrages \"Ils liront dans mon \u00e2me\" et \"La F\u00eate des Lumi\u00e8res\"  (Ed. Zo\u00e9, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD30B3B6-CABC-4EA4-BD87-C51012B74DB1", "durationSec": 3696, "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dreyfus, Alfred"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "politique", "antis\u00e9mitisme"], "excerpt": "L'essai se penche sur les prises de position d'\u00e9crivains comme Zola, Proust, Anatole France et d'autres lors de l'affaire Dreyfuss. Le roman raconte le parcour individuel, sur une trentaine d'ann\u00e9es, de quelques copains qui se retrouvent dans un d\u00e9nouement tragique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, essayiste", "name": "Barilier, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Barilier, Etienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Pierre-Fran\u00e7ois Unger, conseiller d'Etat genevois", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Sketch"], "id": "sound-4AE169CB-5A2D-428B-A36D-243821ABD082", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 4878, "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Unger, Pierre-Fran\u00e7ois"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois", "name": "Unger, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chnateur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Schrenzel, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En marge du XII\u00e8me Sommet de la Francophonie, une horloge jurassienne a \u00e9t\u00e9 offerte \u00e0 la Ville de Qu\u00e9bec, pour son 400\u00e8me anniversaire : Interviews de Elisabeth Baume-Schneider, pr\u00e9sidente du Gouvernement jurassien, de  Didier Berberat, conseiller national jurassien socialiste et de R\u00e9gis Labeaume, maire de Qu\u00e9bec", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12090019-6BA5-4F08-A2C2-5B18F2EE307F", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 150, "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sommet francophone", "relations internationales", "horloge", "anniversaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Qu\u00e9bec", "name": "Labeaume, R\u00e9gis", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du Gouvernement jurassien", "name": "Baume-Schneider, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national jurassien socialiste", "name": "Berberat, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Qu\u00e9bec", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "La place des choeurs d'enfants dans le march\u00e9 musical", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95627286-BD95-4941-A65D-D4BE02032F4C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3395, "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "choeur d'enfants", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Comment construire un choeur pour r\u00e9pondre \u00e0 la demande - Assurer la qualit\u00e9 avec un choeur d'enfants - M\u00eame probl\u00e9matique en Suisse Romande - R\u00e9pondre aux engagements - Age minimum - Place des choeurs d'enfants dans le canton de Fribourg - Peut -on imaginer un seul grand choeur d'enfants pour la Suisse ? - Cr\u00e9er l'envie et une vie propre au choeur d'enfants  -  Structures solides \u00e0 cr\u00e9er - Pas d'ouverture vers la formation vocale \u00e0 Fribourg - Besoins de la Scola de Sion - Accorder la confiance aux choeurs d'enfants  - L'avenir - Formation de chefs de choeurs d'enfants - Le soutient des chorales pour stimuler le chant chez les enfants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Piller, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur", "name": "Bochud, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur", "name": "Bugnon, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Livres et concurrence", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-34EB0BB3-A2E6-45C3-9E2A-D89D3342171B", "durationSec": 477, "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Le messager du qawwali : Nusrat Fateh Ali Khan vu par Pierre-Alain Baud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5BE5BAE-032B-4603-A804-6410A2043751", "thematicGeographicals": ["Pakistan"], "durationSec": 3962, "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fateh Ali Khan, Nusrat"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "po\u00e9sie", "chanteur", "soufisme"], "excerpt": "A l'occasion de la pr\u00e9sentation \u00e0 Lausanne du livre de Pierre-Alain Baud  \"Nusrat Fateh Ali Khan, le messager du qawwali\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "hercheur en communication, conseiller artistique aupr\u00e8s de plusieurs institutions, dont le th\u00e9\u00e2tre de la Ville, \u00e0 Paris", "name": "Baud, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE AU TEMPLE DE FRIBOURG - 08.10.19", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-181621", "durationSec": 3635, "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Jacques Rapin, chef de choeur (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E669855-321C-47E9-99BB-85CCB38EC00C", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 4160, "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conservatoire de Lausanne"], "thematicThemes": ["conservatoire de musique", "enseignement de la musique", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, auteur, ancien directeur du Conservatoire de Lausanne", "name": "Rapin, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'atelier lausannois d'Anne Pantillon, artiste-peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-399663A3-5478-407C-9D22-9DA3F557F270", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3476, "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pantillon, Anne"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "peintre", "name": "Pantillon, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Jacques Rapin, chef de choeur (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-006FDCD8-27FA-43F9-AE4F-8201DCE5DDF9", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 4712, "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conservatoire de Lausanne"], "thematicThemes": ["musique classique", "conservatoire de musique", "enseignement de la musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur, auteur, ancien directeur du Conservatoire de Lausanne", "name": "Rapin, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Programmateur/trice musical/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 08.10.19", "visualThemes": ["SALON DU LIVRE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)"], "visualGeographicals": ["FRANCFORT", "GENEVE", "LAC LEMAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-88569", "durationSec": 971, "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEMIERRE, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-105252", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 677, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20081019, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR avec le service de v\u00e9rification des films, le PAD ou pr\u00eat \u00e0 diffuser et le 10 \u00e8me anniversaire de l'\u00e9mission des Coups de Coeur.", "title": "08.10.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "source": "gico", "id": "asset-101954", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1504, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20081019 et archives, REBETEZ Pascal pr\u00e9sente une \u00e9mission \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions de la TSR, en compagnie de son invit\u00e9 TORRACINTA Claude, ex-journaliste TSR.", "title": "CLAUDE TORRACINTA - 08.10.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Documentaliste": [{"name": "HUGUENIN, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9CESSION", "BANQUIER", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "R\u00c9CESSION", "BANQUIER", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "R\u00c9CESSION", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "BANQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "STRESS", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "TRANQUILLISANT", "STRESS", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "TRANQUILLISANT", "STRESS", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "TRANQUILLISANT", "POLICE", "CHANT POPULAIRE", "SCHLAGER", "MUSIQUE POPULAIRE", "CHANT POPULAIRE", "SCHLAGER", "MUSIQUE POPULAIRE", "DANSE FOLKLORIQUE"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "STUDER, JEAN"], "id": "asset-104196", "thematicGeographicals": ["LONDRES", "PLATEAU", "SUISSE", "TYROL"], "durationSec": 3007, "mediaType": "video", "excerpt": "* Londres : 20081019, alors que la crise financi\u00e8re secoue le monde depuis plus d'un mois, la r\u00e9cession touche le quartier financier de la City dans la capitale britannique. Rencontre et itw de Britanniques travaillant \u00e0 La City et qui ont vu leur quotidien transform\u00e9 par la crise financi\u00e8re mondiale\n* Plateau : 20081019, itw du conseiller d'\u00e9tat socialiste neuch\u00e2telois et vice-pr\u00e9sident du conseil de la Banque nationale suisse (BNS) STUDER Jean \u00e0 propos du plan de sauvetage de la banque UBS suite \u00e0 la crise financi\u00e8re mondiale\n* SUISSE : 20081019 et archives, un environnement toujours plus stressant, des exigences de rendement toujours plus \u00e9lev\u00e9es, le monde du travail est parfois toxique. Entre 10 \u00e0 15% des salari\u00e9s en Suisse consommeraient des m\u00e9dicaments pour tenir comme des antid\u00e9presseurs ou des somnif\u00e8res. T\u00e9moignages de salari\u00e9es anonymes ayant du prendre des m\u00e9dicaments pour faire face \u00e0 des conditions de travail de plus en plus difficiles\n* SUISSE, Tyrol : 20081019 et archives, de nombreux romands sont fans de musique populaire ou Schlager musik. Pour vivre leur passion, des Jurassiens ont fond\u00e9 un club, le club Olga. Depuis 15 ans, les membres du club se rendent au Tyrol pour participer \u00e0 des festivals de musique populaire.", "title": "GOD SAVE THE CITY // TU TRAVAILLERAS DANS LA DOULEUR // LE GOUT DES AUTRES - 08.10.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "EPALINGES", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "TYROL", "SUISSE", "TYROL"], "visualCorporations": ["UBS SA", "BNS", "UBS SA", "BNS"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOSCHETTI, Pietro", "type": "Personne physique"}, {"name": "NADA, Lisa", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEUSCHER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LACHAVANNE, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX DE CHINE AUTOMOBILE", "GRAND PRIX DE CHINE AUTOMOBILE", "250 CC", "125 CC", "GRAND PRIX DE MALAISIE MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9LIMINATOIRE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "PATINAGE ARTISTIQUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "ARBITRE", "HOCKEY SUR GLACE", "TOURNOI (TENNIS)", "TROPH\u00c9E", "WTA", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "WTA"], "visualPersons": ["HAMILTON, LEWIS", "RAIKKONEN, KIMI", "MASSA, FELIPE", "KUBICA, ROBERT", "HAMILTON, LEWIS", "MASSA, FELIPE", "ROSSI, VALENTINO", "BENAGLIO, DIEGO", "NKUFO, BLAISE", "MAGNIN, LUDOVIC", "YAKIN, HAKAN", "HITZFELD, OTTMAR", "DJOUROU, JOHAN", "FREI, ALEXANDER", "NKUFO, BLAISE", "BARNETTA, TRANQUILLO", "NKUFO, BLAISE", "HITZFELD, OTTMAR", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "MASSY, DIDIER", "WILLIAMS, VENUS", "BACSINSZKY, TIMEA"], "id": "asset-103952", "durationSec": 3015, "mediaType": "video", "title": "08.10.19", "visualGeographicals": ["SHANGHAI", "SHANGHAI", "SEPANG", "FEUSISBERG", "FEUSISBERG", "KLOTEN", "ATHENES", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "GRENCHEN (SO)", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "BAVOIS", "LAUSANNE", "SUISSE", "VALAIS", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["FERRARI", "MCLAREN", "BMW", "MERCEDES", "SAUBER", "FERRARI", "MCLAREN", "MERCEDES", "FC ZURICH", "FC SCHAFFHOUSE", "FC LUCERNE", "FC SION", "FC THOUNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "PARTI POLITIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "BANQUE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CH\u00d4MAGE PARTIEL", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CLIENT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "RESTAURANT", "CONSTITUTION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "F\u00caTE POPULAIRE", "CH\u00c2TAIGNE"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "BERSET, ALAIN", "HODGERS, ANTONIO", "HILTPOLD, HUGUES", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "BERSET, ALAIN", "HODGERS, ANTONIO", "HILTPOLD, HUGUES", "SOGUEL, BERNARD", "HENSLER, ROBERT"], "id": "asset-88570", "durationSec": 1606, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.10.19", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FULLY"], "visualCorporations": ["RAIFFEISEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["ZIEGLER, JEAN"], "id": "asset-181508", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1527, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20081019, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'ex-conseiller national socialiste suisse et membre consultatif du conseil des Droits de l'Homme de l'ONU. ZIEGLER Jean \u00e9voque son dernier livre \"La Haine de l'Occident\" ainsi que sa famille et son enfance.", "title": "JEAN ZIEGLER - 08.10.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZIEGLER, JEAN"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "FONDATION TERRE DES HOMMES - 08.10.19", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-94092", "durationSec": 228, "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "NEURONES - 08.10.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-93467", "durationSec": 1629, "publicationDate": "2008-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "Risques de la chasse", "imageURL": "http://www.rts.ch/3440003.image", "id": "ece-3440006", "durationSec": 92, "publicationDate": "2008-10-18T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les accidents de chasse sont rares dans le canton du Valais.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3440006", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3440006"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Henri Michaux par les gouffres", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-EFD2FF2A-FB79-4866-A0DD-747EA4E35B6F", "thematicGeographicals": ["France", "Grande-Bretagne", "Belgique"], "durationSec": 7081, "publicationDate": "2008-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huxley, Aldous", "Michaux, Henri"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Portrait essentiellement litt\u00e9raire du peintre et po\u00e8te, \"Belge de Paris\" n\u00e9 \u00e0 Namur en 1899 et mort dans sa ville d'adoption, Paris, en 1984. De 1954 \u00e0 2005, plusieurs com\u00e9diens ont lu et fait conna\u00eetre cet \u00e9crivain de l'int\u00e9riorit\u00e9 inqui\u00e8te \u00e0 l'humour gran\u00e7ant. Archive inou\u00efe pr\u00e9sent\u00e9e par Blaise Dupasquier. Archives : Une t\u00eate d'oiseau. Evocation po\u00e9tique de l'oeuvre et de la vie de Henri Michaux par William Jacques et Philippe Mentha [large extrait]. (L'univers des po\u00e8tes, Radio-Gen\u00e8ve, 04.06.1954). Je suis n\u00e9 trou\u00e9. Evocation de l'oeuvre po\u00e9tique de Henri Michaux par G\u00e9rard Carrat et Maulde Couteau dans une mise en ondes de Roland Sassi [extraits]. (Carte blanche \u00e0..., RSR II, 07.04.1972). La Marche dans le tunnel. Spectacle de et par Jacques Roman sur des po\u00e8mes de Michaux avec L\u00e9on Francioli, contrebasse, et Daniel Bourquin, clarinette basse, dans une mise en ondes de Pierre Resin et Claude Dalcher [extraits]. (Imaginaires, Espace 2, 13.03.2005). Michaux, peintre et po\u00e8te. Regard sur l'oeuvre peint et \u00e9crit par Laurent Jenny, professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve au micro de V\u00e9ronique Mauron avec des lectures par Nicolas Rinuy  dans une pr\u00e9sentation de Martine B\u00e9guin [extrait]. (Carr\u00e9 d'arts, Espace 2, 08.03.1994). La plume et le pinceau. Evocation de l'art de Michaux par Martine B\u00e9guin dans une r\u00e9alisation de Bruno S\u00e9ribat avec des lectures par Nicolas Rinuy [extrait]. (Sur la route 7/10, s\u00e9rie estivale d'Espace 2, 21.07.1998). L'archive inou\u00efe : Portrait d'Aldous Huxley par Jacques Souvairan, correspondant \u00e0 Londres. (Radio-Lausanne, 27.11.1949). Le meilleur des mondes \u00e0 venir ? Entretien avec Aldous Huxley en marge du Symposium international de philosophie \u00e0 St-Paul-de-Vence par Robert Sadoul. (Radio-Lausanne, avril 1954).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste (Archives RSR 04.54)", "name": "Sadoul, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 04.54)", "name": "Huxley, Aldous", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "DuPasquier, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Archives RSR 08.03.94)", "name": "Jenny, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Londres (Archives RSR 27.11.49)", "name": "Souvairan, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 21.07.98)", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 13.03.05)", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR 07.04.72)", "name": "Couteau, Maulde", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 04.06.54)", "name": "Jacques, William", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 04.06.54)", "name": "Mentha, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 07.04.72)", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 08.03.94)", "name": "Mauron, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR21.07.98)", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jacques Coeur (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3DF1ABAD-078D-4E16-8B5F-B6F850D70FFB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3521, "publicationDate": "2008-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coeur, Jacques"], "thematicThemes": ["commerce", "Moyen Age", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Cousins, cousines. Comment faire quand nous vient le d\u00e9sir de rencontrer nos cousins \u00e9loign\u00e9s? Enqu\u00eate ou arbre g\u00e9n\u00e9alogique, f\u00eate de famille, la rencontre peut aussi prendre la forme d'une cousinade. Reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-55731F77-CF17-4539-92ED-9E7CA8B45375", "thematicGeographicals": ["Valais", "Suisse"], "durationSec": 2756, "publicationDate": "2008-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille", "Suisses de l'\u00e9tranger", "parent", "g\u00e9n\u00e9alogie"], "excerpt": "\"On a entendu parler d'eux, on les conna\u00eet de nom, mais on n'a jamais rencontr\u00e9 ces cousins \u00e9loign\u00e9s. A un moment de leur vie, nombreux sont celles et ceux qui enqu\u00eatent sur les ramifications de leur famille, en Suisse ou \u00e0 l'\u00e9tranger, et parfois provoquent la rencontre. Th\u00e9matique de Lucile Solari, Xavier Bloch et Florence Farion. \r\n- itv Jacqueline Missoffe, graphologue, historienne, journaliste, auteure du livre \"Organiser une cousinade\" (\u00e9d. Autrement, 2005) : comment retrouver et rassembler ses nombreux cousins (parfois des milliers) qui ne se connaissent pas encore, mais qui sont de la m\u00eame famille? Organier une \"cousinade\" demande beaucoup de temps, de patience, d'anticipation et d'organisation\r\n- le hasard a voulu que Lucile Solari soit invit\u00e9e \u00e0 une cousinade dans sa famille: ambiance et reportage\r\n- itv Jacques-Simon Eggly, pr\u00e9sident de l'Organisation des Suisses de l'\u00e9tranger: il nous rappelle, dans l'histoire, qui ont \u00e9t\u00e9 ces Suisses qui, par choix ou par n\u00e9cessit\u00e9, ont quitt\u00e9 le sol natal pour s'installer ailleurs \r\n- itv Myriam Provence, g\u00e9n\u00e9alogiste, auteure du livre \"Rechercher ses anc\u00eatres \u00e9trangers\" (\u00e9d. Autrement, 2008) : si l'on tente l'aventure de rechercher son cousinage, comment et o\u00f9 a-t-on une chance de le retrouver, surtout s'il est issu d'un anc\u00eatre qui a quitt\u00e9 le sol natal des ann\u00e9es en arri\u00e8re ?\r\n- itv Roland Gay-Crosier, pr\u00e9sident d'honneur de \"Valaisans du monde\": l'association se donne pour r\u00f4le de garder vivants les liens avec les descendants de familles valaisannes. Pour ceux d'ici \u00e0 la recherche de la branche de la famille qui a immigr\u00e9. Ou pour ceux de l\u00e0-bas, \u00e0 la recherche ici de leurs racines valaisannes\"\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Organisation des Suisses de l'\u00e9tranger", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident d'honneur des Valaisans du monde", "name": "Gay-Crosier, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "graphologue, historienne", "name": "Missoffe, Jacqueline", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9n\u00e9alogiste", "name": "Provence, Myriam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "BDP Huxley", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-72BAFFEE-C8E6-49EF-8AFC-6712FC6C876E", "thematicGeographicals": ["Belgique", "France", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 1258, "publicationDate": "2008-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Huxley, Aldous", "Michaux, Henri"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Archives RSR 08.03.94)", "name": "Jenny, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 04.54)", "name": "Huxley, Aldous", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "DuPasquier, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste (Archives RSR 04.54)", "name": "Sadoul, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 21.07.98)", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 07.04.72)", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Londres (Archives RSR 27.11.49)", "name": "Souvairan, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 04.06.54)", "name": "Mentha, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 04.06.54)", "name": "Jacques, William", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 13.03.05)", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR 07.04.72)", "name": "Couteau, Maulde", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 08.03.94)", "name": "Mauron, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR21.07.98)", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Deux probl\u00e8mes et une solution. Mary Poppins, ou comment une ancienne ch\u00f4meuse devient une nounou \u00e0 domicile", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DB33FD53-F7C6-4BB6-BAE5-6163F7D70B01", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 902, "publicationDate": "2008-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pro Juventute"], "thematicThemes": ["garderie", "enfant (\u00e2ge)", "ch\u00f4mage"], "excerpt": "A Gen\u00e8ve 3000 places manquent dans les garderies et les cr\u00e8ches du canton et les parents qui travaillent selon des horaires atypiques peinent \u00e0 trouver des solutions pour garder leurs enfants. Autre probl\u00e8me tout aussi lancinant c'est le ch\u00f4mage. C'est en combinant tous ces \u00e9l\u00e9ments que les autorit\u00e9s genevoises et Pro Juventute ont donn\u00e9 naissance \u00e0 l'entreprise Mary Poppins.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de famille", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat genevois", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "assistantes maternelles \u00e0 domicile de l'entreprise Mary Poppins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "coordinatrice p\u00e9dagogique de l'entreprise Mary Poppins", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "responsables de Pro Juventute", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La crise financi\u00e8re ne d\u00e9naturera pas les enjeux du XII\u00e8me Sommet de la Francophonie \u00e0 Qu\u00e9bec : Interview d'Abdou Diouf, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation internationale de la Francophonie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40805460-2ED3-43E5-91B0-13AFB72C03B6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2008-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sommet francophone"], "excerpt": "Anthon Thalman, ambassadeur de la Suisse au Canada qui repr\u00e9sente notre pays \u00e0 Qu\u00e9bec. Pascal Couchepin, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9deration, a renonc\u00e9 a s'y rendre \u00e0 cause de la crise financi\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation internationale de la Francophonie", "name": "Diouf, Abdou", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Qu\u00e9bec", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le suicide assist\u00e9 d'un jeune  britannique de 23 ans en Suisse qui s'est adress\u00e9 \u00e0  Dignitas provoque la controverse en Grande Bretagne : Correspondance de Daniel Coulon, correspondant RSR Londres", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-61DCC430-0BE1-408D-80C7-65AF9048CC5F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 126, "publicationDate": "2008-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dignitas"], "thematicThemes": ["suicide assist\u00e9", "\u00e9thique"], "excerpt": "Les parents du jeune britannique ont \u00e9t\u00e9 entendus par la police. Ils risquent jusqu'\u00e0 14 ans de prison.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Londres", "name": "Coulon, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Josiane Balasko, com\u00e9dienne, r\u00e9alisatrice de cin\u00e9ma", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E94F856B-FC1D-48C7-9B11-2EBE0F944C5C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 952, "publicationDate": "2008-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balasko, Josiane"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "excerpt": "\"On dit d'elle qu'elle est une des actrices les plus populaires de France, r\u00e2leuse (Les Bronz\u00e9s), aguicheuse path\u00e9tique (Nuit d'ivresse), poignante (Trop belle pour toi), camionneuse saphique (Gazon maudit). \r\nAvec \"Cliente\", son 7\u00e8me long m\u00e9trage, Josiane Balasko (\u00e9galement r\u00e9alisatrice, sc\u00e9nariste, romanci\u00e8re, dialoguiste..) aborde le th\u00e8me assez tabou de la prostitution masculine. \r\nUn film dans lequel elle n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 faire jouer sa famille, sa fille, son mari, son ex-beau-fr\u00e8re. \r\nUne gueule, une gouaille et un regard plein de verve sur les asp\u00e9rit\u00e9s de l'existence, Josiane Balaskovic r\u00e9pond \u00e0 la question \"plut\u00f4t famille je vous hais.. ou famille je vous aime ?\"\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Balasko, Josiane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission compl\u00e8te incluant le sketch t\u00e9l\u00e9phonique", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-29D32AA4-EE61-492C-AEB7-95AA6249E757", "durationSec": 3893, "publicationDate": "2008-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jacques Coeur (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-AB3480B6-71DE-4A1A-9025-CF4B85BBFC5F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3669, "publicationDate": "2008-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Coeur, Jacques"], "thematicThemes": ["musique classique", "Moyen Age", "commerce"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Extrait du discours de Nicolas Sarkozy, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et pr\u00e9sident en exercice de l'Union europ\u00e9enne, au XII\u00e8me Sommet de la Francophonie \u00e0 Qu\u00e9bec", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E405752-CBCB-460C-8252-105BF95B2DE0", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2008-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarkozy, Nicolas"], "thematicThemes": ["sommet francophone", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "C'\u00e9tait la premi\u00e8re fois qu'un pr\u00e9sident fran\u00e7ais s'exprimait devant l'Assembl\u00e9e l\u00e9gislative qu\u00e9b\u00e9coise. Son discours a largement abord\u00e9 la question de la crise financi\u00e8re. ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et pr\u00e9sident en exercice de l'Union europ\u00e9enne", "name": "Sarkozy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9ciale  RSR Qu\u00e9bec", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : SALQUENEN - 08.10.18", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-240208", "durationSec": 1069, "publicationDate": "2008-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VUISTINER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "BDP Huxley new", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-F8886907-6EEC-4D4A-A086-87D7B5F7E170", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "France", "Belgique"], "durationSec": 460, "publicationDate": "2008-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michaux, Henri", "Huxley, Aldous"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "DuPasquier, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve (Archives RSR 08.03.94)", "name": "Jenny, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste (Archives RSR 04.54)", "name": "Sadoul, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 04.54)", "name": "Huxley, Aldous", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 04.06.54)", "name": "Jacques, William", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 07.04.72)", "name": "Carrat, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 04.06.54)", "name": "Mentha, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-Lausanne \u00e0 Londres (Archives RSR 27.11.49)", "name": "Souvairan, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 21.07.98)", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR 07.04.72)", "name": "Couteau, Maulde", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 13.03.05)", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 08.03.94)", "name": "Mauron, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR21.07.98)", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "SALAIRE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "ENTREPRISE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "IMMOBILIER", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "MAISON INDIVIDUELLE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CHARTER", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "FAILLITE", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "FOIRE COMMERCIALE", "ACCIDENT", "CHASSE"], "visualPersons": ["KURER, PETER", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE"], "id": "asset-88568", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.10.18", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "UDINE", "SUISSE", "SION", "LAUSANNE", "NENDAZ"], "visualCorporations": ["UBS SA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "HEURE SUPPL\u00c9MENTAIRE", "AMENDE", "POLICE", "GR\u00c8VE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["VON GRAFFENRIED, MICHAEL"], "id": "asset-88567", "durationSec": 891, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.10.18", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "PARIS"], "visualCorporations": ["LA LIBERT\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "CONCOURS", "CHORALE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU", "CHEVAILLER, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-101747", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1834, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20081018, \u00e9mission de musique populaire en public anim\u00e9e par RICHARD Jean-Marc. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 2e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "2 EME TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : SESSION 6 - ELIMINATOIRE 3 - 08.10.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2008-10-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "CONCOURS", "CHORALE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "CHAUX DE FONDS - 08.10.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-181662", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA"], "durationSec": 1067, "publicationDate": "2008-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* La Chaux-de-Fonds : 20081018, jeu anim\u00e9 par LO BUE Enzo qui, accompagn\u00e9 de la banqui\u00e8re LUTZ Viviane, propose \u00e0 des candidats rencontr\u00e9s au hasard dans la rue de r\u00e9pondre \u00e0 10 questions de culture g\u00e9n\u00e9rale en 10 minutes. Les vainqueurs gagnent 1000 francs cash.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUTZ, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR", "TOUR DE LOMBARDIE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "GRAND PRIX DE CHINE AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "MURRAY, ANDY", "CLAUSEN, NESTOR", "CASTELLA, GERARD", "PELLETIER, SERGE", "HAMILTON, LEWIS", "RAIKKONEN, KIMI", "MASSA, FELIPE", "KUBICA, ROBERT"], "id": "asset-88550", "durationSec": 2210, "mediaType": "video", "title": "08.10.18", "visualGeographicals": ["MADRID", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ST-GALL", "WOHLEN", "ZOFINGUE", "BALE-VILLE", "LOMBARDIE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "ZOUG-VILLE", "LUGANO", "DAVOS", "BERNE-VILLE", "KLOTEN", "SHANGHAI"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "LAUSANNE-SPORTS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC ST-GALL", "FC AARAU", "GRASSHOPPER", "AC BELLINZONE", "SERVETTE FC", "FC CONCORDIA B\u00c2LE", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "HC LUGANO", "HC BIENNE", "HC DAVOS", "SC LANGNAU TIGERS", "CP BERNE", "HC AMBRI PIOTTA", "KLOTEN FLYERS", "SC RAPPERSWIL JONA", "FERRARI", "MCLAREN", "BMW", "SAUBER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "title": "SAMEDI : LES MEILLEURS MOMENTS DE LA SEMAINE - 08.10.18", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-181766", "durationSec": 2417, "publicationDate": "2008-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["BONHEUR", "QUESTION PHILOSOPHIQUE", "BONHEUR", "RAMADAN", "ISLAM", "VIE QUOTIDIENNE", "\u00c9PICERIE", "RAMADAN", "ISLAM", "VIE QUOTIDIENNE", "\u00c9PICERIE", "SIKHS", "COURT M\u00c9TRAGE"], "id": "asset-102739", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1287, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20081018, BOISSET Christophe re\u00e7oit son invit\u00e9e l'infirmi\u00e8re, p\u00e9dagogue et psychoth\u00e9rapeute POLETTI Rosette pour \u00e9voquer la qu\u00eate du bonheur, une recherche qui est presque devenue une obligation dans notre soci\u00e9t\u00e9 occidentale\n* Gen\u00e8ve-ville : 20081018, reportage sur le couple musulman BEN SALEM Boualem et Havet, propri\u00e9taires d'une \u00e9picerie dans le quartier des P\u00e2quis, durant une journ\u00e9e de la f\u00eate religieuse musulmane du Ramadan\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20081018, court m\u00e9trage sur la f\u00eate religieuse sikh du Gourou Grant Sahib, r\u00e9alis\u00e9 par des \u00e9tudiants de l'Ecole cantonale d'Art de Lausanne (ECAL).", "title": "08.10.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2008-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ECAL", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Observer le ramadan", "imageURL": "http://www.rts.ch/6691900.image", "id": "ece-6630973", "durationSec": 418, "publicationDate": "2008-10-17T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Dans l'\u00e9picerie des Ben Salem, quand on je\u00fbne on ne ch\u00f4me pas.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6630973", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6630973"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise financi\u00e8re 2008. Mais de quelle crise parle-t-on ? On nous pr\u00e9dit le pire, mais il est imperceptible", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FD2D00A-3692-4AE8-9FCC-2B8886AC2358", "durationSec": 1836, "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "banque", "comportement", "syst\u00e8me financier", "consommation"], "excerpt": "Les banques auraient mis le feu au syst\u00e8me financier. Et c'est aux contribuables de passer \u00e0 la caisse. Cela peut para\u00eetre assez injuste mais, para\u00eet-il, il faudra choisir entre la survie de nos banques ou la faillite du syst\u00e8me. La crise  reste virtuelle et ne fait pas r\u00e9ellement sentir ses effets, ce qui rend la situation particuli\u00e8rement confuse. Comment anticiper les mois \u00e0 venir? Comment consommer? Faut-il d\u00e9penser?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration Romande des Consommateurs (FRC)", "name": "Fleury, Mathieu", "type": "Participant"}, {"role": "patron du restaurant le Cerf \u00e0 Cossonay", "name": "Crisci, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Bideau, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'IMD", "name": "Garelli, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "avocat sp\u00e9cialis\u00e9 en droit bancaire", "name": "Lombardini, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nina Bouraoui, \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Appelez-moi par mon pr\u00e9nom\" (Ed. Stock)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EA5E12C-E780-497F-A19C-B55C860FB91C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3534, "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouraoui, Nina"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Bouraoui, Nina", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle d'\u00e9pilation d\u00e9finitive", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6C026A4C-4163-4B59-A415-9E658E729F35", "durationSec": 184, "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Rendez-vous \u00e0 l'Od\u00e9on : Interview de Laurent Gaud\u00e9, auteur dramatique, romancier et auteur de \"La Porte des Enfers\" (Ed. Actes Sud, 2008) (5/5) : Instants ressuscit\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06EF94EC-172D-46AA-8664-ACBCC18BC8B1", "durationSec": 1731, "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "art dramatique"], "excerpt": "Lors des quatre s\u00e9ances d'enregistrement, Laurent Gaud\u00e9 a longuement retrac\u00e9 son parcours d'\u00e9criture, en go\u00fbtant au plaisir de prendre son temps. Au point que, parfois, l'auteur a lib\u00e9r\u00e9 sa pens\u00e9e sur des chemins de traverses, \u00e9voquant l\u00e0 un souvenir, s'attardant ailleurs sur une r\u00e9flexion impromptue. Dans un premier temps, j'ai \u00e9cart\u00e9 ces digressions pour resserrer les fils du discours. Puis, en r\u00e9\u00e9coutant ce qu'il faut bien appeler \u00ab les chutes \u00bb, j'ai \u00e9t\u00e9 pris de repentir. Pourquoi donc priver les auditeurs de ces moments de paroles qui t\u00e9moignent admirablement d'une oeuvre et d'une pens\u00e9e en cours d'\u00e9laboration ? J'ai donc ressorti ces chutes de leur purgatoire afin de leur offrir une audience digne de l'int\u00e9r\u00eat qu'elles m\u00e9ritent. Il en r\u00e9sulte une collection d'instants, retra\u00e7ant et compl\u00e9tant de fa\u00e7on fragmentaire un long chemin d'\u00e9criture. (J.-M. F.)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gaud\u00e9, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise financi\u00e8re 2008. Le plan pr\u00e9sent\u00e9 pour stabiliser le syst\u00e8me financier suisse ne remet pas en question le versement annuel de la Banque nationale suisse (BNS) \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration et aux cantons : Interview de Pascal Broulis, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement des finances et des relations ext\u00e9rieures (DFIRE)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DCD569D-1B57-4F3A-A34A-A6A19217E80C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Banque nationale suisse"], "thematicThemes": ["banque", "syst\u00e8me financier", "crise \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat : chef du D\u00e9partement des finances et des relations ext\u00e9rieures (DFIRE)", "name": "Broulis, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Enzo Dara, basse bouffe", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-30CAA014-67B7-4F5A-9A63-1EA711F7E835", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 5800, "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dara, Enzo"], "thematicThemes": ["musique vocale", "basse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Etat du monde", "source": "siranau", "title": "Etat du monde : Th\u00e9\u00e2tre (5/5)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-46956618-5B1D-4EC5-9DD9-7756F09A2844", "durationSec": 205, "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Catherine Morand, responsable romande de Swissaid, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (5/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-74039B29-D330-4215-A763-C35437F27C68", "durationSec": 2758, "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morand, Catherine"], "excerpt": "\"Les Dicodeurs accueillent Catherine Morand, responsable romande de Swissaid.\r\nEn marge de la Journ\u00e9e Mondiale de l'Alimentation qui se d\u00e9roule le jeudi 16 octobre 2008.\r\nIssue du mouvement \"L\u00f4zane bouge\", et apr\u00e8s une licence en droit et un dipl\u00f4me en \u00e9tudes du d\u00e9veloppement, Catherine Morand s'installe en C\u00f4te d'Ivoire et exerce le m\u00e9tier de journaliste, notamment comme correspondante pour le Journal de Gen\u00e8ve, ce qui lui vaudra quelques petits soucis avec le pouvoir en place.\r\nEn 1997, elle quitte l'Afrique et revient en Suisse o\u00f9 elle travaille comme porte-parole d'Amnesty International.\r\nAujourd'hui Catherine Morand est responsable de l'Antenne romande, membre du Comit\u00e9 directeur de Swissaid, responsable de la politique de d\u00e9veloppement et de la presse pour la Suisse romande.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable romande de Swissaid", "name": "Morand, Catherine", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur, humoriste", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission compl\u00e8te incluant le sketch t\u00e9l\u00e9phonique", "genres": ["Animation", "Sketch"], "id": "sound-A557D115-4249-4E3E-8D0E-6BC53F6FF0F6", "durationSec": 3688, "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise financi\u00e8re 2008. 1. L'op\u00e9ration sauvetage de l'UBS \u00e9tait devenue presque in\u00e9luctable suite aux mesures prises par les Etats-Unis et l'Europe : Interview de Dusan Isakov, professeur de gestion financi\u00e8re \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg. - 2. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral soumettra aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales une proposition sur la garantie bancaire minimale des particuliers : Interview de St\u00e9phane Garelli, professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'IMD. - 3.  Extraits des interventions de Pascal Couchepin, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, dans l'\u00e9mission Forums (archives RSR, 16.10.2008). - 4. La politique des bonus et des indemnit\u00e9s de d\u00e9part des patrons des grandes banques doit \u00eatre modifi\u00e9e : Interview d'Eveline Widmer-Schlumpf, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, chef suppl\u00e9ante du DFF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-263246AD-1AD1-4AEA-9926-2589402E8C63", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 667, "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal", "UBS", "Widmer-Schlumpf, Eveline"], "thematicThemes": ["banque", "crise \u00e9conomique", "ex\u00e9cutif national", "syst\u00e8me financier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration (archive RSR, 16.10.08)", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "Professeur ordinaire de gestion financi\u00e8re \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Isakov, Dusan", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : chef suppl\u00e9ante du DFF", "name": "Widmer-Schlumpf, Eveline", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'IMD", "name": "Garelli, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident PSS (archive RSR, 16.10.08)", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur RSR (archive RSR, 16.10.08)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "La greffe de mo\u00eblle osseuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75320221-DEC9-44ED-96B9-19DC87079D0F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Suisse"], "durationSec": 1229, "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HUG"], "thematicThemes": ["don d'organe", "h\u00e9matologie", "transplantation d'organe"], "excerpt": "\"En Suisse, 700 personnes sont frapp\u00e9es chaque ann\u00e9e d'une pathologie grave de la moelle osseuse. \r\nPour nombre de ces patients, la transplantation de cellules souches de sang saines repr\u00e9sente la seule chance de gu\u00e9rison.\r\nLes cellules souches de sang indispensables \u00e0 ce genre de transplantation peuvent \u00eatre obtenues \u00e0 partir de la moelle osseuse, l\u00e0 o\u00f9 elles se forment, mais \u00e9galement \u00e0 partir des voies sanguines.\r\nLe monitorage de la transplantation en Suisse a montr\u00e9 qu'en 2005, les cellules souches h\u00e9matopo\u00ef\u00e9tiques ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9lev\u00e9es 24 fois seulement de la moelle osseuse, contre 428 pr\u00e9l\u00e8vements dans du sang p\u00e9riph\u00e9rique.\r\nLe don de cellules souches par pr\u00e9l\u00e8vement de sang pr\u00e9sente l'avantage d'\u00e9viter une op\u00e9ration sous narcose compl\u00e8te.\r\nActuellement,  pr\u00e8s de 13 millions de donneurs se sont annonc\u00e9s aupr\u00e8s d'un registre mondial auquel la Suisse est reli\u00e9e \u00e0 travers le Registre suisse des donneurs de moelle. Ce dernier compte plus de 20'000 volontaires.\r\nLucile Solari s'est rendue dans le Service d'h\u00e9matologie des H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve aupr\u00e8s d'une donneuse, en compagnie du docteur Yves Chalandon, responsable des pr\u00e9l\u00e8vements, ainsi que du professeur Jakob Passweg, m\u00e9decin chef.\r\nUn dossier de Lucile Solari.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "donneuse de mo\u00eblle osseuse", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, HUG", "name": "Chalandon, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, HUG", "name": "Passweg, Jakob", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Secrets d'animaux", "source": "siranau", "title": "Secrets d'animaux (024/271) : La vache", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-64D6A60C-D1EB-40CF-87D5-610CB35E4507", "durationSec": 145, "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Solange", "source": "siranau", "title": "033 - Solange : Gulliver Stevenson en \u00e9moi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3A7E2AA9-C82D-4028-A13E-280DE2256B04", "durationSec": 196, "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise financi\u00e8re 2008. Extrait de la d\u00e9claration de Gordon Brown, Premier ministre britannique, qui se r\u00e9jouit des mesures prises en Suisse pour refinancer le syst\u00e8me bancaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E4B3444-715A-40D0-88AD-222442626B4E", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Suisse"], "durationSec": 26, "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brown, Gordon"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "syst\u00e8me financier", "banque", "ex\u00e9cutif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "Premier ministre britannique", "name": "Brown, Gordon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les femmes au combat (5/5): les femmes et la r\u00e9sistance", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-5444C249-4AD2-44ED-9C2E-E129B24F2FFD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3292, "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "statut de la femme", "histoire"], "excerpt": "\"Que peut-on inventer en temps de guerre pour contourner la censure et l'interdiction? Qu'appelle-t-on r\u00e9sister? Quelle repr\u00e9sentation s'en fait-on? Comment agir, r\u00e9agir, ne pas c\u00e9der? \r\nComment certaines femmes ont-elles investi le domaine difficile, dangereux de la r\u00e9sistance? Qu'ont-elles fait, risqu\u00e9, subi? Comment en ont-elles parl\u00e9?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie est belle", "source": "siranau", "title": "La vie est belle : Tellement funky", "id": "sound-C975414E-AE9A-4C41-A714-B9D5D358B340", "durationSec": 129, "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La mauvaise humeur d'Eric Grosjean vers 8h35 du matin en toute bonne foi pour mettre le doigt l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a fait mal. Sujets d'actualit\u00e9, coups de gueules et \u00e9tats d'\u00e2mes.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Irma Kolassi, ou la volupt\u00e9 du chant (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20236E27-32FD-4A88-8BB3-BAD590C93315", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "France"], "durationSec": 3628, "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kolassi, Irma"], "thematicThemes": ["musique vocale", "mezzo-soprano"], "excerpt": "Portrait de la grande chanteuse d'origine grecque, qui re\u00e7oit pour ses 90 ans Jean-Luc Rieder dans son appartement parisien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mezzo-soprano", "name": "Kolassi, Irma", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Ligne ouverte. Jean-Michel Doisnel, chroniqueur scientifique r\u00e9pond aux questions des auditeurs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A51E32C1-D6F7-4CD8-9ADD-4382567C6329", "durationSec": 313, "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise financi\u00e8re 2008. A travers la Banque nationale suisse (BNS) et la Commission f\u00e9d\u00e9rale des banques, la Conf\u00e9d\u00e9ration a  pris des mesures spectaculaires pour stabiliser le syst\u00e8me financier suisse : Interview de St\u00e9phane Garelli professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'IMD", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1046C1A-00D5-43A2-B614-03B7E1A53E32", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 300, "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BNS"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "syst\u00e8me financier", "ex\u00e9cutif national", "banque"], "excerpt": "Les mesures prise par la Conf\u00e9d\u00e9ration se veulent \u00e9nergiques pour restaurer la confiance. Mais elles ne prennent pas la direction d'une r\u00e9forme en profondeur des grandes banques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'IMD", "name": "Garelli, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES CHANGEMENTS CLIMATIQUES, QUE FAIRE ? : LA RECHERCHE ENERGETIQUE A L'ETH DE\nZURICH - 08.10.17", "genres": ["Science"], "id": "asset-240275", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 184, "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20081017, interview du Pr\u00e9sident de l'ETH Zurich EICHTER Ralph sur le r\u00f4le des scientifiques et de la recherche dans la r\u00e9duction des gaz \u00e0 effet de serre.", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Eclairage de Jean-Michel Doisnel, chroniqueur scientifique, au sujet des prix Nobel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9A0A9FF7-1F7C-40C8-8D45-8B8C7231F1F0", "durationSec": 302, "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["VENDANGE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "POUVOIR D'ACHAT", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "D\u00c9CHARGE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["GERMANIER, JEAN-REN\u00c9"], "id": "asset-88565", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.10.17", "visualGeographicals": ["VETROZ", "MARIN-EPAGNIER", "VICQUES", "BULLE"], "visualCorporations": ["FC BULLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "CHEF D'ENTREPRISE", "SALAIRE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "SALAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POUVOIR D'ACHAT", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "SALAIRE", "POUVOIR D'ACHAT", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "SALAIRE", "POLICE", "PANNEAU ROUTIER", "GR\u00c8VE", "FESTIVAL", "D\u00c9GUSTATION", "F\u00caTE POPULAIRE", "VIN"], "visualPersons": ["KURER, PETER", "RECHSTEINER, PAUL", "LEUTHARD, DORIS", "PARMELIN, GUY", "BIDEAU, NICOLAS"], "id": "asset-88563", "durationSec": 1850, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.10.17", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SALQUENEN"], "visualCorporations": ["UBS", "UBS SA", "UBS SA", "USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEMIERRE, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ENTRA\u00ceNEUR", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["DERDIYOK, EREN", "STRELLER, MARCO", "FEDERER, ROGER", "DEL POTRO, JUAN MARTIN", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "PELLETIER, SERGE"], "id": "asset-88549", "durationSec": 1328, "mediaType": "video", "title": "08.10.17", "visualGeographicals": ["BULLE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "MADRID", "GENEVE-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "BIENNE", "AMBRI"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "FC BULLE", "SC LANGNAU TIGERS", "HC LUGANO", "CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "SC RAPPERSWIL JONA", "EV ZOUG", "HC BIENNE", "HC AMBRI PIOTTA", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "CLIP-VID\u00c9O", "CLIP-VID\u00c9O", "CLIP-VID\u00c9O"], "id": "asset-101753", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "EVIAN"], "durationSec": 1658, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20081017, BRAWAND Virginie re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20081017, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette culinaire des \"M\u00e9daillons de chevreuil, sauce \u00e0 l'orange et au gingembre\"\n* Evian : 20081017, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi une flamme change-t-elle de couleur ?\".", "title": "RELOOKAGE NADINE - 08.10.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "EVIAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "BOURSE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CR\u00c9DIT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "IMMOBILIER", "H\u00d4TELLERIE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "RACISME", "EXPOSITION D'ART", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "MODE VESTIMENTAIRE", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "MODE VESTIMENTAIRE", "BANQUE", "CH\u00c2TEAU", "BANQUE"], "visualPersons": ["BUERKI, MARC", "STONE, OLIVER", "PICASSO, PABLO"], "id": "asset-88564", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.10.17", "visualGeographicals": ["VEVEY", "GENEVE-VILLE", "GLAND", "BURE", "CRANS-MONTANA", "USA", "USA", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SIENNE", "AREZZO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.10.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-88566", "durationSec": 553, "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : La chasse (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E98BE191-BA9D-4244-B85B-4136B6DADE9F", "durationSec": 554, "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["SAPIN", "LUTHIER", "LUTHIER", "CHA\u00ceNE HAUTE-FID\u00c9LIT\u00c9", "INSTRUMENT DE MESURE", "PSYCHOM\u00c9TRIE", "PSYCHOM\u00c9TRIE", "PSYCHOM\u00c9TRIE", "PSYCHOM\u00c9TRIE"], "id": "asset-93883", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE"], "durationSec": 660, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 20081017, le luthier guitarier CAPT Jean-Michel, patron de l'entreprise JMC a eu l'id\u00e9e de construire le soundboard, un haut-parleur d'une conception toute nouvelle. Ce haut-parleur est constitu\u00e9 d'une planche de bois qui transmet le son. Ces planches sont choisies dans des sapins s\u00e9lectionn\u00e9s dans la for\u00eat du Risoud, des \u00e9pic\u00e9as de r\u00e9sonance, appr\u00e9ci\u00e9s des luthiers pour fabriquer violons et guitares\n* SUISSE : 20081017, de plus en plus d'entreprises font passer des tests d'embauche \u00e0 leur futurs employ\u00e9s \u00e0 l'aide d'appareils ou de logiciels mesurant le stress ou d\u00e9tecteurs de mensonges.", "title": "LA PLANCHE A SON / EMBAUCHE PAR UNE MACHINE - 08.10.17", "visualGeographicals": ["VALL\u00c9E DE JOUX", "BRASSUS, LE", "YVERDON", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "BAAR (ZG)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2008-10-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie est belle", "source": "siranau", "title": "La vie est belle : Mon bancaillon est un ratiboiger", "id": "sound-1000D24E-E054-4E94-8A41-824EB5DFF24A", "durationSec": 195, "publicationDate": "2008-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La mauvaise humeur d'Eric Grosjean vers 8h35 du matin en toute bonne foi pour mettre le doigt l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a fait mal. Sujets d'actualit\u00e9, coups de gueules et \u00e9tats d'\u00e2mes.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise financi\u00e8re 2008. 1. Les autorit\u00e9s suisses ont annonc\u00e9 des mesures pour renforcer le syst\u00e8me financier suisse, dont un accord entre la BNS et l'UBS et un renforcement des garanties sur les d\u00e9p\u00f4ts : Commentaire de Ga\u00ebtan Vannay, collaborateur RSR. - 2. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pr\u00e9sente donc son plan pour renforcer le syst\u00e8me financier suisse, apr\u00e8s des semaines de discr\u00e9tion. A tel point qu'il prend tout le monde de court ce matin : Commentaire de Chrystel Domenjoz, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7081B8CD-E048-4C98-92D0-477463AC4606", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 155, "publicationDate": "2008-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "UBS"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "banque", "faillite", "syst\u00e8me financier"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : La chasse (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DC57D204-33F6-41CC-9B28-39059B29E5C4", "durationSec": 496, "publicationDate": "2008-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 055 : Le test", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2FD7397A-266E-474F-A0CF-C1A6EDD31C4D", "durationSec": 122, "publicationDate": "2008-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claire Gallois, \u00e9crivaine, \u00e0 propos de son ouvrage \"L'Empreinte des choses cass\u00e9es\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4866517-FB04-490F-B2AA-9F3F4E42BCA0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3607, "publicationDate": "2008-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Acad\u00e9mie fran\u00e7aise", "Gallois, Claire"], "thematicThemes": ["discrimination sexuelle", "\u00e9crivaine", "f\u00e9minisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Gallois, Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Catherine Morand, responsable romande de Swissaid, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (4/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-870D1A2D-068C-41F4-8928-1CCA0F8EF934", "durationSec": 2791, "publicationDate": "2008-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morand, Catherine"], "excerpt": "\"Les Dicodeurs accueillent Catherine Morand, responsable romande de Swissaid.\r\nEn marge de la Journ\u00e9e Mondiale de l'Alimentation qui se d\u00e9roule le jeudi 16 octobre 2008.\r\nIssue du mouvement \"L\u00f4zane bouge\", et apr\u00e8s une licence en droit et un dipl\u00f4me en \u00e9tudes du d\u00e9veloppement, Catherine Morand s'installe en C\u00f4te d'Ivoire et exerce le m\u00e9tier de journaliste, notamment comme correspondante pour le Journal de Gen\u00e8ve, ce qui lui vaudra quelques petits soucis avec le pouvoir en place.\r\nEn 1997, elle quitte l'Afrique et revient en Suisse o\u00f9 elle travaille comme porte-parole d'Amnesty International.\r\nAujourd'hui Catherine Morand est responsable de l'Antenne romande, membre du Comit\u00e9 directeur de Swissaid, responsable de la politique de d\u00e9veloppement et de la presse pour la Suisse romande.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable romande de Swissaid", "name": "Morand, Catherine", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur, humoriste", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Magarotto, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines. Lors du 3\u00e8me d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 Barack Obama - John McCain, le candidat r\u00e9publicain est pass\u00e9 \u00e0 l'offensive : Extrait du discours de John McCain, candidat r\u00e9publicain et commentaire de Patrick Chaboudez, correspondant RSR Washington", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-A51B54F9-B287-4839-8D2E-A863D226BF9C", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 150, "publicationDate": "2008-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "A la tra\u00eene dans les sondages, le candidat r\u00e9publicain jouait une carte importante pour tenter d'inverser une tendance qui lui est d\u00e9favorable. Et alors que la crise \u00e9conomique est d\u00e9sormais au coeur de la campagne, il a voulu marqu\u00e9 sa diff\u00e9rence d'avec l'actuelle administration r\u00e9publicaine \u00e0 la Maison Blanche.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "candidat r\u00e9publicain \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "name": "McCain, John", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Emission compl\u00e8te incluant le sketch t\u00e9l\u00e9phonique", "genres": ["Sketch", "Animation"], "id": "sound-AE5F138E-FCE8-47FA-A619-71A1D76E50D0", "durationSec": 3728, "publicationDate": "2008-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Crise financi\u00e8re 2008. 1. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral, la Banque nationale suisse et la Commission f\u00e9d\u00e9rale des banques prennent des mesures sans pr\u00e9c\u00e9dent pour renforcer le syst\u00e8me financier suisse. - 2. La Banque nationale suisse s'implique tr\u00e8s lourdement avec 54 milliards de dollars", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4658873E-7029-4CB4-B5AF-5DF187534775", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3555, "publicationDate": "2008-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "syst\u00e8me financier", "banque", "crise \u00e9conomique", "aide de l'Etat"], "excerpt": "Le titre du document ne contient que les \u00e9v\u00e9nements principaux de la tranche. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 est joint en annexe. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PRD", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PS suisse", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la direction de la Banque nationale suisse ", "name": "Roth, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Fondation Ethos", "name": "Biedermann, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du PDC suisse", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "analyste et membre de la direction de la banque Bordier", "name": "Juvet, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident des Verts suisse", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeurs/trices RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 054 : Le botellon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5FD2EB05-E97C-41DF-827D-B00403267922", "durationSec": 196, "publicationDate": "2008-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Le th\u00e9\u00e2tre a le vent en poupe, reportage de Marie De Paris", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-48501FB1-B8B9-4B2D-AF83-18BBD2973A48", "durationSec": 202, "publicationDate": "2008-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de week-end boutonneux \u00e0 Venise", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1328BA04-0DF6-49B2-BF85-0CEB0CE26E57", "durationSec": 195, "publicationDate": "2008-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de St\u00e9phane Lambiel, double champion du monde et champion olympique de patinage artisitique, qui abandonne la comp\u00e9tition pour raisons de sant\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-173EAFF9-70EB-40F5-AD35-157077770276", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2008-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lambiel, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["patinage artistique", "retraite (pension)", "comp\u00e9tition"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "double champion du monde de patinage artistique et champion olympique", "name": "Lambiel, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Sansonetti, biologiste mol\u00e9culaire ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4BD3BAAD-CE26-4994-8431-28F1DF105363", "durationSec": 1089, "publicationDate": "2008-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sansonetti, Philippe"], "thematicThemes": ["recherche m\u00e9dicale", "biologie", "maladie bact\u00e9rienne"], "excerpt": "\"Il \u00e9tait de passage \u00e0 Gen\u00e8ve pour les manifestations li\u00e9es au 25e anniversaire de la Fondation Louis-Jeantet de m\u00e9decine. Le professeur Philippe Sansonetti dirige l'Unit\u00e9 de pathog\u00e9nie microbienne mol\u00e9culaire \u00e0 l'Institut Pasteur de Paris. Ses travaux ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9s par le Prix Louis-Jeantet de m\u00e9decine en 1994. La carri\u00e8re de ce biologiste mol\u00e9culaire est consacr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9tude d'une redoutable bact\u00e9rie, la shigella. Cette derni\u00e8re est responsable de la dysenterie bacillaire, ou shigellose, qui conduit \u00e0 la destruction de la muqueuse du colon due \u00e0 une r\u00e9action inflammatoire aigu\u00eb dans les zones d'invasion. La shigellose, favoris\u00e9e par la surpopulation et le manque d'hygi\u00e8ne, existe \u00e0 l'\u00e9tat end\u00e9mique dans les r\u00e9gions tropicales o\u00f9 elle constitue la premi\u00e8re cause de mortalit\u00e9 par maladie diarrh\u00e9ique chez les jeunes enfants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste mol\u00e9culaire", "name": "Sansonetti, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gripon, Emmanuel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les femmes au combat (4/5): les femmes entrent dans la r\u00e9sistance", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-09C0E2BC-8DD0-4C7D-8ABE-ABE84E20046E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3309, "publicationDate": "2008-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["statut de la femme", "histoire", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "femme"], "excerpt": "\"Qu'apprend-on en temps de guerre? Comment devient-on pilote, parachutiste?\r\nCe sont l\u00e0 quelques-uns des m\u00e9tiers de guerre que certaines femmes apprennent en entrant dans la r\u00e9sistance et que nous \u00e9voquons aujourd'hui.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise financi\u00e8re 2008. Les dirigeants europ\u00e9ens  se sont mis d'accord pour demander la  tenue d'un sommet mondial, afin de r\u00e9former le syst\u00e8me financier : Extrait de la d\u00e9claration de Nicolas Sarkozy, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et pr\u00e9sident en exercice de l'Union Europ\u00e9enne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C5C512D-36D6-429B-8258-2A46BDCA2A2D", "durationSec": 71, "publicationDate": "2008-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syst\u00e8me financier", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Les 27 qui se sont entendus sur un plan global pour sauver leur syst\u00e8me financier mettent ainsi la pression sur les Etats-Unis.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Sarkozy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La crise financi\u00e8re a occult\u00e9 la crise alimentaire. L'exemple du N\u00e9pal avec Terre des Hommes o\u00f9 l'ONG suisse aide 37'000 familles: Interview de Joseph Aguettant, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de Terre des Hommes au N\u00e9pal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D165300-15D0-49CB-9003-D86B9597D391", "thematicGeographicals": ["N\u00e9pal"], "durationSec": 183, "publicationDate": "2008-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Terre des hommes"], "thematicThemes": ["faim", "alimentation"], "excerpt": "La faim dans le monde gagne du terrain. Les chiffres donnent le vertige. En 2008, 923 millions de personnes en souffriront. Cela augmente avertit la FAO. En cause, l'envol\u00e9e des prix agricoles et du p\u00e9trole.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de Terre des Hommes au N\u00e9pal", "name": "Aguettant, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Irma Kolassi, ou la volupt\u00e9 du chant (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-54784359-9B81-44D2-8B31-ED4ABEBF4FA9", "thematicGeographicals": ["France", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 3667, "publicationDate": "2008-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kolassi, Irma"], "thematicThemes": ["musique vocale", "mezzo-soprano"], "excerpt": "Portrait de la grande chanteuse d'origine grecque, qui re\u00e7oit pour ses 90 ans Jean-Luc Rieder dans son appartement parisien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mezzo-soprano", "name": "Kolassi, Irma", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Rendez-vous \u00e0 l'Od\u00e9on : Interview de Laurent Gaud\u00e9, auteur dramatique, romancier et auteur de \"La Porte des Enfers\" (Ed. Actes Sud, 2008) (4/5) : \"La porte des Enfers\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F80A2E54-396F-43CF-9E8A-F5AC973A9682", "durationSec": 1679, "publicationDate": "2008-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Laurent Gaud\u00e9 l'affirme sur la derni\u00e8re page de son roman : il a \u00e9crit \"La Porte des Enfers\" pour ses morts, en leur m\u00e9moire. La disparition d'un proche, le deuil impossible, la porosit\u00e9 entre le monde des morts et celui des vivants, c'est tout cela qui est au centre de ce nouveau r\u00e9cit ambitieux. Ambitieux car apr\u00e8s Hom\u00e8re, Virgile et Dante, Gaud\u00e9 y propose sa propre descente aux enfers. Matteo, chauffeur de taxi napolitain, ne se remet pas de la mort accidentelle de son petit gar\u00e7on de six ans. D\u00e9sesp\u00e9r\u00e9, il descend au pays des ombres pour y retrouver son fils et ramener celui-ci \u00e0 la lumi\u00e8re des vivants. Mais ce geste sacril\u00e8ge \u00e0 un prix : Matteo devra \u00e0 son tour mourir pour que la vie soit redonn\u00e9e \u00e0 son enfant. Cette \u00e9pop\u00e9e contemporaine interroge de fa\u00e7on originale la relation p\u00e8re-fils et le devoir de transmission. Un filon que Laurent Gaud\u00e9 poursuit avec constance, depuis son entr\u00e9e en \u00e9criture.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gaud\u00e9, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Les petits envo\u00fbtements d'Alexandre Joly, artiste genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99E80011-84E6-4B90-A5D9-E1A9D2E5E45A", "durationSec": 1501, "publicationDate": "2008-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "performance (art)", "art plastique"], "excerpt": "C'est un cochon naturalis\u00e9, bard\u00e9 de longues lances au bout desquelles fr\u00e9missent des cymbales. Face \u00e0 lui, une cr\u00e9ature imaginaire, d'une taille imposante, l'\u00e9lectrise par le cordon noir qui les relie. \u00abGood or ill will\u00bb, installation d'Alexandre Joly \u00e0 d\u00e9couvrir aux Halles de l'\u00cele, \u00e0 Gen\u00e8ve, synth\u00e9tise les s\u00e9ductions multiples de ce jeune artiste, \u00e0 la fois sculpteur, bricoleur sonore et cr\u00e9ateur d'univers parall\u00e8les. Depuis le d\u00e9but du si\u00e8cle, le Genevois construit une \u00bfuvre coh\u00e9rente et \u00e9nigmatique, hant\u00e9e par les sons de la nature et la figure ambigu\u00eb de l'animal empaill\u00e9. Un travail aujourd'hui consacr\u00e9 par le premier Prix Picker, donnant lieu \u00e0 une monographie qui retrace les premi\u00e8res ann\u00e9es de son parcours. Rencontr\u00e9 dans son atelier genevois, Alexandre Joly \u00e9voque la mani\u00e8re dont le son s'int\u00e8gre \u00e0 ses installations, et d\u00e9taille les proc\u00e9d\u00e9s sonores qu'il met en \u00bfuvre dans ses cr\u00e9ations.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste plasticien", "name": "Joly, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale du 30 novembre 2008 sur l'initiative de l'association \"Marche Blanche\" demandant l'imprescriptibilit\u00e9 des actes sexuels sur les enfants. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral dit clairement non \u00e0 ce texte : Commentaire de Romaine Morard, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview de Carlo Sommaruga, conseiller national genevois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-976CCC68-31BB-4027-AA1E-EFB403C3E99E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 123, "publicationDate": "2008-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "p\u00e9dophilie", "initiative populaire", "votation", "constitution"], "excerpt": "Jusqu'\u00e0 quand peut-on punir un p\u00e9dophile ? On se prononcera sur cette question hautement \u00e9motionnelle le 30 novembre. Les Suisses devront dire s'ils acceptent l'initiative de Marche Blanche qui demande l'imprescriptibilit\u00e9 des actes sexuels sur les enfants. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral lance d'ailleurs sa campagne lors d'une conf\u00e9rence de presse avec Eveline Widmer-Schlumpf, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFJP. Mais le gouvernement se trouve bien seul \u00e0 faire campagne sur ce th\u00e8me.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}]}}