{"response": {"numFound": 9407, "start": 8900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : La chromatique (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2245BD97-9260-48FB-A190-B048D21C4FAF", "durationSec": 416, "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Alice Taglioni et Jocelyn Quivrin, acteurs : A propos de leurs r\u00f4le dans le film \"Notre Univers impitoyable\" de L\u00e9a Fazer, r\u00e9alisatrice suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-80F14A0D-3CC4-4030-9C2C-192B161D615E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 706, "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Quivrin, Jocelyn", "Fazer, L\u00e9a", "Taglioni, Alice"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Quivrin, Jocelyn", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Taglioni, Alice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jonas Kocher, compositeur (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-811B7D66-CB3C-4DAC-B828-605C7D1C9046", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 1815, "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e9lectroacoustique", "musique contemporaine", "accord\u00e9on", "improvisation", "compositeur"], "excerpt": "L'accord\u00e9on, la composition, le th\u00e9\u00e2tre musical, l'improvision \u00e9lectroacoustique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Kocher, Jonas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fabio Di Casola, clarinettiste (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-282CBEC7-037B-4E49-ACE4-707B73963DBE", "durationSec": 3970, "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "instrumentiste", "clarinette"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clarinettiste", "name": "Di C\u00e0sola, Fabio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. D'Emanuelle delle Piane (1/5) : Les timbr\u00e9s de la posti\u00e8re", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A4E43831-E745-457A-BFAF-8AC7D9C19617", "durationSec": 1812, "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteure", "name": "Delle Piane, Emanuelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Reportage sur l'interdiction de fumer dans les lieux publics", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8D0E4EF6-3379-49D8-992E-866C53E3E71D", "durationSec": 273, "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Un vent de panique a souffl\u00e9 sur les march\u00e9s mondiaux. Les bourses europ\u00e9ennes ont cl\u00f4tur\u00e9 \u00e0 leur niveau le plus bas : Interview de Marc B\u00fcrki, directeur de Swissquote et de Nanette Hechler, \u00e9conomiste et responsable de la recherche obligataire au Cr\u00e9dit Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08A26229-ADB3-4AB9-B830-FEC0AC8B0704", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Europe", "Suisse"], "durationSec": 457, "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bourse", "investissement", "march\u00e9 financier", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Les investisseurs redoutent les retomb\u00e9es mondiales d'une r\u00e9cession aux Etats Unis. La Bourse suisse n'\u00e9chappe pas au plongeon et l'indice SMI des valeurs vedettes a c\u00e9d\u00e9e 5,26% \u00e0 7287 points.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " \u00e9conomiste et responsable de la recherche obligataire au Cr\u00e9dit Suisse", "name": "Hechler, Nanette", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Swissquote", "name": "B\u00fcrki, Mark", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Forum de Davos, la finance casino et la chute des Bourses. - 2. Ch\u00e2teau de Chillon, Vallangin et Damasssine. - 3. Restaurant gastronomique. - 4. Violoncelliste \u00e0 l'OCL et farceur \u00e0 la catapulte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D68C57D0-5F89-4EA8-89E4-E0EA3391BB89", "durationSec": 2522, "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Jacques Annaud, r\u00e9alisateur : A propos de sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3083E741-F51B-437C-B9A8-F236BE7AD2CE", "durationSec": 1559, "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Annaud, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "Films \u00e9voqu\u00e9s : La victoire en chantant , Le Nom de la rose, L'Amant , 7 ans au Tibet", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur fran\u00e7ais", "name": "Annaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Roland Buti, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Luce et C\u00e9lie\" (Ed. Zo\u00e9, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48A2BE22-9A98-4A0B-97FE-CE90A043F908", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1721, "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Dans son second roman, Roland Buti raconte la rencontre improbable et l'amiti\u00e9 \u00e0 toute \u00e9preuve d'une femme \u00e9mancip\u00e9e et d'une \u00e9pouse trop timor\u00e9e. Luce n'a que huit ans quand son p\u00e8re meurt. Plus tard, pendant la guerre, sa m\u00e8re \u00e0 l'esprit l\u00e9g\u00e8rement d\u00e9rang\u00e9 \u00e9difie un obstacle antichar sur la rue qui m\u00e8ne \u00e0 leur maison. Et c'est un peu gr\u00e2ce \u00e0 cet obstacle clandestin que Luce rencontre celui qui deviendra son mari. C\u00e9lie est orpheline, elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9e par des soeurs. Apr\u00e8s la mort de son grand amour, elle se fait engager comme employ\u00e9e de maison par Jean P\u00e9riard, un homme suffisant et tyrannique qui ne pense qu'\u00e0 ses relations d'affaires et \u00e0 ses meubles ultramodernes. Que font ces deux femmes, bien des ann\u00e9es plus tard, dans la cave d'une maison qui va \u00eatre d\u00e9truite ? A qui appartient le squelette qu'elles d\u00e9terrent une nuit d'orage ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Buti, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 219", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0CC3CD43-0E9B-4CAA-BD0D-007E111F3B3D", "durationSec": 114, "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sylvie Crossman, journaliste, \u00e9crivaine et \u00e9ditrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F47FA1E2-0623-4BE2-81CD-9DA8FAF3017B", "durationSec": 3308, "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Crossman, Sylvie"], "thematicThemes": ["journaliste", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "\"L'Australie est la terre d'adoption de Sylvie Crossman. En 1985, apr\u00e8s avoir enseign\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de Californie,  elle cr\u00e9e le poste de correspondant au Journal Le Monde \u00e0 Sydney. L'occasion pour elle de d\u00e9couvrir le centre du continent et les soci\u00e9t\u00e9s aborig\u00e8nes qui l'habitent. En 1996, elle fonde \"Indig\u00e8ne Editions\" et r\u00e9alise \u00e0 la Villette une exposition consacr\u00e9e aux peintres aborig\u00e8nes d'Australie. Vient de para\u00eetre : \"Soeurs de peau\" (Editions Albin Michel) qui raconte l'histoire d'une rencontre. Entre Sarah, la jeune journaliste fran\u00e7aise, et Ruby. M\u00ealant leurs voix jusqu'\u00e0 les confondre, l'\u00e9criture \u00e0 la fois rude et sensuelle de Sylvie Crossman, donne \u00e0 son r\u00e9cit une puissance po\u00e9tique en contraste avec l'\u00e2pret\u00e9 du t\u00e9moignage dont il se fait l'\u00e9cho sur les Aborig\u00e8nes d'Australie.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivaine, \u00e9ditrice", "name": "Crossman, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["REQU\u00c9RANT D'ASILE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "OPEN D'AUSTRALIE", "MESSIEURS", "P\u00c9DOPHILIE", "CAPUCIN", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "PR\u00caTRE", "CATHOLICISME ROMAIN", "P\u00c9DOPHILIE", "CAPUCIN", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "PR\u00caTRE", "CATHOLICISME ROMAIN", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "CONTRAT COMMERCIAL", "PUBLICIT\u00c9", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SCANNER M\u00c9DICAL", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "MOMIE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE"], "visualPersons": ["BERDYCH, TOMAS", "FEDERER, ROGER", "WILANDER, MATS", "BETTICHER, NICOLAS", "COUCHEPIN, PASCAL", "SPUHLER, PETER", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "WOODS, TIGER", "FEDERER, ROGER", "KUMMER, IVO", "MARCHAND, GILLES"], "id": "asset-105203", "durationSec": 1760, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.01.21", "visualGeographicals": ["TESSIN", "TESSIN", "TESSIN", "MELBOURNE", "PORRENTRUY", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "OXFORD", "LONDRES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PULLY", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SOLEURE", "MEYRIN", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "NIKE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "MESSIEURS", "SANCTION P\u00c9NALE", "CHARCUTERIE", "CHOCOLAT", "AGRICULTURE", "FROMAGE", "FOIRE COMMERCIALE", "EXPOSITION D'ART", "SUBVENTION", "EXPOSITION D'ART", "SUBVENTION", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "JOGGING", "CHIEN", "FA18 HORNET", "PERSONNEL MILITAIRE"], "visualPersons": ["BERDYCH, TOMAS", "FEDERER, ROGER", "LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-105202", "durationSec": 1790, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.01.21", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "OHIO", "BERLIN", "BELLELAY", "MOUTIER", "PONTENET", "PAYERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "MESSIEURS", "OPEN D'AUSTRALIE", "MESSIEURS", "DAMES", "OPEN D'AUSTRALIE", "DAMES", "SUPER-G"], "visualPersons": ["BERDYCH, TOMAS", "FEDERER, ROGER", "DJOKOVIC, NOVAK", "HEWITT, LLEYTON", "PETROVA, NADIA", "WILLIAMS, VENUS", "GOETSCHL, RENATE", "SUTER, FABIENNE", "HOSP, NICOLE", "RIESCH, MARIA"], "id": "asset-105180", "durationSec": 404, "mediaType": "video", "title": "08.01.21", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "CORTINA D'AMPEZZO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TARIF DES TRANSPORTS", "FINANCEMENT", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "TRANSPORT COLLECTIF", "PARTI POLITIQUE", "FUSION", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "TUNNEL", "PERSONNEL FERROVIAIRE", "VOIE FERR\u00c9E", "SERVICE DE VOIRIE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "SERVICE PUBLIC", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "DERMATOLOGIE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES"], "visualPersons": ["PERRIN, YVAN"], "id": "asset-105204", "durationSec": 1357, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.01.21", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "BURE", "JURA (CANTON)", "WUENNEWIL-FLAMATT", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["PLR", "PARTI LIB\u00c9RAL", "PRD", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.01.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-99002", "durationSec": 614, "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OUVERTURE", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-105205", "durationSec": 479, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 08.01.21", "visualGeographicals": ["SOLEURE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "DOUBLE IMPOSITION", "POLITIQUE FISCALE", "VOTATION", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "DOUBLE IMPOSITION", "POLITIQUE FISCALE", "VOTATION", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "ESCROQUERIE", "INTERNET", "ESCROQUERIE", "INTERNET", "ESCROQUERIE", "INTERNET", "ESCROQUERIE", "INTERNET", "ESCROQUERIE", "INTERNET", "ESCROQUERIE", "INTERNET", "ESCROQUERIE", "INTERNET", "ESCROQUERIE", "INTERNET", "PRIX (\u00c9CONOMIE)"], "visualPersons": ["BROULIS, PASCAL", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE"], "id": "asset-105207", "thematicGeographicals": ["MEGEVE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "durationSec": 1634, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 2008021, le peuple suisse s'appr\u00eate \u00e0 voter le 20080224 \u00e0 propos de la r\u00e9forme de l'imposition des petites et moyennes entreprises (PME). Itw de l'entrepeneur d'une PME GARDIOL Jean-Pierre et du d\u00e9put\u00e9 socialiste genevois VELASCO Alberto \u00e0 propos de l'all\u00e9gement de l'imp\u00f4t sur les dividendes qui divise la gauche et la droite\n* M\u00e9g\u00e8ve, Vaud, Berne-ville : 20080121, les escroqueries sur internet sont de plus en plus nombreuses et difficiles \u00e0 d\u00e9jouer car tout ce qui est faux \u00e0 l'air vrai. T\u00e9moignages de personnes escroqu\u00e9es et conseils de sp\u00e9cialistes pour lutter contre les arnaques.", "title": "IMPOSITION DES ENTREPRISES // L'ESCROC EST EN LIGNE - 08.01.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "MEGEVE", "VAUD", "BERNE-VILLE", "VALLORBE", "LAUSANNE", "VAUD", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW DE RUE", "ALIMENTATION", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "ALIMENTATION", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "RELOOKAGE", "TOURISME"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-103571", "thematicGeographicals": ["EQUATEUR", "BIENNE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1591, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080121, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20080121, promotion sant\u00e9 s'int\u00e9resse aux personnes \u00e2g\u00e9es seules qui ne s'alimentent plus correctement et qui mettent en danger leur sant\u00e9\n* Bienne : 20080121, portrait de la candidate au relookage Aline qui souhaite trouver un nouveau style plus moderne\n* EQUATEUR : 20080121, PICHON Bernard nous fait visiter une hacienda typique.", "title": "RELOOKAGE ALINE - 08.01.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "BIENNE", "EQUATEUR"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" L'avocate Catherine CHIRAZI nouvelle pr\u00e9sentatrice de la rubrique sur les conseils juridiques"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sports", "title": "Coup de raquette", "imageURL": "http://www.rts.ch/5869904.image", "id": "ece-3437651", "durationSec": 15, "publicationDate": "2008-01-20T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En duplex, le journaliste doit se tenir pr\u00eat \u00e0 tous les coups.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3437651", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3437651"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Lorenzo Pancino, animateur radio, \u00e0 propos de son m\u00e9tier (06/12)", "id": "sound-50869067-E3A7-4BC9-8ABD-38D0CDC61CA5", "durationSec": 225, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur radio", "name": "Pancino, Lorenzo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re fois... de Willy Dezelu dans une radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E10ED8F-09A7-4F9E-B452-4662A677F1E5", "durationSec": 158, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dezelu, Willy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Entre V\u00e9nissieux et Vaison-la-Romaine : Interview de Mick Wagner, directrice du Choeur Fusion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72AB7B2F-ECE3-44DC-BB8A-A4C4957FCB3F", "thematicGeographicals": ["V\u00e9nissieux"], "durationSec": 3408, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Choeur Fusion", "A Coeur Joie"], "thematicThemes": ["musique vocale", "banlieue", "choeur"], "excerpt": "Un choeur issu des tours des Minguettes \u00e0 V\u00e9nissieux - Eviter la d\u00e9magogie dans le choix du r\u00e9pertoire - Le choix d'aller chanter devant 5000 personnes \u00e0 Vaison - Apprendre \u00e0 se d\u00e9passer - G\u00e9rer le trac - Les bienfaits du chant dans un quotidien difficile.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Choeur Fusion", "name": "Wagner, Mick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Lorenzo Pancino, animateur radio, \u00e0 propos de son m\u00e9tier (07/12)", "id": "sound-B79597B1-E42C-4853-8182-9E2F68E96E09", "durationSec": 180, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur radio", "name": "Pancino, Lorenzo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Lorenzo Pancino, animateur radio, \u00e0 propos de son m\u00e9tier (12/12)", "id": "sound-A9A55096-F1DA-4BE9-A066-5CB493B8DE6D", "durationSec": 220, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur radio", "name": "Pancino, Lorenzo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Souvenirs d'enfance de Simone Weil (1909-1943)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6D9B7838-F2CE-48F5-9116-6356FFDEA9F8", "durationSec": 488, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weil, Simone"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Asie Centrale au f\u00e9minin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD2BEF7A-72BB-4757-8433-9F1E5165979B", "thematicGeographicals": ["Asie centrale"], "durationSec": 3861, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "musique ethnique et folklorique", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Lorenzo Pancino, animateur radio, \u00e0 propos de son m\u00e9tier (04/12)", "id": "sound-909E2330-6167-4982-86B4-6CF8C01CCD50", "durationSec": 277, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur radio", "name": "Pancino, Lorenzo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Portrait du compositeur fran\u00e7ais Pierre Henry \u00e0 l'occasion de ses 80 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52B2503C-958F-44D0-8B75-6D59D859B482", "durationSec": 7304, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henry, Pierre"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "excerpt": "Avec documents d'archives, lectures.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Henry, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Lorenzo Pancino, animateur radio, \u00e0 propos de son m\u00e9tier (03/12)", "id": "sound-93AA8C97-E462-40B8-8293-BB9910626B26", "durationSec": 233, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur radio", "name": "Pancino, Lorenzo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Lorenzo Pancino, animateur radio, \u00e0 propos de son m\u00e9tier (01/12)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F45E5EBE-4D63-4A14-997F-C9F25FB2E444", "durationSec": 207, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur radio", "name": "Pancino, Lorenzo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Ziegler, rapporteur sp\u00e9cial des Nations Unies pour le droit \u00e0 l'alimentation : A propos de la r\u00e9\u00e9dition de son ouvrage \"L'Empire de la honte\" (Ed. LGF, coll. Livre de poche, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-596083F6-E5AA-46CC-9F55-73B69D73B3E1", "durationSec": 3546, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "Ziegler, Jean"], "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "faim", "agriculture", "carburant", "relations internationales", "sociologie", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "malnutrition"], "excerpt": "A l'occasion de la fin de son mandat et de la r\u00e9\u00e9dition de son ouvrage \"l'Empire de la Honte\" en Livre de Poche. Jean Ziegler \u00e9voque la malnutrition et la faim dans le monde, la responsabilit\u00e9 des multinationales et des dirigeants locaux, la question de l'agrocarburant et ses amiti\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rapporteur sp\u00e9cial des Nations Unies pour le droit \u00e0 l'alimentation", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Quitter l'islam pour le christianisme, une conversion \u00e0 risque?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB30B19C-BA07-40C7-9E46-18B7A1C73A1E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1929, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "conversion religieuse", "catholicisme", "int\u00e9grisme", "doctrine religieuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Imam de la mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve", "name": "Ibram, Youssef", "type": "Participant"}, {"role": "Afghan converti au catholicisme", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "coordinateur du groupe de travail sur l'islam du R\u00e9seau \u00e9vang\u00e9lique", "name": "Bibolet, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Histoire de la bande FM (19/34), la guerre des ondes : L'avenir de la bande FM d\u00e9pend de l'arriv\u00e9e des socialistes au pouvoir", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2836F04E-F43F-4D9C-8891-09A0519EBE99", "durationSec": 142, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "radio"], "excerpt": "Reprise d'une \u00e9mission \"Histoire vivante\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR (assistante Histoire vivante)", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Lorenzo Pancino, animateur radio, \u00e0 propos de son m\u00e9tier (02/12)", "id": "sound-00DD4E66-42D0-467A-A93C-0D2B0C09F350", "durationSec": 243, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur radio", "name": "Pancino, Lorenzo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Roland Petit, chor\u00e9graphe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF1DCFFF-4C6F-4626-AED9-2FB073F523A4", "durationSec": 8857, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "ballet (art chor\u00e9graphique)", "chor\u00e9graphie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "Petit, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le sup\u00e9rieur du pr\u00eatre p\u00e9dophile r\u00e9cidiviste s'explique sur la non-d\u00e9nonciation de faits connus et g\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'interne par l'Eglise : Interview du p\u00e8re Effrem B\u00fccher, provincial des capucins suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F53D2F9-8CC3-485D-95D2-FC54C3A46518", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 153, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9dophilie", "\u00e9v\u00each\u00e9", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "excerpt": "Dans cette affaire, le chancelier de l'\u00e9v\u00each\u00e9 de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg admet une complicit\u00e9 de l'Eglise. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "provincial des capucins suisses", "name": "B\u00fccher, Effrem", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Poubelle anti-ours. De et par Thierry Meury", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-2A12848F-4B7E-4C69-8DA6-EBCD97B02EBA", "durationSec": 141, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ours"], "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Lorenzo Pancino, animateur radio, \u00e0 propos de son m\u00e9tier (05/12)", "id": "sound-EF6F0C79-4427-419E-936F-F9B6382F09C6", "durationSec": 275, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur radio", "name": "Pancino, Lorenzo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "La bombe solaire. Rencontre avec Kand\u00e9 Sylla, ex-Miss Mali-France, co-auteure du \"Lexiq des cit\u00e9s\" (Ed. Fleuve Noir)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFCEFAB4-8722-42B6-A570-405AD2321CB4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3646, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sylla, Kand\u00e9"], "thematicThemes": ["lexicologie", "concours de beaut\u00e9", "vocabulaire", "banlieue", "langage", "immigrant", "jargon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-Miss Mali-France", "name": "Sylla, Kand\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Y' a-t-il un miracle des cellules souche ?: Entretien avec Yann Barrandon, directeur du Laboratoire de dynamique des cellules souches (LDCS) \u00e0 l'EPFL ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C33AAF42-46C6-459C-A0D9-648A2848E6CC", "durationSec": 957, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barrandon, Yann"], "thematicThemes": ["manipulation g\u00e9n\u00e9tique", "recherche m\u00e9dicale", "cellule"], "excerpt": "L'enjeu est celui de r\u00e9g\u00e9nerer notre corps en lui offrant des tissus et organes de substitution.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Laboratoire de dynamique des cellules souches (LDCS) \u00e0 l'EPFL ", "name": "Barrandon, Yann", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Andr\u00e9 Bugnon, pr\u00e9sident du Conseil national", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-59387E7F-D687-4368-9521-4FC36A1C57E9", "durationSec": 4868, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bugnon, Andr\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil national", "name": "Bugnon, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chnateur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Schrenzel, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Lorenzo Pancino, animateur radio, \u00e0 propos de son m\u00e9tier (11/12)", "id": "sound-A20831D2-21B5-4023-92A4-8D3B94B0C427", "durationSec": 200, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur radio", "name": "Pancino, Lorenzo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re fois... de Willy Dezelu devant une radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-323DDA18-612B-4515-8BC2-8202221949F5", "durationSec": 98, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dezelu, Willy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "HARC\u00c8LEMENT SEXUEL", "HARC\u00c8LEMENT SEXUEL", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PRIX DES M\u00c9DICAMENTS"], "visualPersons": ["VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "VOIBLET, CLAUDE-ALAIN", "PERRIN, YVAN", "BRUNNER, TONI", "BLOCHER, CHRISTOPH", "STRAHM, RUDOLF"], "id": "asset-104011", "durationSec": 2973, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20080120, 2 mois apr\u00e8s l'\u00e9viction de BLOCHER Christoph du Conseil f\u00e9d\u00e9ral la f\u00eate annuelle de l'UDC \u00e0 l'Albisg\u00fcetli \u00e9tait tr\u00e8s attendue par les militants. L'ex-conseiller f\u00e9d\u00e9ral a repris dans son discours les th\u00e8mes habituels sans innover\n* Plateau : 20080120 et archives, itw de l'avocate BERTANI Lorella sur la pratique du harc\u00e8lement sexuel sur le lieu de travail qui selon une \u00e9tude toucherait 28 % des femmes\n* SUISSE : 20080120, un rapport de Monsieur prix d\u00e9nonce les fausses nouveaut\u00e9s pharmacologiques. Les nouveaux m\u00e9dicaments sont 3 fois plus chers que les anciens mais sans r\u00e9elles innovations th\u00e9rapeutiques. Il s'agit parfois de simple modification d'une mol\u00e9cule d'un m\u00e9dicament tombant dans le domaine public.", "title": "LA PARTICULE DE DIEU // QUOI DE NEUF DOCTEUR ? // L'UDC, COMBIEN DE DIVISIONS ?\n// LORELLA BERTANI - 08.01.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRAUENFELD", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "BULLE", "FRIBOURG", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "UDC"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "SBS TV", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEUSCHER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "PORTRAIT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "PORTRAIT", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "COMBIN\u00c9 (SKI ALPIN)", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "PORTRAIT", "DESCENTE", "MESSIEURS", "PORTRAIT", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "SUPER-G", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "CLUB SPORTIF", "SPONSORISATION"], "visualPersons": ["GRANGE, JEAN-BAPTISTE", "ALBRECHT, DANIEL", "BERTHOD, MARC", "VILETTA, SANDRO", "MILLER, BODE", "RAICH, BENJAMIN", "CUCHE, DIDIER", "BUECHEL, MARCO", "CUCHE, DIDIER", "MILLER, BODE", "CUCHE, DIDIER", "PAERSON, ANJA", "HOSP, NICOLE", "MANCUSO, JULIA", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-114400", "durationSec": 3033, "mediaType": "video", "title": "08.01.20", "visualGeographicals": ["VALAIS", "BAGNES", "KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL", "CORTINA D'AMPEZZO", "MELBOURNE", "FRIBOURG-VILLE", "AMBRI", "AMBRI", "RAPPERSWIL (SG)", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AMBRI PIOTTA", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "title": "DIMANCHE : LES MEILLEURS MOMENTS DE LA SEMAINE - 08.01.20", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-101243", "durationSec": 2716, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["BERGER, JACOB"], "id": "asset-105200", "durationSec": 851, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.01.20", "visualGeographicals": ["MEYRIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SLALOM MESSIEURS ENTOURAGE - COUPE DU MONDE KITZBUEHEL 2007 - 2008", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-105216", "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BIOCARBURANT", "GAZ NATUREL", "BIOCARBURANT", "GAZ NATUREL", "MONTGOLFI\u00c8RE", "FESTIVAL", "\u00c9CONOMIE", "CIN\u00c9MA", "COUPE D'AFRIQUE DES NATIONS DE FOOTBALL", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "P\u00c9DOPHILIE", "CAPUCIN", "PR\u00caTRE", "P\u00c9DOPHILIE", "CAPUCIN", "PR\u00caTRE", "P\u00c9DOPHILIE", "CAPUCIN", "PR\u00caTRE", "CATHOLICISME", "P\u00c9DOPHILIE", "PR\u00caTRE"], "visualPersons": ["NORDMANN, ROGER", "BLATTER, JOSEPH", "CLINTON, HILLARY", "OBAMA, BARACK", "MCCAIN, JOHN", "ROMNEY, MITT"], "id": "asset-105201", "durationSec": 1428, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.01.20", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "LAUSANNE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "GENEVE-VILLE", "ACCRA", "LAS VEGAS", "CAROLINE DU SUD", "USA", "NEVADA", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LULLY (FR)", "DELEMONT", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "FONDATION VILLAGE D'ENFANTS PESTALOZZI 2008 - 08.01.20", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-100288", "durationSec": 216, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "BOULANGER", "ENTRETIEN"], "id": "asset-103563", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1550, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080120, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le boulanger POULY Aim\u00e9 qui a construit un v\u00e9ritable empire Pouly poss\u00e9dant de tr\u00e8s nombreuses boulangeries en Suisse romande. Le boulanger, parti de rien, a fait fortune et a notamment cr\u00e9\u00e9 la franchise \"Pain Paillasse\".", "title": "AIME POULY - 08.01.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "BOULANGER", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Beat Kappeler, \u00e9ditorialiste \u00e9conomique", "genres": ["Sketch", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-A1DB8C5D-5705-4D6E-8B1C-8C1D4851C112", "durationSec": 4895, "publicationDate": "2008-01-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kappeler, Beat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e9conomique", "name": "Kappeler, Beat", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chnateur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Schrenzel, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Musique minimaliste am\u00e9ricaine au Rocking Chair : Interview d'Anne Gillot et Olivier Estoppey, membres de One plus One", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5A9CFA2A-DAA8-4C6E-8976-2B785B6F083F", "durationSec": 562, "publicationDate": "2008-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reich, Steve", "Glass, Philip"], "thematicThemes": ["musique contemporaine"], "excerpt": "Eight & Zero (Francis Baudevin) et One plus One (Anne Gillot et Laurent Estoppey) proposent une plong\u00e9e dans l'univers de Philip Glass et Steve Reich. A d\u00e9couvrir ce soir \u00e0 Vevey. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Estoppey, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, musicienne", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "Remix": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "Le temple d'Yverdon", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-FAA848DE-9B07-4A50-9A14-B409C0A58FAD", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains"], "durationSec": 3395, "publicationDate": "2008-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["temple", "histoire", "protestantisme"], "excerpt": "Visite de ce v\u00e9n\u00e9rable b\u00e2timent, le temple d'Yverdon, \u00e0 l'occasion des 250 ans de sa construction. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "instituteur \u00e0 la retraite", "name": "Mousson, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Lors de l'assembl\u00e9e de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s \u00e0 Altdorf, Christophe Darbellay, pr\u00e9sident du PDC suisse, et les dirigeants du parti, ont profit\u00e9 de montrer que le parti n'\u00e9tait pas pass\u00e9 \u00e0 gauche, malgr\u00e9 son r\u00f4le d\u00e9cisif dans l'\u00e9viction de Christoph Blocher : Commentaire de Vincent Bourquin, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F4D2D69D-A58A-4213-9CB7-78CA201F8A47", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 158, "publicationDate": "2008-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC Suisse", "Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["parti politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "De retour au Vietnam. Regards crois\u00e9s entre un p\u00e8re exil\u00e9 et sa fille n\u00e9e en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4785C0FC-04A1-4818-8EF2-0E0F173E9872", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Suisse"], "durationSec": 1266, "publicationDate": "2008-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nguyen, Loan"], "thematicThemes": ["\u00e9migration", "immigration", "exil", "p\u00e8re", "relation parent-enfant"], "excerpt": "\"Khiem Nguyen a quitt\u00e9 le Vietnam en 1967 pour s'\u00e9tablir \u00e0 Lausanne. Sans nationalit\u00e9 ni passeport, l'homme n'avait pas revu son pays depuis 38 ans. Un jour, Khiem dit \u00e0 Loan, sa fille : \"Quand j'aurai mon passeport suisse, on part ensemble au Vietnam\". \r\nPromesse tenue. En 2005, p\u00e8re et fille font ce voyage. Lui regarde son pays. Elle regarde son p\u00e8re. \r\nLoan Nguyen, artiste photographe lausannoise, relate dans un tr\u00e8s beau livre le voyage \"De retour\" de son p\u00e8re au Vietnam. \r\nXavier Bloch a rencontr\u00e9 Loan et Khiem Nguyen : regards crois\u00e9s, sur le Vietnam, les origines, le regard d'un p\u00e8re sur sa fille et celui d'une fille sur son p\u00e8re. \r\nLoan Nguyen, \"De retour\" (\u00e9d. Christoph Merian Verlag, B\u00e2le, 2007)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe lausannoise, fille de Khiem Nguyen", "name": "Nguyen, Loan", "type": "Participant"}, {"role": "Suisse originaire du Vietnam", "name": "Nguyen, Khiem", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Christoph Blocher, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, qui pr\u00e9sente sa conception de la politique d'opposition lors de la soir\u00e9e UDC \u00e0 l' Albisg\u00fctli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6C9CD1F-1E77-4B58-8810-5F7FFF5ED361", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 72, "publicationDate": "2008-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "UDC"], "thematicThemes": ["r\u00e9union", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tille, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Sursis pour la Belgique. Reportage dans l'agglom\u00e9ration bruxelloise", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C2A59E63-1BD9-4CF5-BA49-FEEEE879130C", "thematicGeographicals": ["Belgique", "R\u00e9gion wallone", "Bruxelles"], "durationSec": 3226, "publicationDate": "2008-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique", "autonomisme", "Etat", "r\u00e9gionalisme"], "excerpt": "\"Le gouvernement que les Belges se sont donn\u00e9 le 19 d\u00e9cembre dernier, apr\u00e8s plus de six mois de vacances du pouvoir f\u00e9d\u00e9ral, n'est que provisoire. Au printemps, la crise institutionnelle risque de repartir de plus belle autour de la question des comp\u00e9tences accord\u00e9es aux r\u00e9gions. Alors qu'une majorit\u00e9 de Flamands souhaitent une plus grande autonomie pour la Flandre, la quasi totalit\u00e9 des Wallons sont partisans du statu quo. Cette opposition entre les deux principales r\u00e9gions de Belgique s'est cristallis\u00e9e, depuis les derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales de juin 2007, sur la troisi\u00e8me r\u00e9gion belge: Bruxelles-capitale. Il faut dire que Bruxelles et sa proche banlieue, peupl\u00e9e \u00e0 85% de francophones, mais enclav\u00e9e dans la Flandre, sans lien physique direct avec la Wallonie est l'objet de toutes les convoitises. Son poids \u00e9conomique ainsi que son importance politique comme capitale de la Belgique et de l'Union Europ\u00e9enne en font un point central de la crise.\r\nC'est donc dans l'agglom\u00e9ration bruxelloise que Marc Giouse a tent\u00e9 de comprendre, pour De quoi j'me m\u00eale, les raisons du d\u00e9samour grandissant entre francophones et n\u00e9erlandophones.\r\nDans la commune de Wezembeek-Oppem, \u00e0 20 minutes du centre de Bruxelles, nous assistons \u00e0 une s\u00e9ance du conseil communal pendant laquelle quatre mots prononc\u00e9s en Fran\u00e7ais par une \u00e9lue francophone vont provoquer une bruyante r\u00e9action de militants d'extr\u00eame droite flamands pr\u00e9sents dans la salle et entra\u00eener leur \u00e9vacuation muscl\u00e9e par une cohorte de policiers anti-\u00e9meute! Pourquoi une telle crispation autour de l'usage du Fran\u00e7ais en territoire flamand? On commencera \u00e0 comprendre, avec le t\u00e9moignage de trois Flamandes de Rhode-Saint-Gen\u00e8se (une commune appartenant \u00e0 la Flandre, mais peupl\u00e9e majoritairement de francophones travaillant \u00e0 Bruxelles), que la question des langues est une pomme de discorde aussi vieille que la Belgique elle-m\u00eame. Pourtant, il y a aussi des Belges qui vivent bien la diversit\u00e9 linguistique et culturelle de leur pays. C 'est le cas de Nadine Bourgeois, m\u00e9decin \u00e0 l'h\u00f4pital \u00c9rasme de Bruxelles. Francophone, parfaitement bilingue, elle vit depuis 30 ans \u00e0 Vilvoorde, commune \u00e0 majorit\u00e9 flamande de la banlieue de Bruxelles. \"J'ai d'excellents rapports avec les n\u00e9erlandophones ici, mais je sens le foss\u00e9 se creuser entre les deux communaut\u00e9s, explique-t-elle\". Et si la Belgique venait \u00e0 dispara\u00eetre? \"Eh bien je continuerai \u00e0 vivre \u00e0 Vilvoorde et \u00e0 aller travailler \u00e0 Bruxelles. J'esp\u00e8re juste qu'il n'y aura pas des contr\u00f4les trop fr\u00e9quents au passage de la fronti\u00e8re\u00bf\"\r\nReportage : Marc Giouse\r\nPr\u00e9sentation : Muriel M\u00e9rat\r\nR\u00e9alisation : Christian Mor\u00e9rod\r\nEmission De quoi j\u00bfme m\u00eale du dimanche \r\n13 janvier 2008\r\nDiffusion: dimanche 13 janvier 2008 \u00bf 9h\r\nRediffusion : samedi 19 janvier 2008 \u00bf 14h", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Wallons et Flamands", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Salut Emile !", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre", "Vari\u00e9t\u00e9s", "Interview", "Reportage"], "id": "sound-7558539D-491B-4127-B23D-D96375B44C22", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 7080, "publicationDate": "2008-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gardaz, Emile", "RSR"], "thematicThemes": ["journaliste", "radio", "humour"], "excerpt": "Floril\u00e8ge en coup de chapeau \u00e0 Emile Gardaz (1931-2007) qui a invent\u00e9 d\u00e8s son entr\u00e9e \u00e0 Radio-Lausanne en 1955 une forme enjou\u00e9e de dialogue et de communication radiophonique. Auteur de pr\u00e8s de 600 chansons, laur\u00e9at du Prix Eurovision de la chanson en 1956, conteur infatiguable, p\u00e8re spirituel avec Claude Blanc du l\u00e9gendaire Oin-Oin (d\u00e8s 1958 dans Demain dimanche sur Radio-Lausanne), Emile Gardaz a incarn\u00e9 \u00e0 l'antenne un humanisme rayonnant durant quarante ans. Il est mort \u00e0 Lausanne le 19.12.2007. Pr\u00e9s. C.C.Je suis n\u00e9 modestement. Dialogue avec Emile Gardaz et Daniel Fazan [extraits] (Ami-amis, La Premi\u00e8re, 30.01.1994). 800e anniversaire de Fribourg. Grand reportage par Emile Gardaz lors du cort\u00e8ge comm\u00e9moratif au boulevard de P\u00e9rolles (Radio-Lausanne, 15.06.1957). La catastrophe d'Agadir. Reportage au Maroc une semaine apr\u00e8s le tremblement de terre par Jean Lef\u00e8vre et Emile Gardaz (Le Miroir du Monde, Radio-Lausanne, 05.03.1960). Salut journaliste ! Sketch de Oin-Oin par Claude Blanc et Emile Gardaz (Demain dimanche, RSR I, 20.04.1968). Troisi\u00e8me voyage en Chine. Relation par Nicolas Bouvier et Emile Gardaz [extrait] (Toutes latitudes, RSR I, 11.11.1984). Le Chien japonais. Conte de et par Emile Gardaz (Contes courants, La Premi\u00e8re, 28.11.1994). La Modeste en Valais et en Gruy\u00e8re. Reportage par Emile Gardaz, Michel D\u00e9n\u00e9riaz et Jean-Pierre Goretta (La Modeste prend le maquis, RSR I, 15.08.1962). Tinguely entre au paradis. Improvisation par Emile Gardaz, Patrick Nordmann, Patrick Lapp et Lova Golovtchiner dans une r\u00e9alisation de Claude Blanc. (Cinq sur sept, La Premi\u00e8re, 06.09.1991). La Noce \u00e0 Thomas. Une histoire de et par Emile Gardaz avec les acteurs du Radio-Th\u00e9\u00e2tre, musique de G\u00e9o Voumard et Julien-Fran\u00e7ois Zbinden, mise en ondes de Pierre Walker (Radio-Lausanne, enr. 22.02.1961).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de radio (Archives RSR)", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 11.11.84)", "name": "Bouvier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 15.08.62)", "name": "D\u00e9n\u00e9riaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 05.03.60)", "name": "Lef\u00e8vre, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "(Archives RSR)", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 15.08.62)", "name": "Goretta, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 20.04.1968)", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 06.09.91)", "name": "Nordmann, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 06.09.91)", "name": "Golovtchiner, Lova", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 06.09.91)", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "(Archives RSR)", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 30.01.94)", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'assembl\u00e9e des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parti radical, s'est r\u00e9unie \u00e0 Rapperswil et a d\u00e9cid\u00e9 de resserrer les rangs et de recentrer le programme du parti : Interviews de Fulvio Pelli, pr\u00e9sident du parti radical suisse et de Christophe Darbellay, pr\u00e9sident du PDC suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A62F69B8-0E8C-42BD-9689-DC8E885D697D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 543, "publicationDate": "2008-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PRD suisse", "PDC Suisse"], "thematicThemes": ["parti politique", "assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale"], "excerpt": "Le projet de Google s'\u00e9tend \u00e0 la Suisse via un partenariat avec la Biblioth\u00e8que cantonale universitaire de Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PDC suisse", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Parti radical suisse", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Roland Petit, danseur, chor\u00e9graphe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C43D983C-46A6-410A-879E-E4352F6AD6E1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1108, "publicationDate": "2008-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Petit, Roland"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "excerpt": "\"C'est un jeune homme de 83 printemps, une l\u00e9gende vivante qui depuis 50 ans fait danser le monde entier. \r\nRoland Petit, un monstre sacr\u00e9 de la danse, danseur et chor\u00e9graphe, dont le nom est indissociable de celui de sa femme, Zizi Jeanmaire : deux figures qui unissent chor\u00e9graphie et interpr\u00e9tation, ballet et music-hall, cin\u00e9ma et t\u00e9l\u00e9vision, chanson et th\u00e9\u00e2tre. Elle est sa muse, il est son po\u00e8te. Leur couple dure depuis plus d'un demi-si\u00e8cle. Il l'a mise en sc\u00e8ne des centaines de fois, elle a jou\u00e9, dans\u00e9, chant\u00e9 pour lui dans la lumi\u00e8re des plus prestigieux th\u00e9\u00e2tres. \r\nEn \u00e9voquant leurs noms, c'est toute la culture du XXe si\u00e8cle qui vient \u00e0 l'esprit: Cocteau, Picasso, Pr\u00e9vert, Nijinski, Chaplin, Dior, Yves Saint Laurent... Roland Petit les a tous crois\u00e9s, \u00e0 Paris, New York, Moscou ou Tokyo. \r\nIl y a dix ans, le couple est venu s'\u00e9tablir sur les bords du Lac L\u00e9man. Les 22 et 24 janvier 2008, le Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve rendait hommage au chor\u00e9graphe. A cette occasion, Xavier Bloch a rencontr\u00e9 Roland Petit : aimable et enjou\u00e9, il a bien voulu r\u00e9pondre \u00e0 la question \"plut\u00f4t famille je vous hais.. ou famille je vous aime ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur, chor\u00e9graphe", "name": "Petit, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Humour romand", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "CABARET (SPECTACLE)"], "visualPersons": ["CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC", "AUCAIGNE, PIERRE"], "id": "asset-197428", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 5062, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel-ville : Th\u00e9\u00e2tre du Passage, 20071212 et 20071213, \"La revue de Cuche et Barbezat\" \u00e9crite par BARBEZAT Jean-Luc, CUCHE Benjamin, NICOLET Laurent et FLUTSCH Laurent, et mise en sc\u00e8ne par ROSSET Brigitte, \u00e9voque avec humour l'actualit\u00e9 neuch\u00e2teloise et suisse de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e.", "title": "LA REVUE DE CUCHE ET BARBEZAT 2007 - 08.01.19", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2008-01-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR", "CABARET (SPECTACLE)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Travail au Noir. En Suisse, le secteur de l'h\u00f4tellerie-restauration fait figure de cancre en mati\u00e8re de travail au noir : Reportage de Alain Arnaud, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-AFD7CAB4-52F8-47CF-B7E5-984979048AA3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 898, "publicationDate": "2008-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail clandestin", "h\u00f4tellerie et restauration"], "excerpt": "D'innombrables \u00e9tablissements employent de la main d'oeuvre ill\u00e9gale. C'est la loi du silence, mais des employ\u00e9s et des patrons ont accept\u00e9 de t\u00e9moigner, alors que la Suisse a d\u00e9cid\u00e9 de lutter plus efficacement contre ces abus.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire syndical UNIA Vaud", "name": "Ferrari, Aldo", "type": "Participant"}, {"role": "travailleur au noir", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "inspectrice au Service vaudois de lutte contre le travail illicite dans l\u00bfh\u00f4tellerie-restauration", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "employeuse d'un travailleur au noir", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "chef du service de la population du canton Vaud", "name": "Rothen, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "chef du Service de l\u00bfEmploi du canton Vaud", "name": "Piccand, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Gastrovaud", "name": "Haenni, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lisci, Sandro", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "GENEVE - 08.01.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-104065", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1082, "publicationDate": "2008-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20080119, jeu anim\u00e9 par LO BUE Enzo qui, accompagn\u00e9 de LADAME Taya dans le r\u00f4le d'Ingrid la banqui\u00e8re, propose \u00e0 des candidats rencontr\u00e9s au hasard dans la rue de r\u00e9pondre \u00e0 diverses questions de culture g\u00e9n\u00e9rale. Les vainqueurs gagnent 1000 francs cash et un t-shirt \u00abJ'ai super gagn\u00e9 \u00e0 Cash\u00bb. Les perdants se voient offrir un t-shirt \u00abJ'ai super perdu \u00e0 Cash\u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LADAME, Taya", "type": "Personne physique"}, {"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "PORTRAIT", "ART DRAMATIQUE", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "PORTRAIT", "ART DRAMATIQUE", "\u00c9L\u00c8VE", "F\u00caTE RELIGIEUSE", "ISLAM", "COURT M\u00c9TRAGE"], "id": "asset-114266", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1377, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080119, BOISSET Christophe re\u00e7oit ses invit\u00e9s le directeur de l'Etablissement vaudois d'accueil des migrants (EVAM) IMHOF Pierre et le responsable du D\u00e9partement \"Solidarit\u00e9s\" de l'Eglise catholique vaudoise pour \u00e9voquer la situation des requ\u00e9rants d'asile d\u00e9bout\u00e9s depuis l'entr\u00e9e en vigueur de la nouvelle loi f\u00e9d\u00e9rale sur l'asile (LAsi) vot\u00e9e le 20060924\n* Lausanne : 20080119, portrait du com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne DIGGELMANN G\u00e9rard, le fondateur et directeur de l'Ecole de th\u00e9\u00e2tre Diggelmann dans laquelle de jeunes \u00e9l\u00e8ves com\u00e9diens viennent apprendre l'art dramatique\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20080119, court m\u00e9trage sur la f\u00eate religieuse de l'Achoura r\u00e9alis\u00e9 par des \u00e9tudiants de l'Ecole cantonale d'Art de Lausanne (ECAL).", "title": "08.01.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2008-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ECAL", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "GAUSS, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "PENTUCCI, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 08.01.19", "visualThemes": ["PANNE", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-105198", "durationSec": 865, "publicationDate": "2008-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "DESCENTE MESSIEURS ENTOURAGE - COUPE DU MONDE KITZBUEHEL 2007 - 2008", "visualGeographicals": ["KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["CUCHE, DIDIER", "MORISOD, PATRICE"], "id": "asset-105214", "publicationDate": "2008-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : LE BALLET BEJART LAUSANNE - 08.01.19", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-105209", "durationSec": 897, "publicationDate": "2008-01-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHNEIDER, Jacques-Andre", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DESCENTE", "MESSIEURS", "DESCENTE", "MESSIEURS", "CHUTE", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "DESCENTE", "OPEN D'AUSTRALIE", "MESSIEURS", "DAMES", "OPEN D'AUSTRALIE", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["MILLER, BODE", "CUCHE, DIDIER", "MILLER, BODE", "SCHMID, SAMUEL", "CUCHE, DIDIER", "STYGER, NADIA", "GOETSCHL, RENATE", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "VONN, LINDSEY", "PAERSON, ANJA", "GISIN, DOMINIQUE", "FEDERER, ROGER", "HEWITT, LLEYTON", "PELLETIER, SERGE"], "id": "asset-105179", "durationSec": 2066, "mediaType": "video", "title": "08.01.19", "visualGeographicals": ["KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL", "CORTINA D'AMPEZZO", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "DAVOS", "LUGANO", "ZOUG-VILLE", "KLOTEN"], "visualCorporations": ["SC LANGNAU TIGERS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "SC LANGNAU TIGERS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "SC LANGNAU TIGERS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "SC LANGNAU TIGERS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "CP BERNE", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "HC LUGANO", "HC AMBRI PIOTTA", "EV ZOUG", "KLOTEN FLYERS", "EHC B\u00c2LE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "ARRESTATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE ANTI-\u00c9MEUTE", "ARRESTATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE ANTI-\u00c9MEUTE", "PARTI POLITIQUE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "D\u00c9M\u00c9NAGEMENT", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ALIMENTAIRE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "CLONAGE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "visualPersons": ["BENDER, L\u00c9ONARD", "PELLI, FULVIO", "COUCHEPIN, PASCAL", "GUTZWILLER, FELIX", "MERZ, HANS-RUDOLF", "LEUTHARD, DORIS", "SCHWALLER, URS", "DE LA REUSSILLE, DENIS"], "id": "asset-105199", "durationSec": 1693, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.01.19", "visualGeographicals": ["RAPPERSWIL (SG)", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ALTDORF (UR)", "VALAIS", "LOCLE, LE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE"], "visualCorporations": ["PRD", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HUEGI, Florence", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 385 : Les alternatives au cervelas. R\u00e9clame : Sauvons le cervelas pour sauver nos for\u00eats. Interview d'une caporale de l'arm\u00e9e suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0D877104-82E9-47FA-88ED-2B87D1463F04", "durationSec": 289, "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "L'origine de l'univers : Interview de Georges Meylan, astrophysicien et directeur du laboratoire d'astrophysique de l'EPFL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B2D9C8B-A425-478C-9FB9-45C238026310", "durationSec": 1863, "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astrophysique", "univers", "big band"], "excerpt": "Que sait-on vraiment de l'univers alors que de l'aveu m\u00eame des astrophysiciens, on en d\u00e9crypte seulement 5%. L'invit\u00e9 revient sur le Big Bang qui porte mal son nom et sur nos connaissances en cours.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien et directeur du laboratoire d'astrophysique de l'EPFL", "name": "Meylan, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Berlin, un si\u00e8cle d'op\u00e9ra (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA9212F1-05FD-40A9-A248-17F43034E921", "thematicGeographicals": ["Berlin"], "durationSec": 3657, "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "op\u00e9ra (oeuvre)", "histoire"], "excerpt": "L'histoire des maisons d'op\u00e9ra berlinoises (Staatsoper Unter den Linden, Deutsche Oper, Komische Oper) : r\u00e9pertoire, chefs, chanteurs, anecdotes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien assistant \u00e0 la Deutsche Oper, directeur du Septembre musical de Montreux", "name": "Monnard, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, des questions se posent sur la fa\u00e7on dont l'Etat a g\u00e9r\u00e9 le cas de Hani Ramadan, professeur de fran\u00e7ais et directeur du centre islamique \u00e0 Gen\u00e8ve : Interview de Martine Brunschwig-Graf, conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale, qui dirigeait au moment des faits le d\u00e9partement genevois de l'Instruction publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D22E60ED-7C81-4F5F-A21D-CF7C5CEAD004", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 302, "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramadan, Hani"], "thematicThemes": ["enseignement public", "islam", "fonctionnaire", "licenciement"], "excerpt": "Suspendu, puis licenci\u00e9 de son poste d'enseignant le directeur du Centre islamique a recouru avec succ\u00e8s contre cette d\u00e9cision. Cela lui a permis de toucher pendant 5 ans son salaire sans exercer d'activit\u00e9 en contrepartie et d'obtenir en plus 2 ans suppl\u00e9mentaires de salaire ainsi que le remboursement de ses frais de justice.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale genevoise lib\u00e9rale, qui dirigeait au moment des faits le d\u00e9partement genevois de l'Instruction publique", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Interview de Nicolas Sarkozy", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-06C4B2EE-A116-44A8-9D18-C3747A438D6B", "durationSec": 202, "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "1. Plus de 1500 personnes convergent vers l'Albisg\u00fctli, ce stand de tir o\u00f9 l'UDC zurichoise organise sa traditionnelle soir\u00e9e annuelle : Commentaire d'Agn\u00e8s Schenker, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral. 2 - Le PDC, \r\nles radicaux, les socialistes et les verts ont d\u00e9cid\u00e9 de boycotter \"Arena\", l'\u00e9mission de la cha\u00eene suisse al\u00e9manique SF1 : Interview de Christophe Darbellay,  pr\u00e9sident du PDC Suisse et de Dominique Baettig, conseiller national jurassien UDC ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C440CBB-6E7F-4C7B-AB9D-7327C6A03802", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 564, "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "manifestation politique", "boycottage"], "excerpt": "1. Le discours de l'ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral Christoph Blocher est tr\u00e8s attendu. Il a annonc\u00e9 qu'il donnerait un avant-go\u00fbt de la politique d'opposition qu'il entend mener en tant que chef de la strat\u00e9gie de l'UDC. - 2. Ils en ont assez que cette \u00e9mission hebdomadaire serve de porte voix \u00e0 l'UDC et \u00e0 Christoph Blocher.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du PDC suisse", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national jurassien UDC ", "name": "Bettig, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Suisse est embarrass\u00e9e par l'affaire des Pilatus transform\u00e9s par le Tchad en appareils militaires : Interview de Jean-Daniel Gerber, secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E7471C4-070C-40CB-95F5-2D3260886F9A", "thematicGeographicals": ["Tchad", "Suisse"], "durationSec": 87, "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["avion militaire", "exportation"], "excerpt": "La Suisse est le 4\u00e8me pays du monde en importance \u00e0 exporter des biens soit \u00e0 usage civil soit \u00e0 usage militaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie", "name": "Gerber, Jean-Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Hans-Rudolph Merz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFF, a pr\u00e9sent\u00e9 le projet du Conseil f\u00e9d\u00e9ral sur la  r\u00e9forme de la taxe TVA et reconnu que la fin de l'exon\u00e9ration fera augmenter les primes maladie : Interview de Charles Favre, conseiller national radical vaudois, pr\u00e9sident de H+ Association fa\u00eeti\u00e8re des h\u00f4pitaux et cliniques de Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8CA28B8D-1232-487D-90B8-2FA2B849B518", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 157, "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merz, Hans-Rudolf"], "thematicThemes": ["TVA", "sant\u00e9 publique", "r\u00e9forme \u00e9conomique"], "excerpt": "Il pr\u00e9voit un taux unique \u00e0 6,1 %. Ce projet a d\u00e9j\u00e0 suscit\u00e9 une lev\u00e9e de boucliers, particuli\u00e8rement l'imposition du domaine de la sant\u00e9 qui \u00e9tait jusqu'ici une exception. \r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national radical vaudois, pr\u00e9sident de H+ Association fa\u00eeti\u00e8re des h\u00f4pitaux et cliniques de Suisse", "name": "Favre, Charles", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "De Dada \u00e0 Hitler (5/5): art et nazisme", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DEF95FA3-09A8-4639-AC51-28308424ACDF", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3226, "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art plastique", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "ann\u00e9es 1940", "ann\u00e9es 1930", "courant artistique (20e)"], "excerpt": "\"Qu'est ce qu'un art d\u00e9nonc\u00e9 comme d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par un r\u00e9gime? Et qu'est-ce que l'art d\u00e9vitalis\u00e9 soutenu par le m\u00eame r\u00e9gime? Quand l'art et les artistes se mettent au service de la politique, que reste-t-il? Comment l'Allemagne nazie a-t-elle proc\u00e9d\u00e9?Notre invit\u00e9 Pierre Descargues r\u00e9pond aujourd'hui \u00e0 toutes ces questions, gr\u00e2ce \u00e0 plus d'un demi-si\u00e8cle de journalisme \u00e0 la plume, \u00e0 la machine, au microphone et au travers d'un objectif. Contributeur dans les plus importantes revues d'art fran\u00e7aises, auteur de nombreuses \u00e9tudes sur Rembrandt, Vermeer, Goya, Van Gogh et Commandeur de l'Ordre des Arts et des Lettres, il est surtout ami des peintres et des sculpteurs.Dimanche 20 janvier 2008 \u00e0 20h30 sur TSR2, vous pouvez d\u00e9couvrir le film U-864: le dernier secret d'Hitler, sign\u00e9 par les r\u00e9alisateurs Marc Brasse, Christopher Rowley et Karl Vandenhole.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Descargues, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La Haute \u00e9cole de l'Arc jurassien  sera  centralis\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel. Les villes du Locle et de La Chaux-de-Fonds sont d\u00e9\u00e7ues : Interviews de Denis de la Reussille, pr\u00e9sident du Locle et de Fernand Cuche, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, chef du d\u00e9partement de la gestion du territoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEE0D3C4-141A-4209-9D96-FE2DF6EAD298", "thematicGeographicals": ["Le Locle", "La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 617, "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maternit\u00e9 (b\u00e2timent)", "\u00e9cole technique sup\u00e9rieure", "d\u00e9localisation", "h\u00f4pital"], "excerpt": "Le canton de Neuch\u00e2tel va aussi centraliser le secteur hospitalier \"m\u00e8re-enfant\" \u00e0 La Chaux-de-Fonds. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, chef du d\u00e9partement de la gestion du territoire", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Locle", "name": "Reussille, Denis de la", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 218", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6667A0F9-889E-4E9B-8F09-F508F4355662", "durationSec": 66, "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Journal de 8 heures. - 2. Parlez-vous le politiquement correct ?. - 3. \"Cela existe, pas ici\", c'est avec ce slogan qu'Amnesty International a lanc\u00e9 sa derni\u00e8re campagne t\u00e9l\u00e9visuelle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2AC3CC69-9670-43BC-8216-EBE6B2672473", "durationSec": 1968, "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amnesty International"], "thematicThemes": ["publicit\u00e9", "libert\u00e9 d'expression", "image", "vocabulaire"], "excerpt": "2. Impossible par exemple d'utiliser le mot \"noir\" sans d\u00e9clencher des temp\u00eates.  Mais n'est-on pas en train d'en faire trop ? Les bien-pensants ne sont-ils pas en train d'\u00e9gratigner un bien indispensable \u00e0 la d\u00e9mocratie: la libert\u00e9 d'expression ?. - 3. Cette fois-ci, l'ONG est sorti des sentiers battus et nous pr\u00e9sente les traumas du monde \u00e0 travers un spot plut\u00f4t comique. Adieu images choquantes agr\u00e9ment\u00e9es de phrases moralisatrices et place au second degr\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil de la presse", "name": "von Burg, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole romande de Amnesty International", "name": "Schick, Manon", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de \" Rive gauche Communication \" \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Garcia, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "historien,chroniqueur ext\u00e9rieur", "name": "Andrey, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Milza, professeur et \u00e9crivain, \u00e0 l'occasion de la sortie de son essai intitul\u00e9 \"Voltaire\" (Ed. Perrin)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E383EF4-7032-46E9-B626-EC5370F0B5F8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3528, "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voltaire", "Milza, Pierre"], "thematicThemes": ["pamphlet", "18e si\u00e8cle", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur, \u00e9crivain", "name": "Milza, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Edward Steichen, et la photo fut !", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30714CEF-2898-430A-9B7F-BACF48556529", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Lausanne"], "durationSec": 1440, "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Steichen, Edward", "Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e (Lausanne)"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "photographie"], "excerpt": "Edward Steichen na\u00eet luxembourgeois, en 1879. Puis d\u00e9roule sa vie entre Paris et les Etats-Unis. A 16 ans - on est alors en 1895 - il fait ses premi\u00e8res photographies. Le m\u00e9dium est nouveau, il se pr\u00eate \u00e0 toutes les exp\u00e9riences. La chambre noire se fait laboratoire, et ses images ressemblent \u00e0 des tableaux, jouant du flou, du grain, du clair-obscur. Steichen est alors peintre et photographe, et cette double sensibilit\u00e9 guide de fa\u00e7on \u00e9blouissante ses premiers pas dans les images de son temps. Au fil des d\u00e9cennies, Steichen se frottera \u00e0 tout, ouvrira toutes les voies de ce m\u00e9dium naissant avec le m\u00eame talent. Portrait des Grands hommes (Rodin, Mucha, Matisse, Anatole France) ; expositions d'art contemporain europ\u00e9en qu'il organise et photographie dans la galerie 291 \u00e0 New-York (Brancusi, Picabia, Picasso...); photo documentaire pendant la premi\u00e8re guerre mondiale; recherche graphiques, formelles pendant l'entre-deux guerres; photo de mode qu'il institue en genre noble, travaillant pour Vogue et Vanity Fair, ouvrant la voie \u00e0 des Helmut Newton ou Avedon ; photo de stars hollywoodiennes inoubliables; photos publicitaires incroyablement graphiques et efficaces. A 68 ans, il sera le premier conservateur pour la photographie du MOMA de New-York. Il y organisera des expositions r\u00e9volutionnaires par la qualit\u00e9, l'inventivit\u00e9 de leur accrochage, si fortement marqu\u00e9es de son empreinte qu'elles deviennent des expos Steichen avant d'\u00eatre les expos des artistes pr\u00e9sent\u00e9s. Son dernier chef-d'oeuvre sera d'ailleurs une exposition, Family of man, collection d'images du monde entier pour resserrer les liens de fraternit\u00e9 entre les peuples, qui parcourra le globe des ann\u00e9es durant, et qui figure aujourd'hui au Patrimoine de l'Humanit\u00e9. Le Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e a r\u00e9uni pour l'exposition Steichen pas moins de 300 images du photographe, auxquelles s'ajoutent 200 photos de mode actuellement pr\u00e9sent\u00e9es au Kunsthaus de Zurich. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-commissaire de l'exposition", "name": "Herschdorfer, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e", "name": "Ewing, William", "type": "Participant"}, {"role": "petite-fille du photographe", "name": "Steichen, Francisca", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Caroline Sauser, porte-parole de l'OFCOM : A propos de la prochaine interdiction d'annoncer les radars routiers sur les ondes radiophoniques (02/02)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED454161-4227-4AB9-AAAD-D7F45DB84F5C", "durationSec": 190, "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "radio", "radar routier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'OFCOM (Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication)", "name": "Sauser, Caroline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Caroline Sauser, porte-parole de l'OFCOM : A propos de la prochaine interdiction d'annoncer les radars routiers sur les ondes radiophoniques (01/02)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1485DDEE-1DB8-4100-8B81-8C46B5C9F824", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 169, "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "radio", "radar routier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte parole de l'OFCOM (Office f\u00e9d\u00e9ral de la communication)", "name": "Sauser, Caroline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Pr\u00e9sentation de Fran\u00e7ois Margot, pianiste et compositeur : A propos des th\u00e8mes de Charlie Chaplin qui se trouvent dans son concerto pour piano et orchestre", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-63418BA1-607D-4C2B-B1DE-7B5CDB0B8AFA", "durationSec": 195, "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique de film", "composition musicale"], "excerpt": "Avec illustrations musicales au piano.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pianiste, compositeur ", "name": "Margot, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Compositeur": [{"role": "pianiste, compositeur", "name": "Margot, Fran\u00e7ois", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"name": "Margot, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collabotateur/trice RSR", "name": "Allaz, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PANNE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-105197", "durationSec": 483, "mediaType": "video", "title": "NUIT - 08.01.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BERLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "WTA", "OPEN D'AUSTRALIE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "ATP", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPER-G", "MESSIEURS", "SUPER-G", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["MAURESMO, AM\u00c9LIE", "RODDICK, ANDY", "CONNORS, JIMMY", "BYKOV, ANDREY", "DEFAGO, DIDIER", "HOFFMANN, AMBROSI", "BUECHEL, MARCO", "CUCHE, DIDIER", "MAIER, HERMANN"], "id": "asset-105178", "durationSec": 1137, "mediaType": "video", "title": "08.01.18", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "MELBOURNE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "BIENNE", "BERNE-VILLE", "KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL"], "visualCorporations": ["SC LANGNAU TIGERS", "KLOTEN FLYERS", "HC AJOIE", "HC BIENNE", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "H\u00d4PITAL", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "AVION MILITAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "BRUIT", "AVION MILITAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "BRUIT", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["ROMAN, GIL", "JAGGI, YVETTE", "PERRINJAQUET, SYLVIE", "BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH", "WEBER, FRANZ", "WEBER, FRANZ"], "id": "asset-105194", "durationSec": 1941, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.01.18", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "TOKYO", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SUPER-G MESSIEURS ENTOURAGE - COUPE DU MONDE KITZBUEHEL 2007 - 2008", "visualGeographicals": ["KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL", "KITZBUEHEL"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["SVINDAL, AKSEL LUND", "DEFAGO, DIDIER", "BUECHEL, MARCO", "CUCHE, DIDIER", "BUECHEL, MARCO", "MAIER, HERMANN", "ALPHAND, LUC"], "id": "asset-104658", "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "BESSE, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISON", "PRISON", "AVION MILITAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "BRUIT", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "\u00c9COLE TECHNIQUE SUP\u00c9RIEURE", "H\u00d4PITAL", "P\u00c9DIATRIE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "HIVERNAL", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES", "HIVERNAL", "FOR\u00caT", "PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES", "FOR\u00caT"], "visualPersons": ["MOUTINOT, LAURENT", "WEBER, FRANZ", "PERRINJAQUET, SYLVIE", "CUCHE, FERNAND", "KURTH, LAURENT", "DE LA REUSSILLE, DENIS"], "id": "asset-105196", "durationSec": 1327, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.01.18", "visualGeographicals": ["PUPLINGE", "PUPLINGE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "LOCLE, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "MARTIGNY", "FORCLAZ, LA (COL)", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualPersons": ["PONT, MICHEL"], "id": "asset-233548", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 673, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20080118, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR avec la pr\u00e9sentation de la rediffusion d'\u00e9missions d'archives des vari\u00e9t\u00e9s des ann\u00e9es 80 ainsi que les \u00e9missions diffus\u00e9es en perspectives de l'Euro 2008.", "title": "08.01.18", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le vinyle est plus tendance que jamais. Les 33 tours ont su reconqu\u00e9rir un nouveau public : Interviews d'Eric Jeantet, disquaire \u00e0 Lausanne, d'un couple de DJ genevois et de Olivier Moeschler, sociologue des pratiques culturelles \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne   ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C533BF29-93C0-4059-B2E6-02D4A4E63804", "durationSec": 236, "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "disque noir"], "excerpt": "Le t\u00e9l\u00e9chargement n'est pas compl\u00e8tement \u00e9tranger \u00e0 ce retour \u00e0 l'analogique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue des pratiques culturelles \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne   ", "name": "Moeschler, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "disquaire \u00e0 Lausanne", "name": "Jeantet, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "couple de DJ genevois", "name": "Luluxpo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9DOPHILIE", "CAPUCIN", "PR\u00caTRE", "P\u00c9DOPHILIE", "CAPUCIN", "PR\u00caTRE", "P\u00c9DOPHILIE", "CAPUCIN", "PR\u00caTRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BOURSE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "TRAVAIL CLANDESTIN", "TRAVAIL CLANDESTIN", "COM\u00c9DIE (FILM)"], "visualPersons": ["BETTICHER, NICOLAS", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BERNANKE, BEN", "BUSH, GEORGE WALKER"], "id": "asset-105195", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.01.18", "visualGeographicals": ["LULLY (FR)", "DELEMONT", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEW YORK", "WASHINGTON", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" Darius Rochebin avoue \u00e0 G\u00e9rard Depardieu avoir d\u00e9couvert la sexualit\u00e9 avec \"Les Valseuses\", puis lui fait signer des autographes"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["AVOCAT (FRUIT)", "RECETTE CULINAIRE", "CLIP-VID\u00c9O", "CLIP-VID\u00c9O", "CONCERT"], "id": "asset-103661", "durationSec": 1585, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080118, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20080118, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette \"Linguine aux sardines\".", "title": "LES MASSAGES - 08.01.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREUX"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Gerry Mulligan Concert Jazz Band \u00e0 l'Olympia le 19 novembre 1960", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-0B49DDF6-CA85-4DAC-8F02-9D44F48CBE08", "durationSec": 5850, "publicationDate": "2008-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mulligan, Gerry"], "thematicThemes": ["jazz"], "excerpt": "Et Tenor Conclave, en compl\u00e9ment de programme.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "De Dada \u00e0 Hitler (4/5): contre la laideur du monde", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B0D1A908-5698-455A-966C-38D0678A157A", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 3229, "publicationDate": "2008-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1910", "ann\u00e9es 1920", "art plastique", "nihilisme", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "courant artistique (20e)"], "excerpt": "\"A Berlin en d\u00e9cembre 1918, la crise \u00e9conomique atteint des records. On s'est r\u00e9solu \u00e0 imprimer des billets d'un milliard de marks. Il en faut bien au moins un pour aller s'acheter une baguette de pain.Et puis, il y les tableaux sinistres au d\u00e9tour de chaque rue. L'h\u00e9ritage morbide de la guerre perdue. Des estropi\u00e9s, des manchots, des unijambistes, \u00e0 terre, tendant la main. Le Reich n'a pas seulement sign\u00e9 l'armistice, il aussi a l\u00e2ch\u00e9 la plupart de ceux qui, envoy\u00e9s dans les tranch\u00e9es, ont pu revenir de l'h\u00e9catombe.L'agitation politique est permanente. Voil\u00e0 un an que la R\u00e9volution d'octobre a \u00e9clat\u00e9 en Russie. La gauche allemande se prend \u00e0 r\u00eaver \u00e0 son tour. Les conditions de d\u00e9labrement ambiant sont en sa faveur. Les revendications permanentes \u00e9galement.Mais elle est divis\u00e9e entre r\u00e9formistes du parti social-d\u00e9mocrate majoritaire, r\u00e9volutionnaires du parti social-d\u00e9mocrate ind\u00e9pendant, extr\u00eame-gauche. Personne ne s'entend. Les dissonances sont permanentes.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}]}}