{"response": {"numFound": 9407, "start": 4500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 501 : Un groupe d'h\u00f4teliers valaisans veut d\u00e9velopper le tourisme en \u00e9t\u00e9. R\u00e9clame : Le Valais. Rencontre avec un jeune homme qui frime avec son chien", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C7FAF4EB-98A0-4B22-9D09-74215FBB5B54", "durationSec": 246, "publicationDate": "2008-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 040 : Le langage cod\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CACA9BA7-63C3-49FA-B3B1-B745E0A0A123", "durationSec": 225, "publicationDate": "2008-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La chert\u00e9 de la vie en Suisse, le gouvernement est-il sur la bonne voie pour lutter contre le niveau des prix \u00e9lev\u00e9s? : D\u00e9bat avec Rudolf Strahm, surveillant f\u00e9d\u00e9ral des prix \u00e0 la consommation et Peter Tschopp, ancien professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B75DE989-11C2-4258-9178-ACFF674F96AB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 960, "publicationDate": "2008-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pouvoir d'achat"], "excerpt": "Baisse de la TVA, lev\u00e9e d'entraves \u00e0 l'importation, le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a pris des mesures pour corriger l'\u00eelot de ch\u00e8ret\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "surveillant f\u00e9d\u00e9ral des prix \u00e0 la consommation", "name": "Strahm, Rudolf", "type": "Participant"}, {"role": "ancien professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Tschopp, Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur/trices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'accident militaire sur la Kander est probablement la cons\u00e9quence d'une pr\u00e9paration  lacunaire : Commentaire de Claude Reusser, correspondant RSR Bienne et interview de Roland Nef, commandant de corps, chef de l'arm\u00e9e suisse", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-30DE9AB9-F030-4CAD-B740-757287D3CC2C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 373, "publicationDate": "2008-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mission", "arm\u00e9e", "accident militaire"], "excerpt": "En pr\u00e9sentant un rapport interm\u00e9diaire, le juge d'instruction a constat\u00e9 que le commandant de compagnie s'\u00e9tait content\u00e9 de s'informer sur Internet au sujet de la rivi\u00e8re. En outre, les participants n'avaient pratiquement aucune notion de riverrafting.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commandant de corps, chef de l'arm\u00e9e suisse", "name": "Nef, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le tribunal criminel de Vevey condamne \u00e0 la perp\u00e9tuit\u00e9 l'homme accus\u00e9 de triple assassinat : Commentaire de Michel Eymann, correspondant RSR Vaud et interview d'Antonella Ceregheti, avocate p\u00e9naliste, auteure de \"Carnets d'une avocate\" (Ed. Buchet-Chastel, 2005), un livre dans lequel elle raconte des anecdotes et les destins de gens qu'elle a vus dans les pr\u00e9toires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A72A5D4-F3DD-4CC1-A496-6FD1F5BEDE55", "thematicGeographicals": ["Vevey"], "durationSec": 352, "publicationDate": "2008-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "homicide"], "excerpt": "La Cour l'a reconnu coupable de meurtre sur sa m\u00e8re et de l'assassinat de sa soeur et d'une amie de sa m\u00e8re. Les faits se sont d\u00e9roul\u00e9s en d\u00e9cembre 2005.  Apr\u00e8s 5 jours de proc\u00e8s et une semaine d'attente, le verdict du jury est conforme \u00e0 ce que demandait le Minist\u00e8re public. La d\u00e9fense va faire recours.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "avocate p\u00e9naliste, auteure de \"Carnets d'une avocate\" (Ed. Buchet-Chastel, 2005)", "name": "Cereghetti, Antonella", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Patins du destin", "source": "siranau", "title": "Patins du destin \u00e9pisode 40 : La femme de m\u00e9nage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B147A81A-224C-497E-ACE4-6BEB39F48AAC", "durationSec": 258, "publicationDate": "2008-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ICHTEREL", "type": "Auteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de G\u00e9rard Ayache, sp\u00e9cialiste de la communication : A propos de son ouvrage \"Homo sapiens 2.0. Introduction \u00e0 une histoire naturelle de l'hyperinformation\" (Ed. Max Milo, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB766223-048D-4799-A0AB-19C21A4FDE0B", "durationSec": 1876, "publicationDate": "2008-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["presse", "communication de l'information", "histoire", "communication sociale"], "excerpt": "L'histoire des Hommes serait une histoire de l'information. Comme il y a des g\u00e8nes, il y aurait des m\u00e8mes qui transmettent les infos.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de l'information", "name": "Ayache, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Au Zimbabwe, l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle s'est d\u00e9roul\u00e9e dans la violence. Robert Mugabe est le seul candidat \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-D3DA4E36-8E40-4B39-8098-2C9B75576DE1", "thematicGeographicals": ["Zimbabwe"], "durationSec": 670, "publicationDate": "2008-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mugabe, Robert"], "thematicThemes": ["violence", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "\u00ab Robert Mugabe est devenu fou \u00bb, selon Jean Ziegler, ancien partisan du pr\u00e9sident zimbabw\u00e9en n'est autre que le sociologue Jean Ziegler.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Zimbabwe", "name": "Demun, Adrien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Le thon rouge \u00e0 Saint-Tropez, un reportage de Luc Sabatier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C6B4C194-C1CF-4166-8F1E-2E4520BA0956", "durationSec": 155, "publicationDate": "2008-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 040 : Feuille cailloux ciseaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9E215588-6CB2-4208-92EC-A8E279B28060", "durationSec": 155, "publicationDate": "2008-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle des sondages sexuels", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F46070FB-4779-4F95-9DDE-52FBAD743640", "durationSec": 131, "publicationDate": "2008-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mini-Journal", "source": "siranau", "title": "Selon un constat de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res, la Somalie s'enfonce dans le chaos de l'indiff\u00e9rence : Interview d'Hugues-Robert Nicoud, responsable de la Somalie \u00e0 MSF Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A87A5413-1113-427E-92A3-28CFD6223705", "thematicGeographicals": ["Somalie"], "durationSec": 62, "publicationDate": "2008-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "malnutrition"], "excerpt": "La malnutrition est galopante, les civils fuient les combats et l'ins\u00e9curit\u00e9 emp\u00eache les organisations non gouvernementales de r\u00e9pondre aux besoins. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la Somalie \u00e0 MSF Gen\u00e8ve", "name": "Nicoud, Hugues-Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Espagne a battu la Russie dans la deuxi\u00e8me demi-finale de l'Euro 2008 par 3 \u00e0 0", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0A67863C-FE66-4B5E-ADA9-BD2A3226E37F", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Suisse"], "durationSec": 199, "publicationDate": "2008-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Euro 2008"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien gardien de l'\u00e9quipe de France", "name": "Lama, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur fran\u00e7ais", "name": "Roux, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Claudine Houriet (5/5) : La balade des disparus", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4BD65F79-0070-42AA-B48A-DF449B21C903", "durationSec": 1816, "publicationDate": "2008-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Claudine Houriet vit \u00e0 Tramelan, dans la partie francophone du canton de Berne. M\u00e8re de trois enfants, elle a enseign\u00e9 quelques ann\u00e9es avant de se consacrer \u00e0 l'\u00e9criture et \u00e0 la peinture. Avec beaucoup de tendresse pour ses personnages, Claudine Houriet nous invite \u00e0 suivre la trace de l'Ange dans ces nouvelles \u00e0 l'\u00e9criture subtile et color\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Vouilloz, Christine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Houriet, Claudine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le Club de l'Euro 2008", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "PORTRAIT", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "DOPAGE SPORTIF", "16E SI\u00c8CLE", "BALLON (JEU)", "ART ET TRADITION POPULAIRES", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "WIMBLEDON", "ATP", "WIMBLEDON", "ATP"], "visualPersons": ["PIVOT, BERNARD", "FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-181756", "durationSec": 3484, "mediaType": "video", "title": "08.06.27", "visualGeographicals": ["PARIS", "BALE-VILLE", "VIENNE", "LAUSANNE", "FLORENCE", "LONDRES", "LONDRES"], "visualCorporations": ["UEFA"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2008-06-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPERMARCH\u00c9", "SUPERMARCH\u00c9", "ARM\u00c9E", "DISCOURS", "ARM\u00c9E", "DISCOURS", "EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "BONHEUR", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "D\u00c9TENU", "PRISON", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "MANIFESTATION CULTURELLE", "COLLECTION D'ART", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "LEUTHARD, DORIS", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "SCHMID, SAMUEL", "JATON, MATHIEU", "NOBS, CLAUDE"], "id": "asset-96139", "durationSec": 1839, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.06.27", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GRANGES-PACCOT", "GRANGES-PACCOT", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "MOSCOU", "MOSCOU", "GORGIER", "COINTRIN", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-06-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GORDILLO, Jean", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.06.27", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96142", "durationSec": 498, "publicationDate": "2008-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "R\u00e9tro rires", "source": "gico", "title": "ZOUC / CLAUDE SELVA / FRANCOIS SILVANT - 08.06.27", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-93484", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1019, "publicationDate": "2008-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080627, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s et d'humour r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir d'images d'archives de la TSR.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "MARTIN, Rose-Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIGNE \u00c9LECTRIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "ESTIVAL", "STADE DE FOOTBALL", "PELOUSE", "MALADIE DES ARBRES", "MALADIE BACT\u00c9RIENNE", "POMMIER", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "APPRENTI", "ATELIER", "AVION MILITAIRE", "APPRENTI", "ATELIER", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "INAUGURATION", "ROUTE", "\u00c9COLIER", "\u00c9L\u00c8VE", "ENSEIGNEMENT DU SPORT"], "visualPersons": ["POTTIER, CLAUDE", "CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-96141", "durationSec": 1388, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.06.27", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "YVERDON", "PERROY", "SION", "VALAIS", "SION", "SION", "CORCELLES (NE)", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["GROUPE-E", "YVERDON-SPORT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-06-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DISTINCTION HONORIFIQUE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "HOMICIDE", "TUEUR EN S\u00c9RIE", "VERDICT", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "PALAIS DE JUSTICE", "RAFTING (LOISIR)", "ACCIDENT MILITAIRE", "RAFTING (LOISIR)", "ACCIDENT MILITAIRE", "RIVI\u00c8RE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "EAU (RESSOURCE)", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "TORTURE", "T\u00c9MOIGNAGE", "VIOLENCE", "EURO (FOOTBALL)", "BONHEUR", "SUPPORTER", "WIMBLEDON", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ATP"], "visualPersons": ["BUECHEL, MARCO", "CUCHE, DIDIER", "BLOCHER, CHRISTOPH", "PERRIN, YVAN", "BRUNNER, TONI", "LOGEAN, GR\u00c9GORY", "COUCHEPIN, PASCAL", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-96140", "durationSec": 1732, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.06.27", "visualGeographicals": ["KITZBUEHEL", "VEVEY", "OBERLAND BERNOIS", "WIMMIS", "BERNE-VILLE", "THOUNE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "SARAGOSSE", "HARARE", "MADRID", "LONDRES"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-06-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "GPS", "source": "siranau", "title": "GPS \u00e9pisode 40 : Juste une paire d'airbags", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D0918339-AE0F-400D-BF2E-917CE374B9DB", "durationSec": 178, "publicationDate": "2008-06-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vie intime de Jean-Brian avec son GPS mod\u00e8le XP3250, interactif et intelligent", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Toshiko Shishido, gambiste (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F1122648-A369-4878-AA9A-47A7E82FD0F8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Japon"], "durationSec": 1801, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["viole de gambe", "instrumentiste"], "excerpt": "Cours et r\u00e9p\u00e9tition, parcours de l'artiste, \u00e9l\u00e8ve de Jordi Savall. Depuis le Japon jusqu'\u00e0 Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gambiste", "name": "Shishido, Toshiko", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de la amni\u00e8re de s\u00e9duire sa meilleure copine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-81802197-A060-4BC4-B881-4ABA427A78D1", "durationSec": 118, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Euro 2008. Le bilan de la Suisse est positif selon Samuel Schmid, conseiller f\u00e9d\u00e9ral et Benedikt Weibel, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9al \u00e0 l'Euro : Interview de Samuel Schmid, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F09978FA-FDE8-4CB6-A01B-37198EFD8C01", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Suisse"], "durationSec": 160, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Euro 2008"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Les fans se sont montr\u00e9s en tant que vrais amateurs de football, les \u00e9chauffour\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 rares et l'on peut ainsi constater que la  Suisse est parfaitement capable d'organiser un tel \u00e9v\u00e9nement international.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DDPS", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "A propos de l'International Music Academy Switzerland", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-4D8670F7-6895-40F3-BA04-A234E369067E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1454, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique de chambre", "musique classique", "instrumentiste", "violon", "enseignement de la musique"], "excerpt": "Seji Ozawa chapeaute pour la 4e fois en Suisse une acad\u00e9mie de musique de chambre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Ozawa, Seiji", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Risb\u00e9, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Imai, Nobuko", "type": "Participant"}, {"role": "directrice artistique de l'IMAS", "name": "Harcourt, Blanche d'", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Soumm, Alexandra", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Eclairage de Jean-Michel Doisnel, consultant scientifique, au sujet du m\u00eatier d'entra\u00eeneur de football", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-13B17C27-F99E-4A05-A391-A5B9D6E6BEA6", "durationSec": 318, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 039 : Le r\u00eave de Wilfried", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-69B37C39-C6FC-4663-8408-A64D7A5BD6D3", "durationSec": 188, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Les cuivres", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-8A478545-E622-4F96-8F64-B3DD49CCC101", "durationSec": 672, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicolas Buri, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Pierre de scandale\" (Ed. D'Autre part, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BF8563E-2508-4D44-A2D2-B259FDD6F58E", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1757, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calvin, Jean"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "protestantisme", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Dans cet ouvrage, Nicolas Buri dresse le portrait de Jean Calvin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Buri, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. L'Allemagne a gagn\u00e9 la demi-finale en battant la Turquie 3 \u00e0 2. - 2. L'autre demi-finale opposera l'Espagne \u00e0 la Russie \u00e0 Vienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-583E96F6-B398-4E21-943C-70F5DD678BB8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Autriche"], "durationSec": 287, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Euro 2008"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "s\u00e9lectionneur de l'\u00e9quipe d'Espagne", "name": "Aragones, Luis", "type": "Participant"}, {"role": "ancien footballeur fran\u00e7ais", "name": "Rocheteau, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "ancien jour de Saint-Etienne, commentateur sportif", "name": "Larqu\u00e9, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "ancien entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe de France", "name": "Jaquet, Aim\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Claude Carri\u00e8re, \u00e9crivain, conteur et sc\u00e9nariste : A propos de son ouvrage \"Contes philosophiques du monde entier, le cercle des menteurs, vol. II\" (Ed. Plon, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85984A49-6152-4E33-BC23-6AED8D47208E", "durationSec": 2012, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conte", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, conteur, sc\u00e9nariste", "name": "Carri\u00e8re, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. Selon le PNR 50, les perturabateurs endocriniens, substances chimiques contenues dans des produits de consommation courante, sont trop souvent consomm\u00e9s : Commentaire de Silvio Dolzan, collaborateur RSR. - 2. En marge du PNR 50, l'Institut lausannois d'andrologie FABER a d\u00e9but\u00e9 une \u00e9tude sur la qualit\u00e9 du sperme des jeunes Suisses \u00e0 leur entr\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole de recrues : Interview de Michel Crausaz, charg\u00e9 de recherches aupr\u00e8s de la Fondation Faber \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C068CAF-C023-402D-A13E-5FEAF3EB9B05", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 229, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["reproduction humaine", "endocrinologie", "recherche scientifique"], "excerpt": "Les perturbateurs endocriniens peuvent se r\u00e9v\u00e9ler nuisibles pour la sant\u00e9. Ces perturbateurs endocriniens ont fait l'objet du programme de recherche national PNR 50. Les r\u00e9sultats de ce programme pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 Berne sont troublants d'un point de vue scientifique.", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "responsable de l'\u00e9tude sur le sperme des jeunes Suisses", "name": "Crausaz, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 039 : La mule", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E7AEC7EC-403D-4712-B664-DD3345B92DEC", "durationSec": 228, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Claudine Houriet (4/5) : L'une et l'autre. - Les Bergeronnettes", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-03D581E4-7783-4261-8A1F-CEF0EABCC8B4", "durationSec": 1799, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Claudine Houriet vit \u00e0 Tramelan, dans la partie francophone du canton de Berne. M\u00e8re de trois enfants, elle a enseign\u00e9 quelques ann\u00e9es avant de se consacrer \u00e0 l'\u00e9criture et \u00e0 la peinture. Avec beaucoup de tendresse pour ses personnages, Claudine Houriet nous invite \u00e0 suivre la trace de l'Ange dans ces nouvelles \u00e0 l'\u00e9criture subtile et color\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Vouilloz, Christine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Houriet, Claudine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "GPS", "source": "siranau", "title": "GPS \u00e9pisode 39 : Fouine et renard", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E374B136-0D2D-4466-A6BD-F1CFB11F3DD4", "durationSec": 133, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vie intime de Jean-Brian avec son GPS mod\u00e8le XP3250, interactif et intelligent", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le Club de l'Euro 2008", "source": "gico", "title": "08.06.26", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "WIMBLEDON", "ATP"], "visualGeographicals": ["VIENNE", "LONDRES"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "visualPersons": ["CASILLAS, IKER", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-181754", "durationSec": 3520, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "DEBONNAIRE, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Patins du destin", "source": "siranau", "title": "Patins du destin \u00e9pisode 39 : Dr. Brosse a perdu son peigne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-794CF70B-212A-4DC8-876C-0018D072664F", "durationSec": 195, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ICHTEREL", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Les dessins de Richard Serra au Kunsthaus de Bregenz", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-57985EEF-C37F-43B9-B1F6-DDE7109A257C", "durationSec": 371, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "dessin"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Serra, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Christen, Gabriela", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Exposition \"Le sens de l'orientation\" \u00e0 la Fondation Louis Moret : Adriana Bretta, Mariapia Borgnini, Matteo Terzaghi et Marco Z\u00fcrcher", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95E29352-ED53-4CB6-BDC4-977CB2DB7F51", "durationSec": 491, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borgnini, Mariapia", "Bretta, Adriana", "Terzaghi, Matteo", "Z\u00fcrcher, Marco"], "thematicThemes": ["exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice  de la Fondation Louis Moret", "name": "Aymon, Marie-Fabienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Sami El Hadj journaliste soudanais de la cha\u00eene Al Jazeera qui a \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9 et tortur\u00e9 \u00e0 Guantanamo", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A52631AA-903A-4114-AC7B-8539D2FA5CE7", "thematicGeographicals": ["Guantanamo", "Etats-Unis"], "durationSec": 191, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["El Hadj, Sami"], "thematicThemes": ["libert\u00e9 de la presse", "journaliste", "prisonnier politique", "torture", "droits de l'homme"], "excerpt": "Il y a deux mois, Sami El Hadj \u00e9tait encore d\u00e9tenu \u00e0 Guantanamo. Ce journaliste soudanais \u00e9tait de passage \u00e0 Gen\u00e8ve pour demander la fermeture de ce centre de d\u00e9tention et plaider pour le respect des droits de l'homme. Arr\u00eat\u00e9 en novembre 2001 au Pakistan, Sami El Hadj a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 Guantanamo et d\u00e9tenu comme ennemi combattant. Isol\u00e9, tortur\u00e9, Sami El Hadj a finalement \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 en mai 2008. Il n'a jamais \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 et n'a \u00e9t\u00e9 reconnu d'aucune infraction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste soudanais qui a \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9 \u00e0 Guantamo", "name": "El Hadj, Sami", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire des ind\u00e9pendances (2e s\u00e9rie) (4/5): Leopold S\u00e9dar Senghor, le po\u00e8te pr\u00e9sident", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1BEBF212-3CAD-46A0-823F-97BB03B060EC", "thematicGeographicals": ["France", "S\u00e9n\u00e9gal"], "durationSec": 3602, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Senghor, L\u00e9opold S\u00e9dar"], "thematicThemes": ["colonisation", "ind\u00e9pendantisme", "d\u00e9colonisation"], "excerpt": "\"Les ind\u00e9pendances (4/5)\r\nLe po\u00e8te pr\u00e9sident\r\n\u00abSorbonnar\u00bb et cofondateur du concept de n\u00e9gritude, L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor est l'incarnation du S\u00e9n\u00e9gal du 20\u00e8me si\u00e8cle.\r\nUn p\u00e8re de l'ind\u00e9pendance, d'une ind\u00e9pendance \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable, qui ne sera pas per\u00e7ue par tout le monde de la m\u00eame fa\u00e7on, c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais et c\u00f4t\u00e9 s\u00e9n\u00e9galais.\r\nQue sera la singularit\u00e9 s\u00e9n\u00e9galaise dans le mouvement des ind\u00e9pendances de l'Afrique noire des ann\u00e9es 1960?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 500 : La Pravda n'existera d\u00e9sormais qu'en version online. R\u00e9clame : La terrasse. Rencontre avec un frimeur vestimentaire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7930A380-C02A-4909-A2E2-7D44C906F808", "durationSec": 248, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.06.26", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96135", "durationSec": 454, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TAXE \u00c0 LA VALEUR AJOUT\u00c9E", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "T\u00c9L\u00c9VISION", "EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "PRISONNIER DE GUERRE", "DROITS DE L'HOMME", "INTERVIEW", "JOURNALISTE"], "visualPersons": ["MERZ, HANS-RUDOLF", "WEIBEL, BENEDIKT", "SCHMID, SAMUEL", "BUSH, GEORGE WALKER"], "id": "asset-96137", "durationSec": 1702, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.06.26", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "BERLIN", "TESSIN", "ISTANBUL", "COREE DU NORD", "WASHINGTON", "COREE DU NORD", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Tapage nocturne (2008)", "source": "gico", "visualThemes": ["INSTALLATION ARTISTIQUE", "PERFORMANCE", "CONCERT", "FESTIVAL", "INSTALLATION ARTISTIQUE", "FESTIVAL", "HUMOUR", "SKETCH", "INSTRUMENT DE MUSIQUE", "L\u00c9GUME", "PERFORMANCE"], "visualPersons": ["RIDORE, CARL-ALEX", "POLAR"], "id": "asset-96059", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "durationSec": 2626, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-ville : 20080626 et archives, en direct du Festival Belluard Bollwerk International, REBETEZ, Pascal et COCA-COZMA, Miruna re\u00e7oivent l'auteur compositeur interpr\u00e8te POLAR et le Complaints choir Fribourg, l'architecte WALKER Robert, les artistes HANA Alexander, GALEAZZI Nicolas, la directrice artistique du Festival Belluard Bollwerk DE KUNST Sally, le pr\u00e9fet de la Sarine RIDORE Carl-Alex, les membres du Wiener Gemueseorchester qui jouent des morceaux avec des instruments de musique fabriqu\u00e9s avec des l\u00e9gumes, et le metteur en sc\u00e8ne QUESNE Philippe.", "title": "BELLUARD BOLLWERK FESTIVAL - 08.06.26", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEYER, Nicole", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pr\u00e9sente son projet de r\u00e9forme de la TVA : Interview d'Hans-Rudolf Merz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des finances et commentaire de Vincent Bourquin, correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral, qui estime que ce projet a peu de chances de passer la rampe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E422908A-F9E5-414F-BFB3-41474F3A590C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 708, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["TVA", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose d'une cinquantaine de mesures visant \u00e0 simplifier le pr\u00e9l\u00e8vement de la taxe. Les frais administratifs des entreprises devraient baisser d'environ 10% gr\u00e2ce \u00e0 ce premier volet. Plus controvers\u00e9, le second volet pr\u00e9voit une TVA unique \u00e0 6,1%. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose de r\u00e9duire de 25 \u00e0 5 le nombre de domaines qui b\u00e9n\u00e9ficiaient d'une exemption ou d'un taux r\u00e9duit.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des finances", "name": "Merz, Hans-Rudolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "PROTECTION DE LA NATURE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "RETRAITE (PENSION)", "PR\u00caTRE", "PROC\u00c8S", "EURO (FOOTBALL)", "PELOUSE", "R\u00c9UNION", "\u00c9L\u00c9PHANT"], "visualPersons": ["GENOUD, BERNARD", "SIERRO, SERGE"], "id": "asset-96138", "durationSec": 1465, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.06.26", "visualGeographicals": ["JURA BERNOIS", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "DELEMONT", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "VUE A\u00c9RIENNE", "SUPPORTER", "A\u00c9ROPORT", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "SUPPORTER", "CONTREFA\u00c7ON", "L\u00c9GISLATION", "CONTREFA\u00c7ON", "L\u00c9GISLATION", "EXCISION", "ISLAM", "IMMIGR\u00c9", "PARENT", "PROC\u00c8S", "EURO (FOOTBALL)", "BILAN", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "ENTRA\u00ceNEUR", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR", "EURO (FOOTBALL)", "ENTRA\u00ceNEUR", "SCULPTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PHOTOGRAPHIE", "COLLECTION D'ART", "EURO (FOOTBALL)", "BILAN", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["BIVER, JEAN-CLAUDE", "BUSACCA, MASSIMO", "MULLER, MARK"], "id": "asset-96136", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.06.26", "visualGeographicals": ["BERLIN", "MUNICH", "BERNE", "BERNE", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "COREE DU SUD", "KAISERSLAUTERN", "MOSCOU", "BEX", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" Alain Orange recevant en cadeau le casque du parfait supporter de l'Euro 2008 de football"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIGNOL, Lorraine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "RUSSIE - ESPAGNE ENTOURAGE DEMI-FINALE - EURO 2008", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-100820", "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "MISS PRISON - 08.06.26", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-236163", "durationSec": 2015, "publicationDate": "2008-06-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TRANSIT FILM", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "Euro 2008 de football", "imageURL": "http://www.rts.ch/8443218.image", "id": "ece-8443104", "durationSec": 78, "publicationDate": "2008-06-25T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Bilan positif et sans violence entre les supporters de l'Euro 2008 de football \u00e0 la fan zone de Gen\u00e8ve.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8443104", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8443104"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 499 : Il ne reste plus que sept \u00e9missions, et donc sept doigts \u00e0 Odette. R\u00e9clame : L'autoroute. Interview de Jean-Pascal Simon, philosophe qui frime avec les mots", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-67323392-713C-467B-A45D-31477D041030", "durationSec": 228, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Toshiko Shishido, gambiste (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-671BA4E4-C469-4C03-B005-36ADA0308B11", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Japon"], "durationSec": 1819, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["viole de gambe", "instrumentiste"], "excerpt": "Cours et r\u00e9p\u00e9tition, parcours de l'artiste, \u00e9l\u00e8ve de Jordi Savall. Depuis le Japon jusqu'\u00e0 Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gambiste", "name": "Shishido, Toshiko", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Bill Gates quittera Microsoft, dont il est le fondateur, pour se consacrer \u00e0 la philanthropie via la fondation qu'il a cr\u00e9\u00e9e avec sa femme : Interview de S\u00e9bastien Fanti, avocat sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies et internet  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B1943D1-F69B-4E45-9017-37B26703A534", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 201, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Windows", "Gates, Bill"], "thematicThemes": ["informatique"], "excerpt": "Bill Gates, l\u00e9gende de l'informatique, a co-invent\u00e9 Windows le syst\u00e8me d'exploitation qui fait tourner plus de 90% des ordinateurs mondiaux. Ag\u00e9 de 52 ans, il laisse son empire \u00e0 la crois\u00e9e des chemins. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocat sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies et internet", "name": "Fanti, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Hitchcock de A \u00e0 Z : Interview de Laurent Bourdon, auteur du \"Dictionnaire Hitchcock\" (Ed. Larousse, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CF84F4B-3CFA-48AA-80A7-C24E16E7BD7F", "durationSec": 1491, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitchcock, Alfred"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "dictionnaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de radio, auteur", "name": "Bourdon, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le climat peut changer en quelques ann\u00e9es seulement, selon une \u00e9quipe internationale, qui a analys\u00e9 une carotte de glace du Groenland : Commentaire de Silvio Dolzan, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BE9A506D-58E5-420D-B3D3-B23E64E8C2BC", "thematicGeographicals": ["Groenland"], "durationSec": 97, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["climat", "glacier (g\u00e9ographie)", "recherche scientifique"], "excerpt": "Il y a 14'700 ans, la temp\u00e9rature de l'h\u00e9misph\u00e8re nord a augment\u00e9 de 10 degr\u00e9s en moins de 60 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alexandre Barrelet qui a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 directeur de la cha\u00eene culturelle de la RSR, Espace 2", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8EDF6E9-2022-45DE-98C8-769CA5AD8077", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 233, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace 2", "RSR", "Barrelet, Alexandre"], "thematicThemes": ["culture", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR, nouveau directeur d'Espace 2", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Patins du destin", "source": "siranau", "title": "Patins du destin \u00e9pisode 38 : Les Norbert alert\u00e9s par des chuintements", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-793060A5-45DA-40F6-858A-716DFF57BDD6", "durationSec": 232, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de la mani\u00e8re pour se faire larguer", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CCE12702-AA1E-45E6-93CD-5DF3B2C01A3A", "durationSec": 140, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois, les travailleurs temporaires seront prot\u00e9g\u00e9s par une convention collective de travail. Cette convention a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9e par le syndicat UNIA et Swiss-Staffing : Commentaire de Ga\u00ebtan Vannay, collaborateur RSR et interview de Charles B\u00e9laz, pr\u00e9sident de Swiss-Staffing", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AB67D2D-FE96-4B06-AA82-3B23492ACFC6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 224, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["convention collective", "travail temporaire"], "excerpt": "C'est un accord historique, les travailleurs temporaires seront prot\u00e9g\u00e9s par une convention collective de travail. Une CCT approuv\u00e9e hier soir par le syndicat UNIA et Swiss-Staffing, la F\u00e9d\u00e9ration Suisse des Entreprises de travail temporaire. C'est la premi\u00e8re fois qu'une CCT s'applique \u00e0 plusieurs branches. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de Swiss-Staffing", "name": "B\u00e9laz, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Un chef d'orchestre au pays des Soviets : Critique du DVD \"Notes Interdites\" qui r\u00e9unit deux documentaires sur la vie musicale sous l'\u00e8re sovi\u00e9tique et sur le grand chef Guennady Rozhdestvensky", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5FC3DF89-A8C8-409B-A84F-3C9357FC153A", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 359, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rozhdestvensky, Gennady"], "thematicThemes": ["film documentaire", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Julliard, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "GPS", "source": "siranau", "title": "GPS \u00e9pisode 38 : Poisson d'avril", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1FEC985C-DFF8-4EE8-AA09-5FF3146E2BC6", "durationSec": 175, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vie intime de Jean-Brian avec son GPS mod\u00e8le XP3250, interactif et intelligent", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 038 : Le grand amour de Gigi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B05563B5-0692-4360-93D2-5B3E113BDA7E", "durationSec": 345, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Interview de Guy Boissard, secr\u00e9taire de r\u00e9daction de la revue trimestrielle Nova & Vetera : A propos de son ouvrage \"Charles Journet (1891-1975)\" (Ed. Salvator, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B782BF97-060F-4FE9-9FB0-AA226FA8750C", "durationSec": 2032, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Journet, Charles"], "thematicThemes": ["histoire", "th\u00e9ologie", "catholicisme"], "excerpt": "Une grande biographie retrace la vie et les convictions spirituelles de Charles Journet, pr\u00eatre natif de Gen\u00e8ve qui a balanc\u00e9 entre engagement s\u00e9culier et parfois pol\u00e9miste contre les protestants de Gen\u00e8ve et aspiration mystique. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de r\u00e9daction de la revue trimestrielle Nova &amp; Vetera", "name": "Boissard, Guy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les Conseils d'administration des CFF et de la Poste ont de nouveaux pr\u00e9sidents, Ulrich Gygi et Claude B\u00e9gl\u00e9 : Commentaire d'Agn\u00e8s Schenker, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview d'Ulrich Gygi, nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du Conseil d'administration des CFF et de Claude B\u00e9gl\u00e9, nouveau pr\u00e9sident du Conseil d'administration de la Poste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-169C0CD8-9FCF-4C84-B490-5365EC24B1DD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 595, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF", "Gygi, Ulrich", "B\u00e9gl\u00e9, Claude", "La Poste"], "thematicThemes": ["direction de l'entreprise", "chemin de fer", "administration publique", "poste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'administration de la Poste", "name": "B\u00e9gl\u00e9, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du conseil d'administration des CFF", "name": "Gygi, Ulrich", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le canton de Neuch\u00e2tel d\u00e9couvre l'effet pervers des cons\u00e9quences de la d\u00e9fiscalisation des entreprises en lien avec l'arr\u00eat\u00e9 Bonny : Interview de Jean Studer, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, chef du D\u00e9partement des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D679DFC5-E3FE-4476-A823-EAEF0608F1D6", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 265, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9", "p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re"], "excerpt": "L'arr\u00eat\u00e9 Bonny permettait d'exon\u00e9rer d'imp\u00f4t pendant 10 ans les entreprises qui venaient s'installer dans un canton p\u00e9riph\u00e9rique. Neuch\u00e2tel a beaucoup utilis\u00e9 cet arr\u00eat\u00e9 pour se rendre attractif. Mais l'effet pervers de ce syst\u00e8me est que les entreprises utilisent le canton comme plate-forme financi\u00e8re, sans d\u00e9velopper aucune activit\u00e9 sur place! Elles rapatrient simplement leurs b\u00e9n\u00e9fices dans le canton qui les exon\u00e8re.  Cons\u00e9quence: du point de vue de Berne, qui ne consid\u00e8re que les revenus potentiels d'un canton pour \u00e9valuer sa contribution \u00e0 la p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re, Neuch\u00e2tel devient un canton riche! Au lieu de recevoir de l'argent, il devrait en donner.  Alors, faut-il abandonner toute id\u00e9e d'exon\u00e9ration fiscale pour les entreprises? Comment combattre les effets pervers de la promotion \u00e9conomique?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois: chef du D\u00e9partement des finances", "name": "Studer, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Que de la radio", "source": "siranau", "title": "Flash info de 09 heures. Microtrottoirs. Revue de Stress. Interview de Philippe Ligron et un ami, organisateurs d'une course de caisses \u00e0 savon", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D338B12B-76F7-4839-9960-FC553E7BE6B2", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["v\u00e9hicule"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "amateur de caisses \u00e0 savon", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "amateur de caisse \u00e0 savon", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Euro 2008. Les Allemands partent favoris de la demi-finale face \u00e0 la Turquie. Cette rencontre est particuli\u00e8re pour les deux \u00e9quipes en raison des liens qui unissent les deux pays", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0194550C-0DAB-42F8-A6CF-E105F9FC1945", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Autriche", "Turquie", "Suisse"], "durationSec": 174, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Euro 2008"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "int\u00e9gration sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe d'Allemagne de football", "name": "L\u00f6w, Joachim", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur du Herta Berlin", "name": "Favre, Lucien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Thomas Sandoz, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"La Fan\u00e9e\" (Ed. G. d'Encre, 2008). - 2. Interview de Magali Orsini, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Euphrosyne s'en va t'au diable\" (Ed. Rompol, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BC29D91-6216-48C7-8B82-D1689264FAA5", "durationSec": 1914, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["roman policier", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Deux portraits de femmes tr\u00e8s contrast\u00e9s dress\u00e9s dans deux textes \u00e0 l'arri\u00e8re-plan implaccable: la nature \u00e9touffante des Franches-Montagnes dans \"La Fan\u00e9e\", de Thomas Sandoz, et les coulisses th\u00e9\u00e2trales de la politique genevoise dans \"Euphrosyne s'en va t'au diable\", de Magali Orsini. Au sujet de \"La Fan\u00e9e\" : \u00abUn jour, elle perd l'\u00e9quilibre. Elle tente de s'agripper aux murs de pierres s\u00e8ches, mais ses ongles s'\u00e9chaudent au grain du calcaire. Ses traits se figent dans les gravats d'une existence qu'elle ne comprend plus.\u00bb Comment faire sentir avec des mots de tous les jours la d\u00e9tresse d'une adolescente qui, justement, ne trouve pas les mots qui pourraient peut-\u00eatre la sauver? Comment d\u00e9crire l'impossibilit\u00e9 de parler, de se parler, d'un p\u00e8re et d'une fille? Un semblant de quotidien bien ritualis\u00e9 et rythm\u00e9 laisse croire, \u00e0 tort, qu'ils peuvent vivre dans l'ignorance de la tristesse, du pass\u00e9 et du regard des autres. Au sujet de \"Euphrosyne s'en va t'au diable\" : Tout ronronnait \u00e0 Servignan, petit commune du canton de Gen\u00e8ve. Jusqu'\u00e0 l'arriv\u00e9e d'une Grecque bronz\u00e9e et rebondie, pr\u00e9nomm\u00e9e Euphrosyne et pr\u00eate \u00e0 tout pour faire carri\u00e8re \u00e0 la Mairie... La cr\u00e9ature venue du Sud, impossible \u00e0 int\u00e9grer dans le microcosme communal, paiera cher le prix de ses intrigues.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Sandoz, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Orsini, Magali", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire des ind\u00e9pendances (2e s\u00e9rie) (3/5): le tonton d'Indochine", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-15E15AE2-6598-4502-86CA-E506F21D3F91", "thematicGeographicals": ["France", "Indochine"], "durationSec": 3222, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ho Ch\u00ed Minh"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "colonisation", "d\u00e9colonisation", "communisme"], "excerpt": "\"Les ind\u00e9pendances (3/5)\r\nLe tonton d'Indochine\r\nOncle Ho, pour toute une g\u00e9n\u00e9ration occidentale engag\u00e9e dans les r\u00e9voltes \u00e9tudiantes des ann\u00e9es 1960, est une ic\u00f4ne. Pour les autres, notamment pour ceux qui auront eu \u00e0 se frotter aux nombreux mouvements de d\u00e9colonisation et d'ind\u00e9pendance qui marqueront les d\u00e9cennies suivant la Seconde guerre mondiale, un \u00e9pouvantail communiste.\r\nHo Chi Minh fait partie des rares dirigeants de la g\u00e9n\u00e9ration des ind\u00e9pendances \u00e0 ne pas \u00eatre tomb\u00e9 de son pi\u00e9destal. Faisons plus ample connaissance, en commen\u00e7ant peut-\u00eatre par la personnalit\u00e9 m\u00eame d'Oncle Ho.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 038 : Ernest le paysan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-036F6D53-CC97-4FFB-9C98-E9B561B9C8EE", "durationSec": 220, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Teen City, l'adolescence mondialis\u00e9e au Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-886C96CD-7007-4F55-8AB6-41AD2E20F7AE", "durationSec": 1589, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e (Lausanne)"], "thematicThemes": ["adolescent", "photographie", "exposition d'art"], "excerpt": "Ils ont entre 10 et 20 ans. Adolescents du 3\u00e8me mill\u00e9naire, sur-look\u00e9s, over-branch\u00e9s, ultra-hype, ils manient le franglais avec une aisance d\u00e9concertante. Leurs stars, ils les admirent sur MTV. Dix-neuf photographes ont \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s, venus du monde  entier, qui chacun s'empare de l'adolescence, la travaille, la met en sc\u00e8ne, la th\u00e9\u00e2tralise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Savary, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire de l'exposition", "name": "Herschdorfer, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le Club de l'Euro 2008", "source": "gico", "title": "08.06.25", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "COMMERCE", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "COMMERCE", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "COMMERCE", "SUPPORTER", "WIMBLEDON", "ATP"], "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "VIENNE", "GENEVE-VILLE", "KLAGENFURT", "LONDRES"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "visualPersons": ["BUSACCA, MASSIMO", "MERKEL, ANGELA", "GUL, ABDULLAH", "PLATINI, MICHEL", "DJOKOVIC, NOVAK", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER", "DEL POTRO, JUAN MARTIN", "S\u00d6DERLING, ROBIN", "SAFIN, MARAT"], "id": "asset-181746", "durationSec": 3730, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "COMISETTI, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'essence \u00e0 plus de 2 francs dans l'arc l\u00e9manique, \u00e0 1 francs 84 dans la vall\u00e9e de Tavannes en raison de la concurrence : Interviews de Christian M\u00e9rillat, distributeur ind\u00e9pendant et de Philippe Cordonnier, responsable romand de l'Union p\u00e9troli\u00e8re suisse et d'Eric Affolter, pompiste ind\u00e9pendant \u00e0 Moutier", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-656B58A4-4DED-43D1-A4B3-9868589529D0", "thematicGeographicals": ["Vall\u00e9e de Tavannes"], "durationSec": 173, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["concurrence \u00e9conomique", "essence (carburant)", "prix (\u00e9conomie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "automobiliste \u00e0 la pompe", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "pompiste ind\u00e9pendant \u00e0 Moutier", "name": "Affolter, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "responsable romand de l'Union p\u00e9troli\u00e8re suisse", "name": "Cordonnier, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "distributeur d'essence dans la Vall\u00e9e de Tavannes", "name": "M\u00e9rillat, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Claudine Houriet (3/5) : La brasserie West End", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0745EEC4-0720-4C11-BD3B-8704B99126F0", "durationSec": 1814, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Claudine Houriet vit \u00e0 Tramelan, dans la partie francophone du canton de Berne. M\u00e8re de trois enfants, elle a enseign\u00e9 quelques ann\u00e9es avant de se consacrer \u00e0 l'\u00e9criture et \u00e0 la peinture. Avec beaucoup de tendresse pour ses personnages, Claudine Houriet nous invite \u00e0 suivre la trace de l'Ange dans ces nouvelles \u00e0 l'\u00e9criture subtile et color\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Vouilloz, Christine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Houriet, Claudine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 08.06.25", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SUPPORTER", "INSTALLATION ARTISTIQUE", "EXPOSITION D'ART", "EURO (FOOTBALL)", "HYMNE NATIONAL", "AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "TAXE ROUTI\u00c8RE", "COLLECTION D'ART"], "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96131", "durationSec": 1887, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSIGNOL, Lorraine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le Journal de l'Euro 2008", "source": "gico", "title": "08.05.26", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "TOURISME", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "MATCH AMICAL", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualGeographicals": ["LUGANO", "BERNE-VILLE", "AUTRICHE", "BOCHUM", "LUGANO"], "visualPersons": ["HAEBERLI, THOMAS", "SPYCHER, CHRISTOPH", "PONT, MICHEL", "HAEBERLI, THOMAS", "YAKIN, HAKAN", "ZUBERBUEHLER, PASCAL"], "id": "asset-94070", "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.06.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96134", "durationSec": 527, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "DURAND, Annabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COURRIER", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "NOTARIAT", "FAUX EN \u00c9CRITURE", "NOTARIAT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "HOCKEY SUR GLACE", "EURO (FOOTBALL)", "H\u00d4TEL", "EURO (FOOTBALL)", "H\u00d4TEL", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "TOURISME", "CHANGEMENT CLIMATIQUE"], "visualPersons": ["BERNASCONI, SYLVIO", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "DOMENECH, RAYMOND"], "id": "asset-96133", "durationSec": 1470, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.06.25", "visualGeographicals": ["BOURRIGNON", "AIGLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "MONT-PELERIN, LE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le Journal de l'Euro 2008", "source": "gico", "title": "08.05.25", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL"], "visualGeographicals": ["LUGANO", "LUGANO", "AUTRICHE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "visualPersons": ["MUELLER, PATRICK", "LICHTSTEINER, STEPHAN", "MAGNIN, LUDOVIC", "MUELLER, PATRICK", "SENDEROS, PHILIPPE"], "id": "asset-95866", "durationSec": 1268, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "08.06.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-93815", "durationSec": 851, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "R\u00e9tro rires", "source": "gico", "title": "SIM / CHANTAL GALLIA / POPECK / CHEVALLIER ET LASPALES - 08.06.25", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-100441", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1054, "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080625, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s et d'humour r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir d'images d'archives de la TSR.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "MARTIN, Rose-Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER", "WIMBLEDON", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "DESSIN ANIM\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PUBLICIT\u00c9", "SERVICE PUBLIC", "T\u00c9L\u00c9VISION", "AUDIOVISUEL", "EXCISION", "JUSTICE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "EXCISION", "JUSTICE", "PROC\u00c8S", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VIE POLITIQUE", "ASSURANCE CH\u00d4MAGE", "PEINTURE", "EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "BACSINSZKY, TIMEA", "ANNAN, KOFI", "COPE, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "SARKOZY, NICOLAS", "LEUTHARD, DORIS", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-96132", "durationSec": 1806, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.06.25", "visualGeographicals": ["MUNICH", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "UTAH", "BERLIN", "MARYLAND", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "BERLIN", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DI TRIA, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIGNOL, Lorraine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SHIHAB, Assia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "ALLEMAGNE-TURQUIE ENTOURAGE DEMI-FINALE - EURO 2008", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-94437", "publicationDate": "2008-06-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Histoire des ind\u00e9pendances (2e s\u00e9rie) (2/5): Bourguiba, le combattant supr\u00eame", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3145315F-BDB7-481A-BBB7-464212E7D306", "thematicGeographicals": ["Tunisie", "France"], "durationSec": 3273, "publicationDate": "2008-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bourguiba, Habib"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "chef d'Etat", "relations Nord Sud", "colonisation", "d\u00e9colonisation"], "excerpt": "\"Les ind\u00e9pendances (2/5)\r\nLe combattant supr\u00eame\r\nComment na\u00eet le Destour, ce parti politique tunisien, fond\u00e9 en 1920, et qui a pour but de lib\u00e9rer la Tunisie du protectorat fran\u00e7ais? Quelles sont ses demandes, ses exigences?\r\nA quoi va-t-il se heurter et comment va-t-il se diviser? Quelle sera la strat\u00e9gie de conqu\u00eate d'Habib Bourguiba vis-\u00e0-vis de la puissance coloniale et vis-\u00e0-vis de son propre parti?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les petites et moyenne entreprises  suisse (PME), qui forment l'essentiel du tissu \u00e9conomique suisse, sont optimistes : Interview de Blaise Matthey, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC6A6284-294A-4AE4-99E6-3353652488EE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 329, "publicationDate": "2008-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["march\u00e9 du travail", "syst\u00e8me \u00e9conomique", "PME"], "excerpt": "Selon un sondage, r\u00e9alis\u00e9 par le Cr\u00e9dit Suisse aupr\u00e8s de 1600 entreprises, la seule inqui\u00e9tude c'est la p\u00e9nurie de ressources. Le param\u00e8tre qui a le plus \u00e9volu\u00e9, c'est l'appr\u00e9ciation de la mondialisation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes", "name": "Matthey, Blaise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Toshiko Shishido, gambiste (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE5FEADB-1D43-40B3-AAAC-64A803CD3EBF", "thematicGeographicals": ["Japon", "Suisse"], "durationSec": 1747, "publicationDate": "2008-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrumentiste", "viole de gambe"], "excerpt": "Cours et r\u00e9p\u00e9tition, parcours de l'artiste, \u00e9l\u00e8ve de Jordi Savall. Depuis le Japon jusqu'\u00e0 Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gambiste", "name": "Shishido, Toshiko", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Patins du destin", "source": "siranau", "title": "Patins du destin \u00e9pisode 37 : Ouvrir l'oeil et le bon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7FB8BA95-B1D1-4A50-849B-A079E12F5162", "durationSec": 245, "publicationDate": "2008-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La premi\u00e8re demi-finale de l'Euro 2008 de football opposera l'Allemagne \u00e0 Turquie au stade Saint-Jacques \u00e0 B\u00e2le", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E2BB848-4DE6-4A73-9CCD-A17ECEB20798", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Suisse"], "durationSec": 161, "publicationDate": "2008-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Euro 2008"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur du Hertha BSC Berlin", "name": "Favre, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "ancien joueur allemande de football, entra\u00eeneur du FC Sion", "name": "Stielike, Uli", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kobel, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "GPS", "source": "siranau", "title": "GPS \u00e9pisode 37 : Fluffy le chien", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-901089D4-F527-4C07-93A7-172511A3FFB3", "durationSec": 181, "publicationDate": "2008-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vie intime de Jean-Brian avec son GPS mod\u00e8le XP3250, interactif et intelligent", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les effets du r\u00e9chauffement climatique ont \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement sp\u00e9ctaculaires au P\u00e9rou, le pays qui poss\u00e8de le plus de glaciers tropicaux au monde : Interviews de Marcos Zapata, coordinateur de l'unit\u00e9 de glaciologie de Huaraz et de Thophilia, habitante du village de Huashao", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-AB9C9B05-E2AD-4041-AEAD-04478AC8AA49", "thematicGeographicals": ["P\u00e9rou"], "durationSec": 170, "publicationDate": "2008-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe", "r\u00e9chauffement climatique", "glacier (g\u00e9ographie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Thophilia, habitante du village de Huashao", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "coordinateur de l'unit\u00e9 de glaciologie de Huaraz ", "name": "Zapata, Marcos", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Panama", "name": "Faux, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Suisse manque cruellement d'ing\u00e9nieurs et pour y rem\u00e9dier des entreprises lancent des campagnes de s\u00e9duction aupr\u00e8s des tous petits : Interview de Thierry de Preux, professionnel du recrutement", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C398E13-90E4-4CC7-B6FB-0A9861EA25CD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 196, "publicationDate": "2008-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ABB", "Siemens Electromenager"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "jeunesse", "ing\u00e9nierie", "formation"], "excerpt": "L'entreprise Siemens distribue des malettes de jeu \"sp\u00e9cial ing\u00e9nieur\" dans les \u00e9coles enfantines et le groupe ABB organise des journ\u00e9es techniques dans les cr\u00e8ches.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professionnel du recrutement", "name": "De Preux, Thierry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Albin de la Simone, chanteur, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Bungalow!\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A84AF4B4-3138-41E2-A075-5FB7A88C2227", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3214, "publicationDate": "2008-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["La Simone, Albin de"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "La Simone, Albin de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Bellanger, directeur de Transit-city, une soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise sp\u00e9cialis\u00e9e dans la r\u00e9flexion prospective sur les villes et les modes de vie ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9E976289-0FA5-4282-8AC9-233E1B9C8C1D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 221, "publicationDate": "2008-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellanger, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["commerce", "\u00e9nergie fossile", "soci\u00e9t\u00e9", "comportement social", "supermarch\u00e9"], "excerpt": "Fran\u00e7ois Bellanger est convaincu que la crise p\u00e9troli\u00e8re pourrait bien contraindre les grands distributeurs \u00e0 revoir leurs strat\u00e9gies. Le regard des grandes cha\u00eenes d'hyper et de supermarch\u00e9s est en train de se d\u00e9tourner des Etats-Unis et du Japon. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Transit-city", "name": "Bellanger, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "A l'occasion de la parution de l'ouvrage collectif \"Rencontre I\" (Ed. de l'Aire, 2008) : Interviews de Corinne Desarzens et Silvia Ricci Lempen, \u00e9crivaines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08AB83DF-F533-4443-8760-7099DBDB9E5E", "durationSec": 1637, "publicationDate": "2008-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Trente auteurs d'une sensibilit\u00e9 diverse \u00e9voquent une rencontre importante voire d\u00e9cisive de leur vie. Avec d\u00e9lectation, on passe du texte charmeur \u00e0 la balade philosophique, du r\u00e9cit introspectif \u00e0 l'exercice de style. Un floril\u00e8ge qui donne au lecteur la possibilit\u00e9 de d\u00e9couvrir de nouveaux auteurs et d'en appr\u00e9hender d'autres sous une lumi\u00e8re nouvelle. Plus on met de po\u00e9sie dans sa vie, plus celle-ci se densifie. Tel est le message principal que l'on retient apr\u00e8s la lecture de ce livre. Parler d'une rencontre avec autrui semble \u00eatre le plus court chemin pour parler de soi, raison pour laquelle la lecture de ce livre est une invitation \u00e0 s'interroger sur son propre destin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Desarzens, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Ricci Lempen, Silvia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Desarzens, Corinne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Bruxelles confirme la fin de la saison pour la p\u00eache au thon rouge puisque les quotas sont atteints, mais les professionnels contestent : Interviews de Nathalie Charbonneau, porte-parole de la Commission et de Michel Barnier, ministre fran\u00e7ais de l'agriculture et de la p\u00eache", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-6C407EEF-64F8-4490-A6E0-90789843B973", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Japon", "France"], "durationSec": 222, "publicationDate": "2008-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00eache professionnelle", "thon"], "excerpt": "L'Italie, l'Espagne et la Gr\u00e8ce sont concern\u00e9es. La protestation est largement affich\u00e9e, mais dans les coulisses, la France devrait se ranger \u00e0 la d\u00e9cision de la commission.\r\nEt le Japon refuse d'\u00eatre seul responsable de la surexploitation de la p\u00eache au thon rouge.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la Commission ", "name": "Charbonneau, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "ministre fran\u00e7ais de l'agriculture et de la p\u00eache", "name": "Barnier, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 498 : Odette se coupe un deuxi\u00e8me doigt. R\u00e9clame : Le hongrois, une langue inutile, mais tellement exotique. Interview de Patrick Destraz, qui frime avec ses cheveux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-49B62938-A4DC-4F7F-96CF-E0E407DF8B45", "durationSec": 247, "publicationDate": "2008-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 037 : Le fusil \u00e0 pompe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BC9465AE-E843-4BCD-BD65-CC210CC0342F", "durationSec": 239, "publicationDate": "2008-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 037 : La prof d'anglais", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D62AEAF1-5214-4F19-9D5D-DAFE00C4B43B", "durationSec": 243, "publicationDate": "2008-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Micro-public de Francis Adorno, faut-il interdire les jet-skis ?", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F50C4AEA-945B-469D-8E78-D89F9F429923", "durationSec": 140, "publicationDate": "2008-06-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}]}}