{"response": {"numFound": 9407, "start": 100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Minute Arctique", "source": "gico", "title": "LA BANQUISE - 08.12.28", "genres": ["Science"], "id": "asset-245774", "durationSec": 60, "publicationDate": "2008-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MC 4", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 08.12.28", "visualThemes": ["SCULPTURE SUR BOIS"], "visualGeographicals": ["EVIAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-246212", "durationSec": 585, "publicationDate": "2008-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "G\u00e9n\u00e9riques", "source": "gico", "title": "4/3 - DIEU SAIT QUOI", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-105290", "durationSec": 33, "publicationDate": "2008-12-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Service Center Call for Life", "source": "siranau", "title": "Service Center Call for Life : Appel anonyme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5AC11091-F10D-4A77-A516-C1BFC52033BB", "durationSec": 205, "publicationDate": "2008-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Attaques isra\u00e9liennes contre Gaza. L'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a  lanc\u00e9 une attaque massive dans la bande de Gaza : Commentaire de Aude Marcovitch, correspondante RSR Tel Aviv", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C35AE77C-9C45-428E-B42E-C5B0E5FC29C0", "thematicGeographicals": ["Bande de Gaza", "Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 104, "publicationDate": "2008-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "conflit religieux"], "excerpt": "Cette op\u00e9ration visait des installations de l'appareil de s\u00e9curit\u00e9 du mouvement islamiste Hamas.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Tel Aviv", "name": "Marcovitch, Aude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "La vie est une succession d'\u00e9preuves. Entretien avec Claude Lonfat, Savi\u00e9san devenu aveugle, ayant perdu son \u00e9pouse et son fils, d'une maladie qu'il leur a transmise", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-16700F77-2C04-4035-B45B-F7E10A786011", "thematicGeographicals": ["Savi\u00e8se", "Valais"], "durationSec": 2705, "publicationDate": "2008-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lonfat, Claude"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "maladie", "maladie g\u00e9n\u00e9tique", "famille"], "excerpt": "\"La vie de Claude Lonfat est une succession d'\u00e9preuves. Dans un livre \u00e9crit avec Marie-Jos\u00e9 Auderset (\"Soleil Noir\", \u00e9d. Monographic, 2008), il fait le r\u00e9cit des difficult\u00e9s, mais sur le ton d'un homme qui a toujours voulu regarder la vie du bon c\u00f4t\u00e9. \r\nDevenu aveugle des suites d'une r\u00e9tinite pigmentaire, Claude Lonfat perd sa femme en 1993, victime d'une maladie g\u00e9n\u00e9tique extr\u00eamement rare, la maladie de Danon. La maladie a \u00e9t\u00e9 transmise \u00e0 leurs deux enfants, Christophe, l'a\u00een\u00e9, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 il y a 2 ans. Xavier, le cadet, a re\u00e7u un nouveau coeur et il va bien.\r\nPortrait de Claude Lonfat, chez lui \u00e0 Savi\u00e8se, par Sarah Dirren.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Savi\u00e9san", "name": "Lonfat, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "Vuippens, le sentier des l\u00e9gendes", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-D7B222EE-7700-4960-A137-ED4A28E830BD", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Vuippens"], "durationSec": 3394, "publicationDate": "2008-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stein"], "thematicThemes": ["l\u00e9gende", "conte", "tourisme", "histoire"], "excerpt": "Au gr\u00e9 des histoires du sentier des l\u00e9gendes, entre Echarlens et Vuippens. Les paysages sont toujours li\u00e9s \u00e0 des contes et des l\u00e9gendes, comme en Gruy\u00e8re, o\u00f9 un sentier leur est consacr\u00e9. Ainsi, comme toujours dans les bonnes histoires: il \u00e9tait une fois... et tout commence. En l'occurrence, entre Echarlens et Vuippens, en plein canton de Fribourg, tout commen\u00e7a en 2005, avec la cr\u00e9ation du dit sentier en collaboration avec la Soci\u00e9t\u00e9 de d\u00e9veloppement du lac de la Gruy\u00e8re. Depuis lors, diff\u00e9rentes boucles plus ou moins longues, de 3 \u00e0 6 km, ont \u00e9t\u00e9 am\u00e9nag\u00e9e de stations qui chacune nous invite \u00e0 lire un fait historique ou \u00e0 entendre un conte. Une heure de promenade, les pieds dans la neige, au gr\u00e9 des histoires et des l\u00e9gendes, pour appr\u00e9hender le paysage d'une autre mani\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "initiatrice du projet du sentier des l\u00e9gendes", "name": "Cl\u00e9ment, B\u00e9len", "type": "Participant"}, {"role": "de la Soci\u00e9t\u00e9 de D\u00e9veloppement du lac de la Gruy\u00e8re", "name": "Sudan, Fanny", "type": "Participant"}, {"role": "de la Soci\u00e9t\u00e9 de D\u00e9veloppement du lac de la Gruy\u00e8re", "name": "Scherly, Mireille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "conteur", "name": "Pasquier, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Service Center Call for Life", "source": "siranau", "title": "Service Center Call for Life : Poissons clown", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5218DD03-F777-4517-9354-E181FDFC17E1", "durationSec": 220, "publicationDate": "2008-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "C'MON BETISIER 2008 - 08.12.20", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-245013", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1183, "publicationDate": "2008-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" b\u00eatisier \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions TSR"], "excerpt": "* Plateau : 20091208 et archives, OHANESSIAN Sarkis pr\u00e9sente un b\u00eatisier \u00e0 base d'extraits d'\u00e9missions TSR.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 08.12.27", "visualThemes": ["STATION DE SKI", "\u00c9COLOGIE"], "visualGeographicals": ["VERBIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-246210", "durationSec": 564, "publicationDate": "2008-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TUNNEL", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "TRANSPORT PAR ROUTE", "CAR POSTAL", "COLIS", "SOLIDARIT\u00c9", "CADEAU", "NO\u00cbL", "COLIS", "SOLIDARIT\u00c9", "NO\u00cbL", "POSTE", "SOLDE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "VIOL", "CAMP DE R\u00c9FUGI\u00c9S", "FEMME"], "id": "asset-246211", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.12.27", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "VIEGE", "WABERN", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GOMA"], "visualCorporations": ["CFF", "CROIX-ROUGE SUISSE", "CROIX-ROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "SPORT XTREM - 07.12.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-206259", "durationSec": 407, "publicationDate": "2008-12-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "SAS PROD SARL", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Autant en emporte le vent (Gone with the Wind) de Victor Fleming, 1939 (1/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AA891FBB-0CA6-4ABB-9693-B52002C2C9E9", "durationSec": 241, "publicationDate": "2008-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fleming, Victor"], "thematicThemes": ["production", "oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "2008, le retour", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective de l'ann\u00e9e 2008 (5/10): les \u00e9v\u00e9nements de juin (Avec archives RSR et TSR)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-8148171C-435E-483B-8D7D-A3F2DC29925A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3457, "publicationDate": "2008-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Euro 2008"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "ann\u00e9es 2000"], "excerpt": "\"Juin: incise sur le Championnat d'Europe de football.\r\nAvec Massimo Lorenzi, journaliste \u00e0 la TSR, et Mich\u00e8le Durand-Vallade, productrice \u00e0 la RSR: tous deux, sur leur cha\u00eene respective, ont pr\u00e9sent\u00e9 une \u00e9mission sp\u00e9ciale Euro 2008.\r\nEv\u00e9nement sportif majeur, le Championnat d'Europe de football se d\u00e9roule en Autriche et en Suisse du 7 au 29 juin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste TSR", "name": "Lorenzi, Massimo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins (Archives RSR &amp; TSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Service Center Call for Life", "source": "siranau", "title": "Service Center Call for Life : Culture g\u00e9n\u00e9rale examen", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-214991E2-9B49-41FF-96E2-D33AEBF62BF2", "durationSec": 205, "publicationDate": "2008-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Derni\u00e8res nouvelles des temps anciens", "source": "siranau", "title": "Le r\u00eave abouti. La vie romanesque de l'arch\u00e9ologue Heinrich Schliemann", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42B98508-4636-4D7E-9EEE-05533E12144A", "thematicGeographicals": ["Egypte ancienne", "Allemagne"], "durationSec": 3552, "publicationDate": "2008-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schliemann, Heinrich"], "thematicThemes": ["Antiquit\u00e9 (civilisation)", "aventurier", "arch\u00e9ologie"], "excerpt": "\"Le r\u00eave abouti\u00bf\r\nMarc-Andr\u00e9 Haldimann vous fait revivre la vie romanesque d'Heinrich Schliemann.\r\nTrafiquant, illumin\u00e9, bluffeur, Heinrich Schliemann a \u00e9t\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s tout cela. Mais il a surtout d\u00e9couvert Troie.\r\nIl n\u00bfest pas facile de voir clair dans la vie d'Heinrich Schliemann, tant ses propres r\u00e9cits prennent des libert\u00e9s avec la v\u00e9rit\u00e9. Mais on lui pardonne tout parce qu\u00bfil a d\u00e9couvert Troie en suivant \u00e0 la lettre les r\u00e9cits d'Hom\u00e8re que tout le monde disait purement l\u00e9gendaires.\r\nMarc-Andr\u00e9 Haldimann, conservateur au Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve, dresse le portrait de cet \u00e9tonnant personnage.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur au Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve", "name": "Haldimann, Marc-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Service Center Call for Life", "source": "siranau", "title": "Service Center Call for Life : Le b\u00e8gue", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-544E5FF8-3C5B-4D19-A055-C846BF01965C", "durationSec": 178, "publicationDate": "2008-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Autant en emporte le vent (Gone with the Wind) de Victor Fleming, 1939 (5/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BB1FE350-32B1-4B94-BFFA-76DD980BAF4B", "durationSec": 205, "publicationDate": "2008-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fleming, Victor"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Christophe Vi\u00e9, v\u00e9t\u00e9rinaire, biologiste fran\u00e7ais, coodinateur \u00e0 l'UICN", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CACFBE05-DA5A-44B1-BD3A-616E4152F2D9", "durationSec": 3144, "publicationDate": "2008-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vi\u00e9, Jean-Christophe", "UICN (Union Internationale pour la Conservation de la Nature"], "thematicThemes": ["esp\u00e8ce en voie de disparition", "biodiversit\u00e9"], "excerpt": "\"Apr\u00e8s avoir travaill\u00e9 au Gabon, en Guyane, aux Etats-Unis, en Arabie Saoudite et en Guin\u00e9e, Jean-Christophe Vi\u00e9 travaille aujourd'hui \u00e0 Gland au si\u00e8ge de l'Union mondiale pour la nature (UICN).\r\nDans sa fonction de coordinateur de programmes, il travaille notamment sur la Liste rouge des esp\u00e8ces menac\u00e9es, dress\u00e9e chaque ann\u00e9e par l'UICN. Cette liste constitue la r\u00e9f\u00e9rence internationale sur la biodiversit\u00e9 mondiale.\r\nD\u00e9but 2008, Jean-Christophe Vi\u00e9 a publi\u00e9 Le jour o\u00f9 l'abeille dispara\u00eetra aux \u00e9ditions Arthaud. Dans cet ouvrage, il nous livre un \u00e9tat des lieux inqui\u00e9tant de la biodiversit\u00e9 \u00e0 travers le monde, et nous explique \u00e0 quel point notre avenir est li\u00e9 \u00e0 celui des esp\u00e8ces et des espaces sauvages.\r\nEntre grandes entreprises et petites organisations non gouvernementales, la carri\u00e8re de Jean-Christophe Vi\u00e9 est pour le moins \u00e9tonnante.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Vi\u00e9, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Autant en emporte le vent (Gone with the Wind) de Victor Fleming, 1939 (3/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2B529278-E86C-46FB-BE8E-256B4CEE0EFF", "durationSec": 227, "publicationDate": "2008-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fleming, Victor"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "production", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Autant en emporte le vent (Gone with the Wind) de Victor Fleming, 1939 (2/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-57657755-1FB5-4C3A-916F-08A703C36A44", "durationSec": 270, "publicationDate": "2008-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fleming, Victor"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Autant en emporte le vent (Gone with the Wind) de Victor Fleming, 1939 (4/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5B3AF336-65F0-4EEC-A167-201C64513B0A", "durationSec": 232, "publicationDate": "2008-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fleming, Victor"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RTS", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RTS", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Les bonnes id\u00e9es de la gauche et de la droite (1/2)", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-B3A6B87F-7014-4D42-90F8-92C5C81073C7", "durationSec": 109, "publicationDate": "2008-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Les bonnes id\u00e9es de la gauche et de la droite (2/2)", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-B2948F90-A229-4845-B625-FED91F050062", "durationSec": 79, "publicationDate": "2008-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Lausanne, le public pourra applaudir \"La Belle-H\u00e9l\u00e8ne\", op\u00e9rette d'Offenbach : Interviews de J\u00e9r\u00f4me Savary, metteur en sc\u00e8ne et de Christian Zacharias, directeur d'orchestre ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A6272117-845B-41CF-8C1B-9A4C9C8E87CF", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 258, "publicationDate": "2008-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["S"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "mise en sc\u00e8ne", "spectacle chant\u00e9"], "excerpt": "L'op\u00e9rette \"La Belle H\u00e9l\u00e8ne\" est \u00e0 l'affiche des th\u00e9\u00e2tres pour les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e.  La Belle-H\u00e9l\u00e8ne, c'est une parodie grecque. Une parodie pour une oeuvre populaire et J\u00e9r\u00f4me Savary mise sur le kitch. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Savary, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'orchestre", "name": "Zacharias, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les Palestiens ne sont plus aussi enthousiastes \u00e0 l'arriv\u00e9e de Barack Obama \u00e0 la Maison-Blanche : Reportage de Benjamin Barthe, correspondant RSR Ramallah, \u00e0 Turnus Aya", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-BD1355B8-591F-42F2-8076-DA3F01F8421F", "thematicGeographicals": ["Turnus Aya", "Etats-Unis", "Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 270, "publicationDate": "2008-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["relations internationales", "Palestiniens"], "excerpt": "Les Palestiniens oscillent entre attentisme et fatalisme. A Turmus Aya, un village de Cisjordanie o\u00f9 les trois quarts de la population disposent de la citoyennet\u00e9 am\u00e9ricaine. Talal, le patriarche et ses 50 enfants et petits enfants sont des citoyens am\u00e9ricains et partagent leur vie entre New York  et Turmus Aya. Na\u00ebl Mohamed, \u00e9picier \u00e0 Chicago pendant 30 ans est revenu vivre dans son village natal il y a 15 ans au d\u00e9but du processus de paix. Fouad Bateh est propri\u00e9taire d'une station d'essence en Californie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9picier \u00e0 Chicago pendant 30 ans, revenu vivre \u00e0 Turnus Aya", "name": "Mohamed, Na\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barthe, Benjamin", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire d'une station d'essence en Californie, habitant de Turnus Aya", "name": "Bateh, Fouad", "type": "Participant"}, {"role": "Talal, am\u00e9ricano-palestinien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2008 (5/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Animation"], "id": "sound-FA3A0947-2470-4A74-BAC1-D45F1D494997", "durationSec": 2940, "publicationDate": "2008-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Invit\u00e9(e)s de diverses \u00e9missions", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : L'aventure, mais en voyage organis\u00e9", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-4725EB4E-8F4E-433D-A845-D7F1195B0CDC", "durationSec": 3113, "publicationDate": "2008-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage organis\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mages, Jean-Pascal", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Notre-Dame de Paris. De Victor Hugo. Racont\u00e9, r\u00e9sum\u00e9 et lu par V\u00e9ronique Montiel (5/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-7A9FE401-8EE5-4409-B4EB-DFCC0D48F450", "durationSec": 3623, "publicationDate": "2008-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hugo, Victor", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La reine Elizabeth II a d\u00e9livr\u00e9 un message de No\u00ebl empreint de gravit\u00e9 : Extrait du discours de la reine et commentaire de Fabien Thelma, correspondant RSR Londres", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-34F72FD2-B1B4-4F81-A836-7A37B35D1C25", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2008-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Elisabeth II"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "No\u00ebl"], "excerpt": "La reine Elizabeth II a appel\u00e9 les Britanniques \u00e0 faire preuve de courage malgr\u00e9 la crise \u00e9conomique et des temps difficiles. ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "reine d'Angleterre", "name": "Elisabeth II", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Londres", "name": "Thelma, Fabien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "RETROSPECTIVE 2008 VALAIS - 08.12.26", "id": "asset-246023", "durationSec": 1094, "publicationDate": "2008-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "INCIDENT DIPLOMATIQUE", "INCIDENT DIPLOMATIQUE", "RESCAP\u00c9", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "AGRESSION", "CONTR\u00d4LEUR DE TRAIN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "TRAIN DE VOYAGEURS", "LUGE (LOISIR)", "ACCIDENT"], "visualPersons": ["BUGNON, ANDRE", "SOMMARUGA, CARLO"], "id": "asset-246209", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.12.26", "visualGeographicals": ["DAVOS", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "BIENNE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CADEAU", "NO\u00cbL", "CADEAU", "NO\u00cbL", "CAVE \u00c0 VIN", "COLLECTION", "VIN", "HIVER", "BISE (VENT)"], "id": "asset-246208", "durationSec": 580, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.12.26", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "POITOU-CHARENTES", "CORSE", "FRIOUL-VENETIE", "TESSIN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["MANOR", "FNAC", "MANOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauvetages en haute montagne", "source": "gico", "title": "NEIGE ET TEMPETE (SERIE 3 X 45') - 08.12.26", "id": "asset-93760", "thematicGeographicals": ["ZERMATT"], "durationSec": 2552, "publicationDate": "2008-12-26T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["AIR ZERMATT"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Zermatt : 20081226, feuilleton documentaire consacr\u00e9 aux sauveteurs d'Air Zermatt qui interviennent quotidiennement sur le massif du Cervin pour venir en aide aux alpinistes en difficult\u00e9. Dans cet \u00e9pisode, 120 passagers d'une t\u00e9l\u00e9cabine sont \u00e9vacu\u00e9es par h\u00e9licopt\u00e8re apr\u00e8s qu'un c\u00e2ble est sorti des rails. Par ailleurs, un jeune Su\u00e9dois fait sa demande en mariage sur le sommet d'un glacier.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La pol\u00e9mique rejoint le rallye automobile Paris-Dakar qui aura lieu du 3 au 18 janvier 2009 en Am\u00e9rique du Sud, en raison de ses cons\u00e9quences sur les sites arch\u00e9ologiques : Correspondance de Pierre Bratschi, correspondant RSR Buenos Aires", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-A64E5223-475C-4613-9AF4-9D388D77F217", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique du Sud"], "durationSec": 128, "publicationDate": "2008-12-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rallye automobile", "pollution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Mirta, journaliste ", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Buenos Aires", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Neuch\u00e2tel, l'H\u00f4tel de ville abrite l'op\u00e9ration No\u00ebl Autrement : Interviews d'Alain Ribaux, conseiller communal, chef du D\u00e9partement finances, Ressources humaines et D\u00e9veloppement et de participants \u00e0 la soir\u00e9e", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-17ABEF31-F1BA-4712-B44E-460E202949FB", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 126, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl", "bienfaisance", "f\u00eate populaire"], "excerpt": "Au r\u00e9veillon organis\u00e9 pour les personnes d\u00e9munies et seules, plus de mille repas ont \u00e9t\u00e9 offert \u00e0 la population. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants \u00e0 la soir\u00e9e No\u00ebl Autrement", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller communal, chef du D\u00e9partement Finances, Ressources humaines et D\u00e9veloppement ", "name": "Ribaux, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Bethl\u00e9em, le patriarche latin de J\u00e9rusalem a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la messe de minuit devant des milliers des p\u00e9lerins \u00e9trangers : Interview d'un pr\u00eatre jordanien qui vit depuis 20 ans \u00e0 Bethl\u00e9em", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9B123EF5-231E-4E90-94D9-3789BAC9021D", "thematicGeographicals": ["Bethl\u00e9em"], "durationSec": 135, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Palestiniens", "No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre jordanien", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Ramallah", "name": "Barthe, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Notre-Dame de Paris. De Victor Hugo. Racont\u00e9, r\u00e9sum\u00e9 et lu par V\u00e9ronique Montiel (4/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A468FE6F-97A4-46D8-A7F3-5C07A8A4FC03", "durationSec": 3630, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hugo, Victor", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Interview de June Anderson, soprano et de Thierry Besan\u00e7on, compositeur et arrangeur : A l'occasion du concert de No\u00ebl 2008 de l'Orchestre de Chambre de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-143F6FB7-DFB0-498B-8DA3-B391F0D71C98", "durationSec": 1107, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orchestre de Chambre, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur, arrangeur", "name": "Besan\u00e7on, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Anderson, June", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, la prison de Champ-Dollon et l'Association Carrefour Prison ont organis\u00e9 un parloir \"Sp\u00e9cial No\u00ebl\" : Interviews de Constantin Franziskakis, directeur de la prison de Champ-Dollon et de Viviane Schekter, directrice de Carrefour Prison", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4D8F4750-1A5D-4EB8-842A-1EB40A91CEE3", "durationSec": 186, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prison de Champ-Dollon"], "excerpt": "Le parloir \"Sp\u00e9cial No\u00ebl\" a \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9 pour permettre aux d\u00e9tenus et \u00e0 leur famille de passer une heure dans une ambiance plus festive, plus humaine, dans une ambiance de No\u00ebl.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de Carrefour Prison", "name": "Schekter, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la prison de Champ-Dollon", "name": "Franziskakis, Constantin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nanzer, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le message de No\u00ebl Urbi et Orbi du pape Beno\u00eet XVI, avec en t\u00eate des pr\u00e9occupations l'intervention d'Isra\u00ebl dans la bande de Gaza : Commentaire de Jean-Baptiste Venditi, correspondant RSR Rome", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AB0B8011-13CD-4EA4-97AC-D31E92C5139E", "thematicGeographicals": ["Rome"], "durationSec": 145, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["pape", "No\u00ebl", "paix"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Rome", "name": "Venditi, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Am\u00e9rique du Sud, connue pour son hostilit\u00e9 envers les Etats-Unis, s'est montr\u00e9e enthousiaste pour Barack Obama : Interviews de Jorge Giacobbe, \u00e9conomiste et de Ricardo Rouvier, politologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA14ED3D-69E9-4A44-9A45-B635CA0EEB5D", "thematicGeographicals": ["Am\u00e9rique latine", "Etats-Unis"], "durationSec": 243, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Rouvier, Ricardo", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste", "name": "Giacobbe, Jorge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Am\u00e9rique latine", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview d'Umberto Barberis qui a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 nouvel entra\u00eeneur du FC Sion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13B7B305-B105-47FD-AF7F-AF6C00EE95AD", "thematicGeographicals": ["Sion", "Suisse"], "durationSec": 226, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barberis, Umberto"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Umberto Barberis, 56 ans, se voit offrir une nouvelle chance au FC Sion, quatorze ans apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 limog\u00e9 du club valaisan de Super League par Christian Constantin. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur du FC Sion", "name": "Barberis, Umberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2008 (4/10)", "genres": ["Animation", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-C331A818-D185-4549-82BB-AFB9DF33B51D", "durationSec": 2849, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Invit\u00e9(e)s de diverses \u00e9missions", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Berger, pal\u00e9ontologue fribourgeois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03D44D5B-FF0F-4DD3-BCCB-E2CF2072C237", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 3064, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berger, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["histoire", "pal\u00e9ontologie", "g\u00e9ologie"], "excerpt": "\"Nancy Ypsilantis rencontre le pal\u00e9ontologue fribourgeois, Jean-Pierre Berger.\r\nDurant les F\u00eates, du 22 d\u00e9cembre 2008 au 2 janvier 2009, Impatience rencontre des passionautes de la galaxie science.\r\nJean-Pierre Berger est professeur de pal\u00e9ontologie et stratigraphie au D\u00e9partement des G\u00e9osciences de l'Universit\u00e9 de Fribourg.\r\nEn vrai \"Sherlock Holmes\" de l'histoire de la terre, il nous conte la passionante histoire de ces trentes derni\u00e8res ann\u00e9es, tellement riches en d\u00e9couvertes pal\u00e9ontologiques et g\u00e9ologiques.\r\nSa passion est d'assembler les diff\u00e9rentes pi\u00e8ces du puzzle pour reconstituer notre histoire.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ontologue", "name": "Berger, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Marie-Th\u00e9r\u00e8se Porchet s'est lanc\u00e9e \u00e0 l'assaut de la Suisse al\u00e9manique, en apprenant son texte par coeur : Interview de Jospeh Gorgoni, humoriste romand", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A4B37F00-7276-4CF0-BA6A-2A43BA605B29", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 147, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Porchet n\u00e9e Bertholet, Marie-Th\u00e9r\u00e8se"], "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Pourtant Joseph Gorgoni ne parle pas un tra\u00eetre mot de schwyzerd\u00fctsch. L'humoriste genevois a tout simplement appris par coeur, phon\u00e9tiquement, le texte des deux heures de spectacle . Et \u00e7a fait rire les Suisses allemands! Apr\u00e8s Berne, B\u00e2le et Winterthour, c'est au tour de Zurich de succomber \u00e0 l'humour romand . Pourtant, la Porchet n'y va pas avec le dos de la cuill\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste romand", "name": "Gorgoni, Joseph [=Porchet, Marie-Th\u00e9r\u00e8se (n\u00e9e Bertholet)]", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Service Center Call for Life", "source": "siranau", "title": "Service Center Call for Life : Amn\u00e9sie ethylique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2C111EBD-1CB6-446A-9C21-D9792C86C44D", "durationSec": 0, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Service Center Call for Life", "source": "siranau", "title": "Service Center Call for Life : Cr\u00e9dit priv\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D0D136A3-82FF-48FB-8609-B9BAB39A068B", "durationSec": 215, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dimitri Medvedev, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration de Russie, \u00e0 somm\u00e9 l'Ukraine de payer sa dette gazi\u00e8re : Extrait de l'interview de Dimitri Medvedev, diffus\u00e9 sur trois cha\u00eenes publiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9082B4BE-2863-4D36-A6CC-DA88DCC20991", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Ukraine"], "durationSec": 61, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Medvedev, Dimitri"], "thematicThemes": ["relations internationales", "gaz naturel", "dette ext\u00e9rieure"], "excerpt": "Selon Dimitri Medvedev, le but de la F\u00e9d\u00e9ration de Russie n'est pas celui de couper le gaz aux Ukrainiens, mais celui d'obtenir leur argent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "name": "Medvedev, Dimitri", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "correspondant RSR Moscou", "name": "Billette, Alexandre", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "son d'une cha\u00eene publique de t\u00e9l\u00e9vision  russe", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Derni\u00e8res nouvelles des temps anciens", "source": "siranau", "title": "Les pharaons noirs du Soudan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85E27700-657F-40E2-8182-E1730A886C55", "thematicGeographicals": ["Egypte ancienne", "Soudan"], "durationSec": 3538, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fouille arch\u00e9ologique", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "arch\u00e9ologie", "race noire"], "excerpt": "\"Les pharaons noirs\r\nL'arch\u00e9ologue Charles Bonnet vous emm\u00e8ne \u00e0 la d\u00e9couverte des pharaons du Soudan.\r\nLe 11 janvier 2003, il fit la d\u00e9couverte, sur le site de Kerma, de sept statues de \"pharaons noirs\".\r\nCette d\u00e9couverte a ouvert la voie \u00e0 une recherche qui se poursuit aujourd\u00bfhui sous l\u00bfautorit\u00e9 de l\u00bfarch\u00e9ologue suisse Matthieu Honegger et de son \u00e9quipe. Cette recherche montre toute l\u00bfimportance qu\u00bfe\u00fbt la Nubie d\u00bfalors.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue", "name": "Bonnet, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Moussa Camara, nouveau chef autoproclam\u00e9 de la junte en Guin\u00e9e, qui a donn\u00e9 sa premi\u00e8re conf\u00e9rence de presse.", "id": "sound-D014FFD8-391C-4BBD-B112-FD9C3DAAD581", "thematicGeographicals": ["Guin\u00e9e"], "durationSec": 92, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Camara, Moussa", "Cont\u00e9, Lansana"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "insurrection", "mort (biologie)"], "excerpt": "En Guin\u00e9e, les putschistes lancent un ultimatum au gouvernement du d\u00e9funt pr\u00e9sident Lansana Cont\u00e9 et aux membres de l'\u00e9tat major de l'arm\u00e9e. Le nouveau chef autoproclam\u00e9 de la junte, le capitaine Moussa Camara, leur donne 24 heures pour se pr\u00e9senter \u00e0 la caserne de Alpha Yaya \u00e0 Conakry, si\u00e8ge de l'insurrection. Moussa Camara a promis la tenue d'\u00e9lections libres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident autoproclam\u00e9 de Guin\u00e9e", "name": "Camara, Moussa", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste Radio France", "name": "Coreau, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Rome, le message de No\u00ebl du pape Beno\u00eet XVI a respect\u00e9 la tradition : Commentaire de Jean Baptiste Venditi, correspondant RSR Rome avec extrait du message du pape", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-76A69286-E76F-4D50-983F-F1F6EA871FBB", "thematicGeographicals": ["Vatican", "Rome"], "durationSec": 116, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["No\u00ebl", "discours"], "excerpt": "Le discours de Beno\u00eet XVI \u00e9tait un vibrant appel \u00e0 la paix et un tour d'horizon des r\u00e9gions du monde en difficult\u00e9. Une fa\u00e7on d'inviter les chr\u00e9tiens et m\u00eame les non-croyants \u00e0 ne pas oublier des situations de conflit. ", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape", "name": "Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Rome", "name": "Venditi, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Harold Pinter, \u00e9crivain britannique, prix Nobel de litt\u00e9rature 2005, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 78 ans des suites d'une longue maladie : Interview de Philippe Mentha, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne, qui pr\u00e9pare actuellement une pi\u00e8ce d'Harold Pinter", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A84F97BB-B7C4-4BBD-8642-817FA7BC6FA4", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 212, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pinter, Harold"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "mort (biologie)"], "excerpt": "Harold Pinter a sign\u00e9 une trentaine de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre. Des pi\u00e8ces devenues des classiques du 20\u00e8me si\u00e8cle. Il \u00e9tait \u00e0 la fois auteur, acteur, metteur en sc\u00e8ne , mais aussi po\u00e8te et sc\u00e9nariste pour le cin\u00e9ma. C'\u00e9tait aussi un homme engag\u00e9, critique inlassable du pr\u00e9sident am\u00e9ricain George W. Bush et de l'ancien 1er ministre britannique Tony Blair qu'il avait qualifi\u00e9 de \u00abpauvre idiot\u00bb", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "name": "Mentha, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Crettaz, ethnologue : A propos de son ouvrage \"Le cur\u00e9, le promoteur, la vache, la femme et le pr\u00e9sident - que reste-t-il de notre procession ? Essai en cinq actes et trois interm\u00e8des\" (Ed. Porte-Plumes, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FCACD90C-0DF3-41E5-807F-0043992C5C2E", "thematicGeographicals": ["Valais", "Val d'Anniviers"], "durationSec": 1932, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnologie", "nomadisme", "mort (philosophie)"], "excerpt": "Apr\u00e8s plus de 30 ans de carri\u00e8re ethnologique \u00e0 Gen\u00e8ve, Bernard Crettaz est remont\u00e9 dans son Val d'Anniviers au d\u00e9but de sa retraite en 2002. De Zinal, il a observ\u00e9 les m\u00e9tamorphoses sociales et culturelles d'un pays domin\u00e9 tour \u00e0 tour par divers personnages. Son dernier ouvrage aborde ces transformations et s'interroge sur les transhumances personnelles de l'auteur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue", "name": "Crettaz, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "2008, le retour", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective de l'ann\u00e9e 2008 (4/10): les \u00e9v\u00e9nements d'avril et de mai (Avec archives RSR et TSR)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F593D0CD-A44C-4A13-BBD4-80A5F343281D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3436, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Widmer-Schlumpf, Eveline", "UDC"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "parti politique", "ann\u00e9es 2000", "femme", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale"], "excerpt": "\"Avril - mai: incise sur l'\u00e9viction de la section grisonne de l'UDC, suite \u00e0 l'\u00e9lection au Conseil f\u00e9d\u00e9ral d'Eveline Widmer-Schlumpf.\r\nAvec Alain Rebetez, correspondant de la TSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral.\r\nElue le 12 d\u00e9cembre 2007 au Conseil f\u00e9d\u00e9ral sans \u00eatre candidate, Eveline Widmer-Schlumpf accepte son \u00e9lection.\r\nDurant des semaines, la pol\u00e9mique enfle, jusqu'\u00e0 l'exclusion, le 1er juin, de la section grisonne du parti par l'UDC Suisse.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste TSR", "name": "Rebetez, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins (Archives RSR &amp; TSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernard Crettaz, ancien conservateur au Mus\u00e9e d'ethnographie de la Ville de Gen\u00e8ve : A propos de son ouvrage \"Le cur\u00e9, le promoteur, la vache, la femme et le pr\u00e9sident - Que reste-t-il de notre procession ? Essai en cinq actes et trois interm\u00e8des\" (Ed. Porte-Plumes, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AED3158-ECB8-4546-8579-82E67056AC59", "thematicGeographicals": ["Val d'Anniviers"], "durationSec": 1928, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnologie"], "excerpt": "En un si\u00e8cle, les m\u00e9tamorphoses sociales et politiques ont boulevers\u00e9 l'antique \"voie anniviarde\". Natif de Vissoie, habitant depuis sa retraite Zinal, B. Crettaz est remont\u00e9 dans le temps en p\u00e9riodisant le 20e si\u00e8cle propice au joug moral du cur\u00e9 jusque dans les ann\u00e9es 1960. Le promoteur lui a embo\u00eet\u00e9 le pas pour \"remuer\" touristiquement la vall\u00e9e. Les femmes sont pass\u00e9es de la collectivisation des t\u00e2ches \u00e0 l'individualistion domestique et \u00e0 l'\u00e9ducation int\u00e9rieure des enfants. Quant \u00e0 la vache, elle a connu un regain de gr\u00e2ce \u00e0 la reproduction de la race d'H\u00e9rens, cette combattante symbolique. Le pr\u00e9sident (de commune) est le dernier acteur du drame en acceptant de justesse en 2006 la fusion des six communes anniviardes autrefois antagonistes. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conservateur au Mus\u00e9e d'ethnographie de Gen\u00e8ve", "name": "Crettaz, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ADOLESCENT", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "ADOLESCENT", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "id": "asset-109007", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 5510, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20081129, DELFINI Carine, accompagn\u00e9e des enfants Maria et Melvin, pr\u00e9sente les num\u00e9ros d'enfants et d'adolescents entre 10 et 13 ans ayant remport\u00e9 les s\u00e9lections des castings de 1\u00e8re sc\u00e8ne, et re\u00e7oit son invit\u00e9 le chanteur MOSIMAN Quentin, laur\u00e9at de l'\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision \"Star Academy 7\".", "title": "PREMIERE SCENE : QUENTIN MOSIMANN - 08.12.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ADOLESCENT", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE DU MATIN DE NOEL - 08.12.25", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-246198", "durationSec": 3637, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "RAI DUE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE A L'EGLISE ST-JOSEPH A GENEVE - 08.12.25", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-246226", "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "L'HIVER DE LEON", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-88317", "durationSec": 1566, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Rome, le pape Beno\u00eet XVI a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 la messe de Minuit dans la basilique Saint Pierre de Rome : Correspondance de Jean-Baptiste Venditi, correspondant RSR Rome avec des extraits de l'hom\u00e9lie de Beno\u00eet XVI", "genres": ["D\u00e9claration", "Commentaire"], "id": "sound-9F7DE153-2C80-4AC7-A8D2-4131569112BA", "thematicGeographicals": ["Rome"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["No\u00ebl", "pape", "messe (c\u00e9r\u00e9monie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape", "name": "Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Rome", "name": "Venditi, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BI\u00c8RE", "PUB", "ENFANT (\u00c2GE)", "NO\u00cbL", "CULTE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "NO\u00cbL", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "NO\u00cbL", "OP\u00c9RA BOUFFE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "CATHOLICISME ROMAIN"], "visualPersons": ["SAVARY, JEROME"], "id": "asset-246207", "durationSec": 1728, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.12.25", "visualGeographicals": ["ANGLETERRE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SION", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "COMMENT PASSER LE CAP DES 100 ANS ? - 08.12.25", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-245966", "durationSec": 2814, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BBC", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Incognito", "source": "gico", "title": "BARBARA HENDRICKS - 08.12.25", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-245759", "durationSec": 885, "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "POINT PROD SA", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE", "NO\u00cbL", "SOLITUDE", "F\u00caTE", "NO\u00cbL", "SOLITUDE", "F\u00caTE", "NO\u00cbL", "P\u00c8RE NO\u00cbL", "SKI ALPIN (LOISIR)", "NO\u00cbL"], "visualPersons": ["CUCHE, DIDIER"], "id": "asset-246206", "durationSec": 499, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.12.25", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BUGNENETS, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Notre-Dame de Paris. De Victor Hugo. Racont\u00e9, r\u00e9sum\u00e9 et lu par V\u00e9ronique Montiel (3/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C4BC8C4C-AD99-4F8E-9D22-2ABEA8F9E104", "durationSec": 3500, "publicationDate": "2008-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hugo, Victor", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Service Center Call for Life", "source": "siranau", "title": "Service Center Call for Life : Le poux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5422C870-C04F-4A1F-B3AB-C1D54AB2D7CC", "durationSec": 185, "publicationDate": "2008-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Zurich, les francophones forment une communaut\u00e9 tr\u00e8s dynamique : Reportage de Delphine Gendre, correspondante RSR \u00e0 Zurich", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8471FB8B-3D49-47B3-8634-1E0B7FE5EBAD", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Zurich (canton)"], "durationSec": 197, "publicationDate": "2008-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["francophonie", "relation sociale", "f\u00eate"], "excerpt": "Les soir\u00e9es des \"Jeudis Francophones\" \u00e0 Zurich, connaissent un immense succ\u00e8s. Le principe est celui de se r\u00e9unir dans un club entre francophones et de remplir son carnet d'adresse autant qu'on fait la f\u00eate.   ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants/tes \u00e0 une soir\u00e9e \"Jeudi Francophone\"", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Fribourg, le Festival de Soupes tient sa 4\u00e8me \u00e9dition et r\u00e9unit \u00e0 la m\u00eame table simples citoyens, SDF et personnalit\u00e9s politiques : Interviews de Jean-Fran\u00e7ois Steiert, conseiller national socialiste fribourgeois, aux fourneaux et d'une participante", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C29CF3DD-2535-4CF7-A5A2-1A4BAFA0A659", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 133, "publicationDate": "2008-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soupe populaire", "solidarit\u00e9"], "excerpt": "Une soupe gratuite tous les soirs. Des artistes pour l'ambiance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois socialiste", "name": "Steiert, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "participante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La f\u00eate de No\u00ebl a longtemps \u00e9t\u00e9 f\u00eat\u00e9 dans un cadre communautaire plut\u00f4t que celui de la famille restreinte : Interview de Nathalie Muller-Mirza, psychologue, auteur d'une \u00e9tude sur le sens de No\u00ebl", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC0CEE63-2228-4FFD-AC39-3EBA7361BB6D", "durationSec": 52, "publicationDate": "2008-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille", "No\u00ebl", "communaut\u00e9 de vie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychologue", "name": "Muller-Mirza, Nathalie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Lausanne, le refus du peuple au Mus\u00e9e des Beaux-Arts alimente les rebondissements : Interview de Brigitte Waridel, cheffe des affaires culturelles du canton de Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D6B66B0-E546-440D-BB80-2D84001708C5", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 292, "publicationDate": "2008-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "projet", "votation", "mus\u00e9e"], "excerpt": "Selon Yves Aupetitallot, ancien directeur du Mus\u00e9es des Beaux-Arts, Brigitte Waridel aurait fait capoter le projet de Mus\u00e9e \u00e0 Bellerive.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe des affaires culturelles du canton de Vaud", "name": "Waridel, Brigitte", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Cisjordanie pendant No\u00ebl, les colons isra\u00e9liens n'observent pas de tr\u00eave : Interview de George Rishmawi, un militant associatif local ", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-26AD716B-07EF-424E-85C9-60F9C761D607", "thematicGeographicals": ["Cisjordanie", "Bethl\u00e9em"], "durationSec": 130, "publicationDate": "2008-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "conflit religieux", "No\u00ebl"], "excerpt": "Sur un terrain vague \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de l'Eglise de la Nativit\u00e9 se d\u00e9roule une bataille cruciale pour l'avenir de Bethl\u00e9em.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "militant associatif local", "name": "Rishmawi, George", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Isra\u00ebl / Palestine", "name": "Barthe, Benjamin", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "2008, le retour", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective de l'ann\u00e9e 2008 (3/10): les \u00e9v\u00e9nements de mars (Avec archives RSR et TSR)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-BAE17DCC-2C6D-4133-86E4-DAF56A3E6145", "thematicGeographicals": ["Chine", "Tibet"], "durationSec": 3330, "publicationDate": "2008-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lutte politique", "ann\u00e9es 2000", "r\u00e9pression politique", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "\"Mars: incise sur la r\u00e9pression des manifestations au Tibet.\r\nAvec Jean-Marc Falcombello, journaliste \u00e0 Espace 2 (Radio Suisse Romande), un bon connaisseur du Tibet.\r\nTibet: la r\u00e9pression des manifestations des moines bouddhistes fait plusieurs morts. Le 15 mars, Lhassa est quadrill\u00e9e par l'arm\u00e9e chinoise et interdite d'acc\u00e8s aux touristes \u00e9trangers, comme le reste du Tibet.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR, sp\u00e9cialiste du Tibet", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins (Archives RSR &amp; TSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Entretien avec B\u00e9atrice Pelligrini, biologiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2346CD7D-52EB-46DD-82F7-D19030606CFD", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3171, "publicationDate": "2008-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pellegrini, B\u00e9atrice"], "thematicThemes": ["biologie", "\u00e9volution des esp\u00e8ces"], "excerpt": "\"Sarah Dirren rencontre B\u00e9atrice Pellegrini, docteure en science.\r\nPendant les F\u00eates, du 22 d\u00e9cembre 2008 au 2 janvier 2009, Impatience rencontre des passionautes de la galaxie science.\r\nB\u00e9atrice Pellegrini est aujourd'hui charg\u00e9e de recherche au Mus\u00e9e d'Histoire naturelle de la Ville de Gen\u00e8ve. C'est loin d'\u00eatre sa seule activit\u00e9.\r\nDipl\u00f4m\u00e9e en biologie, elle concentre ses recherches sur la biologie humaine, la biologie du comportement et les th\u00e9ories de l'\u00e9volution.\r\nCurieuse de tout, elle se lance en 1994 dans le journalisme scientifique et s'attache depuis \u00e0 dresser des ponts entre la science et le public.\r\nC'est ainsi qu'elle participe aux fameuses nuits de la science, organis\u00e9es par la Ville de Gen\u00e8ve. Elle cr\u00e9e \u00e9galement avec des amis des caf\u00e9s scientifiques, \u00e0 travers l'association Bancs publics, et est charg\u00e9e de cours de communication scientifique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve.\r\nElle n'a de cesse, encore aujourd'hui, de mettre en r\u00e9seau les diff\u00e9rents acteurs de la culture scientifique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Pellegrini, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Service Center Call for Life", "source": "siranau", "title": "Service Center Call for Life : Le marabout", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E26B94A6-6783-41C5-B146-BD93BAD9232A", "durationSec": 177, "publicationDate": "2008-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le parlement Europ\u00e9en se r\u00e9jouit de l'entr\u00e9e en fonction de Barack Obama \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis : Interviews de Graham Watson, d\u00e9put\u00e9 britannique, Alain Lamassoure, d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais et de Jacques Barrot, vice-pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6A4E21A4-694B-406F-9439-0FE759F336DB", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 196, "publicationDate": "2008-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UE (Union europ\u00e9enne)"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "relations internationales", "r\u00e9chauffement climatique"], "excerpt": "L'Union europ\u00e9enne va enfin travailler avec les Etats-Unis sur l'immense chantier de la lutte contre le r\u00e9chauffement climatique ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9s britannique", "name": "Watson, Graham", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne", "name": "Barrot, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais", "name": "Lamassoure, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Derni\u00e8res nouvelles des temps anciens", "source": "siranau", "title": "La momie de Toutankhamon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C4A5427-2E84-4C5B-86FF-9E065AF5B474", "thematicGeographicals": ["Egypte ancienne"], "durationSec": 3556, "publicationDate": "2008-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Toutankhamon"], "thematicThemes": ["fouille arch\u00e9ologique", "arch\u00e9ologie", "Antiquit\u00e9 (civilisation)", "momie"], "excerpt": "\"La momie de Toutankhamon. Sophie Cran\u00e7on vous fait revivre la d\u00e9couverte de la momie de Toutankhamon. En 1923, le britannique Howard Carter fait cette d\u00e9couverte qui d\u00e9cha\u00eene les passions et les sp\u00e9culations les plus folles! La d\u00e9couverte de la tombe de Toutankhamon poss\u00e8de tous les ingr\u00e9dients d'un bon roman: d\u00e9couverte le jour m\u00eame o\u00f9 l'on allait abandonner les fouilles, immensit\u00e9 d'un tr\u00e9sor de 5'000 pi\u00e8ces, morts myst\u00e9rieuses.\r\nR\u00e9cit de Sophie Cran\u00e7on, r\u00e9dactrice en chef de la revue Arch\u00e9ologia, qui vient de publier chez Larousse Le myst\u00e8re Toutankhamon.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Cran\u00e7on, Sophie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Zurich, une quarantaine de petits \u00e9pargants l\u00e9s\u00e9s par la faillite de la banque am\u00e9ricaine Lehman Brothers ont allum\u00e9 des bougies sur la Paradaplatz devant le si\u00e8ge du Cr\u00e9dit Suisse en signe de protestation : Interview de Jacques Levy-Bonvin, \u00e9pargnant l\u00e9s\u00e9 par la faillite Lehmann Brothers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E58FFC0E-E441-467F-971A-8D708149EE13", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 132, "publicationDate": "2008-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lehman Brothers", "Cr\u00e9dit Suisse"], "thematicThemes": ["faillite", "\u00e9pargne", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pargnant l\u00e9s\u00e9 par la faillite Lehmann Brothers", "name": "Levy-Bonvin, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2008 (3/10)", "genres": ["Animation", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-F072D6C8-C6FA-4480-B830-6B748F8BA07A", "durationSec": 2981, "publicationDate": "2008-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Invit\u00e9(e)s de diverses \u00e9missions", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le pape Beno\u00eet XVI dans son discours de fin d'ann\u00e9e fait un tour d'horizon de l'actualit\u00e9 dans le monde et heurte les homosexuels : Commentaire de Jean-Baptisite Venditi, correspondant RSR Rome", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4D727432-D979-4C28-B7EC-81C275071A43", "thematicGeographicals": ["Vatican", "Rome"], "durationSec": 91, "publicationDate": "2008-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "discours"], "excerpt": "Plusieurs sujets sont pass\u00e9s en revue, parmi lesquels les journ\u00e9es mondiales de la jeunesse, ou encore l'homosexualit\u00e9 bien que le mot ne soit pas prononc\u00e9. Il a pr\u00e9sent\u00e9 la confusion des sexes comme une menace aussi grave pour la survie de l'humanit\u00e9 que les changements climatiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Venditi, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "title": "AUTOUR DE NOEL - 08.12.24", "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "id": "asset-245195", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 2271, "publicationDate": "2008-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20081224 et archives, HADAOUI Khany pr\u00e9sente des chansons de No\u00ebl extraites d'archives TSR.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "MARTIN, Rose-Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "MONOCOQUE", "VEND\u00c9E GLOBE", "NO\u00cbL", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "NO\u00cbL", "CR\u00c8CHE DE NO\u00cbL", "CONSOMMATION", "CADEAU", "NO\u00cbL", "STATION DE SKI", "T\u00c9L\u00c9SI\u00c8GE"], "id": "asset-246205", "durationSec": 1720, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.12.24", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "OCEAN INDIEN", "NOUVELLE-ZELANDE", "GENEVE-VILLE", "VATICAN", "GENEVE-VILLE", "CROSETS, LES", "CHAMPOUSSIN"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "KiddyPlus", "source": "gico", "title": "NATHALIE SALAMIN PORTE-PAROLE DE LA POSTE OFFRE UN TOUR EN MONTGOLFIERE - 08.12.24", "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-245096", "durationSec": 70, "publicationDate": "2008-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATHEY, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Incognito", "source": "gico", "title": "WHITNEY TOYLOY - 08.12.24", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-245758", "durationSec": 930, "publicationDate": "2008-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "POINT PROD SA", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "CUSIN, Christiane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE DE LA NUIT DE NOEL - 08.12.24", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-246188", "durationSec": 2700, "publicationDate": "2008-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "D\u00c9CHARGE", "MARCH\u00c9 DE L'OCCASION", "RECORDS DIVERS", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "EXPLOIT SPORTIF", "BANQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "FAILLITE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "BANQUE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "FAILLITE", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "id": "asset-246204", "durationSec": 490, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.12.24", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BREVINE, LA", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["EMMA\u00dcS", "CREDIT SUISSE", "CREDIT SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "NEURONES - 08.12.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-105254", "durationSec": 1978, "publicationDate": "2008-12-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Service Center Call for Life", "source": "siranau", "title": "Service Center Call for Life : Service sant\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D9C13178-CCF4-43B0-8CFA-47C8F44E9398", "durationSec": 191, "publicationDate": "2008-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'industrie de l'Arc jurassien craint l'annualisation du temps de travail : Interview d'Achille Renaud, secr\u00e9taire du syndicat Unia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0E773D9C-6222-4B9E-81A6-1A3568F89E1A", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Jura (canton)"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2008-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Unia"], "thematicThemes": ["contrat de travail", "syndicat", "industrie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire du syndicat Unia&#x0D;\n", "name": "Renaud, Achille", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Jura ", "name": "Rieder, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Service Center Call for Life", "source": "siranau", "title": "Service Center Call for Life : D\u00e9partements", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9AD70B4A-BD16-457A-AA7E-1BBDD368C98A", "durationSec": 317, "publicationDate": "2008-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Micha\u00ebl Gr\u00e4tzel, chimiste, pionnier de l'\u00e9nergie solaire photovolta\u00efque", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57EFBF62-FDB7-4999-9235-CB0E9077DDCC", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1834, "publicationDate": "2008-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL", "Gr\u00e4tzel, Micha\u00ebl"], "thematicThemes": ["d\u00e9couverte scientifique", "\u00e9nergie solaire"], "excerpt": "\"Pascaline Minet rencontre le chimiste Micha\u00ebl Gr\u00e4tzel.\r\nPendant les F\u00eates, du 22 d\u00e9cembre 2008 au 2 janvier 2009, Impatience rencontre des passionautes de la galaxie science. \r\nDirecteur du Laboratoire Photonique et Interfaces de l'EPFL, Micha\u00ebl Gr\u00e4tzel est un des pionniers de l'\u00e9nergie solaire photovolta\u00efque.\r\nIl a mis au point une cellule solaire r\u00e9volutionnaire, au principe tr\u00e8s diff\u00e9rent de la cellule classique au silicium.\r\nCes \"cellules de Gr\u00e4tzel\" s'inspirent de la photosynth\u00e8se et leur principe est paru dans la prestigieuse revue Nature en 1991.\r\nDepuis, Micha\u00ebl Gr\u00e4tzel se bat pour imposer sa d\u00e9couverte comme une des solutions face au manque de ressources \u00e9nerg\u00e9tiques et au r\u00e9chauffement climatique.\"", "alternativeExcerpt": ["\"Pascaline Minet rencontre le chimiste Micha\u00ebl Gr\u00e4tzel.Pendant les F\u00eates, du 22 d\u00e9cembre 2008 au 2 janvier 2009, Impatience rencontre des passionautes de la galaxie science. Directeur du Laboratoire Photonique et Interfaces de l'EPFL, Micha\u00ebl Gr\u00e4tzel est un des pionniers de l'\u00e9nergie solaire photovolta\u00efque.Il a mis au point une cellule solaire r\u00e9volutionnaire, au principe tr\u00e8s diff\u00e9rent de la cellule classique au silicium.Ces \"cellules de Gr\u00e4tzel\" s'inspirent de la photosynth\u00e8se et leur principe est paru dans la prestigieuse revue Nature en 1991.Depuis, Micha\u00ebl Gr\u00e4tzel se bat pour imposer sa d\u00e9couverte comme une des solutions face au manque de ressources \u00e9nerg\u00e9tiques et au r\u00e9chauffement climatique.\""], "alternativeTitle": ["Entretien avec Micha\u00ebl Gr\u00e4tzel, chimiste, pionnier de l'\u00e9nergie solaire photovolta\u00efque / SIR_2008-12-23_impatience_57EFBF62-FDB7-4999-9235-CB0E9077DDCC / Entretien avec Micha\u00ebl Gr\u00e4tzel, chimiste, pionnier de l'\u00e9nergie solaire photovolta\u00efque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chimiste", "name": "Gr\u00e4tzel. Micha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Minet, Pascaline", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3944302"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Le \"Best of\" 2008 (2/10)", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Animation"], "id": "sound-1E326D53-1D75-4874-A5F9-74E207BB2255", "durationSec": 2839, "publicationDate": "2008-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoristes, Dicodeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Invit\u00e9(e)s de diverses \u00e9missions", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Coup d'Etat militaire en Guin\u00e9e, apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de Lansana Cont\u00e9, pr\u00e9sident : Commentaire de Pierre Bavaud, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-34676729-38E1-4F28-B430-74E5EE204116", "thematicGeographicals": ["Guin\u00e9e"], "durationSec": 136, "publicationDate": "2008-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "guerre civile", "mort (biologie)"], "excerpt": "L'Union africaine qualifie de pr\u00e9occupante la situation en Guin\u00e9e. Un capitaine de l'arm\u00e9e guin\u00e9enne a annonc\u00e9 la dissolution du gouvernement et des institutions, 6 heures \u00e0 peine apr\u00e8s l'annonce du d\u00e9c\u00e8s du pr\u00e9sident Lansana Cont\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Annonceur/euse": [{"role": "extrait d 'un annonce \u00e0 la radio nationale", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Derni\u00e8res nouvelles des temps anciens", "source": "siranau", "title": "Le myst\u00e8re d'Akh\u00e9naton", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B731FE37-D481-43AF-83F8-188747D5741A", "thematicGeographicals": ["Egypte ancienne"], "durationSec": 3514, "publicationDate": "2008-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Akhenaton"], "thematicThemes": ["Antiquit\u00e9 (civilisation)", "arch\u00e9ologie"], "excerpt": "\"Le myst\u00e8re d'Akh\u00e9naton\r\nJean-Luc Chappaz \u00e9voque la figure myst\u00e9rieuse du pharaon Akh\u00e9naton.\r\nAvec sa femme N\u00e9fertiti, Akh\u00e9naton est le sujet, jusqu'au 1er f\u00e9vrier 2009, d'une exposition \u00e0 Gen\u00e8ve.\r\nAkhenaton, fut un de ces pharaons qui ont grandement intrigu\u00e9 les esprits. Son culte du Dieu unique, dont il se pr\u00e9sentait comme le repr\u00e9sentant sur terre, rompait totalement avec les traditions \u00e9gyptiennes. Il pr\u00e9figurait le monoth\u00e9isme des Juifs, puis des Chr\u00e9tiens.\r\nJusqu\u00bfau 1er f\u00e9vrier 2009, le Mus\u00e9e d\u00bfArt et d\u00bfHistoire de Gen\u00e8ve propose une tr\u00e8s belle exposition sur le sujet.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur-adjoint du Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve", "name": "Chappaz, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Y'a pas d'\u00e2ge pour l'amour. Vivre ou r\u00eaver d'amour \u00e0 plus de 60 ans est de plus en plus courant. Enqu\u00eate", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-92CB03AD-2FC4-4685-B7BE-F0E20F06F0CF", "durationSec": 2918, "publicationDate": "2008-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "sexualit\u00e9", "personne \u00e2g\u00e9e", "amour"], "excerpt": "\"Muriel M\u00e9rat a rencontr\u00e9 des hommes et des femmes qui ont dans la soixantaine et qui d\u00e9butent de nouvelles idylles.\r\nPaulette va avoir 80 ans, Michel 75. Depuis 5 ans, ils filent le parfait amour.\r\nTout r\u00e9cemment, \u00ab un gamin de 30 ans qui nous a vu nous embrasser dans la rue est venu vers nous pour nous dire qu'on \u00e9tait magnifique et qu'il esp\u00e9rait bien qu'\u00e0 notre \u00e2ge il aurait l'air aussi heureux que nous \u00bb.\r\nUne long\u00e9vit\u00e9 favorisant de nouvelles idylles\r\nVivre ou r\u00eaver d'amour \u00e0 plus de 60 ans n'est pas le fait d'\u00eatres ou de couples isol\u00e9s. Aujourd'hui nous vivons de plus en plus longtemps \u00ab jeunes \u00bb et en bonne sant\u00e9. Les d\u00e9mographes estiment en moyenne \u00e0 30 ans pour les femmes et 27 pour les hommes notre esp\u00e9rance de vie une fois \u00e0 la retraite. Du coup, de plus en plus de femmes et d'hommes profitent de cette aubaine pour d\u00e9buter de nouvelles idylles.\r\n10 ans de plus, 10 ans de moins...\r\nSylvie a 66 ans et vit depuis 1 an et demi \u00ab une  tr\u00e8s belle histoire d'amour avec le plus merveilleux des hommes \u00bb. Seulement, cet homme a 10 ans de plus qu'elle, alors forc\u00e9ment, Sylvie se dit qu'elle ne vieillira pas avec lui jusqu'au bout. Quant \u00e0 savoir si Paulette et Michel ou Sylvie et Pierre regrettent de s'\u00eatre connus si tard, la r\u00e9ponse est non. \u00ab Peut-\u00eatre qu'en se rencontrant plus t\u00f4t, on ne se serait pas convenu \u00bb pense Pierre.\r\nUne vie amoureuse pas toujours facile \u00e0 assumer\r\nAujourd'hui, la vie amoureuse peut commencer ou recommencer \u00e0 60 ans et m\u00eame plus tard, comme nous l'expliquera Claudine Sauvain-Dugerdil, anthropologue et directrice du laboratoire de d\u00e9mographie et d'\u00e9tudes familiales de l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve. Pourtant, si ce d\u00e9sir d'amour et de bonheur est l\u00e9gitime, il n'est pas toujours facile \u00e0 assumer. \r\nPour De quoi j'me m\u00eale, Muriel M\u00e9rat a rencontr\u00e9 une femme de 66 ans, qui esp\u00e8re trouver un compagnon gr\u00e2ce aux petites annonces, mais qui refuse d'en parler \u00e0 ses enfants ou \u00e0 ses amis, tant elle a peur qu'ils la jugent ridicule.\"", "alternativeExcerpt": ["Vivre ou r\u00eaver d'amour \u00e0 plus de 60 ans est de plus en plus courant."], "alternativeTitle": ["Y'a pas d'\u00e2ge pour l'amour / SIR_2008-12-23_de-quoi-j-me-mele_92CB03AD-2FC4-4685-B7BE-F0E20F06F0CF / Y'a pas d'\u00e2ge pour l'amour. Vivre ou r\u00eaver d'amour \u00e0 plus de 60 ans est de plus en plus courant. Enqu\u00eate", "De quoi j'me m\u00eale? - 23.12.2008"], "imageURL": "//www.rts.ch/4774998.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4774491", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue", "name": "Sauvain-Dugerdil, Claudine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4774489"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Notre-Dame de Paris. De Victor Hugo. Racont\u00e9, r\u00e9sum\u00e9 et lu par V\u00e9ronique Montiel (2/10)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-36F04EE0-3375-46C7-86DE-FC056B40DC2F", "durationSec": 3499, "publicationDate": "2008-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Hugo, Victor", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise financi\u00e8re 2008. 1. Entre un tiers et la moiti\u00e9 des caisses de pension suisses se trouvent en situation de sous-couverture technique : Interview de Yves Rossier, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des assurances sociales (OFAS). - 2. Revue de presse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F0DEAE8-7AA1-4AFD-B97C-91C08B3CC692", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1313, "publicationDate": "2008-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OFAS"], "thematicThemes": ["pr\u00e9voyance professionnelle", "bourse", "syst\u00e8me financier", "crise \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossier, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "2008, le retour", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective de l'ann\u00e9e 2008 (2/10): les \u00e9v\u00e9nements de f\u00e9vrier (Avec archives RSR et TSR)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-0937D55A-D48D-4FF9-9098-D7E1DAB799FF", "thematicGeographicals": ["Kosovo"], "durationSec": 3369, "publicationDate": "2008-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "conflit yougoslave", "ann\u00e9es 2000"], "excerpt": "\"F\u00e9vrier: incise sur l'Ind\u00e9pendance du Kosovo.\r\nAvec Jean-Arnault D\u00e9rens, historien et journaliste, auteur de plusieurs ouvrages sur les Balkans, et r\u00e9dacteur en chef du \"Courrier des Balkans\".\r\nLe 17 f\u00e9vrier, le Parlement du Kosovo d\u00e9clare de mani\u00e8re unilat\u00e9rale l\u00bfind\u00e9pendance du pays. Par la voix de son pr\u00e9sident, la Serbie annonce que \"jamais elle ne reconna\u00eetrait l'ind\u00e9pendance du Kosovo\".\r\nL\u00bfUnion europ\u00e9enne est profond\u00e9ment divis\u00e9e sur le sujet, certains de ses membres n\u00bfenvisagent pas de reconna\u00eetre ce nouvel Etat.\r\nJean-Arnault D\u00e9rens est, notamment, l'auteur du livre Le pi\u00e8ge du Kosovo, paru aux Editions Non Lieu, janvier 2008.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, journaliste", "name": "D\u00e9rens, Jean-Arnault", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins (Archives RSR &amp; TSR)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coca-Cozma, Miruna", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Chine attend avec une certaine anxi\u00e9t\u00e9 l'entr\u00e9e en fonction Barack Obama, nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain : Interviews de Beno\u00eet Vermander, sinologue et de Richard Balme, chercheur \u00e0 Sciences Po de Paris, d\u00e9tach\u00e9 \u00e0 P\u00e9kin", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-22DDA3C3-3F4A-4425-BE41-F9C8D3CC3990", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Chine"], "durationSec": 198, "publicationDate": "2008-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["relations internationales", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Depuis le voyage historique, en 1972, de Richard Nixon, pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis de 1969 \u00e0 1974, les dirigeants chinois ont toujours eu un penchant pour les r\u00e9publicains. Le profil politique de Barak Obama inqui\u00e8te les dirigeants communistes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sinologue, j\u00e9suite, directeur de l'Institut Ricci \u00e0 Taipei", "name": "Vermander, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur \u00e0 Sciences Po de Paris, d\u00e9tach\u00e9 \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Balme, Richard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR P\u00e9kin", "name": "Andr\u00e9, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "RETROSPECTIVE 2008 GENEVE - 08.12.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-244962", "durationSec": 1139, "publicationDate": "2008-12-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"JRI": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Commentateur": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}]}}