{"response": {"numFound": 9407, "start": 5100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le Journal de l'Euro 2008", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "EURO (FOOTBALL)"], "visualPersons": ["VONLANTHEN, JOHAN", "VONLANTHEN, JOHAN"], "id": "asset-105168", "durationSec": 1083, "mediaType": "video", "title": "08.06.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ALLEMAGNE", "BALE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2008-06-06T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 B\u00e2le"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "DEMAIN L'EURO - EURO 2008", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-93977", "durationSec": 2350, "publicationDate": "2008-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Minute Nouvo", "source": "gico", "title": "LA REALITE AUGMENTEE - 08.06.06", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-95769", "durationSec": 60, "publicationDate": "2008-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 485 : La LICRA lance une campagne d'affichage pour l'entente entre les animaux. R\u00e9clame : Les antibiotiques, l'anti-ecz\u00e9ma, la cortisone et les st\u00e9ro\u00efdes. Interview de l'informaticien de Radio Lausanne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FE7123AC-5EF4-4025-BF12-FE5A6213F596", "durationSec": 277, "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de la panne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BA91558C-8089-46B1-98D1-AA15D55012C1", "durationSec": 138, "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "GPS", "source": "siranau", "title": "GPS \u00e9pisode 24 : Les chansons", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BD3E0EDC-D002-402D-99F9-54C8A1F50036", "durationSec": 234, "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vie intime de Jean-Brian avec son GPS mod\u00e8le XP3250, interactif et intelligent", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 024 : P\u00e2te \u00e0 modeler et explosions", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3C4B2FB8-4910-4720-AA40-88EC68058E44", "durationSec": 225, "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 024 : Les heures de colle", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C2383933-4B15-42D5-B40B-D9E5175A012C", "durationSec": 184, "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Levrat, pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse, apr\u00e8s 100 jours \u00e0 la t\u00eate du parti", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B776FA3E-92A6-411F-ADD0-1BAB2AC271AA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 378, "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS", "Levrat, Christian"], "thematicThemes": ["parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Parti socialiste suisse", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marie-Laure Schick, ethnologue, \u00e0 propos de son ouvrage \"Le Chaman qui t\u00e9l\u00e9phonait aux esprits\" (Ed. Imago, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4554EF97-34A7-4BB5-955F-012E4D12C0CA", "durationSec": 3324, "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chamanisme", "ethnologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue", "name": "Schick, Marie-Laure", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La question sur l'avenir politique de Christoph Blocher hante les couloirs du Palais f\u00e9d\u00e9ral : Interview de Guy Parmelin, conseiller national vaudois UDC ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-BC2D3501-A9AB-420F-AD5E-6AD254E91A46", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 188, "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "UDC"], "thematicThemes": ["parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Parmelin, Guy", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Micro-public de Francis Adorno, \u00e0 l'occasion des votations f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-53811391-82E2-4EA0-A1EE-B4E586D64512", "durationSec": 256, "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Patins du destin", "source": "siranau", "title": "Patins du destin \u00e9pisode 24 : Le Dr Brosse fait des caf\u00e9s", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-10C12067-2E37-415B-A301-B74D305D66BD", "durationSec": 212, "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Anna Gavalda, \u00e9crivaine (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E82CF793-B481-4DE5-9E11-B7CDD76B3FC3", "durationSec": 1895, "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "En 1992, Anna Gavalda est laur\u00e9ate du Prix France Inter pour \"La plus belle lettre d'amour\". Elle obtient \u00e9galement en 2000 le Grand Prix RTL-Lire pour son premier recueil de nouvelles \"Je voudrais que quelqu'un m'attende quelque part\", traduit par la suite en 19 langues. Puis elle publie deux autres romans aux \u00e9ditions du Dilettante: \"Je l'aimais\" et \"Ensemble, c'est tout\" (adapt\u00e9 au cin\u00e9ma par Claude Berri en 2007), ainsi qu'un roman qui para\u00eetra durant le premier semestre 2008. Le magazine Lire du mois de f\u00e9vrier 2002 \u00e9crit: \u00ab Elle ressemble \u00e0 ses livres. M\u00e9lange d'humour et de perspicacit\u00e9, de tristesse et d'insouciance, de lucidit\u00e9 et de gaiet\u00e9. \u00bb ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Gavalda, Anna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "GPS", "source": "siranau", "title": "GPS \u00e9pisode 25 : L'agence matrimoniale", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B16852A7-CFA9-4C65-B858-9ECEBDBC320C", "durationSec": 171, "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vie intime de Jean-Brian avec son GPS mod\u00e8le XP3250, interactif et intelligent", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Aux Etats-Unis, Barack Obama a gagn\u00e9 l'investiture d\u00e9mocrate aux \u00e9lections presidentielles : Interview d' Andr\u00e9 Kaspi, historien, sp\u00e9cialiste des Etats Unis et auteur de \"Les Juifs am\u00e9ricains\" (Ed. Plon, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93527C49-1ABA-4295-9401-E84AA1A568B2", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 367, "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Pour Barack Obama, s\u00e9nateur de l'Illinois, c'est une nouvelle \u00e8re qui s'ouvre et le d\u00e9but d'une nouvelle campagne qui l'opposera directement \u00e0 son rival r\u00e9publicain John McCain. Barack Obama a pr\u00e9sent\u00e9 ses lettres de cr\u00e9ances pro-isra\u00e9liennes et a promis d'\u00e9liminer la menace iranienne. En Isra\u00ebl ses propos ont \u00e9t\u00e9 accueillis avec une grande satisfaction. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, sp\u00e9cialiste des Etats Unis et auteur de \"Les Juifs am\u00e9ricains\" (Ed.PLon, 2008)", "name": "Kaspi, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Isra\u00ebl / Jerusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En France, la pol\u00e9mique  est vive suite \u00e0 l'annulation d'un mariage de deux musulmans, parce que l'\u00e9pouse n'\u00e9tait pas vierge. La moralit\u00e9 islamique d\u00e9barque-t-elle en Europe ? : Entretien avec un philosophe, une avocate et des sp\u00e9cialistes de l'Islam", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F82CFBB8-18F1-4411-96E3-E8C60CB4005B", "thematicGeographicals": ["France", "Europe"], "durationSec": 1676, "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Islam"], "thematicThemes": ["proc\u00e8s", "divorce", "mariage", "int\u00e9gration sociale", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate au Barreau de Gen\u00e8ve", "name": "Reiser, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Groupe de recherche sur l'Islam en Suisse", "name": "Lathion, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre islamique de Gen\u00e8ve", "name": "Ramadan, Hani", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Romain, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Chez nos voisins d'Orient. A la d\u00e9couverte de l'Autriche, \u00e0 la veille de l'EURO 2008 (4/5): Vienne, dans le quartier du pain azyme", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A6A76C60-2A32-4921-B575-914793758A56", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Autriche", "Vienne (Autriche)"], "durationSec": 3212, "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["juda\u00efsme", "Juifs", "ville", "vie quotidienne", "antis\u00e9mitisme", "nazisme", "quartier", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "\"Vienne: dans le quartier du pain azyme. Longtemps, Vienne a abrit\u00e9 la plus importante communaut\u00e9 juive d\u00bfEurope. La seconde guerre mondiale a mis une fin brutale \u00e0 son existence et les plaies ne se referment que lentement. \r\nParcours dans la Vienne juive, de la vieille synagogue \u00e0 ses cimeti\u00e8res juifs rescap\u00e9s de l\u00bf\u00e9pisode nazi en passant par le quartier de Leopoldstadt o\u00f9 plus que jamais la vie juive bat son plein.\r\nInvit\u00e9\r\nHannes Gellner, r\u00e9alisateur autrichien. Auteur notamment en 2005 de huit petits films T\u00e9l\u00e9 V\u00e9rit\u00e9 Autriche, consacr\u00e9s \u00e0 l\u00bfantis\u00e9mitisme autrichien et \u00e0 la mani\u00e8re dont l\u00bfAutriche a \u00ab accueilli \u00bb le nazisme.\r\n\r\nA voir sur internet\r\nDernier film, La m\u00e9moire des Enfants consacr\u00e9 aux 11'400 enfants juifs fran\u00e7ais livr\u00e9s aux nazis par les autorit\u00e9s fran\u00e7aises et assassin\u00e9s \u00e0 Auschwitz.\r\nvendredi 06 juin 2008  Chez nos voisins d'orient 5/5  \r\nLe Monast\u00e8re de Vorau. [ingrid dubach-lemainque]\r\n\r\nLe Steiermark: voyage dans l'Autriche profonde\r\nHalte \u00e0 Vorau, petit village paisible situ\u00e9 pr\u00e8s de la fronti\u00e8re avec la Hongrie, environn\u00e9 de collines bois\u00e9es et de champs cultiv\u00e9s. \r\n\r\nLe c\u00e9l\u00e8bre monast\u00e8re baroque de la congr\u00e9gation des chanoines de Saint-Augustin qu\u00bfil abrite continue de donner le la de la vie d\u00bfune r\u00e9gion rurale encore tr\u00e8s marqu\u00e9e par le catholicisme. \r\n\r\nY s\u00e9journer en compagnie de son prieur, c\u00bfest contempler le monde contemporain avec distance mais lucidit\u00e9.\r\nLa r\u00e9gion de Vorau (en allemand)\r\nBienvenue en Styrie (Steiermark)\r\nLa Styrie sur Wikip\u00e9dia\r\nInvit\u00e9\r\n\r\nLe journaliste autrichien Blaise Gauquelin nous donne les derni\u00e8res nouvelles de la capitale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste autrichien", "name": "Gellner, Hannes", "type": "Participant"}, {"role": "Autrichiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Dubach-Lemainque, Ingrid", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fairplay", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "visualPersons": ["GIANADDA, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-93675", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 147, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20080605, itw de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s et d'anonymes suisses sur le th\u00e8me du fair-play \u00e0 l'occasion de l'Euro 2008 de football.", "title": "08.06.05", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GIANADDA, L\u00c9ONARD"], "thematicThemes": ["INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["HORTICULTURE"], "id": "asset-93309", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU"], "durationSec": 1476, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080605, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : 20080605, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment pr\u00e9parer son jardin avant et pendant l'\u00e9t\u00e9.", "title": "L'EUROFOOT - 08.06.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["NHL", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-103808", "thematicGeographicals": ["PITTSBURGH"], "durationSec": 66, "mediaType": "video", "excerpt": "* Pittsburgh : 20080605, victoire des Red Wings de D\u00e9troit qui ont remport\u00e9 la Coupe Stanley qui couronne le vainqueur du championnat de hockey sur glace NHL. Les Red Wings de D\u00e9troit se sont impos\u00e9s sur le score de 3 buts \u00e0 2 face aux Pittsburgh Penguins et concluent la s\u00e9rie des play-offs sur le score de 4 \u00e02.", "title": "BAB - 08.06.05", "visualGeographicals": ["PITTSBURGH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["NHL", "HOCKEY SUR GLACE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (24/45) : Amour central et r\u00e9ciproque pour Giuditta Turina, les \"Six Ariettes\", un nouvel op\u00e9ra: \"Les Capulets et les Montaigus\" [3/4], la Malibran n'en fait qu'\u00e0 sa t\u00eate", "genres": ["Animation"], "id": "sound-03FBD227-1B29-4B1D-BF46-0146F80697C6", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3336, "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malibran, Maria", "Bellini, Vincenzo"], "thematicThemes": ["compositeur", "mezzo-soprano", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre de Vincenzo Bellini, r\u00e9cit-feuilleton d'apr\u00e8s l'ouvrage de Pierre Brunel \"Vincenzo Bellini\" (Ed. Fayard, 1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Rome, au sommet sur la crise alimentaire mondiale, les ONG qualifient de d\u00e9cevante la d\u00e9claration en cours d'adoption : Interview de Olivier Schutter, rapporteur sp\u00e9cial pour le droit \u00e0 l'alimentation du Conseil des droits de l'homme \u00e0 l'ONU", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E1E6BB1-D029-4CA5-A938-0C2BD8C8573A", "thematicGeographicals": ["Rome"], "durationSec": 282, "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FAO", "ONU"], "thematicThemes": ["famine", "biocarburant", "alimentation"], "excerpt": "Le texte devrait engager les 190 Etats repr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 la conf\u00e9rence de l'Organisation des Nations Unies pour l'alimentation et l'agriculture (FAO) \u00e0 lutter \"par tous les moyens\" contre la crise alimentaire, mais sans trancher les \u00e9pineuses questions des subventions et des biocarburants. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "rapporteur sp\u00e9cial pour le droit \u00e0 l'alimentation du Conseil des droits de l\u00bfhomme \u00e0 l'ONU&#x0D;\nrapporteur sp\u00e9cial pour le droit \u00e0 l'alimentation du Conseil des droits de l\u00bfhomme \u00e0 l'ONU&#x0D;\n", "name": "Schutter, Olivier de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BREVET D'INVENTION", "IMPORTATION", "L\u00c9GISLATION", "BREVET D'INVENTION", "IMPORTATION", "L\u00c9GISLATION", "FUM\u00c9E", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "FUM\u00c9E", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "T\u00c9L\u00c9VISION", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EURO (FOOTBALL)", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "P\u00c9TITION", "HORAIRE DE TRAVAIL", "SYNDICAT", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "FAVRE, CHARLES", "FAVRE, CHARLES", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "BARNETTA, TRANQUILLO", "BARNETTA, TRANQUILLO"], "id": "asset-95983", "durationSec": 1821, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.06.05", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SION", "SION", "FEUSISBERG", "FEUSISBERG", "COINTRIN", "SION", "MONT-PELERIN, LE", "NEUCHATEL-VILLE", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "BALE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["UEFA", "UEFA", "UEFA", "UNIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "COMISETTI, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "D\u00c9TENTION", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "PRISON", "EURO (FOOTBALL)", "AVIATION PRIV\u00c9E", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "EURO (FOOTBALL)", "AVIATION PRIV\u00c9E", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "CENTRALE THERMIQUE", "P\u00c9TITION", "CHARBON"], "visualPersons": ["CORMINBOEUF, PASCAL"], "id": "asset-95985", "durationSec": 1279, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.06.05", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "COURTEDOUX", "PAYERNE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.06.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95986", "durationSec": 550, "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "OBS\u00c8QUES", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "\u00c9L\u00c8VE", "IMPORTATION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "IMPORTATION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "INTERVIEW", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "INTERVIEW", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "EURO (FOOTBALL)", "BALLON (JEU)", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "ROLAND GARROS", "WTA"], "visualPersons": ["FILLON, FRAN\u00c7OIS", "BARROSO, JOS\u00c9 MANUEL", "FREI, ALEXANDER", "BARNETTA, TRANQUILLO", "VAN DAMME, JEAN-CLAUDE", "SAFINA, DINARA", "JANKOVIC, JELENA"], "id": "asset-95984", "durationSec": 1693, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.06.05", "visualGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE", "VALLON", "SUISSE", "BRUXELLES", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "MONT-PELERIN, LE", "FEUSISBERG", "CANNES", "GENEVE-VILLE", "PARIS"], "visualCorporations": ["UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SHIHAB, Assia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "SPOT PUBLICITAIRE"], "id": "asset-114232", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1650, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20080528, la 5\u00e8me \u00e9dition du Grand Prix Romand de la Cr\u00e9ation se d\u00e9roule au studio 4 de la TSR. Dans ce concours qui prime la cr\u00e9ativit\u00e9 publicitaire romande, nous avons de la peine \u00e0 trouver un prim\u00e9 suisse romand.", "title": "REDIFFUSION : BEST OF ET MAKING OF - 08.06.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le Journal de l'Euro 2008", "source": "gico", "title": "08.06.05", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "PSYCHOLOGIE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENFANCE", "ENTRA\u00ceNEUR", "AUTOMOBILISTE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "EURO (FOOTBALL)", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9DUCATION ROUTI\u00c8RE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "GARDIEN DE BUT"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BEGNINS", "SUISSE", "SEEFELD"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-105156", "durationSec": 1323, "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Feusisberg"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.06.05", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-95751", "durationSec": 632, "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["BIEN \u00c9CONOMIQUE", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "BANQUE", "CR\u00c9DIT", "NOCTURNE", "BANQUE", "SC\u00c8NE DE RUE", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "BANQUE", "CR\u00c9DIT", "SC\u00c8NE DE RUE", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "BOURSE", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "BANQUE", "CR\u00c9DIT", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "BANQUE", "CR\u00c9DIT", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "RICHESSE", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "CR\u00c9DIT", "SP\u00c9CULATION FINANCI\u00c8RE", "BOURSE", "SC\u00c8NE DE RUE", "BANQUE", "FAILLITE", "SC\u00c8NE DE RUE", "BANQUE", "BUILDING", "CR\u00c9DIT", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "CR\u00c9DIT", "FAILLITE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "CR\u00c9DIT", "FAILLITE", "R\u00c9CESSION", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "FAILLITE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "CR\u00c9DIT", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "BANQUE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "BANQUE", "D\u00c9MISSION", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "BANQUE", "D\u00c9MISSION"], "visualPersons": ["OSPEL, MARCEL", "OSPEL, MARCEL", "MINDER, THOMAS", "MINDER, THOMAS", "OSPEL, MARCEL", "KURER, PETER", "OSPEL, MARCEL", "OSPEL, MARCEL"], "id": "asset-94132", "thematicGeographicals": ["USA", "SUISSE"], "durationSec": 3407, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, USA : 20080605, la banque suisse UBS SA a perdu 40 milliards de francs dans la crise am\u00e9ricaine des cr\u00e9dits hypoth\u00e9caires \u00e0 risque ou subprimes. En cause, la politique expansionniste de la banque et des investissements risqu\u00e9s dans les hedge funds qui ont provoqu\u00e9 la faillite de milliers de propri\u00e9taires am\u00e9ricains victimes d'une crise financi\u00e8re sans pr\u00e9c\u00e9dent.", "title": "UBS, LE CAUCHEMAR AMERICAIN - 08.06.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "NEW YORK", "NEW YORK", "NEW YORK", "ZURICH-VILLE", "CONNECTICUT", "CONNECTICUT", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "USA", "NEW YORK", "USA", "NEW YORK", "ZURICH-VILLE", "NEW YORK", "NEW JERSEY", "NEW YORK", "USA", "NEW YORK", "NEW JERSEY", "SCHAFFHOUSE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA", "UBS SA"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2008-06-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" premier Temps Pr\u00e9sent tourn\u00e9 en Beta Digital HD", " USA, banque UBS \u00e0 New York, quartiers Manhattan et Wall Street"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOHNENBLUST, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Rome, au sommet sur la crise alimentaire mondiale, les pays riches ont \u00e9t\u00e9 incit\u00e9s \u00e0 favoriser une r\u00e9volution agricole en Afrique : Interview de Manfred B\u00f6tsch, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture (OFAG)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E570F102-2823-483C-AEF5-338AF16E9353", "thematicGeographicals": ["Rome"], "durationSec": 92, "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "FAO"], "thematicThemes": ["alimentation", "famine", "paysan", "agriculture", "pays en voie de d\u00e9veloppement"], "excerpt": "Il faut en finir avec la  production industrielle, et revenir \u00e0 une agriculture de subsistance capable de subvenir aux besoins croissants de la population. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'agriculture (OFAG)", "name": "B\u00f6tsch, Manfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Suisse, la gr\u00e8ve du lait est termin\u00e9e : Interview de Eric Ramseyer, producteur de lait \u00e0 Pal\u00e9zieux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81132B6C-52A1-4E23-A010-2B16586763C0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 41, "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["laiterie", "paysan", "production laiti\u00e8re", "gr\u00e8ve"], "excerpt": "R\u00e9unis \u00e0 Vouvry en Valais, les membres du syndicat ont d\u00e9cid\u00e9 de lever leur mot d'ordre de gr\u00e8ve et d'accepter de guerre lasse les 6 centimes d'augmentation par litre de lait.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur de lait \u00e0 Pal\u00e9zieux", "name": "Ramseyer, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Richard Desjardins, chanteur qu\u00e9b\u00e9cois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D45EDFAF-2627-404B-B554-5B00DBE22F02", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 3431, "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desjardins, Richard"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur qu\u00e9b\u00e9cois", "name": "Desjardins, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 023 : Les m\u00e9tiers des parents", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-46C0E32D-5BB8-4CC8-840A-78FDC0467EB1", "durationSec": 194, "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Pour faire face \u00e0 la flamb\u00e9e des prix du p\u00e9trole, l'id\u00e9e d'une taxation des compagnies p\u00e9troli\u00e8res est relanc\u00e9e : Interview de Pascal Meng\u00e8s, analyste \u00e0 la banque Lombard Odier Darier Hentsch (LODH)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6FD7CA99-8782-47FF-B277-CAFDAA6E95E4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne", "Etats-Unis"], "durationSec": 281, "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9trole", "\u00e9conomie", "prix (\u00e9conomie)"], "excerpt": "Une id\u00e9e qui fait son chemin aux USA, mais aussi en Europe o\u00f9 plusieurs ministres des finances se sont dits pr\u00eats \u00e0 en d\u00e9battre. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "analyste \u00e0 la banque Lombard Odier Darier Hentsch (LODH)", "name": "Meng\u00e8s, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (23/45) : Amour central et r\u00e9ciproque pour Giuditta Turina, les \"Six Ariettes\", un nouvel op\u00e9ra: \"Les Capulets et les Montaigus\" [2/4] ", "genres": ["Animation"], "id": "sound-7E4F642A-EC5F-43FE-934E-B4C8036B72FF", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3344, "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellini, Vincenzo"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre de Vincenzo Bellini, r\u00e9cit-feuilleton d'apr\u00e8s l'ouvrage de Pierre Brunel \"Vincenzo Bellini\" (Ed. Fayard, 1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La crise alimentaire contribue \u00e0 la pr\u00e9carisation d'une partie de la population fran\u00e7aise : Interviews de clients et commer\u00e7ants, du march\u00e9 d'Aligre dans le 12e arrondissement de Paris", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-50E70F4D-30C8-4A24-964F-B100EB72C6A9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 190, "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mendicit\u00e9", "prix (\u00e9conomie)", "vieillesse", "alimentation", "march\u00e9 de primeurs", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "A Paris, de plus en plus de retrait\u00e9s sont contraints de faire les poubelles. Reportage sur le march\u00e9 d'Aligre \u00e0 l'est de Paris avec les interviews de Mireille et Jeanine et de commer\u00e7ants.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commer\u00e7ant du march\u00e9 Aligre de Paris", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "commer\u00e7ante du march\u00e9 Aligre de Paris", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Mireille, cliente du march\u00e9 Aligre de Paris", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "Janine, cliente du march\u00e9 Aligre de Paris", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Vanhoenacker, Charline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de la sodomie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7A126262-5C16-46A8-A89B-CDD32183B9B7", "durationSec": 131, "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "R\u00e9union de l'Organisation de coop\u00e9ration et de dev\u00e9loppement \u00e9conomique (OCDE) \u00e0 Paris : Interview de Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A36FA80A-7457-42E7-B240-07495DB0B892", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 207, "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuthard, Doris", "OCDE"], "thematicThemes": ["population", "\u00e9cologie", "r\u00e9chauffement climatique", "croissance \u00e9conomique", "d\u00e9veloppement \u00e9conomique"], "excerpt": "La Suisse n'\u00e9chappe pas aux pr\u00e9visions de croissance revue \u00e0 la baisse par l'OCDE. La question du r\u00e9chauffement climatique \u00e9tait au centre des discussions. Comment r\u00e9duire, au niveau mondial, les \u00e9missions de CO2 ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : cheffe du DFE", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Bo Diddley", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-E038547F-A16D-4565-B84E-B61C5CC636E8", "durationSec": 834, "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Patins du destin", "source": "siranau", "title": "Patins du destin \u00e9pisode 23 : Krista offre des saucisses de Vienne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7EF3523A-F8A3-4F67-A6A1-2190C13BB647", "durationSec": 187, "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Chez nos voisins d'Orient. A la d\u00e9couverte de l'Autriche, \u00e0 la veille de l'EURO 2008 (3/5): promenade printani\u00e8re dans Vienne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-BE0E5BAB-ED04-4FD3-B05E-76D11941C75E", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Vienne (Autriche)", "Suisse"], "durationSec": 3178, "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rohrer, Sylvie"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dienne", "vie quotidienne", "ville", "Suisses de l'\u00e9tranger"], "excerpt": "\"Promenade printani\u00e8re dans Vienne. Cap sur l\u00bfest et halte dans la capitale autrichienne. \r\nA quelques encablures de la vieille ville imp\u00e9riale du premier district, d\u00e9couverte de quelques uns de ces \u00ab lieux de m\u00e9moire \u00bb populaires qui font tout le charme de la capitale: les rives du Danube o\u00f9 se pressent p\u00eacheurs et joggeurs; la foire foraine du Prater \u00e0 l\u00bfombre de sa fameuse grande roue et les \u00ab W\u00fcstelstand \u00bb, aux comptoirs desquels on vient d\u00e9guster sa saucisse \u00e0 toute heure de la journ\u00e9e.\r\nUne plong\u00e9e au c\u00bfur de la Vienne de tous les jours, \u00e0 la rencontre de ses habitants.\r\n\r\nInvit\u00e9e\r\n\r\nSylvie Rohrer, com\u00e9dienne suisse n\u00e9e \u00e0 Berne et vivant \u00e0 Vienne. Travaille r\u00e9guli\u00e8rement pour la t\u00e9l\u00e9vision et depuis neuf ans pour le Burgtheater, le th\u00e9\u00e2tre national autrichien.\r\nPour en savoir plus sur Sylvie Rohrer\r\nLe Burgtheater  \r\n\r\njeudi 05 juin 2008  Chez nos voisins d'orient 4/5  \r\nCimeti\u00e8re juif de Rossau \u00e0 Vienne. [ingrid dubach-Lemainque]\r\n\r\nVienne: dans le quartier du pain azyme\r\nLongtemps, Vienne a abrit\u00e9 la plus importante communaut\u00e9 juive d\u00bfEurope. La seconde guerre mondiale a mis une fin brutale \u00e0 son existence et les plaies ne se referment que lentement. \r\n\r\nParcours dans la Vienne juive, de la vieille synagogue \u00e0 ses cimeti\u00e8res juifs rescap\u00e9s de l\u00bf\u00e9pisode nazi en passant par le quartier de Leopoldstadt o\u00f9 plus que jamais la vie juive bat son plein.\r\nInvit\u00e9\r\nHannes Gellner, r\u00e9alisateur autrichien. Auteur notamment en 2005 de huit petits films T\u00e9l\u00e9 V\u00e9rit\u00e9 Autriche, consacr\u00e9s \u00e0 l\u00bfantis\u00e9mitisme autrichien et \u00e0 la mani\u00e8re dont l\u00bfAutriche a \u00ab accueilli \u00bb le nazisme.\r\n\r\nA voir sur internet\r\nDernier film, La m\u00e9moire des Enfants consacr\u00e9 aux 11'400 enfants juifs fran\u00e7ais livr\u00e9s aux nazis par les autorit\u00e9s fran\u00e7aises et assassin\u00e9s \u00e0 Auschwitz.\r\nvendredi 06 juin 2008  Chez nos voisins d'orient 5/5  \r\nLe Monast\u00e8re de Vorau. [ingrid dubach-lemainque]\r\n\r\nLe Steiermark: voyage dans l'Autriche profonde\r\nHalte \u00e0 Vorau, petit village paisible situ\u00e9 pr\u00e8s de la fronti\u00e8re avec la Hongrie, environn\u00e9 de collines bois\u00e9es et de champs cultiv\u00e9s. \r\n\r\nLe c\u00e9l\u00e8bre monast\u00e8re baroque de la congr\u00e9gation des chanoines de Saint-Augustin qu\u00bfil abrite continue de donner le la de la vie d\u00bfune r\u00e9gion rurale encore tr\u00e8s marqu\u00e9e par le catholicisme. \r\n\r\nY s\u00e9journer en compagnie de son prieur, c\u00bfest contempler le monde contemporain avec distance mais lucidit\u00e9.\r\nLa r\u00e9gion de Vorau (en allemand)\r\nBienvenue en Styrie (Steiermark)\r\nLa Styrie sur Wikip\u00e9dia\r\nInvit\u00e9\r\n\r\nLe journaliste autrichien Blaise Gauquelin nous donne les derni\u00e8res nouvelles de la capitale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne suisse vivant \u00e0 Vienne", "name": "Rohrer, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "Autrichiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Dubach-Lemainque, Ingrid", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 484 : Initiative de l'UDC pour le mariage par les urnes. R\u00e9clame : Langage des cygnes. Interview de Mehdy Berber, journaliste star de Radio Lausanne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-546AC83E-C4ED-4766-8AC1-70F4A14D4F70", "durationSec": 249, "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Derder, Fathi"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Baisse du prix du lait, interview de Steve Raymond, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical chez Uniterre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C36EE314-E68F-494F-A943-580E3EB98213", "durationSec": 203, "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "GPS", "source": "siranau", "title": "GPS \u00e9pisode 23 : Les gonzesses", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A1504F4E-CD0F-4D4E-A036-258652A56DF6", "durationSec": 187, "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vie intime de Jean-Brian avec son GPS mod\u00e8le XP3250, interactif et intelligent", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Caroline Charri\u00e8re, compositrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-768C425F-80BF-4D98-9784-4324D7CD3687", "durationSec": 638, "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine", "musique classique"], "excerpt": "Rencontre \u00e0 l'occasion d'un spectacle issu de la collaboration entre l'EMAF (Ecole de Multim\u00e9dia et d'Art de Fribourg) et l'Orchestre du Conservatoire de Fribourg. Au programme les \"Quatre Saisons\" d'Antonio Vivaldi et les \"Saisons\" de Caroline Charri\u00e8re avec animations visuelles des \u00e9l\u00e8ves de l'Emaf. A d\u00e9couvrir les 6, 7 et 8 juin au Conservatoire de Fribourg.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositrice", "name": "Charri\u00e8re, Caroline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Anna Gavalda, \u00e9crivaine (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6446688C-FB86-47F3-AA05-4C6D18308E03", "durationSec": 1924, "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "N\u00e9e en 1970, Anna Gavalda a deux enfants et vit dans la r\u00e9gion parisienne. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 professeur de fran\u00e7ais, elle se consacre aujourd'hui \u00e0 l'\u00e9criture. Elle porte par sa plume d\u00e9sinvolte des personnages attachants et atypiques: des caboss\u00e9s de l'existence. Elle manifeste avec talent son \u00ab affection pour les gens qui ratent et qui le disent \u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Gavalda, Anna", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 023 : Liquidation du corps de Nguyen", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C304FC02-069C-40E6-A8A3-FD61E844456B", "durationSec": 215, "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les g\u00e9n\u00e9ticiens suisse organisent les Journ\u00e9es de la g\u00e9n\u00e9tique et invitent le public dans les laboratoires :  Interviews de Philippe Gagnebin, animateur de M\u00e9dias Training pour le Fonds national suisse(FNS) et de Philippe Trinchant, responsable de la communication du Fonds national suisse (FNS)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-534899F4-14C0-4DA5-8536-7F4CB648D4DE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 160, "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fonds national suisse de la recherche scientifique (FNS)"], "thematicThemes": ["g\u00e9n\u00e9tique", "laboratoire scientifique", "journ\u00e9e portes ouvertes"], "excerpt": "Entre le public et les chercheurs, il y a aussi les m\u00e9dias. Pour am\u00e9liorer la communication, le Fonds national suisse (FNS) de la recherche, a proc\u00e9d\u00e9 \u00e0  la mise en place de m\u00e9dia training.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur de M\u00e9dias Training pour le Fonds national suisse(FNS)", "name": "Gagnebin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la communication du Fonds national suisse (FNS)", "name": "Trinchant, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.06.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-181585", "durationSec": 606, "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.06.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95982", "durationSec": 548, "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les p'tits animateurs", "source": "gico", "title": "08.06.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-95802", "durationSec": 900, "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PASSAGE \u00c0 NIVEAU", "S\u00c9CURIT\u00c9 FERROVIAIRE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "EURO (FOOTBALL)", "PLUVIEUX", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CANDIDAT", "PR\u00c9FECTURE", "DROITE", "FROMAGE", "VACHE", "VIANDE", "VACHE", "\u00c9CONOMIE", "ASSOCIATION", "\u00c9LEVEUR", "VACHE"], "visualPersons": ["SIGGEN, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-95981", "durationSec": 1294, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.06.04", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "GRIMISUAT", "NAX", "AYENT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fairplay", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "visualPersons": ["DIMITRI"], "id": "asset-93674", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 130, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20080604, itw de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s et d'anonymes suisses sur le th\u00e8me du fair-play \u00e0 l'occasion de l'Euro 2008 de football.", "title": "08.06.04", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DIMITRI"], "thematicThemes": ["INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "SYNDICAT", "GR\u00c8VE", "EURO (FOOTBALL)", "PLUVIEUX", "STADE DE FOOTBALL", "CONTR\u00d4LE DE QUALIT\u00c9", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "DISCOURS", "CABINET M\u00c9DICAL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CABINET M\u00c9DICAL", "MARCH\u00c9 DE L'ART", "GALERIE D'ART", "ART PLASTIQUE", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "SUPPORTER", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "POLICE ANTI-\u00c9MEUTE", "ROCK", "SOCI\u00c9T\u00c9", "TOXICOMANE"], "visualPersons": ["TOMBEZ, PIERRE-ANDR\u00c9", "SCHMID, SAMUEL", "COUCHEPIN, PASCAL", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "RUEY, CLAUDE", "DE HALLER, JACQUES", "COUCHEPIN, PASCAL", "CRISTIANO RONALDO"], "id": "asset-95977", "durationSec": 1966, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.06.04", "visualGeographicals": ["VOUVRY", "GRAND-LANCY", "TRAMELAN", "BERNE", "BERNE-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SERRIERES", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UNITERRE", "UDC", "FMH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DI TRIA, Michel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "WTA", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP"], "visualPersons": ["MUELLER, PATRICK", "KUHN, KOEBI", "LICHTSTEINER, STEPHAN", "MAGNIN, LUDOVIC", "MUELLER, PATRICK", "FERNANDES, GELSON", "CRISTIANO RONALDO", "FEDERER, ROGER", "FERRER, DAVID", "FEDERER, ROGER", "MONFILS, GA\u00cbL"], "id": "asset-95969", "durationSec": 513, "mediaType": "video", "title": "08.06.04", "visualGeographicals": ["PARIS", "FREIENBACH", "FEUSISBERG", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "SEEFELD", "ASCONA", "COINTRIN", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLET, John", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["ARBRE", "ARBRE", "\u00c9QUIPEMENT TOURISTIQUE", "ARBRE", "\u00c9QUIPEMENT TOURISTIQUE", "CHEVAL", "CHEVAL", "V\u00c9HICULE TOUT-TERRAIN", "CHEVAL", "CARILLON", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "SALLE DE CONCERT"], "visualPersons": ["POUSSIN, GERALD", "ZEP"], "id": "asset-101776", "thematicGeographicals": ["ALPES-MARITIMES", "LOCLE, LE", "BERNE", "CAROUGE", "VAUFFELIN", "NOIRMONT, LE", "FRANCE"], "durationSec": 3600, "mediaType": "video", "excerpt": "* FRANCE, Le Locle, Alpes-Maritimes : 20071100, si les cabanes sont des r\u00eaves d'enfant, elles peuvent aussi devenir des g\u00eetes de vacances plus ou moins luxueux, voire des lieux de vie permanents\n* Le Noirmont, Vauffelin, Berne : 20080400, le m\u00e9tier de mar\u00e9chal-ferrant est devenu itin\u00e9rant. Ces amoureux des chevaux sillonnent la campagne pour exercer leur m\u00e9tier au plus pr\u00e8s des propri\u00e9taires et \u00e9leveurs\n* Carouge : 20080421 au 20080425, portrait de la cit\u00e9 sarde, accoll\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, mais tr\u00e8s diff\u00e9rente.", "title": "DES CABANES DANS LES ARBRES // CONCERTO POUR ENCLUMES // CAROUGE - 08.06.04", "visualGeographicals": ["CAROUGE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "LOCLE, LE", "ALPES-MARITIMES", "NOIRMONT, LE", "NOIRMONT, LE", "VAUFFELIN", "CORG\u00c9MONT", "CAROUGE", "CAROUGE", "CAROUGE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le Journal de l'Euro 2008", "source": "gico", "title": "08.06.04", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "R\u00c9\u00c9DUCATION", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAUSSURE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAUSSURE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CHAUSSURE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualGeographicals": ["FREIENBACH", "SEEFELD", "VAUD", "FEUSISBERG", "FEUSISBERG", "ST-GALL-VILLE", "FREIENBACH", "FREIENBACH"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "visualPersons": ["BARNETTA, TRANQUILLO", "MARGAIRAZ, XAVIER", "GRICHTING, ST\u00c9PHANE", "SENDEROS, PHILIPPE", "DJOUROU, JOHAN", "GRICHTING, ST\u00c9PHANE", "KUHN, KOEBI", "CABANAS, RICARDO"], "id": "asset-93778", "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Feusisberg"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "TRIOMPHALISME", "DISCOURS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DISCOURS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DISCOURS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DISCOURS", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "PERMIS DE CONDUIRE", "AUTOCAR", "SOMMEIL", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "EURO (FOOTBALL)", "MARCH\u00c9 DE L'ART", "ART PLASTIQUE", "COURANT ARTISTIQUE (20-21E)", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["CLINTON, HILLARY", "OBAMA, BARACK", "CLINTON, HILLARY", "CLINTON, BILL", "CLINTON, CHELSEA", "OBAMA, BARACK", "MCCAIN, JOHN"], "id": "asset-95978", "durationSec": 1633, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.06.04", "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "NEW YORK", "MINNEAPOLIS", "NOUVELLE-ORLEANS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "VIENNE", "BALE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DOMINIK, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RAPACE", "PROTECTION DES ANIMAUX"], "id": "asset-101828", "thematicGeographicals": ["GENTHOD", "PLATEAU", "EVIAN"], "durationSec": 1483, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080604, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Genthod : 20080604, le Centre ornithologique de r\u00e9adaptation (COR) s'occupe de soigner et de r\u00e9adapter les rapaces avant de les remettre dans la nature\n* Evian : 20080604, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi les chewing-gum collent aux chaussures et pas aux dents ?\".", "title": "L'EUROFOOT - 08.06.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENTHOD", "EVIAN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "NEURONES - 08.06.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-113911", "durationSec": 1570, "publicationDate": "2008-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Rencontre entre Sylviane Roche, \u00e9crivaine et deux classes du Coll\u00e8ge de Saint Maurice, autour du r\u00e9cit \"Le Temps des cerises\" (Ed. Campiche, 1997) (2/2)", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-C719A3AB-E7E6-4F66-B7B2-760D0CA4DD5C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Saint-Maurice"], "durationSec": 1823, "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["abbaye", "coll\u00e8ge", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'\u00e9criture, une transmission de la m\u00e9moire. Dans son roman Sylviane Roche nous convie \u00e0 suivre Joseph Blumenthal, juif d'origine polonaise, dont les parents ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9s et gaz\u00e9s dans un camp nazi. On d\u00e9couvre ce personnage au fur et \u00e0 mesure qu'il r\u00e9dige le journal de sa vie. Quand s'ach\u00e8ve son r\u00e9cit, Joseph Blumenthal est \u00e2g\u00e9 de septante-cinq ans. Soucieux d'expliquer \u00e0 son arri\u00e8re-petit-fils ce qui l'a oblig\u00e9 \u00e0 certains choix politiques, le vieil homme rend un hommage \u00e9clair\u00e9 au peuple communiste. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Roche, Sylviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves du Coll\u00e8ge de Saint Maurice", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La flamb\u00e9e du prix du p\u00e9trole provoque une inflation en Suisse : Interview de Bernard Lambert, \u00e9conomiste \u00e0 la Banque Pictet et Cie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D40BCFE-76C3-48C8-9F4C-3AA66605611D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 161, "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BNS"], "thematicThemes": ["inflation", "p\u00e9trole", "croissance \u00e9conomique"], "excerpt": "L'indice suisse des prix \u00e0 la consommation a progress\u00e9 de 0,8%. En rythme annuel, l'inflation a atteint 2,9% et il faut remonter \u00e0 octobre 1993 pour trouver un taux d'inflation annuel plus \u00e9lev\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste \u00e0 la Banque Pictet et Cie", "name": "Lambert, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Payram, photographe (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72D2C2EC-D7BD-4179-A5D3-3011C24E4CDA", "thematicGeographicals": ["France", "Syrie", "Iran"], "durationSec": 1813, "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "photographie", "artisanat"], "excerpt": "Son utilisation du polaro\u00efd 55 (en disparition). Le travail sur des artisanats anciens en Syrie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Payram", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Thonon-les-Bains en Haute-Savoie, sept coll\u00e9giens sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s dans une collision entre un train r\u00e9gional express et un bus scolaire: Interview d'une m\u00e8re d'un enfant bless\u00e9 dans l'accident", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8452A967-6259-43E5-9503-5EED5202FF10", "thematicGeographicals": ["Thonon-les-Bains", "France"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["passage \u00e0 niveau", "accident", "accident ferroviaire", "mort (biologie)", "bless\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re d'un enfant bless\u00e9 dans l'accident", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 022 : Chez Nguyen", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FAAC5698-383C-4481-B608-CB77853F47FE", "durationSec": 210, "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les lib\u00e9raux de l'UDC bernoise veulent cr\u00e9er un nouveau parti : Interview de Lorenz Hess, d\u00e9put\u00e9 au Grand conseil bernois UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7934199-F386-45E5-B3DA-156DF099BFEA", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (canton)"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC Berne", "UDC"], "thematicThemes": ["parti politique", "crise politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 au Grand conseil bernois UDC", "name": "Hess, Lorenz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Bienne Del\u00e9mont", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Rome, au si\u00e8ge de l'Organisation de l'ONU pour l'alimentation et l'agriculture (FAO) la controverse sur les biocarburants a domin\u00e9 la premi\u00e8re journ\u00e9e du sommet consacr\u00e9 \u00e0 la crise alimentaire mondiale : Interview de Mamadou Go\u00efta, directeur de l' Institut de recherche et de promotion des alternatives en d\u00e9veloppement au Mali", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92F5676B-4355-4CC1-9C55-7583AB933D59", "thematicGeographicals": ["Rome"], "durationSec": 535, "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FAO", "ONU"], "thematicThemes": ["pays en voie de d\u00e9veloppement", "alimentation", "biocarburant", "agriculture"], "excerpt": "Les biocarburants sont tenus en partie pour responsables de la flamb\u00e9e des prix et de la raret\u00e9 des denr\u00e9es alimentaires qui ont provoqu\u00e9 des \u00e9meutes dans une trentaine de pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l' Institut de recherche et de promotion des alternatives en d\u00e9veloppement au Mali", "name": "Go\u00efta, Mamadou", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Patins du destin", "source": "siranau", "title": "Patins du destin \u00e9pisode 22 : Au chevet de Chu-Hi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-62DF6197-5AD8-4152-9157-5BCD5D6DA936", "durationSec": 190, "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle du Viagra bio", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-06F990A7-F767-4D89-AE9C-C291B4E2AA82", "durationSec": 123, "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 483 : Cr\u00e9ation de Roland-Garros. R\u00e9clame : Plus de papier toilette. Reportage chez Radio Fraise", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-474678AA-C185-43D5-BEDD-A3D441C911B7", "durationSec": 278, "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 022 : Jeune et jolie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2754B6BC-15B0-48FE-ABB8-D74CAF570897", "durationSec": 244, "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les parlementaires UDC demandent \u00e0 leur parti \u00e0 \u00eatre davantage impliqu\u00e9s dans la communication, dans les campagnes pour les votations et dans les choix des th\u00e8mes d'opposition : Interview de Jean-Fran\u00e7ois Rime, conseiller national fribourgeois UDC, vice-pr\u00e9sident du groupe aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F7D71466-3AEF-4F38-9419-F6514ADFD2B1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 272, "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["conseiller national", "parti politique", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La scission de l'aile lib\u00e9rale de l'UDC, pourrait-elle favoriser une union entre d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens, radicaux, lib\u00e9raux et ex-UDC mod\u00e9r\u00e9s ? : Interviews de Raymond Lor\u00e9tan, conseiller en communication et ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PDC, et d'Olivier Meuwly, historien, sp\u00e9cialiste du radicalisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C81E52D-7144-4197-80FE-E709C9B32754", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 731, "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["crise politique", "institution politique", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, sp\u00e9cialiste du radicalisme", "name": "Meuwly, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller en communication et ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PDC", "name": "Lor\u00e9tan, Raymond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (22/45) : Amour central et r\u00e9ciproque pour Giuditta Turina, les \"Six Ariettes\", un nouvel op\u00e9ra: \"Les Capulets et les Montaigus\" [1/4]", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F8B29851-57D6-4F19-8FEA-EC4FCC5B1E1B", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3328, "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellini, Vincenzo"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre de Vincenzo Bellini, r\u00e9cit-feuilleton d'apr\u00e8s l'ouvrage de Pierre Brunel \"Vincenzo Bellini\" (Ed. Fayard, 1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, sur le bilan \u00e0 mi-parcours de son ann\u00e9e pr\u00e9sidentielle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4669BEA9-1E71-4804-A0ED-AB808394C7B8", "durationSec": 437, "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Chez nos voisins d'Orient. A la d\u00e9couverte de l'Autriche, \u00e0 la veille de l'EURO 2008 (2/5): Salzbourg, l'envers du d\u00e9cor", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F2C7DFFC-06B1-4542-80E4-977F5A3C7C2B", "thematicGeographicals": ["Salzbourg", "Autriche"], "durationSec": 3250, "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "politique sociale", "ville", "pauvret\u00e9", "vie quotidienne", "sans-abri"], "excerpt": "\"Salzbourg, l'envers du d\u00e9cor\r\nSalzbourg la baroque n\u00bfest pas que la ville du fameux festival de musique qui accueille chaque ann\u00e9e des hordes de m\u00e9lomanes venus du monde entier dans un d\u00e9cor majestueux et pittoresque. On y croise aussi dans ses rues des sans-abris qui y vendent le journal des rues A propos. \r\nEug\u00e8ne, le Slovaque de l\u00bf\u00e9quipe et Rolf, le baroudeur, sont quelques uns de ces quelques cinquante vendeurs d\u00bfun des nombreux journaux des rues \u00e0 fleurir dans les villes autrichiennes et \u00e0 t\u00e9moigner du semi-\u00e9chec de la politique sociale du pays.\r\nInvit\u00e9\r\n\r\nJacques Le Rider, titulaire de la direction d\u00bf\u00e9tude \u00ab l\u00bfEurope et le monde germanique \u00bb \u00e0 l\u00bfEcole pratique des hautes \u00e9tudes \u00e0 Paris. Sp\u00e9cialiste de l\u00bfAutriche et de l\u00bfhistoire culturelle du monde germanique.\r\nAuteur notamment de: \r\n\r\nModernit\u00e9 viennoise et crises de l'identit\u00e9, Paris, Presses Universitaires de France, coll. Perspectives critiques, 1990, 432 p., deuxi\u00e8me \u00e9dition revue et augment\u00e9e, 1994, 456 p.; r\u00e9\u00e9dition en coll. Quadrige, 2000  \r\n\r\nL\u00bfAutriche de M. Haider. Un journal de l\u00bfann\u00e9e 2000, Paris, Presses\r\nUniversitaires de France, 1e \u00e9dition f\u00e9vrier 2001, 2e \u00e9dition mars 2001\r\nLa Crise autrichienne de la culture politique europ\u00e9enne, \u00e9d. sous la direction de Jacques Le Rider et Nicolas Levrat, CH-Pieterlen, Peter Lang, 2004.\r\nDernier ouvrage paru :\r\nL'Allemagne au temps du r\u00e9alisme. De l'espoir au d\u00e9senchantement, Paris, Albin Michel, 2008.\r\n\r\nSite de pr\u00e9sentation de Jacques Le Rider\r\n\r\nmercredi 04 juin 2008  Chez nos voisins d'orient 3/5  \r\nLe Danube \u00e0 Vienne. [ingrid dubach-lemainque]\r\n\r\nPromenade printani\u00e8re dans Vienne\r\nCap sur l\u00bfest et halte dans la capitale autrichienne. \r\n\r\nA quelques encablures de la vieille ville imp\u00e9riale du premier district, d\u00e9couverte de quelques uns de ces \u00ab lieux de m\u00e9moire \u00bb populaires qui font tout le charme de la capitale: les rives du Danube o\u00f9 se pressent p\u00eacheurs et joggeurs; la foire foraine du Prater \u00e0 l\u00bfombre de sa fameuse grande roue et les \u00ab W\u00fcstelstand \u00bb, aux comptoirs desquels on vient d\u00e9guster sa saucisse \u00e0 toute heure de la journ\u00e9e.\r\nUne plong\u00e9e au c\u00bfur de la Vienne de tous les jours, \u00e0 la rencontre de ses habitants.\r\n\r\nVienne sur Wikip\u00e9dia\r\nL'Office du Tourisme de Vienne\r\nSite officiel de la ville (en anglais)\r\nInvit\u00e9e\r\n\r\nSylvie Rohrer, com\u00e9dienne suisse n\u00e9e \u00e0 Berne et vivant \u00e0 Vienne. Travaille r\u00e9guli\u00e8rement pour la t\u00e9l\u00e9vision et depuis neuf ans pour le Burgtheater, le th\u00e9\u00e2tre national autrichien.\r\nPour en savoir plus sur Sylvie Rohrer\r\nLe Burgtheater  \r\n\r\njeudi 05 juin 2008  Chez nos voisins d'orient 4/5  \r\nCimeti\u00e8re juif de Rossau \u00e0 Vienne. [ingrid dubach-Lemainque]\r\n\r\nVienne: dans le quartier du pain azyme\r\nLongtemps, Vienne a abrit\u00e9 la plus importante communaut\u00e9 juive d\u00bfEurope. La seconde guerre mondiale a mis une fin brutale \u00e0 son existence et les plaies ne se referment que lentement. \r\n\r\nParcours dans la Vienne juive, de la vieille synagogue \u00e0 ses cimeti\u00e8res juifs rescap\u00e9s de l\u00bf\u00e9pisode nazi en passant par le quartier de Leopoldstadt o\u00f9 plus que jamais la vie juive bat son plein.\r\nInvit\u00e9\r\nHannes Gellner, r\u00e9alisateur autrichien. Auteur notamment en 2005 de huit petits films T\u00e9l\u00e9 V\u00e9rit\u00e9 Autriche, consacr\u00e9s \u00e0 l\u00bfantis\u00e9mitisme autrichien et \u00e0 la mani\u00e8re dont l\u00bfAutriche a \u00ab accueilli \u00bb le nazisme.\r\n\r\nA voir sur internet\r\nDernier film, La m\u00e9moire des Enfants consacr\u00e9 aux 11'400 enfants juifs fran\u00e7ais livr\u00e9s aux nazis par les autorit\u00e9s fran\u00e7aises et assassin\u00e9s \u00e0 Auschwitz.\r\nvendredi 06 juin 2008  Chez nos voisins d'orient 5/5  \r\nLe Monast\u00e8re de Vorau. [ingrid dubach-lemainque]\r\n\r\nLe Steiermark: voyage dans l'Autriche profonde\r\nHalte \u00e0 Vorau, petit village paisible situ\u00e9 pr\u00e8s de la fronti\u00e8re avec la Hongrie, environn\u00e9 de collines bois\u00e9es et de champs cultiv\u00e9s. \r\n\r\nLe c\u00e9l\u00e8bre monast\u00e8re baroque de la congr\u00e9gation des chanoines de Saint-Augustin qu\u00bfil abrite continue de donner le la de la vie d\u00bfune r\u00e9gion rurale encore tr\u00e8s marqu\u00e9e par le catholicisme. \r\n\r\nY s\u00e9journer en compagnie de son prieur, c\u00bfest contempler le monde contemporain avec distance mais lucidit\u00e9.\r\nLa r\u00e9gion de Vorau (en allemand)\r\nBienvenue en Styrie (Steiermark)\r\nLa Styrie sur Wikip\u00e9dia\r\nInvit\u00e9\r\n\r\nLe journaliste autrichien Blaise Gauquelin nous donne les derni\u00e8res nouvelles de la capitale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Le Rider, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "Autrichiens, immigr\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Dubach-Lemainque, Ingrid", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les Etats-Unis, premi\u00e8re \u00e9conomie mondiale, sont touch\u00e9s par la hausse des prix : Reportage \u00e0 Chicago de Patrick Chaboudez, correspondant RSR Washington", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A5631B36-E98B-47E3-B719-D599111C79BF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis (catalogage Parl\u00e9)"], "durationSec": 171, "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gratuit\u00e9 (\u00e9conomie)", "crise \u00e9conomique", "alimentation"], "excerpt": "Les centres de distribution de nourriture gratuite ont de la peine \u00e0 faire face \u00e0 une demande croissante. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "b\u00e9n\u00e9vole au centre de distribution de nourriture", "name": "Dorothy, Bertha", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de l'organisation d'un centre de distribution de nurriture", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des affaires \u00e9trang\u00e8res (DFAE), annonce une r\u00e9organisation importante de la Direction du d\u00e9veloppement et de la coop\u00e9ration (DDC) : Interview de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3E716AD-C25E-4A45-8774-FFFD054BCE16", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 435, "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calmy-Rey, Micheline", "DDC", "DFAE"], "thematicThemes": ["administration f\u00e9d\u00e9rale", "ex\u00e9cutif national", "politique ext\u00e9rieure", "coop\u00e9ration internationale", "aide humanitaire"], "excerpt": "Les r\u00e9formes annonc\u00e9es ont comme objectif une structure plus efficace et plus op\u00e9rationnelle. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT FERROVIAIRE", "\u00c9L\u00c8VE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "\u00c9L\u00c8VE", "ACCIDENT FERROVIAIRE", "\u00c9L\u00c8VE", "LIGNE FERROVIAIRE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "LIGNE FERROVIAIRE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SUPPORTER", "ROLAND GARROS", "WTA", "DISTRIBUTION", "INFLATION", "PRODUIT LAITIER", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "AGRICULTEUR", "AGRICULTURE", "L\u00c9GUME", "SUPERMARCH\u00c9", "L\u00c9GUME", "L\u00c9GUME"], "visualPersons": ["HECHE, CLAUDE", "LEUENBERGER, MORITZ", "RECORDON, LUC", "MARTHALER, FRAN\u00c7OIS", "SAVARY, G\u00c9RALDINE", "PONT, MICHEL", "CABANAS, RICARDO", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "BARNETTA, TRANQUILLO", "KUHN, KOEBI", "CRISTIANO RONALDO", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-95974", "durationSec": 1770, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.06.03", "visualGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FREIENBACH", "NEUCHATEL-VILLE", "PARIS", "LAUSANNE", "KENYA", "NAIROBI", "KENYA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Rome"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le Journal de l'Euro 2008", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEUR", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SUPPORTER", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "EURO (FOOTBALL)", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "AMITI\u00c9"], "visualPersons": ["FERNANDES, GELSON", "KUHN, KOEBI", "CABANAS, RICARDO", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "DJOUROU, JOHAN", "CRISTIANO RONALDO"], "id": "asset-100588", "mediaType": "video", "title": "08.06.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "FREIENBACH", "FREIENBACH", "GRAZ", "NEUCHATEL-VILLE", "GRAND-LANCY", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Feusisberg"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "COMISETTI, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.06.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-103357", "durationSec": 603, "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "THYROIDE / PSORIASIS: MEDECINE COMPLEMENTAIRE / ASTHME: NOUVELLES THERAPIES - 08.06.03", "genres": ["Science"], "id": "asset-246696", "durationSec": 3490, "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ARBRE", "\u00c9QUIPEMENT TOURISTIQUE", "VACANCES", "BRICOLAGE", "CONCOURS"], "id": "asset-239948", "thematicGeographicals": ["ALPES-MARITIMES", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1572, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080603, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Alpes-Maritimes : St-Paul-de-Vence, 20080603, de nombreux touristes peuvent d\u00e9sormais passer leur vacances dans une cabane perch\u00e9e dans les arbres. La cabane est enti\u00e8rement am\u00e9nag\u00e9e et permet une grande ind\u00e9pendance dans un cadre idyllique\n* SUISSE : 20080603, CATEAU Jean-Paul, journaliste TSR et MORET Daniel, bricoleur montrent comment fabriquer une b\u00fbche finlandaise.", "title": "L'EUROFOOT - 08.06.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ALPES-MARITIMES", "SUISSE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "CARICATURE", "DESSIN DE PRESSE", "AGRICULTEUR", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "GR\u00c8VE", "AGRICULTEUR", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "GR\u00c8VE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "GR\u00c8VE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "GR\u00c8VE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "GR\u00c8VE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "L\u00c9GISLATION", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPEMENT SANITAIRE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPEMENT SANITAIRE", "EAU (BOISSON)", "D\u00c9GUSTATION", "OENOLOGIE", "APPRENTI"], "visualPersons": ["BARRIGUE", "BURKI, RAYMOND", "COUCHEPIN, PASCAL", "CUCHE, FERNAND"], "id": "asset-95975", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.06.03", "visualGeographicals": ["MORGES", "SAULCY", "VAUD", "VAUD", "ORON", "VAL-D'ILLIEZ", "COLOMBIER (NE)", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "APROZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERNET", "POKER", "INTERNET", "POKER", "INFLATION", "P\u00c9NURIE", "PRODUIT AGRICOLE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "DESIGN", "FOIRE COMMERCIALE", "EURO (FOOTBALL)", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualPersons": ["KUHN, KOEBI", "KELLER, PIERRE", "SALIVAROVA BIDEAU, MARCELA", "BIDEAU, JEAN-LUC"], "id": "asset-95973", "durationSec": 1902, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.06.03", "visualGeographicals": ["FREIENBACH", "LANDERON, LE", "NEUCHATEL", "ROME", "NYON", "BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FAO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DI TRIA, Michel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ROLAND GARROS", "WTA"], "visualPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK", "NADAL, RAFAEL", "CRISTIANO RONALDO", "JANKOVIC, JELENA", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-105247", "durationSec": 336, "mediaType": "video", "title": "08.06.03", "visualGeographicals": ["PARIS", "LUGANO", "AUTRICHE", "INNSBRUCK", "NEUCHATEL-VILLE", "PARIS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fairplay", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "id": "asset-93673", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 143, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20080603, itw de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s et d'anonymes suisses sur le th\u00e8me du fair-play \u00e0 l'occasion de l'Euro 2008 de football.", "title": "08.06.03", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.06.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95976", "durationSec": 561, "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PRODUIT ALIMENTAIRE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "SUPERMARCH\u00c9", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "SUPERMARCH\u00c9", "SALAIRE", "CONDITION DE TRAVAIL"], "id": "asset-102694", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1830, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20080603, le commerce de la grande distribution conna\u00eet un regain de concurrence avec l'arriv\u00e9e de \"hard-discount\", notamment Aldi et Lidl. Le prix du panier de la m\u00e9nag\u00e8re a \u00e9t\u00e9 compar\u00e9 dans diff\u00e9rents magasins, mais ce prix doit \u00eatre pond\u00e9r\u00e9 en fonction de la qualit\u00e9 des produits. Il faut \u00e9galement prendre en compte les conditions de travail des employ\u00e9s, qui peuvent \u00eatre mauvaises chez certains employeurs.", "title": "HARD DISCOUNT, GRANDS DISTRIBUTEUR : LA GUERRE DES PRIX A UN COUT! - 08.06.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "BULLE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GERBER, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "EURO (FOOTBALL)", "SPORT ET ARGENT", "EURO (FOOTBALL)", "SPORT ET ARGENT", "EURO (FOOTBALL)", "SPORT ET ARGENT", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["HOHL, FR\u00c9D\u00c9RIC", "LUSCHER, CHRISTIAN", "MULLER, MARK", "WEIBEL, BENEDIKT"], "id": "asset-102945", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3552, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080603, ZENDALI Michel anime un d\u00e9bat sur les enjeux financiers de l'Euro 2008 de football, \u00e0 quelques jours du coup d'envoi de l'\u00e9v\u00e9nement organis\u00e9 conjointement par la Suisse et l'Autriche. De nombreuses critiques visent la puissance financi\u00e8re de l'UEFA et la soumission de l'Etat et des villes h\u00f4tes \u00e0 l'\u00e9gard de cette organisation. Le manque de billets, l'omnipr\u00e9sence des sponsors dans les fan zones sont \u00e9galement des sujets de plaintes et de d\u00e9ceptions.", "title": "ENTRE EURO FOOT ET EURO FRIC ! - 08.06.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2008-06-03T00:00:00Z", "backgrounds": [" dernier d\u00e9bat Infrarouge pr\u00e9sent\u00e9 par Michel Zendali"], "thematicThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "SPORT ET ARGENT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Ada Marra.- 2. Andr\u00e9 Muller. - 3. Mark Muller. - 4. Andr\u00e9 Bugnon. - 5. Francois Genoud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DB497F8-FCF0-4B16-9FCB-2D778019F800", "durationSec": 532, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois chef du D\u00e9partement des constructions et des technologies de l'information (DCTI", "name": "Muller, Mark", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Bugnon, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "producteur vaudois", "name": "M\u00fcller, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Ch\u00e2tel Saint Denis", "name": "Genoud, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste vaudois", "name": "Marra, Ada", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le triple \u00e9chec subi aux votations f\u00e9d\u00e9rales par l'UDC montre qu'une partie de son \u00e9lectorat ne se reconna\u00eet plus dans sa politique : Interview de Ren\u00e9 Knussel, politologue et commentaire de Pierre-Han Choffat, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-170EA000-AD7F-40E9-B48D-2FBDEB38D2B9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 161, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Widmer-Schlumpf, Eveline", "UDC"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "votation", "parti politique"], "excerpt": "L'UDC paie et va encore payer ses attaques contre Eveline Widmer-Schlumpf, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFJP et sa section grisonne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Kn\u00fcsel, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (21/45) : Un fiasco \u00e0 Parme: \"Zaira\" [3/3], les raisons d'un fiasco.", "genres": ["Animation"], "id": "sound-02957D83-346E-4963-AD46-689036DCC80C", "thematicGeographicals": ["Italie", "Parme"], "durationSec": 3366, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellini, Vincenzo"], "thematicThemes": ["musique classique", "op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre de Vincenzo Bellini, r\u00e9cit-feuilleton d'apr\u00e8s l'ouvrage de Pierre Brunel \"Vincenzo Bellini\" (Ed. Fayard, 1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La section grisonne de l'UDC est exclue des instances nationales : Interview de Heinz D\u00fcdli, chef de groupe UDC au Grand Conseil grison", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-67925743-B717-4B60-A320-5B2F76D7D238", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Grisons"], "durationSec": 229, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["parti politique"], "excerpt": "La section grisonne de l'UDC, f\u00e2ch\u00e9e, va cr\u00e9er un nouveau parti qui s'\u00e9tendra \u00e0 la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de groupe UDC au Grand conseil grison", "name": "D\u00fcdli, Heinz", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 021 : La classe verte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A0A5F453-C373-4705-A4C2-F8D984DE22FC", "durationSec": 168, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Interview de Marie-Monique Robin, journaliste, \u00e0 propos de son ouvrage \"Le Monde selon Monsanto\" (Ed. La D\u00e9couverte, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D5562D0-0D2F-4768-8F15-A9313A6CB7FC", "durationSec": 3451, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monsanto"], "thematicThemes": ["corruption", "industrie alimentaire", "sant\u00e9 publique", "risque sanitaire", "risque technologique", "manipulation g\u00e9n\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Robin, Marie-Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Payram, photographe (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40461C11-D45D-4EED-80DE-7DF0B226A714", "thematicGeographicals": ["France", "Syrie", "Iran"], "durationSec": 1799, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "photographie", "artisanat"], "excerpt": "Son utilisation du polaro\u00efd 55 (en disparition). Le travail sur des artisanats anciens en Syrie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Payram", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La gr\u00e8ve du lait s'\u00e9tend en Suisse et les fronts se durcissent : Interview de Michel Pellaud, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la centrale laiti\u00e8re Cremo ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2A4451A-EC31-4FC8-87CB-9AA0C84554C1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 48, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paysan", "gr\u00e8ve", "production laiti\u00e8re"], "excerpt": "La F\u00e9d\u00e9ration des producteurs suisses de lait a lanc\u00e9 un ultimatum aux quatre grandes centrales laiti\u00e8res du pays, Emmi, Cremo, Elsa et Hochdorf Swissmilk. Elle souhaite reprendre les n\u00e9gociations pour fixer une hausse du prix du lait. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Cremo", "name": "Pellaud, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meunier, Patricia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}]}}