{"response": {"numFound": 9407, "start": 5900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "BALE - YOUNG BOYS ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2007 - 2008", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-235594", "publicationDate": "2008-05-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MUCOVISCIDOSE", "EAU (RESSOURCE)", "JARDINAGE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "\u00c9BOULEMENT", "VOIE FERR\u00c9E", "VISITE OFFICIELLE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "STADE DE FOOTBALL", "POLICE ANTI-\u00c9MEUTE", "SUPPORTER", "\u00c9CONOMIE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "\u00c9CONOMIE", "\u00c9MEUTE", "MAI 68", "POLICE", "MAI 68", "PISCINE", "F\u00caTE DES M\u00c8RES", "F\u00caTE DES M\u00c8RES"], "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-95733", "durationSec": 1788, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.05.10", "visualGeographicals": ["HAUTE-NENDAZ", "COPPET", "GLOVELIER", "SAIGNELEGIER", "BAKOU", "BELGRADE", "BALE-VILLE", "BAKOU", "AZERBAIDJAN", "PARIS", "PARIS", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "MUCOVISCIDOSE", "BIENFAISANCE", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "FERRERO, JUAN CARLOS"], "id": "asset-95731", "durationSec": 555, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.05.10", "visualGeographicals": ["NENDAZ", "ROME"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["OGM", "OGM", "OGM", "CHANTEUR", "FEMME", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "PENTEC\u00d4TE", "COURT M\u00c9TRAGE"], "id": "asset-93435", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BIENNE", "PLATEAU"], "durationSec": 1339, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080510, BOISSET Christophe re\u00e7oit son invit\u00e9 le th\u00e9ologien et professeur d'\u00e9thique BONDOLFI Alberto pour \u00e9voquer les avantages et les limites de la production d'organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s (OGM) dans une p\u00e9riode de crise alimentaire majeure\n* Bienne : 20080510, rencontre et portrait de la chanteuse et compositrice suisse ANDEREGG Fanny, lors de la sortie de son nouvel album \"Le 8 \u00e8me jour\"\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20080510, court m\u00e9trage sur la f\u00eate religieuse de la Pentec\u00f4te, r\u00e9alis\u00e9 par des \u00e9tudiants de l'Ecole cantonale d'Art de Lausanne (ECAL).", "title": "08.05.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "CHANGINS", "PLATEAU", "BIENNE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2008-05-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ECAL", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "VOUGA, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "R\u00e9fugi\u00e9s d'Irak", "imageURL": "http://www.rts.ch/3471222.image", "id": "ece-3471224", "durationSec": 139, "publicationDate": "2008-05-09T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une famille chr\u00e9tienne d'Irak a choisi l'exil en Jordanie.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3471224", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3471224"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 005 : Le piercing rat\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3F152205-0C4D-4755-A81A-470AAD6E48EC", "durationSec": 164, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire"], "alternativeTitle": ["Coll\u00e8ge du bout du lac 005 : Le piercing rat\u00e9 / SIR_2008-05-09_college-du-bout-du-lac_3F152205-0C4D-4755-A81A-470AAD6E48EC / Coll\u00e8ge du bout du lac 005 : Le piercing rat\u00e9", "Coll\u00e8ge du bout du lac - 09.05.2008"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619331", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3619328"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Denise Bombardier, journaliste, \u00e9crivaine: les amiti\u00e9s f\u00e9minines", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA0B3FC6-D3FC-403F-B619-39FF0D0A3F3A", "durationSec": 3237, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bombardier, Denise"], "thematicThemes": ["amiti\u00e9", "\u00e9crivaine", "homosexualit\u00e9", "femme"], "excerpt": "\"Denise Bombardier, journaliste, romanci\u00e8re, essayiste. Journaliste vedette au Qu\u00e9bec, romanci\u00e8re, elle a toujours auscult\u00e9 les ph\u00e9nom\u00e8nes de soci\u00e9t\u00e9 dans ses articles, ses documentaires pour la T\u00e9l\u00e9vision, ses interviews de personnalit\u00e9s, ses analyses politiques mais aussi dans ses romans. \"Une enfance \u00e0 l'eau b\u00e9nite\", \"Ouf, et puis quoi encore\", \"Irma, Edna, Gloria\" sont tous devenus des best-sellers o\u00f9 beaucoup de ses contemporains se sont reconnus. \r\nDans son dernier roman : Nos ch\u00e8res amies (Editions Albin Michel), elle nous livre son t\u00e9moignage et ses exp\u00e9riences sur l'amiti\u00e9 f\u00e9minine, des fous rires entre amies aux brouilles et aux conflits, elle nous raconte ces relations entre femmes qui sont beaucoup plus complexes et enrichissantes que ce qu'on en dit.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine, journaliste", "name": "Bombardier, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Tania Maria a 60 ans", "genres": ["Animation"], "id": "sound-F1A33B55-7BCD-47EB-9D80-37E3851E164D", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 4887, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maria, Tania"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Tourisme suisse (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C9958189-7ECE-4458-957E-72BE94420997", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 348, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme", "histoire", "alimentation", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Option Musique"], "source": "siranau", "title": "Cloches de la cath\u00e9drale Saint-Nicolas de Fribourg (FR)", "id": "sound-7955AAFD-124B-43F2-B67C-A20859E4B324", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 202, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cloche"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pro Tools", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9t\u00e9 anglais au Centre pour l'image contemporaine de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F011490D-5B48-4471-B99F-A78AA1C4C573", "durationSec": 1349, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art vid\u00e9o"], "excerpt": "Le Centre pour l'image contemporaine de Gen\u00e8ve re\u00e7oit les r\u00e9centes oeuvres du couple de jeunes vid\u00e9astes franco-suisse, Alexia Walter & Maxime Matray ainsi que la r\u00e9alisatrice anglaise, Miranda Pennel. Les premiers ont mis en boucle deux sc\u00e8nes presque identiques, un dialogue assez \u00e9trange entre deux ouvriers agricoles. Ambiance pluvieuse dans le sud de la France pour une r\u00e9alisation intitul\u00e9e L'Et\u00e9. Miranda Pennel quant \u00e0 elle interroge le monde r\u00e9el, d'une part elle d\u00e9cortique le mouvement de danseurs pris au pi\u00e8ge de la s\u00e9duction de la cam\u00e9ra et d'autre part elle observe avec un certain humour une \u00e9cole de musique aseptis\u00e9e, o\u00f9 des percussionnistes travaillent en groupe sur des batteries muettes. Les trois artistes accompagn\u00e9s d'Andr\u00e9 Iten, directeur du centre pour l'image contemporaine, sont au micro de Nicolas Pahlisch.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice", "name": "Pennel, Miranda", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Matray, Maxime", "type": "Participant"}, {"role": "artiste", "name": "Walter, Alexia", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre pour l'image contemporaine", "name": "Iten, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pahlisch, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 005 : Le mariage avec Elvira", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B0C065FA-045F-417C-8193-034EEE06BDF4", "durationSec": 162, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "alternativeTitle": ["Les Panzani 005 : Le mariage avec Elvira / SIR_2008-05-09_panzani_B0C065FA-045F-417C-8193-034EEE06BDF4 / Les Panzani 005 : Le mariage avec Elvira", "Panzani - 09.05.2008"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673522", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673520"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Texas, une seule \u00e9toile (3/5): l'ombre de George W. Bush", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-32281D61-8BD0-4D67-ACEA-C367CDB853DD", "thematicGeographicals": ["Austin", "Texas", "Etats-Unis"], "durationSec": 3484, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George W.", "parti r\u00e9publicain"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "conservatisme", "politique", "parti politique"], "excerpt": "\"Texas, une seule \u00e9toile 3/5  \r\nL\u00bfombre de George Bush \r\nA quoi ressemble un \u00e9lu r\u00e9publicain texan? Voyage \u00e0 Austin, ville o\u00f9 George Bush a construit sa carri\u00e8re politique lorsqu\u00bfil \u00e9tait gouverneur du Texas. Et rencontre avec Joe Driver, r\u00e9publicain de pure souche, comme le pr\u00e9sident.\r\nDriver fait la promotion de la libre entreprise et d\u00bfune loi qui permettrait aux citoyens de tirer de mani\u00e8re pr\u00e9emptive sur ce qu\u00bfils consid\u00e8rent \u00eatre des assaillants, s\u00bfils se sentent en danger. Vu de l\u00bfext\u00e9rieur, Driver incarne le conservatisme \u00e0 la texane qui est aujourd\u00bfhui am\u00e8rement critiqu\u00e9 aux Etats-Unis.\r\nL\u00bfhomme qui va nous faire d\u00e9couvrir le splendide Capitole, b\u00e2timent du parlement \u00e0 Austin, est pourtant un homme \u00e9tonnant, radicalement diff\u00e9rent de celui que nous nous attendions \u00e0 d\u00e9couvrir\u00bf..\r\nInvit\u00e9e : Paige Revillard, qui est n\u00e9e \u00e0 Dallas, a grandi au Texas, et vit aujourd'hui en France voisine. Elle collabore \u00e0 la radio WRG \u00e0 Gen\u00e8ve (World Radio Geneva).\r\n\r\njeudi 10 mai 2007 Texas, une seule \u00e9toile 4/5  \r\nKaye Northcott. [jean-cosme delaloye]\r\n\r\nSur les pas de Molly Ivins \r\nMolly Ivins est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e d\u00bfun cancer le 31 janvier 2007. Elle avait 62 ans. Cette Texane qui \u00e9tait  \u00e0 l\u00bf\u00e9cole avec George Bush, \u00e9tait une star dans les milieux anti-Bush. Journaliste et \u00e9crivain, Ivins critiquait inlassablement mais toujours avec beaucoup d\u00bfhumour l\u00bfactuel pr\u00e9sident des Etats-Unis. Ivins habitait Austin, l\u00bfune des villes les plus progressistes et les plus farouchement anti-Bush des Etats-Unis.\r\nKaye Northcott, complice de toujours de Molly Ivins, nous emm\u00e8ne dans un voyage \u00e9mouvant sur les pas de son amie. Un voyage qui commence, avec pudeur, sur le pas de porte de la chambre \u00e0 coucher o\u00f9 Ivins est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e et se termine par une dr\u00f4le de r\u00e9v\u00e9lation devant un restaurant mexicain un peu particulier o\u00f9 George Bush adore manger des tacos.\r\n\r\nInvit\u00e9: J\u00e9r\u00f4me Br\u00e9zillon, photographe,  laur\u00e9at de la Fondation Hachette et du World Press Masterclass en 1996.\r\nSon travail s'inscrit dans la grande lign\u00e9e des reporters. Membre de l'agence M\u00e9tis depuis 1998, il est aussi co-fondateur du site Web revue.com, magazine francophone de reportage photographique on line.\r\n\r\nvendredi 11 mai 2007 Texas, une seule \u00e9toile 5/5  \r\nMaci Alvarado. [jean-cosme delaloye]\r\n\r\nLa lutteuse d\u00bfAmarillo \r\nQuelque part au nord du Texas, sur la fameuse route 66, Amarillo. Plant\u00e9e sur les interminables plaines balay\u00e9es par le vent, Amarillo semble attendre que quelque chose se passe.\r\nDans le centre-ville d\u00e9sert, on a de la peine \u00e0 croire que 180 000 personnes vivent ici. La localit\u00e9 vit principalement de l\u00bfagriculture et du b\u00e9tail mais les opportunit\u00e9s sont limit\u00e9es pour les jeunes. D\u00e9linquance, consommation de stup\u00e9fiants: Amarillo souffre des m\u00eames maux que de nombreuses localit\u00e9s am\u00e9ricaines \u00e9loign\u00e9es des grands centres urbains.\r\nLa ville se distingue cependant comme l\u00bfun des p\u00f4les de la lutte f\u00e9minine aux Etats-Unis. La Caprock High School, a r\u00e9cemment remport\u00e9 le championnat \u00e9colier du Texas.\r\nMaci Alvarado, 17 ans, est gymnasienne \u00e0 Caprock. P\u00e8re absent, m\u00e8re en prison, Maci a aussi eu des soucis avec la justice mais elle est aujourd\u00bfhui sur le point de r\u00e9ussir gr\u00e2ce \u00e0 la lutte et gr\u00e2ce \u00e0 un homme: son coach Scott Tankersley.\r\nCelui-ci se rend dans les quartiers d\u00e9favoris\u00e9s de la ville et encourage les adolescentes \u00e0 probl\u00e8mes \u00e0 revenir \u00e0 l\u00bf\u00e9cole et \u00e0 faire de la lutte. L\u00bfhomme explique son engagement pour ces filles par sa propre particularit\u00e9: Scott Tankersley est sourd.\r\nLe site de Scott Tankersley (en construction)\r\nInvit\u00e9e: Lynn Hoggard, professeur de fran\u00e7ais, d\u00bfanglais et de litt\u00e9rature compar\u00e9e au Texas (\u00e0 la Midwestern State University de Wichita Falls). Les derni\u00e8res nouvelles du Texas en direct.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Texane vivant en France voisine, collaboratrice de World Radio Geneva", "name": "Revillard, Paige", "type": "Participant"}, {"role": "Texans", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant bas\u00e9 \u00e0 New York", "name": "Delaloye, Jean-Cosme", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle des boules de geisha", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-556E550A-5807-4E52-A561-AFA8B0F6AC60", "durationSec": 129, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La derni\u00e8re ann\u00e9e de Franz Schubert racont\u00e9e par C\u00e9dric Pescia, pianiste au clavier et au micro (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B34BFD72-0CBB-4919-86B5-24A7ABF71216", "durationSec": 3671, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "composition musicale", "musique classique"], "excerpt": "En parall\u00e8le au cycle de concerts \"Schubert, les 12 derniers mois\" du 6 au 9 mai au Th. Kl\u00e9ber-M\u00e9leau \u00e0 Renens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Pescia, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Pescia, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 465 : Pourquoi les femmes ont moins de poils. R\u00e9clame : La nourriture. Interview d'un masseur \u00e0 domicile engag\u00e9 par Jeanne Brichoux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-41FCF511-1A36-49C9-B476-0996951A43F9", "durationSec": 265, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 008 : Erwan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-59CCD504-73E8-48DC-B9AE-0B97A202D5B2", "durationSec": 183, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Patins du destin", "source": "siranau", "title": "Patins du destin \u00e9pisode 05 : Costumes de merde ou Krista propose de nouveaux costumes aux fr\u00e8res Karamasov", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DA35F13A-BE7F-496B-8038-51CF3B90C317", "durationSec": 129, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Patins du destin \u00e9pisode 05 : Costumes de merde ou Krista propose de nouveaux costumes aux fr\u00e8res Karamasov / SIR_2008-05-09_patins-du-destin_DA35F13A-BE7F-496B-8038-51CF3B90C317 / Patins du destin \u00e9pisode 05 : Costumes de merde ou Krista propose de nouveaux costumes aux fr\u00e8res Karamasov", "Patins du destin - 09.05.2008"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672714", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672712"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Sapy, le mammouth, fiert\u00e9 du Mus\u00e9e de g\u00e9ologie de Lausanne. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BAA8FB6-E470-4641-ABA7-DE51F4CB4BDA", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Vaud"], "durationSec": 994, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'histoire naturelle", "fossile", "mammouth", "pal\u00e9ontologie"], "excerpt": "\"Pr\u00e9sentation du squelette qui fait la fiert\u00e9 du Mus\u00e9e de g\u00e9ologie de Lausanne. D\u00e9couvert en 1969 \u00e0 la vall\u00e9e de Joux, Sapy le mammouth est un des fossiles les plus complets jamais trouv\u00e9s en Europe. Outrag\u00e9 par le temps, Sapy a subi, au cours de ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, un lifting salutaire. Outre la poussi\u00e8re accumul\u00e9e, les ossements encore impr\u00e9gn\u00e9s de mati\u00e8re organique pr\u00e9sentaient des signes de fragilit\u00e9 de plus en plus inqui\u00e9tants.\r\nAu chevet du malade, Robin Marchand, conservateur responsable de la collection de g\u00e9ologie et de pal\u00e9ontologie du Mus\u00e9e cantonal de g\u00e9ologie de Lausanne, ainsi que Manuel Rion, g\u00e9ologue en charge de la restauration du fossile.\r\nLucile Solari a suivi une des \u00e9tapes de ce patient travail de restauration, peu de temps avant que le squelette soit \u00e0 nouveau visible pour le public.\r\nDepuis le 24 avril 2008, Sapy tr\u00f4ne \u00e0 nouveau fi\u00e8rement au Mus\u00e9e cantonal de g\u00e9ologie de Lausanne\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur, Mus\u00e9e de g\u00e9ologie de Lausanne", "name": "Marchand, Robin", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ologue", "name": "Rion, Manuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 298", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FC847E2D-A5FE-43ED-BFC7-DEEFB9D46122", "durationSec": 74, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Birmanie, la junte militaire a ferm\u00e9 la porte aux \u00e9quipes de secours internationales alors que la population birmane souffre de fa\u00e7on difficilement imaginable : Correspondance de Georges Baumgartner, correspondant RSR Tokyo, et interview de l'un des rares humanitaires pr\u00e9sent sur place", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-9AF034D6-8181-4455-8E64-D98F936AC668", "thematicGeographicals": ["Birmanie"], "durationSec": 282, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "aide humanitaire", "cyclone"], "excerpt": "Dans les banlieues de Rangoon, les sinistr\u00e9s du typhon Nargis se regroupent dans des camps de r\u00e9fugi\u00e9s, dans les \u00e9coles et les monast\u00e8res. Quelques organisations humanitaires parviennent \u00e0 distribuer des denr\u00e9es alimentaires, mais les besoins sont \u00e9normes plus importants que ce que les ONG peuvent apporter.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humanitaire pr\u00e9sent en Birmanie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Rangoon", "name": "Favre, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La justice et le droit (5/5): entretien avec Antoine Garapon, docteur en droit", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5ED9797D-5FAE-4579-B97C-FA7295DFA8F0", "durationSec": 3487, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["juridiction", "droit", "justice", "philosophie", "histoire"], "excerpt": "\"La justice et le droit (5/5)\r\nRencontre avec Antoine Garapon\r\nAujourd'hui, nous retrouvons Antoine Garapon, magistrat, docteur en droit, animateur principal et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Institut des Hautes Etudes sur la Justice.\r\nEn d\u00e9but de semaine nous avons \u00e9voqu\u00e9 en compagnie de Beno\u00eet Frydman l'histoire longue de la Justice dans notre soci\u00e9t\u00e9 et comment, \u00e0 partir du monde grec et avec la contribution des philosophes, celle-ci s'\u00e9tait progressivement install\u00e9e dans la cit\u00e9 avant de conna\u00eetre, au fur et \u00e0 mesure de la construction des \u00e9tats modernes, tout un ensemble de modifications et d'am\u00e9nagements, \u00e9pousant progressivement une forme aujourd'hui quasi-intangible.\r\nLa Justice fait appel \u00e0 tout un rituel. C'est pr\u00e9cis\u00e9ment l'un des sujets que nous \u00e9voquons aujourd'hui avec Antoine Garapon.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en droit", "name": "Garapon, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Rose-Marie Pagnard (5/5) : Roi, lapin, cheval...", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DEB44238-5253-4A56-A5CE-DF55FF57281B", "durationSec": 1803, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Jalabert, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Le Salon du livre de Gen\u00e8ve, avec Luc Sabatier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9B8BC4A3-461E-47F9-9F62-6824723118C5", "durationSec": 268, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie est belle", "source": "siranau", "title": "La vie est belle : Le march\u00e9 de l'Euro 2008", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-98378D4D-837E-4253-8FB9-816BE8DC53B6", "durationSec": 152, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Euro 2008"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "L'enfer de Dante au Gr\u00fctli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34BE2D4B-4FD3-466F-867E-8C316A03343D", "durationSec": 432, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9\u00e2tre du Gr\u00fctli (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-directrice du Th\u00e9\u00e2tre du Gr\u00fctli", "name": "Pralong, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "BLAKE, JAMES", "GUARDIOLA, JOSEP", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-95710", "durationSec": 369, "mediaType": "video", "title": "08.05.09", "visualGeographicals": ["ROME", "BARCELONE", "QUEBEC", "ROME"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "COMBAT DE REINES : LA PREPARATION D'UNE REINE - 08.05.09", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-95695", "durationSec": 180, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ARTEMIS FILMS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "GPS", "source": "siranau", "title": "GPS \u00e9pisode 05 : La putain", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7FBFCCA1-0041-468B-A5DB-43FA2DBBF113", "durationSec": 218, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vie intime de Jean-Brian avec son GPS mod\u00e8le XP3250, interactif et intelligent", "isOnline": false, "contributors": {"Soliste": [{"role": "chauffeuse de salle", "name": "Oriet, Bernadette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "INTERNET", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-235568", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 594, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20080509, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR avec notamment la nouvelle \u00e9mission diffus\u00e9e sur Internet \"G\u00e9opolitis\", produite par COLIN Xavier, la finale du combat des reines, qui sera, pr\u00e9sent\u00e9e cette ann\u00e9e par GLASEY Romain, ainsi que l'accueil des participants pour le jeu \"Tapis Rouge\".", "title": "08.05.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION-SERVICE", "ESSENCE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "EURO (FOOTBALL)", "TERRASSE DE CAF\u00c9", "VAISSELLE (OBJET)", "BOISSON", "PENTEC\u00d4TE", "GARE FERROVIAIRE", "VOYAGE", "A\u00c9ROPORT", "PENTEC\u00d4TE", "VOYAGE", "TOURNAGE DE FILM"], "visualPersons": ["FORSTER, MARC", "CRAIG, DANIEL"], "id": "asset-95728", "durationSec": 1770, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.05.09", "visualGeographicals": ["MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "BREGENZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOURGERET, Caroline", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "FILM DOCUMENTAIRE"], "id": "asset-94550", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1586, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080509, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20080509, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette du \"Quinoa rouge aux petits artichauts\".", "title": "LE VIN - 08.05.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "MAI 68"], "id": "asset-95729", "durationSec": 1382, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.05.09", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" \u00e9mission sp\u00e9ciale comm\u00e9moration 40 \u00e8me anniversaire de mai 68"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Minute Nouvo", "source": "gico", "title": "LA DOMOTIQUE - 08.05.09", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-100647", "durationSec": 60, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.05.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95730", "durationSec": 603, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fairplay", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "visualPersons": ["SOLARI, MARCO", "RIDORE, CARL-ALEX", "BLATTER, JOSEPH"], "id": "asset-93352", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 135, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20080611, itw de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s et d'anonymes suisses sur le th\u00e8me du fair-play \u00e0 l'occasion de l'Euro 2008 de football.", "title": "08.05.09", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RIDORE, CARL-ALEX"], "thematicThemes": ["INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 08.05.09", "visualThemes": ["JUIFS", "AVOCAT", "MUSIQUE CLASSIQUE", "FESTIVAL", "JUNIORS", "INSTALLATION SPORTIVE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "KARAT\u00c9", "PORTRAIT", "PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "INCENDIE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "SALLE DE SPECTACLE"], "visualGeographicals": ["TEL AVIV", "VEVEY", "COSSONAY", "MONZA", "BERNE-VILLE", "PENEY (GE)", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "PORRENTRUY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95727", "durationSec": 1807, "publicationDate": "2008-05-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOURGERET, Caroline", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Panzani", "title": "Les Panzani 005 : Le mariage avec Elvira", "id": "ece-3673520", "durationSec": 162, "publicationDate": "2008-05-08T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673520", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673520"}, {"source": "escenic", "program": "Coll\u00e8ge du bout du lac", "title": "Coll\u00e8ge du bout du lac 005 : Le piercing rat\u00e9", "id": "ece-3619328", "durationSec": 164, "publicationDate": "2008-05-08T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619328", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3619328"}, {"source": "escenic", "program": "Patins du destin", "title": "Patins du destin \u00e9pisode 05 : Costumes de merde ou Krista propose de nouveaux costumes aux fr\u00e8res Karamasov", "id": "ece-3672712", "durationSec": 129, "publicationDate": "2008-05-08T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672712", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3672712"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les sections fribourgeoise et neuch\u00e2teloise de l'UDC ont vot\u00e9 l'exclusion section grisonne : Interview de Jean-Charles Legrix, d\u00e9put\u00e9 UDC au Grand Conseil neuch\u00e2telois et commentaire de Roger Guignard, collaborateur RSR", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-17A02FF5-5E8F-477B-8477-7FEC9D87BFB4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 130, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Widmer-Schlumpf, Eveline", "UDC Suisse"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 UDC au Grand Conseil neuch\u00e2telois", "name": "Legrix, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Tibet, les jeux sont ouverts ? : Interview de Val\u00e9rie Niquet, chercheuse sp\u00e9cialiste de l'Asie \u00e0 l'IFRI ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A28D745-B170-4B9B-AEC0-47E4A6308019", "thematicGeographicals": ["Inde", "Tibet", "Chine"], "durationSec": 1814, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["dala\u00ef-lama"], "thematicThemes": ["jeux olympiques", "autonomisme", "politique"], "excerpt": "Analyse de la situation \u00e0 l'approche des JO de P\u00e9kin. Mots cl\u00e9 : Tibet, autonomie, Dalai lama, lutte arm\u00e9e, Inde, Chine", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse sp\u00e9cialiste de l'Asie \u00e0 l'IFRI", "name": "Niquet, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Micro public au sujet des manifestations du 1er Mai qui ont d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D1D58C1E-0599-41E1-9295-9AC0DAE15CE8", "durationSec": 215, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'UDC fribourgeoise et neuch\u00e2teloise ont choisi \u00e9galement l'exclusion de la section grisonne : Interviews de Gilberte Demont, pr\u00e9sidente de l'UDC fribourgeoise et d'Yvan Perrin, pr\u00e9sident de l'UDC neuch\u00e2teloise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8078A35-0BB7-4C1F-86B4-A417D9030B6B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Grisons"], "durationSec": 109, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Widmer-Schlumpf, Eveline", "UDC"], "thematicThemes": ["parti politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'UDC fribourgeoise", "name": "Demont, Gilberte", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'UDC neuch\u00e2teloise", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Louis Castelain, directeur de l'ensemble Le Parnasse fran\u00e7ais (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB7C51E6-848A-417D-8030-C04C18C7BB66", "durationSec": 4312, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "art baroque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'ensemble Le Parnasse fran\u00e7ais", "name": "Castelain, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Tourisme suisse (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CA028D40-FA3C-4284-8CD8-039E898E0295", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 415, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "histoire", "gastronomie", "tourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle du point g", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AD72032C-7E54-4C04-AB6B-C5B8C074EA9C", "durationSec": 122, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 464 : Mesures contre les voleurs de ouistitis \u00e0 Carouge. R\u00e9clame : Votez UDC pour lutter contre les vols de ouistitis. Interview de quelqu'un qui rend visite aux personnes \u00e2g\u00e9es", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-88F21E5D-33B9-4D9D-8872-BB7B48A4EADE", "durationSec": 285, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9gisseur son": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Patins du destin", "source": "siranau", "title": "Patins du destin \u00e9pisode 06 : Krista fabrique les costumes des fr\u00e8res Karamasov", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7F3B58CC-8B30-4178-8C57-70224FA063E3", "durationSec": 162, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Session Paradiso: Pura F\u00e9 et Jean Chartron", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-88D33FEF-7766-4B9A-A06A-704C27848EB1", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "France"], "durationSec": 3171, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pura F\u00e9", "Chartron, Jean"], "thematicThemes": ["blues"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bluesman fran\u00e7ais", "name": "Chartron, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse, guitariste am\u00e9ricaine", "name": "Pura F\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Rose-Marie Pagnard (4/5) : Un cheval, une fronti\u00e8re, le d\u00e9but de tout", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0C3AD5E7-5D30-40C5-9F71-7380ECEBBD18", "durationSec": 1807, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Jalabert, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Birmanie, la junte militaire birmane a donn\u00e9 son feu vert ce matin \u00e0 l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine pour qu'elle participe aux op\u00e9rations de secours dans le pays : Correspondance de Niki Nadas, correspondance RSR Bangkok, commentaire d'Alain Arnaud, collaborateur RSR et reportage de R\u00e9my Favre, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Rangoon, avec une interview d'une habitante de Rangoon et sa fille qui racontent comment la TV a inform\u00e9 la population ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC17704F-B3D8-446E-8BE9-1FE001CFBA5D", "thematicGeographicals": ["Birmanie"], "durationSec": 290, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "cyclone", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "Le bilan serait d\u00e9sormais de plus de 100'000 morts.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "une m\u00e8re et sa fille \u00e0 Rangoon", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Rangoon", "name": "Favre, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Bangkok", "name": "Nadas, Niki", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La derni\u00e8re ann\u00e9e de Franz Schubert racont\u00e9e par C\u00e9dric Pescia, pianiste au clavier et au micro (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD0496FD-C649-49EB-8780-29562E50EE6D", "durationSec": 3777, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "composition musicale", "musique classique"], "excerpt": "En parall\u00e8le au cycle de concerts \"Schubert, les 12 derniers mois\" du 6 au 9 mai au Th. Kl\u00e9ber-M\u00e9leau \u00e0 Renens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Pescia, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Pescia, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Baptiste Harang, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Prenez un coq\" (Ed. Verdier, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB9A224C-753A-4BCA-8666-F6A9930ECC71", "durationSec": 1731, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "L'\u00e9crivain et journaliste fran\u00e7ais Jean-Baptiste Harang publie des variations amus\u00e9es sur le th\u00e8me du \u00ab coq \u00e0 l'\u00e2ne \u00bb. Tout sauf incoh\u00e9rent ! \u00abPrenez un coq et plumez-le jusqu'\u00e0 lui faire rendre l'\u00e2ne. Car il n'y a jamais loin du coq \u00e0 l'\u00e2ne, gu\u00e8re plus que de la coupe aux l\u00e8vres, gu\u00e8re moins que du Capitole \u00e0 la Roche Tarp\u00e9ienne, surtout si l'on s'y rend \u00e0 pied, la pointe d'une dague dans les reins \u00bb. Pendant l'\u00e9t\u00e9 2003, l'auteur fut mis en demeure chaque jour d'illustrer par la plume une expression qu'il n'avait pas choisie, tomb\u00e9e par hasard dans une conversation et prise au pied de la lettre : \u00ab Passer du coq \u00e0 l'\u00e2ne \u00bb. On voit bien qu'il suffisait de plumer l'un pour \u00e9viter le bonnet de l'autre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Harang, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 004 : Cynthia l'est trop bonne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B0FB9062-0B8F-48DF-B3EF-BDD3C1956F64", "durationSec": 174, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire"], "alternativeTitle": ["Coll\u00e8ge du bout du lac 004 : Cynthia l'est trop bonne / SIR_2008-05-08_college-du-bout-du-lac_B0FB9062-0B8F-48DF-B3EF-BDD3C1956F64 / Coll\u00e8ge du bout du lac 004 : Cynthia l'est trop bonne", "Coll\u00e8ge du bout du lac - 08.05.2008"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619338", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3619336"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 297", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CB180702-3428-44FF-8FB0-5AD5684A06B4", "durationSec": 79, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A l'occasion des 60 ans de la cr\u00e9ation de l'Etat d'Isra\u00ebl, la normalisation d'un pays qui veut sortir du pi\u00e8ge de la m\u00e9moire. Emission sp\u00e9ciale en direct de Tel Aviv avec Mehmet Gultas et Pierre Bavaud, envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CEC58BC7-3900-4958-B52E-E1809FACDD71", "durationSec": 2470, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une seule fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e9conomique", "name": "Ben-Avraham, Mati", "type": "Participant"}, {"role": "citoyen isra\u00e9lo-suisse, g\u00e9rant de fortune \u00e0 Tel Aviv", "name": "Weil, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "jeune isra\u00e9lien la\u00efc", "name": "Herbelin, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR dans les Territoires occup\u00e9s", "name": "Barthes, Benjamin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tel Aviv", "name": "Ruasch, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Tel Aviv", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Tel Aviv", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La justice et le droit (4/5): entretien avec Leila Choukroune, sp\u00e9cialiste en droit international et compar\u00e9", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DD3336CF-0B80-4BE0-8A46-F1E3384DC5FE", "durationSec": 3503, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "justice", "juridiction", "juridiction internationale", "droit"], "excerpt": "\" La justice et le droit (4/5).   Rencontre avec Le\u00efla Choukroune\r\nAujourd'hui, nous nous int\u00e9ressons \u00e0 la rencontre entre le droit commercial et la justice, \u00e0 l'articulation entre le droit des marchandises et le droit humain. Nous prenons pour objet d'\u00e9tudes un pays aux dimensions d\u00e9mographiques sensiblement au dessus de la moyenne: la Chine.\r\nLe\u00efla Choukroune, professeur assistant au d\u00e9partement de droit de l'Ecole des Hautes Etudes Commerciales de Paris et sp\u00e9cialiste en droit international et compar\u00e9, propose son \u00e9clairage. Elle a publi\u00e9 La Chine et le maintien de la paix et de la s\u00e9curit\u00e9 internationales (L'Harmattan, coll. Points sur l'Asie, 1999), \"L'accession de la Chine \u00e0 l'OMC et la r\u00e9forme du droit chinois, vers un Etat de droit par l'internationalisation sans d\u00e9mocratie?\" in La tradition juridique chinoise, la d\u00e9mocratie et le droit (Paris, Fayard, 2007) et L'accession et la participation de la Chine \u00e0 l'OMC (Bruxelles, Bruylant, \u00e0 para\u00eetre en 2008).\r\n(Nous tenons \u00e0 nous excuser aupr\u00e8s de Mme Choukroune et des auditeurs pour l'inconfort de l'\u00e9coute li\u00e9 \u00e0 un probl\u00e8me technique pendant l'enregistrement de cet entretien.)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste en droit international et compar\u00e9", "name": "Choukroune, Leila", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "GPS", "source": "siranau", "title": "GPS \u00e9pisode 04 : Le cadavre dans le coffre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DB54810F-8D14-4AF8-B403-3FB35EECD031", "durationSec": 177, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vie intime de Jean-Brian avec son GPS mod\u00e8le XP3250, interactif et intelligent", "isOnline": false, "contributors": {"Soliste": [{"role": "chauffeuse de salle", "name": "Oriet, Bernadette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge de la d\u00e9cision de la section vaudoise de l'UDC d'exclure de la section grisonne, pourquoi l'UDC attire les jeunes : Reportage d'Ariane Hasler, correspondante RSR Vaud, dans la famille Rapaz de Bex, o\u00f9 l'on est UDC de p\u00e8re en fils", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5E8E050A-312D-4F13-A205-68435EF2D4D9", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 203, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC Vaud", "UDC Suisse"], "thematicThemes": ["parti politique"], "excerpt": "Le grand-p\u00e8re, Olivier, 72 ans est ancien municipal et conseiller communal (tendance agrarienne), le fils Pierre-Yves est d\u00e9put\u00e9 au Grand conseil (plut\u00f4t tendance zurichoise) et le petit-fils Gr\u00e9goire, 18 ans, est pr\u00e9sident des jeunes UDC du Chablais.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 UDC au Grand Conseil vaudois", "name": "Rapaz, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "ancien municipal et conseiller communal de Bex", "name": "Rapaz, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, auteur d'une \u00e9tude sur l'UDC", "name": "Lutz, Georg", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["JEU VID\u00c9O", "TOXICOMANIE", "RECONSTITUTION", "JEU VID\u00c9O", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "TOXICOMANIE", "JEU VID\u00c9O", "TOXICOMANIE", "JEU VID\u00c9O", "TOXICOMANIE", "AUTOMOBILE", "\u00c9COLOGIE", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "AUTOMOBILE", "CLIP-VID\u00c9O", "\u00c9COLOGIE", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "AUTOMOBILE", "\u00c9COLOGIE", "AUTOMOBILE", "CLIP-VID\u00c9O", "\u00c9COLOGIE", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "AUTOMOBILE", "\u00c9COLOGIE", "C\u00c9L\u00c9BRIT\u00c9", "CAF\u00c9 (DENR\u00c9E)", "CODE-BARRE", "CAF\u00c9 (DENR\u00c9E)", "CULTURE DU CAF\u00c9", "CODE-BARRE", "CAF\u00c9 (DENR\u00c9E)", "INTERNET"], "visualPersons": ["STRESS", "ALBERT II DE MONACO"], "id": "asset-114226", "thematicGeographicals": ["HAITI", "MONACO", "COREE DU SUD", "SUISSE", "FRANCE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1513, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne, COREE DU SUD : 20080508, les addicts aux jeux vid\u00e9os sont de plus en plus nombreux. Il s'agit d'une v\u00e9ritable drogue qui fonctionne comme l'addiction au tabac ou \u00e0 l'alcool. En Suisse et en Cor\u00e9e du Sud se mettent en place des th\u00e9rapies pour gu\u00e9rir ces jeunes gens\n* FRANCE, SUISSE, MONACO : 20080508 et archives, l'industrie automobile offre des voitures \u00e9cologiques \u00e0 certaines c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s. Cette m\u00e9thode leur permet de mieux faire conna\u00eetre leurs automobiles hybrides, par exemple, avec une image glamour et vendeuse\n* FRANCE, HAITI : 20080508, le d\u00e9veloppement du commerce \u00e9quitable passe aussi par le high tech. C'est le cas pour des producteurs de caf\u00e9 de Ha\u00efti dont la production est contr\u00f4l\u00e9 et dont la tra\u00e7abilit\u00e9 est assur\u00e9 par une puce sous forme de code-barre que le consommateur pourra consulter gr\u00e2ce \u00e0 son t\u00e9l\u00e9phone portable.", "title": "L'HOPITAL DES GAMERS /  LES PEOPLE ECOLO ROULENT A L'OEIL / LE CODE-BARRES\nETHIQUES - 08.05.08", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SEOUL", "COREE DU SUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ROME", "FRANCE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "MONACO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NICE", "HAITI", "NICE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TOYOTA"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAURENCEAU, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Plans-fixes", "source": "gico", "title": "GISELE SALLIN ET VERONIQUE MERMOUD - 08.05.08", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-103073", "durationSec": 2928, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ASSOCIATION FILMS PLANS-FIXES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "COMBAT DE REINES : L'INALPE A COMBYRE - 08.05.08", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-95691", "durationSec": 137, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ARTEMIS FILMS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fairplay", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "visualPersons": ["CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "DES, HENRI"], "id": "asset-93347", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 138, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20080610, itw de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s et d'anonymes suisses sur le th\u00e8me du fair-play \u00e0 l'occasion de l'Euro 2008 de football.", "title": "08.05.08", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "DES, HENRI"], "thematicThemes": ["INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["NATURALISATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "NATURALISATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "NATURALISATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "NATURALISATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "NATURALISATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "NATURALISATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "NATURALISATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE"], "id": "asset-104484", "thematicGeographicals": ["ARGOVIE"], "durationSec": 3526, "mediaType": "video", "excerpt": "* Argovie : 20080508, les proc\u00e9dures de naturalisation des \u00e9trangers varient d'un canton \u00e0 l'autre. Dans certaines communes du canton d'Argovie c'est le peuple constitu\u00e9 en l'Assembl\u00e9e communale qui accepte ou non les candidats \u00e0 la naturalisation, les demandes des ressortissants de l'ex-Yougoslavie \u00e9tant g\u00e9n\u00e9ralement rejet\u00e9es. A Wohlen, les \u00e9trangers sont soumis \u00e0 une enqu\u00eate men\u00e9e par la police communale, dont les m\u00e9thodes rappellent le film \"Les faiseurs de Suisses\".", "title": "LES NOUVEAUX FAISEURS DE SUISSES // LE RETOUR DES ELECTROCHOCS - 08.05.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ARGOVIE", "MOEHLIN", "MOEHLIN", "MOEHLIN", "WOHLEN", "SUISSE", "ARGOVIE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["HORTICULTURE", "CONCOURS"], "id": "asset-94549", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU"], "durationSec": 1502, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080508, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : 20080508, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment planter des plantes et fleurs dans des caissettes pour les balcons.", "title": "LE VIN - 08.05.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["POIGN\u00c9E DE MAIN", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "FLAMME OLYMPIQUE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9"], "visualPersons": ["BACALL, LAUREN", "DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "HENRY, THIERRY", "VAN NISTELROOY, RUUD", "RAUL"], "id": "asset-95709", "durationSec": 290, "mediaType": "video", "title": "08.05.08", "visualGeographicals": ["ROME", "MADRID", "EVEREST (MONT)", "TIBET"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "REAL MADRID"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ADOLESCENCE", "ALCOOLISME", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "TSIGANES", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "TSIGANES", "POLLUTION DE L'EAU", "D\u00c9CHET CHIMIQUE", "RIVI\u00c8RE", "STATION D'\u00c9PURATION", "STATION D'\u00c9PURATION", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "TERRASSE DE CAF\u00c9", "ENSOLEILL\u00c9"], "visualPersons": ["GODEL, GEORGES"], "id": "asset-95725", "durationSec": 1370, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.05.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GRANGES-PACCOT", "CHOINDEZ", "SOYHIERES", "PORRENTRUY", "ALLEMAGNE", "APROZ", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EXIL", "R\u00c9FUGI\u00c9", "AIDE ALIMENTAIRE", "INFLATION", "ONG", "P\u00c9NURIE", "PRODUIT AGRICOLE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "INFLATION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRODUIT AGRICOLE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "C\u00c9R\u00c9ALE", "INFLATION", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "MARCH\u00c9 EN PLEIN AIR", "CULTURE DU RIZ", "AIDE DE L'ETAT", "CULTURE DU COTON", "AIDE DE L'ETAT", "MAI 68", "BRICOLAGE", "\u00c9COLIER", "F\u00caTE DES M\u00c8RES"], "visualPersons": ["ROTHENBUEHLER, PETER"], "id": "asset-95724", "durationSec": 1948, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.05.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BURKINA FASO", "BURKINA FASO", "BURKINA FASO", "BURKINA FASO", "BURKINA FASO", "SUISSE", "NEUCHATEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Ouagadougou, Burkina Faso, sur la crise alimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.05.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-181447", "durationSec": 643, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CASINO", "RECOURS", "POKER", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "CASINO", "RECOURS", "POKER", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "CASINO", "RECOURS", "POKER", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "CRISE POLITIQUE", "AFFRONTEMENT DE RUE", "AIDE HUMANITAIRE", "CONCERT", "H\u00d4PITAL", "AIDE HUMANITAIRE", "KARAT\u00c9", "PORTRAIT", "16E SI\u00c8CLE", "COMM\u00c9MORATION", "SPECTACLE DE RUE"], "visualPersons": ["DEMONT, GILBERTE", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "RICHNER, BEAT"], "id": "asset-95723", "durationSec": 1811, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.05.08", "visualGeographicals": ["GRANGES-PACCOT", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BEYROUTH", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CAMBODGE", "MONZA", "PORRENTRUY"], "visualCorporations": ["UDC", "HEZBOLLAH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.05.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95726", "durationSec": 490, "publicationDate": "2008-05-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Coll\u00e8ge du bout du lac", "title": "Coll\u00e8ge du bout du lac 004 : Cynthia l'est trop bonne", "id": "ece-3619336", "durationSec": 174, "publicationDate": "2008-05-07T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619336", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3619336"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'UDC vaudoise a d\u00e9cid\u00e9 l'exclusion de la section grisonne : Interview de Claude-Alain Voiblet, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC vaudoise qui ne craint pas que les d\u00e9\u00e7us rejoignent une dissidence de l'UDC vaudoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A22BB503-1D26-47AE-893F-95148E88EB40", "thematicGeographicals": ["Grisons", "Vaud"], "durationSec": 51, "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC Vaud", "UDC Suisse", "Widmer-Schlumpf, Eveline"], "thematicThemes": ["parti politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "L'UDC vaudoise a vot\u00e9 hier soir  pour  l'exclusion de la section grisonne. R\u00e9unis \u00e0 Poliez-le-Grand, les  d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont pris cette d\u00e9cision de justesse, par 78 voix contre 70  et 0 abstentions. L'UDC bernoise reste la seule \u00e0 n'avoir pas suivi le parti suisse.  Un premier vote a eu lieu sur l'\u00e9viction d'Eveline Widmer- Schlumpf du parti. Le r\u00e9sultat s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 tr\u00e8s net: 114 voix pour, 28 contre et 3 abstentions. Les d\u00e9bats de l'assembl\u00e9e extraordinaire se sont d\u00e9roul\u00e9s \u00e0 huis-clos.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC vaudoise", "name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La justice et le droit (3/5): entretien avec H\u00e9l\u00e8ne Ruiz Fabri, professeur de droit public", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A6A63B5E-52D0-4996-9B70-5CB55D4EEE8A", "durationSec": 3830, "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["juridiction", "justice", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "juridiction internationale", "droit", "histoire"], "excerpt": "\"La justice et le droit (3/5)\r\nEntretien avec H\u00e9l\u00e8ne Ruiz Fabri\r\nJustice et culture, justice et droit: en quoi les nouvelles r\u00e8glementations se mettant en place \u00e0 l'heure de la mondialisation ont-elles \u00e0 voir avec les questions de Justice? Comment et pourquoi prot\u00e9ger un patrimoine? Qu'est-ce qui le menace?\r\nH\u00e9l\u00e8ne Ruiz Fabri, professeur de droit public \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris I - Panth\u00e9on Sorbonne et membre de l'Institut universitaire de France, propose quelques pistes.\r\nElle est directrice de l'Unit\u00e9 mixte de recherche de droit compar\u00e9 de Paris et membre du Comit\u00e9 national d'\u00e9valuation des \u00e9tablissements publics scientifiques, culturels et professionnels.\r\nDocteur en droit et habilit\u00e9e \u00e0 diriger des recherches de l'Universit\u00e9 de Bordeaux I, elle est agr\u00e9g\u00e9e des Facult\u00e9s de droit.\r\nElle a publi\u00e9 de nombreux articles et plusieurs ouvrages, parmi lesquels: La preuve devant les juridictions internationales (Pedone, 2007) et Imp\u00e9rialisme et droit international en Europe et aux Etats-Unis (Soci\u00e9t\u00e9 de L\u00e9gislation Compar\u00e9e, 2007).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juriste et philosophe", "name": "Frydman, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Tourisme suisse (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3D449C4F-1482-428C-922D-165256BD262D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 311, "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "gastronomie", "histoire", "tourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Patins du destin", "source": "siranau", "title": "Patins du destin \u00e9pisode 04 : Flocon la laponne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EF6F816E-61E2-4B5D-B286-AD225B266C0D", "durationSec": 145, "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Patins du destin \u00e9pisode 04 : Flocon la laponne / SIR_2008-05-07_patins-du-destin_EF6F816E-61E2-4B5D-B286-AD225B266C0D / Patins du destin \u00e9pisode 04 : Flocon la laponne", "Patins du destin - 07.05.2008"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672599", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672597"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 004 : Panzani massacre les Vikings", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EC931E17-44D8-49DD-8116-712312B82BDF", "durationSec": 179, "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "alternativeTitle": ["Les Panzani 004 : Panzani massacre les Vikings / SIR_2008-05-07_panzani_EC931E17-44D8-49DD-8116-712312B82BDF / Les Panzani 004 : Panzani massacre les Vikings", "Panzani - 07.05.2008"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672619", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672617"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 003 : Le prof de philo trop beau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7DB8CFC8-D8A3-4200-A061-71ECC3919ECA", "durationSec": 147, "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire"], "alternativeTitle": ["Episode / SIR_2008-05-07_college-du-bout-du-lac_7DB8CFC8-D8A3-4200-A061-71ECC3919ECA / Episode", "Coll\u00e8ge du bout du lac - 07.05.2008"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619374", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3619372"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Rose-Marie Pagnard (3/5) : Lydia", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3567F8B6-862D-45F8-8977-C3361D4AD74C", "durationSec": 1821, "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Jalabert, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "La t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine. Eclairage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F8196F5-A9C5-43BC-A11A-126AE1918DFB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1128, "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9communication", "t\u00e9l\u00e9matique", "m\u00e9decine"], "excerpt": "\"Comment r\u00e9aliser un examen ou un \u00e9lectrocardiogramme \u00e0 distance? Eclairage.\r\nLa t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine permet de b\u00e9n\u00e9ficier d'une consultation depuis l'Antarctique ou des r\u00e9gions recul\u00e9es d'Afrique.\r\nEmmanuel Cauchy, m\u00e9decin et directeur de l'Ifremmont, l'Institut de formation et de recherche en m\u00e9decine de montagne, nous raconte son aventure au sein de l'exp\u00e9dition Georgia Sat 2007.\r\nImpatience invite \u00e9galement Antoine Geissbuhler, m\u00e9decin-chef du service d'informatique m\u00e9dicale des H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve.\r\nIl est \u00e0 l'origine du R\u00e9seau Africain de T\u00e9l\u00e9M\u00e9decine qui, depuis huit ans, d\u00e9ploie la t\u00e9l\u00e9m\u00e9decine dans quinze pays d'Afrique.\r\nAu programme, cours de formation continue en m\u00e9decine et t\u00e9l\u00e9consultation. Cette nouvelle approche de la m\u00e9decine fait fi des kilom\u00e8tres et des situations d'isolement.\r\nDe C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Cauchy, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin-chef, Service Informatique m\u00e9dicale des HUG", "name": "Geissb\u00fchler, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 463 : Des chercheurs proposent une psychologie du travail. R\u00e9clame : Le ouistiti. Interview d'une babysitteuse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9DE6C364-ECC7-454A-8794-51E9C70A9757", "durationSec": 273, "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Platon, notre expert \u00e9conomique : Interview d'Etienne Helmer, professeur d'histoire de la philosophie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C8CCC66-1DD2-4BBF-9A2D-79D71F8092D1", "durationSec": 1778, "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Plato"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "philosophie"], "excerpt": "Le premier philosophe d'Occident \u00e0 proposer une conception philosophique de l'\u00e9conomie. Platon, d\u00e9j\u00e0, nous mettait en garde: g\u00e9rer ses affaires avec succ\u00e8s et gouverner, ce n'est pas la m\u00eame chose. Les contemporains de Platon \u00e9taient sensibles \u00e0 certains ph\u00e9nom\u00e8nes \u00e9conomiques mais, hormis Aristote, aucun ne sut en proposer une vision d'ensemble ni en montrer comme lui les attaches et les r\u00e9percussions sur tous les plans \u00e0 la fois : anthropologique, m\u00e9taphysique, \u00e9thique et politique. L'\u00e9conomie est ambivalente : elle fait et d\u00e9fait la cit\u00e9. Elle la fait en ce qu'elle en est l'origine: c'est la n\u00e9cessit\u00e9 de subvenir \u00e0 leurs app\u00e9tits mat\u00e9riels qui pousse les hommes \u00e0 s'associer. Mais en raison d'une n\u00e9cessit\u00e9 anthropologique, ces m\u00eames app\u00e9tits ont spontan\u00e9ment tendance \u00e0 la d\u00e9mesure lorsqu'ils sont livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames. Ils m\u00e8nent ainsi la cit\u00e9 au conflit, \u00e0 l'int\u00e9rieur comme \u00e0 l'ext\u00e9rieur : l'\u00e9conomie d\u00e9fait alors la cit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de cours en histoire de la philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 1 Panth\u00e9on Sorbonne", "name": "Helmer, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La derni\u00e8re ann\u00e9e de Franz Schubert racont\u00e9e par C\u00e9dric Pescia, pianiste au clavier et au micro (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-488C72CA-6762-46A4-BDC7-DF0EED1B7F56", "durationSec": 3779, "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schubert, Franz"], "thematicThemes": ["interpr\u00e9tation musicale", "musique classique", "composition musicale"], "excerpt": "En parall\u00e8le au cycle de concerts \"Schubert, les 12 derniers mois\" du 6 au 9 mai au Th. Kl\u00e9ber-M\u00e9leau \u00e0 Renens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Pescia, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Pescia, C\u00e9dric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Fran\u00e7ois Jeandillou, linguiste : A propos de son \u00e9dition du \"Dictionnaire raisonn\u00e9 des onomatop\u00e9es\" de Charles Nodier (Ed. Droz, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30B6507A-8F64-4977-A813-E803D4E0AA3E", "durationSec": 1848, "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "linguistique", "\u00e9tymologie"], "excerpt": "Les onomatop\u00e9es ne se limitent pas aux interjections, elles sont au coeur m\u00eame du langage. Combien de mots portent en eux la trace sonore des choses qu'ils d\u00e9signent ! C'est en tout cas la conviction de l'\u00e9crivain fran\u00e7ais Charles Nodier, auteur d'un \"Dictionnaire raisonn\u00e9 des onomatop\u00e9es\", que nous feuilletterons aujourd'hui en compagnie d'un de ses meilleurs sp\u00e9cialistes. \u00abCe livre, adopt\u00e9 presque aussit\u00f4t par la commission d'instruction publique pour les biblioth\u00e8ques et les lyc\u00e9es, est curieux et rempli d'\u00e9rudition. On peut le regarder comme un petit chef-d'oeuvre de la linguistique moderne. La pr\u00e9face qui le pr\u00e9c\u00e8de a \u00e9t\u00e9 \u00e9crite avec ce go\u00fbt d\u00e9licat et ce style charmant qui caract\u00e9risent le talent de Charles Nodier. Il faut avouer pourtant que l'auteur va un peu trop loin lorsqu'il consid\u00e8re l'onomatop\u00e9e comme la source unique de toutes les langues ; il aurait pu se borner \u00e0 induire d'une grande quantit\u00e9 de mots que ce fut, \u00e0 l'origine, une des sources les plus abondantes, mais \u00e0 l'origine seulement. Ainsi, il fait observer que les noms des principaux organes de la parole commencent en fran\u00e7ais par une articulation qui met en jeu l'organe m\u00eame d\u00e9sign\u00e9 : gosier commence par une gutturale, langue par une linguale, dent par une dentale, nez par une nasale, etc. ; il y a l\u00e0, en effet, une tendance imitative qui tient de l'onomatop\u00e9e.\u00bb (Pierre Larousse, Grand Dictionnaire universel du XIXe si\u00e8cle, t. XI, 1874).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "linguiste", "name": "Jeandillou, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "GPS", "source": "siranau", "title": "GPS \u00e9pisode 03 : Profil de l'utilisateur : Jean-Brian", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F3E9DDD8-0D38-4E4D-88D1-ED550223701A", "durationSec": 180, "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vie intime de Jean-Brian avec son GPS mod\u00e8le XP3250, interactif et intelligent", "alternativeTitle": ["GPS \u00e9pisode 03 : Profil de l'utilisateur : Jean-Brian / SIR_2008-05-07_gps_F3E9DDD8-0D38-4E4D-88D1-ED550223701A / GPS \u00e9pisode 03 : Profil de l'utilisateur : Jean-Brian"], "isOnline": false, "contributors": {"Soliste": [{"role": "chauffeuse de salle", "name": "Oriet, Bernadette", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672549"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 296", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-05B9CDB7-EC1D-4815-9575-C1EB9A8438BC", "durationSec": 70, "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle de comment poilomiser", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4136F1A3-7B5C-403F-8D7F-7E284E9C2A3C", "durationSec": 129, "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE BOVIN", "TAUREAU", "REPRODUCTION ANIMALE", "VOILIER", "VOILIER"], "id": "asset-93770", "thematicGeographicals": ["LAC DE NEUCHATEL", "ESTAVAYER-LE-LAC", "PLATEAU", "EVIAN"], "durationSec": 1656, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080507, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Estavayer-le-Lac : 20080507, l'\u00e9leveur BACHMANN Albert garde en pension des taureaux pour le centre d'ins\u00e9mination Swissgenetics. Ces taureaux ont \u00e9t\u00e9 test\u00e9s pour leurs qualit\u00e9s de reproducteur et sont en attente du r\u00e9sultat du test. Ils seront ensuite utilis\u00e9s pour la reproduction, ou envoy\u00e9s \u00e0 l'abattoir\n* Evian : 20080507, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Comment se produisent les arc-en-ciel ?\"\n* Lac de Neuch\u00e2tel : 20080507, le voilier sans coque MIRABEAUD LX a navigu\u00e9 pour la 1 \u00e8re fois. Pour cette sortie, le prototype volant a \u00e9t\u00e9 muni de flotteurs provisoires et en sagex.", "title": "LE VIN - 08.05.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ESTAVAYER-LE-LAC", "EVIAN", "LAC DE NEUCHATEL", "YVERDON"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRESSION", "CUR\u00c9", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "PROC\u00c8S", "AGRESSION", "CUR\u00c9", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "PROC\u00c8S", "CANDIDAT", "PR\u00c9FECTURE", "CANDIDAT", "PR\u00c9FECTURE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "COMMUNE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "GYMNASTIQUE ARTISTIQUE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CHAMPIONNAT D'EUROPE"], "visualPersons": ["RIDORE, CARL-ALEX", "MARTHALER, FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-95721", "durationSec": 1320, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.05.07", "visualGeographicals": ["BOUDRY", "CORTAILLOD", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HUEGI, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Les bouquins du rock", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-57C735A9-B02D-40D1-9A27-02856B534347", "durationSec": 960, "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchan, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Objectif Euro 2008", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DES PAYS-BAS DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "EURO (FOOTBALL)", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["BIDEAU, JEAN-LUC", "DJOUROU, JOHAN", "GRICHTING, ST\u00c9PHANE", "BARNETTA, TRANQUILLO", "FREI, ALEXANDER", "NKUFO, BLAISE", "HENRY, THIERRY", "HENRY, THIERRY", "PASCOLO, MARCO"], "id": "asset-235499", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ALLEMAGNE", "AUXERRE", "DORTMUND", "PAYS-BAS", "LONDRES", "PLATEAU", "SUISSE", "DUISBOURG", "ESPAGNE"], "durationSec": 1614, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080507, itw du com\u00e9dien suisse BIDEAU Jean-Luc sur sa passion pour le football et l'Euro 2008 de football qui se d\u00e9roulera en Suisse et en Autriche\n* Londres : 20080507, rencontre avec le footballeur suisse DJOUROU Johan qui \u00e9volue dans le club britannique d'Arsenal\n* Auxerre, Duisbourg, Dortmund, PAYS-BAS : 20080507, r\u00e9sum\u00e9 des principaux matchs de avec les footballeurs suisses jouant \u00e0 l'\u00e9tranger\n* ALLEMAGNE, ESPAGNE : 20080507, r\u00e9sum\u00e9 de l'actualit\u00e9 footballistique de la semaine\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20080507, itw du footballeur fran\u00e7ais HENRY Thierry sur l'\u00e9quipe nationale de France\n* SUISSE : 20080507 et archives, itw des ex-footballeurs suisses PASCOLO Marco, OHREL Christophe sur les matchs de qualifications de l'\u00e9quipe nationale de Suisse pour l'Euro 1996 et le d\u00e9part de leur entra\u00eeneur HODGSON Roy remplac\u00e9 par JORGE Artur.", "title": "08.05.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "LONDRES", "AUXERRE", "DUISBOURG", "DORTMUND", "PAYS-BAS", "STUTTGART", "GELSENKIRCHEN", "VILLARREAL", "BREME", "DORTMUND", "ESPAGNE", "BARCELONE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["AJ AUXERRE", "BAYER LEVERKUSEN", "VFB STUTTGART", "BORUSSIA DORTMUND", "VFB STUTTGART", "SCHALKE 04", "HANOVRE 96", "VILLARREAL CF", "WERDER BR\u00caME", "REAL MADRID", "FC BARCELONE", "VALENCE CF"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "COMBAT DE REINES : UN GITE DE REVE - 08.05.07", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-93816", "durationSec": 179, "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ARTEMIS FILMS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP"], "visualPersons": ["DAVYDENKO, NIKOLA\u00cf", "DJOKOVIC, NOVAK", "NALBANDIAN, DAVID", "FERRERO, JUAN CARLOS", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-95708", "durationSec": 810, "mediaType": "video", "title": "08.05.07", "visualGeographicals": ["QUEBEC", "QUEBEC", "ROME", "ROME"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE BOVIN", "VACHE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DISCOURS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DISCOURS", "CHIEN", "L\u00c9GISLATION", "FORMATION", "AUTOMOBILISTE", "AUTOMOBILE", "ARRESTATION", "EXC\u00c8S DE VITESSE", "CABINE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "STIMULATEUR CARDIAQUE", "SECOURISME", "POPULATION CIVILE", "LOCATION", "GARANTIE", "LOCATION", "GARANTIE", "LOCATION", "GARANTIE"], "visualPersons": ["OBAMA, BARACK", "CLINTON, HILLARY", "CLINTON, BILL", "SURER, MARC", "ERSAN BERDOZ, ZEYNEP"], "id": "asset-95720", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.05.07", "visualGeographicals": ["EVOLENE", "CAROLINE DU NORD", "INDIANAPOLIS", "CAROUGE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "BUSSIGNY", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fairplay", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "visualPersons": ["KUDELSKI, ANDR\u00c9", "JOLLIEN, ALEXANDRE", "PROTTI, ANITA"], "id": "asset-93345", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 147, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20080609, itw de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s et d'anonymes suisses sur le th\u00e8me du fair-play \u00e0 l'occasion de l'Euro 2008 de football.", "title": "08.05.07", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KUDELSKI, ANDR\u00c9", "JOLLIEN, ALEXANDRE", "PROTTI, ANITA"], "thematicThemes": ["INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.05.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95722", "durationSec": 482, "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "SUEDE - SUISSE ENTOURAGE - CHAMPIONNAT DU MONDE CANADA QUEBEC 2008", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-93338", "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "CHAT", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "HUMOUR"], "id": "asset-103637", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1070, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080507, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour sur les chats participant \u00e0 une exposition f\u00e9line \u00e0 Payerne.", "title": "EXPOSITION FELINE A PAYERNE - 08.05.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PAYERNE", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "REPOND, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMADJA, Benjamin", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.05.07", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-101961", "durationSec": 645, "publicationDate": "2008-05-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}]}}