{"response": {"numFound": 9407, "start": 9200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLITUDE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "MORT (BIOLOGIE)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "ASSISTANCE SOCIALE", "SOLITUDE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "ASSISTANCE SOCIALE", "SOLITUDE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "POLICE PRIV\u00c9E", "SOLITUDE", "SOINS \u00c0 DOMICILE", "REPAS \u00c0 DOMICILE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "SOLITUDE", "CIMETI\u00c8RE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "MORT (BIOLOGIE)", "JEUNE (\u00c2GE)", "ASSOCIATION", "COHABITATION SOCIALE", "VILLE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "SOLITUDE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "ASSISTANCE SOCIALE", "SOLITUDE", "ASSOCIATION", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "id": "asset-103160", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3381, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20080110, la solitude des personnes \u00e2g\u00e9es est un sujet tabou. Si les services de soins \u00e0 domicile permettent \u00e0 la majorit\u00e9 des personnes \u00e2g\u00e9es d'\u00e9viter les \u00e9tablissements m\u00e9dico-sociaux (EMS), ils ne comblent pas l'isolement social et affectif de ces personnes \u00e2g\u00e9es d\u00e9laiss\u00e9es ou abandonn\u00e9es par leur entourage.", "title": "ET SI ON S'OCCUPAIT DE NOS VIEUX - 08.01.10", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "PARIS", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2008-01-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 EN LANGUE DES SIGNES - 08.01.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100377", "durationSec": 1730, "publicationDate": "2008-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Interprete": [{"name": "HIRSCHI, Anita", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.01.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-103185", "durationSec": 501, "publicationDate": "2008-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 08.01.10", "visualThemes": ["D\u00c9CHARGE", "JUSTICE", "POLLUTION DU SOL", "PRESSE", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "SOLDAT", "CULTE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "ANGLICANISME", "NO\u00cbL", "VACANCES"], "visualGeographicals": ["PORRENTRUY", "GENEVE-VILLE", "VERBIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-103182", "durationSec": 1761, "publicationDate": "2008-01-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Le fr\u00e8re de Bluette", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-07342010-243F-48B7-81C9-307F360DDE97", "durationSec": 203, "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique (La)", "source": "siranau", "title": "La chronique \u00e9pisode 31 : La route des bisous", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ED66B671-28E3-491E-BB07-491737F4C843", "durationSec": 267, "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : XXe si\u00e8cle (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9185C20A-5A43-45EB-B9B9-7277D901DAAE", "durationSec": 486, "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Extrait de la d\u00e9claration de John McCain, candidat aux \u00e9lections primaires r\u00e9publicaines en vue de la pr\u00e9sidence des Etats-Unis, qui a eu la majorit\u00e9 pour le camp r\u00e9publicain dans l'Etat du New Hampshire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-64A7EA4C-EDB8-4C1E-9831-A9B8D8786A04", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["McCain, John"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "Ce s\u00e9nateur de l'Arizona, v\u00e9t\u00e9ran de la guerre du Vietnam, \u00e2g\u00e9 de 71 ans, devance Mitt Romney avec 37 % des votes contre 32 \u00e0 son adversaire. Dans le camp d\u00e9mocrate  c'est Hillary Clinton qui a remport\u00e9 ces primaires avec deux petits points d'avance seulement. Elle relance ainsi sa candidature \u00e0 la Maison Blanche.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "candidat aux \u00e9lections primaires r\u00e9publicaines", "name": "McCain, John", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 378 : La Soci\u00e9t\u00e9 de protection des perruches lance une campagne pour arr\u00eater la maltraitance de ces animaux. R\u00e9clame : Non \u00e0 la violence contre les perruches. Interview du pr\u00e9sident du Locle au sujet des nouvelles id\u00e9es pour d\u00e9velopper les sports d'hiver", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FC1A0111-1D6A-4E37-B83C-AC2934EE821B", "durationSec": 252, "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Miles Davis, portrait d'un g\u00e9ant. A l'occasion de la r\u00e9\u00e9dition de son autobiographie (Ed. InFolio). Avec de nombreux extraits lus par Jacques Probst, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-326A0902-DA0C-43DC-BE66-C6DD94BAFC14", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3235, "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Davis, Miles", "Witch of Voodoo"], "thematicThemes": ["racisme", "race noire", "autobiographie", "instrumentiste", "trompette", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "tzrompettiste de jazz", "name": "Davis, Miles", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Comit\u00e9 international olympique (CIO) a choisi de ne pas s'occuper de politique avant les Jeux Olympiques de P\u00e9kin : Interview de Hein Verbruggen, pr\u00e9sident de la commission de coordination des Jeux de P\u00e9kin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8A207B8-15F7-478C-BC9A-CA7F290DF521", "thematicGeographicals": ["Chine", "P\u00e9kin"], "durationSec": 138, "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIO"], "thematicThemes": ["jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9", "droits de l'homme", "libert\u00e9 de la presse", "libert\u00e9 de pens\u00e9e", "pollution atmosph\u00e9rique"], "excerpt": "Le pouvoir du CIO est limit\u00e9, il ne peut pas poser de conditions politiques dans le pays d'accueil des Jeux Olympiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la commission de coordination des Jeux de P\u00e9kin", "name": "Verbruggen, Hein", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Prix Interr\u00e9gional Jeunes Auteurs (PIJA) 2007 (3/5) : Textes de Julie Guinand, Faustine Delaporte-Richard, No\u00e9 Mercier, Mihaela Miruna Dragoman", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D87C99DA-E4F3-4554-A495-99050CAC9E84", "durationSec": 1807, "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Interr\u00e9gional Jeunes Auteurs"], "excerpt": "La vocation premi\u00e8re du Prix Interr\u00e9gional Jeunes Auteurs (en partenariat avec Espace 2) a toujours \u00e9t\u00e9 celle d'encourager les \u00e9crivains \"en herbe\". Ag\u00e9s entre 15 et 20 ans, des milliers de jeunes ont particip\u00e9 \u00e0 ce concours depuis sa cr\u00e9ation en 1987 \u00e0 Li\u00e8ge et devenu international au fil des ans. Ainsi, la Suisse romande, la Vall\u00e9e d'Aoste, la Franche-Comt\u00e9 et la Roumanie ont, depuis, rejoint la Belgique. Le PIJA propose d'aborder alternativement diff\u00e9rents genres litt\u00e9raires: les contes et nouvelles, le th\u00e9\u00e2tre (pi\u00e8ce en un acte) ou le style \u00e9pistolaire, ainsi que la po\u00e9sie qui a fait l'objet du concours 2007. Dans M\u00e9ridienne cette semaine une s\u00e9lection des textes prim\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gobet, David", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Druc, Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "laur\u00e9at du Prix Interr\u00e9gional Jeunes Auteurs 2007", "name": "Mercier, No\u00e9", "type": "Auteur"}, {"role": "laur\u00e9ate du Prix Interr\u00e9gional Jeunes Auteurs 2007", "name": "Delaporte-Richard, Faustine", "type": "Auteur"}, {"role": "laur\u00e9ate du Prix Interr\u00e9gional Jeunes Auteurs 2007", "name": "Dragoman, Mihaela Miruna", "type": "Auteur"}, {"role": "laur\u00e9ate du Prix Interr\u00e9gional Jeunes Auteurs 2007", "name": "Guinand, Julie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 211", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6F1BB04A-7F41-4B17-8CA0-95A50DF18A46", "durationSec": 109, "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon manger", "source": "siranau", "title": "Le bon manger : Le rabri, une boisson pakistanaise. C'est la guerre!", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5960FE0A-770D-4518-A494-CF97B02C306B", "durationSec": 255, "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Wagner : La parent\u00e9 que l'on cache (3/5) : \"Rienzi\" : jeune et d\u00e9j\u00e0 vieilli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13490BF3-80A0-41F8-8A82-0943C035969F", "durationSec": 3512, "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spontini, Gaspare", "Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteur d'une th\u00e8se \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne \"Entre trag\u00e9die lyrique et Op\u00e9ra comique: les mod\u00e8les fran\u00e7ais de Wagner\"", "name": "H\u00eache, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir enfants : L'\u00e9cole", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-6C826815-29C6-4730-B413-B56509C21252", "durationSec": 2627, "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfant, passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Milza, professeur \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris : A propos de son ouvrage \"Voltaire\" (Ed. Perrin, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AB5B9B8-E09D-4031-9F3B-6723CA1E3C1B", "durationSec": 1815, "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voltaire"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques de Paris", "name": "Milza, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Corps machine et corps \u00e9motionnel : Interview de Gaspard Buma, artiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-911FC57E-E57C-429A-AC13-E175C1517439", "durationSec": 584, "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)", "informatique", "musique contemporaine", "art dramatique"], "excerpt": "Gaspard Buma, auteur du spectacle \"Home\", par la compagnie suisse Dysleptique, qui m\u00eale danse, musique et narration, \u00e0 d\u00e9couvrir au th\u00e9\u00e2tre de l'Arsenic d\u00e8s demain et jusqu'au 20 janvier. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Buma, Gaspard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Aux Etats Unis, dans l'Etat du New Hampshire, Hillary Clinton a remport\u00e9 les primaires d\u00e9mocrates : Extrait des remerciements d'Hillary Clinton aux citoyens du New Hampshire et commentaire de Patrick Chaboudez, correspondant RSR Washington ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1CE0FCEC-0D7A-4C0B-B7DA-EC66C4E955FD", "thematicGeographicals": ["New Hampshire", "Etats-Unis"], "durationSec": 187, "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Clinton, Hillary", "Obama, Barack"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "Immense surprise chez les d\u00e9mocrates o\u00f9 contrairement \u00e0 tout ce que pr\u00e9disaient les sondages, Hillary Clinton l'a remport\u00e9 sur Barack Obama avec 39% des bulletins. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n+ c?est la surprise de la soir\u00e9e", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "candidate aux primaires d\u00e9mocrates", "name": "Clinton, Hillary", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington ", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Gilles Lapouge, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'Encre du voyageur\" (Ed. Albin Michel, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74F10F5F-BE6D-4F7D-BD1A-8FB0A2FA915C", "durationSec": 1839, "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"Un voyageur n'est que de l'encre\" dit Gilles Lapouge dans son dernier livre. Une phrase que Gilles Lapouge pourrait traduire par \"Apr\u00e8s tout je n'ai voyag\u00e9 que dans les livres\", tant la qualit\u00e9 d'\u00e9crivain voyageur, qu'on lui a attribu\u00e9e, lui para\u00eet exag\u00e9r\u00e9e. Gilles Lapouge est certes un grand connaisseur du Br\u00e9sil qu'il a souvent travers\u00e9, il revient aussi sur quelques-uns de ses voyages en Inde, en Islande ou \u00e0 Tahiti. Mais d'autres ont \u00e9crit les voyages qu'il aurait aim\u00e9 faire, et il ne cesse de rendre hommage aux voyageurs qui ont \u00e9crit comme Colomb, Marco Polo ou les Missionnaires j\u00e9suites. De la m\u00eame mani\u00e8re il salue les \u00e9crivains qui ont \u00e9crit sur le voyage, comme les auteurs antiques. Ce croisement des hommages et des souvenirs de voyage permet de rendre toute leur fra\u00eecheur aux \u00e9v\u00e9nements v\u00e9cus et aux r\u00eaves. Et en fin de compte raviver l'essentiel : l'esprit du voyage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Lapouge, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rham, Patrick de", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)"], "visualPersons": ["GASQUET, RICHARD", "HEWITT, LLEYTON"], "id": "asset-103168", "durationSec": 293, "mediaType": "video", "title": "08.01.09", "visualGeographicals": ["SYDNEY"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SOLDAT", "REPAS", "VACANCES", "ENTREPRISE", "CARTE DE CR\u00c9DIT", "\u00c9COLOGIE", "ROSEAU", "CULTURE", "ROSEAU", "NOCTURNE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE", "STUDIO DE CIN\u00c9MA", "POLITIQUE CULTURELLE", "VEDETTARIAT", "VILLE", "ARM\u00c9E", "RECRUE", "ARM\u00c9E", "RECRUE"], "visualPersons": ["JOLIE, ANGELINA", "PITT, BRAD"], "id": "asset-103178", "durationSec": 1785, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.01.09", "visualGeographicals": ["VERBIER", "BULLE", "GALS", "DOUBS", "DOUBS", "BERLIN", "BERLIN", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.01.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-102028", "durationSec": 528, "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.01.09", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-103181", "durationSec": 569, "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYER, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Objectif Euro 2008", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "PORTRAIT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["VON BERGEN, STEVE", "DZEMAILI, BLERIM"], "id": "asset-233308", "thematicGeographicals": ["ANGLETERRE", "BERLIN", "PLATEAU", "NEUCHATEL"], "durationSec": 1461, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080109, itw du directeur de l'Euro 2008 de football KALLEN Martin sur l'organisation de l'Euro 2008 de football qui se d\u00e9roulera en Suisse et en Autriche\n* Berlin : 20080109, itw du football suisse du Hertha Berlin VON BERGEN Steve sur son m\u00e9tier de footballeur\n* Angleterre : Bolton, 20080109, rencontre avec le footballeur suisse des Bolton Wanderers DZEMAILI Blerim, qui se remet \u00e0 l'entra\u00eenement apr\u00e8s une d\u00e9chirure des ligaments crois\u00e9s du genou droit\n* Neuch\u00e2tel : 20080109 et archives, itw de l'ex-footballeur de l'\u00e9quipe nationale suisse de 1933 \u00e0 1937 JACCARD Fernand, \u00e2g\u00e9 de 101 ans, et historique de la cr\u00e9ation de l'Association suisse de football (ASF), la naissance de l'\u00e9quipe de Suisse de football et la participation de l'\u00e9quipe Suisse de football lors des Jeux olympiques et Coupe du monde de football.", "title": "08.01.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "BERLIN", "PLATEAU", "ANGLETERRE", "PLATEAU", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["BOLTON WANDERERS"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re de l'\u00e9mission consacr\u00e9e \u00e0 l'Euro de football 2008 \"Objectif Euro 2008\"."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 08.01.09", "visualThemes": ["HASCHICH", "LIB\u00c9RALISATION DES STUP\u00c9FIANTS", "PROPHYLAXIE", "JEUNESSE", "TABAGISME", "ENSOLEILL\u00c9", "COLONIE DE VACANCES", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "SPORT"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "LAUSANNE", "ANZERE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-103180", "durationSec": 1320, "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRESSION", "V\u00caTEMENT", "D\u00c9GUISEMENT", "CHEF D'ETAT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "VISITE OFFICIELLE", "CHEF D'ETAT", "DIPLOMATIE", "CHEF D'ETAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CHEF D'ETAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PALESTINIENS", "CHEF D'ETAT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ARM\u00c9E", "FUSIL D'ASSAUT", "RECRUE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "PARKING", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ABBAYE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "PENSIONNAT", "B\u00c9N\u00c9FICE", "CONSOMMATION", "CENTRE COMMERCIAL", "B\u00c9N\u00c9FICE", "CONSOMMATION", "CENTRE COMMERCIAL", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE"], "visualPersons": ["OLMERT, EHOUD", "BUSH, GEORGE WALKER", "PERES, SHIMON", "GERBER, JEAN-DANIEL", "LEUTHARD, DORIS", "BRUNIER, CHRISTIAN", "CLINTON, HILLARY", "CLINTON, BILL", "CLINTON, CHELSEA", "OBAMA, MICHELLE", "OBAMA, BARACK", "MCCAIN, JOHN"], "id": "asset-103179", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.01.09", "visualGeographicals": ["TOKYO", "TEL AVIV", "TEL AVIV", "ISRAEL", "GAZA", "TERRITOIRES AUTONOMES", "JERUSALEM", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "AIRE-LA-VILLE", "COINTRIN", "EINSIEDELN", "CAROUGE", "CAROUGE", "NEW HAMPSHIRE", "NEW HAMPSHIRE", "NEW HAMPSHIRE"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "backgrounds": ["Premi\u00e8re fois que le candidat \u00e0 l'investitures d\u00e9mocrate pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine prononce son slogan \"yes we can\"."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "NEURONES - 08.01.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-103720", "durationSec": 1824, "publicationDate": "2008-01-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique (La)", "source": "siranau", "title": "La chronique \u00e9pisode 30 : On s'la tente", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-129D04E3-C0E6-4BA8-9659-51D0F0FFE382", "durationSec": 228, "publicationDate": "2008-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Les iguanodons. Visite au Museum des Sciences naturelles de Bruxelles, dans la nouvelle galerie vou\u00e9e aux dinosaures", "genres": ["Interview"], "id": "sound-672F9D9E-8E8F-4EF0-A3B3-950123288CA6", "thematicGeographicals": ["Bruxelles", "Belgique"], "durationSec": 1703, "publicationDate": "2008-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pal\u00e9ontologie", "dinosaure"], "excerpt": "\"A Bruxelles, les premiers dinosaures entiers d\u00e9couverts en 1878 sont de retour. Visite. Au Mus\u00e9um des Sciences Naturelles de Bruxelles, C\u00e9cile Gu\u00e9rin se prom\u00e8ne dans la toute pimpante galerie des dinosaures. Cette visite, en compagnie de Pascal Godefroit, pal\u00e9ontologue belge, est l'occasion de revenir sur la d\u00e9couverte des Iguanodons.Ces gigantesques dinosaures ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts \u00e0 la fin du 19e si\u00e8cle. Ils permettent de nous interroger sur des questions d\u00e9battues actuellement en pal\u00e9ontologie. Les oiseaux sont-ils la seule trace laiss\u00e9e par les dinosaures? Comment les dinosaures ont-ils disparu? A cette occasion, Impatience invite Thierry Adatte, g\u00e9ologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, pour discuter les causes de la disparition des dinosaures. De C\u00e9cile Gu\u00e9rin", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pal\u00e9ontologue", "name": "Godefroit, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 377 : Arr\u00eater de martyriser sa perruche est au sommet du classement des bonnes r\u00e9solutions \u00e0 la mode. R\u00e9clame : Laudcat, amplificateur pour chat. Interview du directeur du Centre de recherche en t\u00e9l\u00e9ski de Fribourg", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0F9B442E-7F22-4B06-A265-C93F2C62C37D", "durationSec": 259, "publicationDate": "2008-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 210", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-76AD27E9-3A16-4CEA-BE33-D393AF58FAA8", "durationSec": 99, "publicationDate": "2008-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : XXe si\u00e8cle (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9E925EE0-7223-462C-834E-169F7D7EF069", "durationSec": 498, "publicationDate": "2008-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Prix Interr\u00e9gional Jeunes Auteurs (PIJA) 2007 (2/5) : Textes de Or\u00e9lien Th\u00e9lyson, Felicia Cucuta, Anca Mihalache", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-47057C4A-4A58-4248-9A5F-C82F61FE8223", "durationSec": 1806, "publicationDate": "2008-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Interr\u00e9gional Jeunes Auteurs"], "excerpt": "La vocation premi\u00e8re du Prix Interr\u00e9gional Jeunes Auteurs (en partenariat avec Espace 2) a toujours \u00e9t\u00e9 celle d'encourager les \u00e9crivains \"en herbe\". Ag\u00e9s entre 15 et 20 ans, des milliers de jeunes ont particip\u00e9 \u00e0 ce concours depuis sa cr\u00e9ation en 1987 \u00e0 Li\u00e8ge et devenu international au fil des ans. Ainsi, la Suisse romande, la Vall\u00e9e d'Aoste, la Franche-Comt\u00e9 et la Roumanie ont, depuis, rejoint la Belgique. Le PIJA propose d'aborder alternativement diff\u00e9rents genres litt\u00e9raires: les contes et nouvelles, le th\u00e9\u00e2tre (pi\u00e8ce en un acte) ou le style \u00e9pistolaire, ainsi que la po\u00e9sie qui a fait l'objet du concours 2007. Dans M\u00e9ridienne cette semaine une s\u00e9lection des textes prim\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Gobet, David", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Druc, Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "laur\u00e9ate du Prix Interr\u00e9gional Jeunes Auteurs 2007", "name": "Mihalache, Anca", "type": "Auteur"}, {"role": "laur\u00e9at du Prix Interr\u00e9gional Jeunes Auteurs 2007", "name": "Th\u00e9lyson, Or\u00e9lien", "type": "Auteur"}, {"role": "laur\u00e9ate du Prix Interr\u00e9gional Jeunes Auteurs 2007", "name": "Cucuta, Felicia", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de V\u00e9ronique Dasen, historienne et arch\u00e9ologue et de Caroline Schuster Cordone, historienne de l'art : A propos de leur ouvrage \"L'Embryon humain \u00e0 travers l'histoire, images, savoirs et rites\" (Ed. Infolio, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AB29CAA4-0292-4CFD-BD15-CFEB9E9E8548", "durationSec": 1799, "publicationDate": "2008-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["embryon", "histoire", "reproduction humaine"], "excerpt": "A propos du statut de l'embryon et sa repr\u00e9sentation \u00e0 travers les si\u00e8cles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne de l'art", "name": "Schuster Cordone, Caroline", "type": "Participant"}, {"role": "historienne, arch\u00e9ologue", "name": "Dasen, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Wagner : La parent\u00e9 que l'on cache (2/5) : Wagner et Spontini : connivences biographiques et esth\u00e9tiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED39AEBD-0435-431E-A5D6-C25F0EB8B257", "durationSec": 3554, "publicationDate": "2008-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spontini, Gaspare", "Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteur d'une th\u00e8se \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne \"Entre trag\u00e9die lyrique et Op\u00e9ra comique: les mod\u00e8les fran\u00e7ais de Wagner\"", "name": "H\u00eache, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Les bonnes r\u00e9solutions", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-249F5B29-BDC7-4B62-A6EE-E3B60A306775", "durationSec": 218, "publicationDate": "2008-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Nicolas Sarkozy a d\u00e9fendu son bilan de huit mois de pr\u00e9sidence. Il l'avait promis, toutes les questions seraient \u00e9voqu\u00e9es, y compris les plus priv\u00e9es : Extrait d'une d\u00e9claration de Nicolas Sarkozy, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise et commentaire de Malika Nedir, correspondante RSR Paris", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C03E1276-AC2A-40F9-BD29-EBEDE2CB5255", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 172, "publicationDate": "2008-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sarkozy, Nicolas"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "bilan", "politique", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise ", "name": "Sarkozy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon manger", "source": "siranau", "title": "Le bon manger : La soupe de carottes et citronelle. Le r\u00e9gime \u00e0 l'eau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AF5C2220-6C3E-4FBC-8349-F1A5A8A0970E", "durationSec": 272, "publicationDate": "2008-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le bon manger : La soupe de carottes et citronelle. Le r\u00e9gime \u00e0 l'eau / SIR_2008-01-08_bon-manger_AF5C2220-6C3E-4FBC-8349-F1A5A8A0970E / Le bon manger : La soupe de carottes et citronelle. Le r\u00e9gime \u00e0 l'eau", "Bon manger - 08.01.2008"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673542", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673540"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait des Arts Sauts", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA0CD08A-3C4B-4214-AA82-F920749A1DED", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3449, "publicationDate": "2008-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arts Sauts (Les)"], "thematicThemes": ["acrobatie a\u00e9rienne", "cirque"], "excerpt": "Un portrait collectif pour raconter l'incroyable aventure des \"Arts Sauts\", les fous volants, comme on avait l'habitude de d\u00e9signer ce collectif de trap\u00e9zistes qui a enchant\u00e9 les spectateurs de plus de 50 pays, pendant les 13 ans qu'a dur\u00e9 leur aventure.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9clairagiste", "name": "Cathala, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "Franck, un des pionniers du groupe", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "trap\u00e9ziste", "name": "Cordelle, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Participant"}, {"role": "voltigeur", "name": "Belleville, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du th\u00e9\u00e2tre de Vidy", "name": "Gonzalez, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "DESCENTE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["BUECHEL, MARCO", "RUSSI, BERNHARD", "CUCHE, DIDIER", "KERNEN, BRUNO (1972-)"], "id": "asset-103167", "durationSec": 294, "mediaType": "video", "title": "08.01.08", "visualGeographicals": ["WENGEN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-01-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANVRE (PLANTE)", "PROC\u00c8S", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "BATEAU", "VEDETTARIAT", "PRESSE", "INTERVIEW DE RUE", "VEDETTARIAT", "PRESSE", "INTERVIEW DE RUE", "D\u00c9CHET", "PRESSE GRATUITE", "CAISSETTE \u00c0 JOURNAUX", "VOIRIE URBAINE", "NOUVEL AN", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)"], "visualPersons": ["EGGER, JEAN-PIERRE (POLITICIEN)", "CRAMER, ROBERT"], "id": "asset-103176", "durationSec": 1398, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.01.08", "visualGeographicals": ["TAVEL", "GENEVE-VILLE", "MORGES", "MORGES", "LAUSANNE", "PORRENTRUY", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CHEF D'ETAT", "JOURNALISTE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ENTREPRISE", "FISCALIT\u00c9", "VOTATION", "ENTREPRISE", "FISCALIT\u00c9", "VOTATION", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE", "SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "SPOT PUBLICITAIRE", "HORAIRE DE TRAVAIL", "CONVENTION COLLECTIVE", "INDUSTRIE", "SYNDICAT", "HORAIRE DE TRAVAIL", "CONVENTION COLLECTIVE", "INDUSTRIE", "SYNDICAT", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "AIRBUS A380", "ARCHITECTE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "ARCHITECTE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "STATION DE SKI", "STATION DE SKI"], "visualPersons": ["SARKOZY, NICOLAS", "BUEHRER, GEROLD", "BERSET, ALAIN", "MCCAIN, JOHN", "MCCAIN, JOHN"], "id": "asset-103175", "durationSec": 1745, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.01.08", "visualGeographicals": ["PARIS", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "DOUBS", "DOUBS", "NEW HAMPSHIRE", "USA", "VIEGE", "VALAIS", "HAUT-RHIN", "GIVISIEZ", "MONT-PELERIN, LE", "ST-LUC", "ST-LUC"], "visualCorporations": ["LONZA", "LONZA", "SWISS", "EASYJET"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.01.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-114407", "durationSec": 591, "publicationDate": "2008-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.01.08", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-103177", "durationSec": 461, "publicationDate": "2008-01-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EPINEY, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "SYNDICAT", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "SYNDICAT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PORTRAIT", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)", "SOLDAT", "T\u00c9MOIGNAGE", "GUERRE D'IRAK", "CONFLIT ARM\u00c9", "MUSICIEN"], "id": "asset-103173", "durationSec": 1798, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.01.08", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEW HAMPSHIRE", "NEW HAMPSHIRE", "CHAMPERY", "VALAIS", "VERBIER", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UPS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Bon manger", "title": "Le bon manger : La soupe de carottes et citronelle. Le r\u00e9gime \u00e0 l'eau", "id": "ece-3673540", "durationSec": 271, "publicationDate": "2008-01-07T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673540", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3673540"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon manger", "source": "siranau", "title": "Le bon manger : La soupe arabe. Shopping \u00e0 Duba\u00ef", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-45BDCAEC-FC9F-47D8-AB2A-38393589ED1F", "durationSec": 240, "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Le bon manger : La soupe arabe. Shopping \u00e0 Duba\u00ef / SIR_2008-01-07_bon-manger_45BDCAEC-FC9F-47D8-AB2A-38393589ED1F / Le bon manger : La soupe arabe. Shopping \u00e0 Duba\u00ef", "Bon manger - 07.01.2008"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671873", "isOnline": true, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3671871"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Vah\u00e9 Godel, po\u00e8te : A propos de son ouvrage \"Entre deux\" (Ed. de la Diff\u00e9rence, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BDF9FE5-AD38-41E4-8148-495891FCDB69", "thematicGeographicals": ["Arm\u00e9nie", "Suisse romande"], "durationSec": 1824, "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "excerpt": "Vah\u00e9 Godel est n\u00e9 en 1931 \u00e0 Gen\u00e8ve o\u00f9 il vit, d'une m\u00e8re arm\u00e9nienne, originaire de Brousse, et d'un p\u00e8re suisse qui, \u00e9minent linguiste saussurien, fut aussi l'un des meilleurs sp\u00e9cialistes de la langue arm\u00e9nienne. Les po\u00e8mes qui paraissent aujourd'hui sont d'abord ceux d'un recueil ant\u00e9rieur de 1993 mais que l'\u00e9diteur a souhait\u00e9 r\u00e9unir avec une s\u00e9rie de textes plus r\u00e9cents, o\u00f9 l'auteur capte des images souvent cruelles du r\u00e9el, toujours en rapport avec ce qu'il appelle \u00ab le myst\u00e8re de la chair \u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Godel, Vah\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"name": "Godel, Vah\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Godel, Vah\u00e9", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Wagner : La parent\u00e9 que l'on cache (1/5) : Spontini ou le jeu du classicisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCC9CF09-1932-43C9-8A27-25A7EEE47979", "durationSec": 3724, "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spontini, Gaspare", "Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteur d'une th\u00e8se \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne \"Entre trag\u00e9die lyrique et Op\u00e9ra comique: les mod\u00e8les fran\u00e7ais de Wagner\"", "name": "H\u00eache, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique (La)", "source": "siranau", "title": "La chronique \u00e9pisode 29 : L'homme qui revoyait toute sa vie avant sa mort", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F5416848-67D2-4BAC-93C3-AFD309C293C4", "durationSec": 251, "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 209", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9276C5B6-AD55-480D-9D41-C69E02724E42", "durationSec": 113, "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Arlette Farge, historienne : A propos de son ouvrage \"Effusions et tourments, le r\u00e9cit des corps. Histoire du peuple au 18e si\u00e8cle\" (Ed. Odile Jacob, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18A126CD-4999-4357-B800-C9CDFD671763", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1824, "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prol\u00e9tariat", "histoire", "18e si\u00e8cle"], "excerpt": "Une approche historique du v\u00e9cu quotidien du petit peuple de Paris.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Farge, Arlette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Prix Interr\u00e9gional Jeunes Auteurs (PIJA) 2007 (1/5) : Textes de Nicolas Lambert, Daniel Vuataz et Emilie Lauer", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-85423146-074C-43E7-89E9-D37CA6E527C9", "durationSec": 1799, "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Interr\u00e9gional Jeunes Auteurs"], "excerpt": "La vocation premi\u00e8re du Prix Interr\u00e9gional Jeunes Auteurs (en partenariat avec Espace 2) a toujours \u00e9t\u00e9 celle d'encourager les \u00e9crivains \"en herbe\". Ag\u00e9s entre 15 et 20 ans, des milliers de jeunes ont particip\u00e9 \u00e0 ce concours depuis sa cr\u00e9ation en 1987 \u00e0 Li\u00e8ge et devenu international au fil des ans. Ainsi, la Suisse romande, la Vall\u00e9e d'Aoste, la Franche-Comt\u00e9 et la Roumanie ont, depuis, rejoint la Belgique. Le PIJA propose d'aborder alternativement diff\u00e9rents genres litt\u00e9raires: les contes et nouvelles, le th\u00e9\u00e2tre (pi\u00e8ce en un acte) ou le style \u00e9pistolaire, ainsi que la po\u00e9sie qui a fait l'objet du concours 2007. Dans M\u00e9ridienne cette semaine une s\u00e9lection des textes prim\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Druc, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Gobet, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "laur\u00e9at du Prix Interr\u00e9gional Jeunes Auteurs 2007", "name": "Vuataz, Daniel", "type": "Auteur"}, {"role": "laur\u00e9at du Prix Interr\u00e9gional Jeunes Auteurs 2007", "name": "Lambert, Nicolas", "type": "Auteur"}, {"role": "laur\u00e9at du Prix Interr\u00e9gional Jeunes Auteurs 2007", "name": "Lauer, Emilie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "La vie apr\u00e8s la secte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB0899E3-086A-4848-B938-7583E3BB2F3D", "durationSec": 9032, "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["secte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de l'ASDFI (Association suisse pour la d\u00e9fense de la famille et de l'individu)", "name": "Muller-Tulli, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne adepte de la secte de Jean-Michel Cravenzola, auteure de \"Les Sectes. Sortir... et apr\u00e8s ?\" (Ed. Cab\u00e9dita)", "name": "Camara, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste et ethno-psychiatre", "name": "James, Franceline", "type": "Participant"}, {"role": "Amanda qui a pass\u00e9 les premi\u00e8res ann\u00e9es de sa jeunesse dans une secte hindouisante", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "Alain qui a grandi dans une secte", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "amie d'Isabelle Camara, pasteure et aum\u00f4nier", "name": "Dunand, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Baechler, Anne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre Zweiacker, physicien, \u00e0 propos de son ouvrage \"Morts pour la science\" (2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7483B259-5E21-4506-B6E3-76E44D1D9E61", "durationSec": 786, "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["criminologie", "sciences exactes", "invention (technique)", "recherche scientifique"], "excerpt": "\"Peut-on se suicider pour une \u00e9quation? Un r\u00e9cent ouvrage fait le point. Criminologues et statisticiens disent que non. Mais le livre du physicien Pierre Zweiacker prouve le contraire. Imaginez des inventeurs g\u00e9niaux, victimes du potentiel \u00e9conomique de leurs inventions, pirat\u00e9es par les investisseurs cupides.\r\nL\u00bfhistoire des sciences est peupl\u00e9e de sc\u00e8nes de crimes comparables \u00e0 celles imagin\u00e9es par les meilleurs auteurs de romans policiers. A la diff\u00e9rence que celles-ci sont bien r\u00e9elles! L'ouvrage Morts pour la science montre que, loin d\u00bf\u00eatre un long fleuve tranquille, la recherche scientifique est le th\u00e9\u00e2tre de passions tragiques, o\u00f9 meurtres et suicides causent plus de victimes dans les rangs des chercheurs que les accidents de travail.(source : site de l'\u00e9diteur)\r\nDeuxi\u00e8me volet d'une s\u00e9rie de cette autre histoire des sciences, \u00e0 la fois cocasse et cruelle, que nous conte le physicien Pierre Zweiacker au micro de Sarah Dirren.\r\nPr\u00e9sentation de l'ouvrage de Pierre Zweiacker, Morts pour la science, sur le site des Presses Polytechniques et Universitaires Romandes \r\nL'ouvrage de Pierre Cassou-Nogu\u00e8s, Les d\u00e9mons de G\u00f6del, aux \u00e9ditions du Seuil, raconte la vie du logicien Kurt G\u00f6del, qui sombra dans la folie \u00e0 la fin de sa vie.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Zweiacker, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Aux Etats-Unis, dans le cadre de la campagne des primaires am\u00e9ricaines les candidats veulent mobiliser les \u00e9lecteurs et convaincre les derniers ind\u00e9cis : Reportage dans l'Etat du New Hampshire de Patrick Chaboudez, correspondant RSR Washington", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C95BA7ED-307D-4214-98B5-60BA41AFD7F7", "thematicGeographicals": ["New Hampshire", "Etats-Unis"], "durationSec": 286, "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack", "Clinton, Hillary"], "thematicThemes": ["campagne \u00e9lectorale", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Hilary Clinton, apr\u00e8s son revers dans l'Iowa joue une carte importante. Son avance dans le New Hampshire a fondu et elle est d\u00e9sormais devanc\u00e9e dans les sondages par Barak Obama .", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participants au meeting de soutien d'Hilary Clinton", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "participants au meeting de soutien d'Obama Barak", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "candidate d\u00e9mocrate \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis", "name": "Clinton, Hillary", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9sident des Etats Unis", "name": "Clinton, Bill", "type": "Participant"}, {"role": "candidat d\u00e9mocrate \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Th\u00e9voz, \u00e9crivain, essayiste vaudois, \u00e0 l'occasion de la parution de son recueil de chroniques \"L'Heure d'hiver\" (Ed. Favre)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC9020B2-79AC-45C5-9610-656E4FF0FB84", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3416, "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Th\u00e9voz, Michel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Th\u00e9voz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Teresa Berganza, voix de coeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACD19401-C158-4236-9D14-6C34B5015423", "durationSec": 3514, "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berganza, Teresa"], "thematicThemes": ["mezzo-soprano"], "excerpt": "Si elle avait pu rester \u00e0 l'ombre des projecteurs et taire son image, Teresa Berganza aurait \u00e9t\u00e9 combl\u00e9e. Mais comme elle le dit,Chanter et \u00eatre inconnue, c'est pas possible. Dilemme terrible pour une cantatrice qui a toujours fui les mondanit\u00e9s. Teresa Berganza, 72 ans, n'est pourtant pas du genre \u00e0 jouer les fausses modestes. A l'occasion de son r\u00e9cent s\u00e9jour \u00e0 Gen\u00e8ve, o\u00f9 elle \u00e9tait pr\u00e9sidente du Concours de chant de Gen\u00e8ve et a donn\u00e9 des masterclasses, la mezzo-soprano espagnole a ouvert son coeur. Cette grande dame au sourire candide \u00e9voque son enfance aux c\u00f4t\u00e9s d'un p\u00e8re qui lui a tout appris (la musique, l'amour) et d'une m\u00e8re exigeante qui lui a inculqu\u00e9 discipline et rigueur. Elle parle de sa vocation, de sa conception du m\u00e9tier, raconte quelques temps forts de sa carri\u00e8re et donne des pistes pour cerner une belle voix.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mezzo-soprano", "name": "Berganza, Teresa", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : XXe si\u00e8cle (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-CC5F22EA-72C4-4343-B443-4D458C86F4CA", "durationSec": 427, "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lors du s\u00e9minaire des cadres de l'UDC, le parti a rappel\u00e9 sa volont\u00e9 de suivre une \"ligne politique droite et rigoureuse\" et de respecter la volont\u00e9 de ses \u00e9lecteurs. En revanche, l'UDC semble toujours peiner \u00e0 concr\u00e9tiser sa strat\u00e9gie d'opposition : Interview de Jean-Fran\u00e7ois Rime, conseiller national fribourgeois UDC", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-C06E0E31-9655-46B5-921A-E08868F64FFC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 144, "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["parti politique", "politique", "projet"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 376 : C'est la premi\u00e8re \u00e9mission de Simone. R\u00e9clame : Bonne ann\u00e9e. Interview du directeur de l'office du tournisme du Brassu", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5E4C1367-7140-4BF9-9A70-F1342955D199", "durationSec": 269, "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Bluette kleptomane", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-66F4876C-0A35-4582-88A8-F3CBC31025B3", "durationSec": 208, "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 : EN LANGUE DES SIGNES - 08.01.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-103203", "durationSec": 1755, "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Interprete": [{"name": "PREKEL, Mica\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.01.07", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-102012", "durationSec": 551, "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LOUP", "EAU POTABLE", "STATION DE SKI", "STATION DE SKI", "SERVICE DE VOIRIE", "SAPIN", "NO\u00cbL", "SERVICE DE VOIRIE", "SAPIN", "NO\u00cbL", "SERVICE DE VOIRIE", "SAPIN", "NO\u00cbL", "NOCTURNE", "LUGE (LOISIR)"], "visualPersons": ["BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-103155", "durationSec": 1324, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.01.07", "visualGeographicals": ["VAUD", "BERNE", "BARBER\u00caCHE", "VUE-DES-ALPES, LA", "BUGNENETS, LES", "SAVAGNI\u00c8RES, LES", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "VERNIER", "GENEVE", "CARTIGNY", "CHASSERAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le Journal", "title": "Vers la condamnation", "imageURL": "http://www.rts.ch/5053183.image", "id": "ece-5053184", "durationSec": 155, "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L'ex-pr\u00e9sident du Lib\u00e9ria Charles Taylor est jug\u00e9 \u00e0 La Haye.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5053184", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5053184"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["FORMULE 1", "FORMULE 1", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRESSE", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "CHIEN DE TRA\u00ceNEAU", "SPORT DE NEIGE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["HITZFELD, OTTMAR", "HITZFELD, OTTMAR"], "id": "asset-103140", "mediaType": "video", "title": "08.01.07", "visualGeographicals": ["EMILIE-ROMAGNE", "STUTTGART", "GENEVE-VILLE", "MUNICH", "AVORIAZ"], "visualCorporations": ["FERRARI", "MCLAREN", "MERCEDES"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 08.01.07", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "FA18 HORNET", "AVION MILITAIRE", "INITIATIVE POPULAIRE", "DIPLOMATIE", "OTAGE", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)"], "visualGeographicals": ["SUISSE", "CLARENS", "SUISSE", "RABAT", "GENEVE-VILLE", "LUGANO", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["WEBER, FRANZ", "WEBER, FRANZ", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-103154", "durationSec": 1744, "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.01.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-103156", "durationSec": 258, "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "EPINEY, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "OB\u00c9SIT\u00c9", "HYGI\u00c8NE ET SANT\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "OB\u00c9SIT\u00c9", "HYGI\u00c8NE ET SANT\u00c9", "TOURN\u00c9E DES 4 TREMPLINS", "RUE", "FONDERIE", "SCULPTURE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "SOLDAT"], "visualPersons": ["TAYLOR, CHARLES", "KUETTEL, ANDREAS", "FREIHOLZ, SYLVAIN", "AHONEN, JANNE", "AMMANN, SIMON"], "id": "asset-103153", "durationSec": 1683, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.01.07", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SIERRA LEONE", "BISCHOFSHOFEN", "BERNE", "MOUTIER", "VERBIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Bon manger", "title": "Le bon manger : La soupe arabe. Shopping \u00e0 Duba\u00ef", "id": "ece-3671871", "durationSec": 235, "publicationDate": "2008-01-06T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671871", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3671871"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Le Temps d'y parvenir. D'Antoinette Rychner [Prix Profil 2007]", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C924BC4B-C285-4ED3-9739-49CD67A62499", "durationSec": 622, "publicationDate": "2008-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffus\u00e9 dans Sonar avec d'autres prix radiophoniques 2007", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Gay, Rita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteure", "name": "Rychner, Antoinette", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Christhoph Blocher a affirm\u00e9 vouloir annoncer ses projets d'avenir le 18 janvier 2008, lors de la journ\u00e9e de l'Albisguetli : Commentaire de Roger Guignard, collaborateur RSR et interview de Oscar Mazzoleni politologue, sp\u00e9cialiste de l'UDC", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-BC8076BC-F282-4CA7-A2FE-C52C8AB48483", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 422, "publicationDate": "2008-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph", "UDC"], "thematicThemes": ["institution nationale", "projet", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " politologue, sp\u00e9cialiste de l'UDC&#x0D;\n politologue, sp\u00e9cialiste de l'UDC&#x0D;\npolitologue, sp\u00e9cialiste de l''UDC", "name": "Mazzoleni, Oscar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Madeleine Ferri\u00e8res, historienne : A propos de son ouvrage \"Les Nourritures canailles\" (Ed. du Seuil, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF98D8CE-F7BB-4A1A-AA47-892641D64EAB", "durationSec": 3568, "publicationDate": "2008-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "alimentation", "16e si\u00e8cle", "15e si\u00e8cle", "gastronomie"], "excerpt": "A la Renaissance, la bonne cuisine bourgeoise \u00e9tait la cuisine du pauvre, cela nous l'avons probablement oubli\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Ferri\u00e8res, Madeleine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9couvertes chorales de Karl-Anton Rickenbacher, chef de choeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82AC01F8-C0A0-49AE-AF18-1345D029CB36", "durationSec": 3437, "publicationDate": "2008-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rickenbacher, Karl-Anton"], "thematicThemes": ["musique vocale", "direction chorale"], "excerpt": "K.A. Rickenbacher et le monde choral - De l'int\u00e9r\u00eat \u00e0 faire d\u00e9couverte des oeuvres oubli\u00e9es - Tous les grands compositeurs savent-ils \u00e9crire simple pour les choeurs ? - Etablir une liaison de confiance avec le public - Les cantates de Beethoven.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Rickenbacher, Karl-Anton", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Menger, Charles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s l'\u00e9viction de Christoph Blocher du Conseil F\u00e9d\u00e9ral le 12 d\u00e9cembre 2007, les demandes d'adh\u00e9sion \u00e0 l'UDC sont en augmentation : Interview de Daniela Vas, secr\u00e9taire de l'UDC zurichoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B717B9F7-6BB2-4523-8BD8-5C0718820B3B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2008-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC Suisse"], "thematicThemes": ["parti politique", "membre", "recrutement"], "excerpt": "Les pr\u00e9sidents des sections cantonales contact\u00e9es disent avoir re\u00e7u 250 demandes d'adhesion dans le canton de Fribourg et pr\u00e8s de 400 dans le canton de Vaud. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire de l'UDC zurichoise", "name": "Vas, Daniela", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "La morale de l'ortolan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1CD1A6EE-C720-4EC0-B3E2-6337762A350F", "durationSec": 488, "publicationDate": "2008-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["morale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Avec Jihad Darwiche, journaliste d'origine libanaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F9E8C42-85F2-4BF2-BDC4-64AFDDB023A1", "thematicGeographicals": ["France", "Avignon", "Liban"], "durationSec": 3479, "publicationDate": "2008-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darwiche, Jihad"], "thematicThemes": ["journaliste", "journalisme"], "excerpt": "\" Avec Jihad Darwiche \u00e0 Avignon, mais aussi au Liban, mais aussi en Orient et dans le monde des contes...Parce que le journaliste n\u00e9 au sud-liban s'est mis \u00e0 raconter des histoires, \u00e0 la vivre, plut\u00f4t que de suivre la guerre.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Darwiche, Jihad", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "11\u00e8me Tribune Internationale de musique \u00e9lectroacoustique : Lisbonne d\u00e9cembre 2007", "genres": ["Animation"], "id": "sound-CD9BF36C-4649-4A8D-A1F8-D5873DE79EA6", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Su\u00e8de", "Argentine", "Irlande", "Belgique", "France", "Pays-Bas", "Italie"], "durationSec": 7548, "publicationDate": "2008-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e9lectroacoustique", "musique contemporaine"], "excerpt": "Destinations musicales: Portugal, Belgique, Italie, Hollande, Argentine, France, Irlande, Su\u00e8de.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective des meilleurs moments de l'\u00e9mission en 2007 (Archives RSR)", "genres": ["Interview", "Sketch", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E82D7F0E-8822-48D0-A620-93773AC6CD0A", "durationSec": 5460, "publicationDate": "2008-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "invit\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Schrenzel, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "chnateur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "GRUNWERK MENSCH UND NATUR 2008 - 08.01.06", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-101329", "durationSec": 204, "publicationDate": "2008-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "DAMES", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "NEIGEUX", "TOURN\u00c9E DES 4 TREMPLINS", "TOURN\u00c9E DES 4 TREMPLINS", "TOURN\u00c9E DES 4 TREMPLINS", "TOURN\u00c9E DES 4 TREMPLINS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "TRANSFERT DE JOUEUR", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "TRANSFERT DE JOUEUR", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["RAICH, BENJAMIN", "MATT, MARIO", "ALBRECHT, DANIEL", "BERTHOD, MARC", "SCHILD, MARLIES", "AHONEN, JANNE", "KUETTEL, ANDREAS", "AMMANN, SIMON", "KUETTEL, ANDREAS", "AMMANN, SIMON", "KUETTEL, ANDREAS", "AMMANN, SIMON", "FERNANDES, GELSON"], "id": "asset-233305", "durationSec": 3121, "mediaType": "video", "title": "08.01.06", "visualGeographicals": ["ADELBODEN", "ADELBODEN", "TCHEQUE (R\u00c9PUBLIQUE)", "BISCHOFSHOFEN", "BISCHOFSHOFEN", "INNSBRUCK", "AUTRICHE", "BISCHOFSHOFEN", "AUTRICHE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "MANCHESTER", "DAVOS"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "SC LANGNAU TIGERS", "SC RAPPERSWIL JONA"], "publicationDate": "2008-01-06T00:00:00Z", "backgrounds": [" Nouvelle formule de l'\u00e9mission Sport Dimanche avec pr\u00e9sentation plus dynamique."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EPIPHANIE", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "GR\u00c8VE", "STATION DE SKI", "TOURISME", "VACANCES", "STATION DE SKI", "TOURISME", "VACANCES", "STATION DE SKI", "TOURISME", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "PARTENARIAT CIVIL", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "ANNIVERSAIRE FAMILIAL"], "visualPersons": ["EMIL", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-103152", "durationSec": 1535, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.01.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NAPLES", "ST-LUC", "OVRONNAZ", "CHAMONIX", "GENEVE", "NEW HAMPSHIRE", "LUCERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 08.01.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-103151", "durationSec": 478, "publicationDate": "2008-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEMIERRE, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SLALOM MESSIEURS ENTOURAGE - COUPE DU MONDE ADELBODEN 2007 - 2008", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-104115", "publicationDate": "2008-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "PAROLE DE LUTIN : CHANTS - 08.01.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-93255", "durationSec": 123, "publicationDate": "2008-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PETTITT, Richard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUIS, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "COUCOU LES LUTINS : ANNONCES DE L'ANIMATRICE CANDICE - 08.01.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-249468", "durationSec": 85, "publicationDate": "2008-01-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "En G\u00e9orgie, Mikha\u00efl Saakachvili revendique la victoire \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle : Interview de Salom\u00e9 Zourabichvili, ancienne ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res de  Mikha\u00efl Saakachvili qui fait partie de la coalition de l'opposition\r\n  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F2ADF72-17C8-4058-BEBD-39DFF89CD904", "thematicGeographicals": ["G\u00e9orgie"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2008-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saakachvili, Mikha\u00efl"], "thematicThemes": ["sondage d'opinion", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Le pr\u00e9sident g\u00e9orgien a obtenu 53,8% des suffrages selon un sondage sorti des urnes. Ce score lui permettrait d'\u00eatre r\u00e9\u00e9lu \u00e0 la t\u00eate du pays d\u00e8s le premier tour, mais  l'opposition d\u00e9nonce des fraudes et menace de ne pas reconna\u00eetre les r\u00e9sultats. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res ", "name": "Zourabichvili, Salom\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Moscou", "name": "Smith, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Avant-sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "Sur les pas de Mozart avec Jean Des Cars (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B603C0AF-9671-491C-9135-583C9F48C85F", "durationSec": 2812, "publicationDate": "2008-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biographe de Mozart", "name": "Des Cars, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Fabrice Melquiot, auteur dramatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36523CB0-D92D-49BF-AC74-0766B65DAC95", "durationSec": 3321, "publicationDate": "2008-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9\u00e2tre pour enfants", "art dramatique", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Fabrice Melquiot l'affirme volontiers : \u00ab Je n'\u00e9cris pas pour les enfants, mais depuis l'enfance \u00bb. A 35 ans, le Savoyard a d\u00e9j\u00e0 compos\u00e9 plusieurs dizaines de pi\u00e8ces, dont certaines sont destin\u00e9es \u00e0 tous les publics. Parmi elles, Albatros, cr\u00e9\u00e9e en 2004 sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre Am Stram Gram \u00e0 Gen\u00e8ve ; puis cet automne, Alice et autres merveilles, une version buissonni\u00e8re du c\u00e9l\u00e8bre conte de Lewis Carroll. Les pi\u00e8ces de Fabrice Melquiot sont jou\u00e9es tant \u00e0 la Com\u00e9die Fran\u00e7aise que sur les sc\u00e8nes internationales. D'ailleurs, l'auteur voyage r\u00e9guli\u00e8rement pour entreprendre des projets d'\u00e9criture, l\u00e0 o\u00f9 gronde la rumeur du monde. C'est sans doute pour cela que la question de la mort et de la douleur traverse son \u00bfuvre th\u00e9\u00e2trale. Mais Fabrice  Melquiot ne tombe jamais dans le d\u00e9sespoir, ou pire, le nihilisme. Il \u00e9crit pour donner du courage. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Melquiot, Fabrice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "Romainm\u00f4tier (2/2)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-D4D79A05-1AC1-430B-BDF0-BFFFC6E1F817", "thematicGeographicals": ["Romainm\u00f4tier-Envy"], "durationSec": 3391, "publicationDate": "2008-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire"], "excerpt": "Avec Katharina von Arx qui voue depuis des ann\u00e9es une v\u00e9ritable passion pour les vieilles maisons et les lieux riches en histoires. Histoire de la maison du Prieur, toutes les multiples \u00e9tapes de la r\u00e9novation, histoire de son acquisition, son importance historique. Son r\u00f4le comme palais \u00e9piscopal. La vie aussi de la propri\u00e9taire. Parcours dans toutes les pi\u00e8ces. Fresques importantes du Moyen-\u00c2ge.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passionn\u00e9e de Romainm\u00f4tier", "name": "Arx, Catharina von", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ernest", "source": "siranau", "title": "Ernest : Les saints de glace", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3C52F9E8-32C5-4203-AB21-63E6D2F8E70E", "durationSec": 140, "publicationDate": "2008-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Serge Diaghilev (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-30EC88D8-0455-40C1-B0C1-E054B76ECF77", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 7325, "publicationDate": "2008-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Diaghilev, Serge", "Ballets russes"], "thematicThemes": ["musique", "ballet (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Entrtetien avec Claude Chabrol, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A92B9A6-2C35-4848-B767-930E5FA97A35", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2304, "publicationDate": "2008-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chabrol, Claude"], "thematicThemes": ["vie familiale", "cin\u00e9ma", "famille"], "excerpt": "\"Il avait un peu plus de 10 ans qu'il s'occupait d\u00e9j\u00e0 d'un cin\u00e9-club. Ce qui n'enchantait pas ses parents pharmaciens. Alors il \u00e9tudie le droit, les lettres, la pharmacie. \r\nMais Claude Chabrol \u00e9tait fait pour le cin\u00e9ma. Depuis 1959, il n'a cess\u00e9 de tourner, avec aujourd'hui plus de 50 films \u00e0 son actif. Parmi ses succ\u00e8s : Le Beau Serge, Landru, Violette Nozi\u00e8re, Madame Bovary, La C\u00e9r\u00e9monie, Les Noces rouges, Merci pour le chocolat, L'ivresse du pouvoir et, le dernier en date, La fille coup\u00e9e en deux. \r\nUn homme qui depuis toujours a m\u00eal\u00e9 famille et cin\u00e9ma : il a tourn\u00e9 son premier film gr\u00e2ce \u00e0 sa femme, plus tard a \u00e9pous\u00e9 une com\u00e9dienne, St\u00e9phane Audran, puis une scripte, Aurore. Avec elle, depuis bient\u00f4t 30 ans, ils ont associ\u00e9 leurs enfants \u00e0 la construction des films : la fille de Claude Chabrol est assistante, un fils est com\u00e9dien, un autre signe les bandes originales. Un homme dou\u00e9 pour le bonheur, qui aime partager. \r\nEn d\u00e9cembre 2007, la Cin\u00e9math\u00e8que suisse lui rendait hommage avec une retrospective de ses films. C'est \u00e0 cette occasion que Martine Galland l'a rencontr\u00e9 pour La Smala : \u00e0 76 ans, l'homme a d\u00e9ja eu maintes fois l'occasion de se raconter. C'est avec entrain, le sourire et le cigare aux l\u00e8vres, qu'il a bien voulu partager un peu de sa vie d'homme heureux.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Chabrol, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION DE SKI", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "PROMOTION TOURISTIQUE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "DROITE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "CHARCUTERIE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ALIMENTAIRE", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "FABRICATION", "TECHNIQUE ALIMENTAIRE", "P\u00c9TITION", "DISPARITION DE MINEURS", "ALIMENTATION", "AIDE AUX INDIGENTS", "ASSOCIATION", "BIENFAISANCE", "ALIMENTATION", "AIDE AUX INDIGENTS", "ASSOCIATION", "BIENFAISANCE", "FUM\u00c9E", "CIGARETTE", "TABAGISME"], "visualPersons": ["MOERGELI, CHRISTOPH", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAURER, UELI"], "id": "asset-103150", "durationSec": 1713, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.01.05", "visualGeographicals": ["CRANS-MONTANA", "THURGOVIE", "KLOTEN", "BERLIN", "MARLY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE", "GENEVE", "CAROUGE", "CHINE"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Signes", "source": "gico", "visualThemes": ["SOURD", "EXPRESSION NON-VERBALE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "SOURD", "EXPRESSION NON-VERBALE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "id": "asset-102554", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1766, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20080105, l'exposition \"Sc\u00e8nes de silence\" propose aux visiteurs de renoncer le temps d'un parcours de 50 minutes aux bruits et \u00e0 la parole pour d\u00e9couvrir la communication non-verbale utilis\u00e9e par les sourds et les malentendants.", "title": "SCENES DE SILENCE : LES COULISSES - 08.01.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2008-01-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" de la communication entre les sourds et les entendants"], "thematicThemes": ["SOURD", "EXPRESSION NON-VERBALE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GREMAUD, Christian", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}], "Interprete": [{"name": "WIELAND, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAKHTI, Beatrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "TOURN\u00c9E DES 4 TREMPLINS", "TOURN\u00c9E DES 4 TREMPLINS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["BERTHOD, MARC", "RAICH, BENJAMIN", "ALBRECHT, DANIEL", "BERTHOD, MARC", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "AHONEN, JANNE", "KUETTEL, ANDREAS", "AHONEN, JANNE", "AMMANN, SIMON", "MCSORLEY, CHRIS"], "id": "asset-103139", "durationSec": 1592, "mediaType": "video", "title": "08.01.05", "visualGeographicals": ["ADELBODEN", "ADELBODEN", "ADELBODEN", "TCHEQUE (R\u00c9PUBLIQUE)", "BISCHOFSHOFEN", "BISCHOFSHOFEN", "KLOTEN", "KLOTEN", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "LUGANO", "RAPPERSWIL (SG)"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "KLOTEN FLYERS", "CP BERNE", "EHC B\u00c2LE", "SC LANGNAU TIGERS", "HC LUGANO", "HC AMBRI PIOTTA", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-01-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "GEANT MESSIEURS ENTOURAGE - COUPE DU MONDE ADELBODEN 2007 - 2008", "visualGeographicals": ["ADELBODEN", "ADELBODEN", "ADELBODEN", "ADELBODEN"], "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "visualPersons": ["LOCHER, STEVE", "CUCHE, DIDIER", "DEFAGO, DIDIER", "LIGETY, TED"], "id": "asset-104023", "publicationDate": "2008-01-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Journaliste": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CRIMINALIT\u00c9", "A\u00c9ROPORT", "TOURISME", "A\u00c9ROPORT", "TOURISME", "SOCI\u00c9T\u00c9 DE SERVICES", "LAVAGE DU LINGE"], "id": "asset-103149", "durationSec": 501, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.01.05", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "COINTRIN", "COINTRIN", "SION", "OVRONNAZ"], "visualCorporations": ["AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE", "AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}]}}