{"response": {"numFound": 9407, "start": 8800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "SUPPORTER", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "B\u00c9N\u00c9FICE", "CABINE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "ESCROQUERIE", "OP\u00c9RATION FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "ROTH, JEAN-PIERRE", "JUILLARD, CHARLES", "MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-100480", "durationSec": 1765, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.01.25", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "MELBOURNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "PARIS", "SOLEURE-VILLE"], "visualCorporations": ["BNS", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.01.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100482", "durationSec": 558, "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FILM DOCUMENTAIRE", "TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION"], "visualPersons": ["WALPEN, ARMIN", "SCHUEPBACH, MARCEL"], "id": "asset-105211", "thematicGeographicals": ["SOLEURE"], "durationSec": 558, "mediaType": "video", "excerpt": "* Soleure : 20080125, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR \u00e0 l'occasion des 43 \u00e8mes journ\u00e9es du cin\u00e9ma consacr\u00e9e aux productions helv\u00e9tiques. Pr\u00e9sentation du documentaire \"Tutelle et d\u00e9pendance\" du r\u00e9alisateur suisse SCHUEPBACH Marcel et le film d'animation \"Max en Co\" des r\u00e9alisateurs suisses, les fr\u00e8res GUILLAUME Samuel et Fr\u00e9d\u00e9ric.", "title": "08.01.25", "visualGeographicals": ["SOLEURE", "SUISSE", "ROMONT"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00eates en l'air", "source": "gico", "visualThemes": ["VOIX OFF", "PORTRAIT", "ENTRETIEN", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["NOTHOMB, AM\u00c9LIE", "NOTHOMB, AM\u00c9LIE"], "id": "asset-101508", "thematicGeographicals": ["MASE"], "durationSec": 1599, "mediaType": "video", "excerpt": "* Mase : 20071204, MAURY Manuella re\u00e7oit pendant 24 heures, dans le village et le bistrot de son enfance, son invit\u00e9e, l'\u00e9crivaine NOTHOMB Am\u00e9lie, pour une rencontre intimiste et d\u00e9tendue.", "title": "AMELIE NOTHOMB - 08.01.25", "visualGeographicals": ["MASE", "MASE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["NOTHOMB, AM\u00c9LIE"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CHASSOTPRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHASSOT, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "\"Da Gelo a Gelo\" de Salvatore Sciarrino au BFM \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9CCDE997-1FDF-45F0-9D17-765F4376B346", "durationSec": 440, "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sciarrino, Salvatore"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "musique contemporaine", "critique musicale"], "excerpt": "L'op\u00e9ra de Salvatore Sciarrino, cent sc\u00e8nes et soixante-cinq po\u00e8mes d'apr\u00e8s le journal d'Izumi Shikibu (Japon, XI\u00e8me si\u00e8cle) en langue italienne, nouvelle production du Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve, avec une mise en sc\u00e8ne de Trisha Brown, est \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 7 f\u00e9vrier au B\u00e2timent de Forces Motrices \u00e0 Gen\u00e8ve. ", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Remix": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9rapies contre la c\u00e9cit\u00e9. En marge de la journ\u00e9e 2008 de la recherche du CHUV consacr\u00e9e \u00e0 la m\u00e9decine r\u00e9g\u00e9n\u00e9rative", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6BB515D-2A40-48C7-AB2A-474104E56969", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1280, "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV"], "thematicThemes": ["c\u00e9cit\u00e9", "aveugle", "th\u00e9rapeutique"], "excerpt": "\"La Journ\u00e9e 2008 de la recherche du CHUV est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la m\u00e9decine r\u00e9g\u00e9n\u00e9rative. Elle a fait le point, la semaine pass\u00e9e, sur un domaine qui \u00e9volue rapidement et conjugue des comp\u00e9tences multiples. A l'H\u00f4pital Ophtalmique de Lausanne, on cherche \u00e0 r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer des cellules de la r\u00e9tine pour combattre la c\u00e9cit\u00e9.\r\nUne des causes les plus fr\u00e9quentes de la c\u00e9cit\u00e9 est une d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescense de la r\u00e9tine. Elle peut \u00eatre caus\u00e9e par diff\u00e9rentes maladies et toucher des personnes \u00e2g\u00e9es comme de jeunes adultes. S'il n'existe \u00e0 ce jour aucun traitement pour ce type d'affection, les chercheurs de l'unit\u00e9 de th\u00e9rapie g\u00e9nique et biologie des cellules souches de l'H\u00f4pital Ophtalmique de Lausanne travaillent aujourd'hui sur un certain nombre de pistes. Leurs recherches mettent en jeu les techniques de pointe li\u00e9es \u00e0 la m\u00e9decine r\u00e9g\u00e9n\u00e9rative, entre th\u00e9rapie g\u00e9nique et transplantation de cellules souches. Les explications de Yvan Arsenijevic, chef du l\u00bfunit\u00e9 de th\u00e9rapie g\u00e9nique et de biologie des cellules souches au service ophtalmologique universitaire de Lausanne.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, Service ophtalmologique Universitaire de Lausanne", "name": "Arsenijevic, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Minet, Pascaline", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fabio Di Casola, clarinettiste (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFCC1778-BAD4-4355-944F-3AAB54CDFC69", "durationSec": 4143, "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["clarinette", "musique classique", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clarinettiste", "name": "Di C\u00e0sola, Fabio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jonas Kocher, compositeur (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D2B06544-D095-4BF6-A5A2-F850AC6EBC2E", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 1761, "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine", "improvisation", "compositeur", "musique \u00e9lectroacoustique", "accord\u00e9on"], "excerpt": "L'accord\u00e9on, la composition, le th\u00e9\u00e2tre musical, l'improvision \u00e9lectroacoustique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Kocher, Jonas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En France, un courtier de la Soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale a fait perdre \u00e0 la banque fran\u00e7aise une somme proche de 8 milliards de francs en une ann\u00e9e : Interview de Michel Juvet, directeur de la recherche \u00e0 la banque Bordier et Cie \u00e0 Gen\u00e8ve   ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-508A876D-F9D1-44CA-9CD5-28E78A039E68", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 398, "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banque", "piratage informatique", "bourse", "d\u00e9tournement de fonds"], "excerpt": "Cette irr\u00e9gularit\u00e9 bat tous les records pr\u00e9c\u00e9dents d'irr\u00e9gularit\u00e9s commises par un seul individu.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la recherche \u00e0 la banque Bordier et Cie \u00e0 Gen\u00e8ve   ", "name": "Juvet, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 389 : Vaud c\u00e9l\u00e8bre aujourd'hui l'anniversaire de son ind\u00e9pendance. R\u00e9clame : Jouez \u00e0 la bourse avec votre argent. Interview du directeur du Centre Op\u00e9rationnel de Moralisation et de Dissuasion des Autochtones N\u00e9fastes (COMEDON) valaisan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E98636B7-07EF-4747-883A-DC724FFD3972", "durationSec": 289, "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La Soci\u00e9t\u00e9 suisse des entrepreneurs (SSE) a refus\u00e9 la Convention collective de travail n\u00e9goci\u00e9e avec les syndicats sous la m\u00e9diation de Jean-Luc Nordmann : Interview de Michel Buro, vice-pr\u00e9sident de la SSE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59229BD2-DE8C-4BDF-8A52-0A12CE31D68F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 363, "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSE"], "thematicThemes": ["libre circulation des personnes", "chantier du b\u00e2timent", "convention collective"], "excerpt": "Ce refus a aussi des cons\u00e9quences sur le dossier tr\u00e8s chaud de la libre-circulation des personnes avec l'Union europ\u00e9enne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de la SSE", "name": "Buro, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais F\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Le Palace de Davos, un reportage de Caroline De Rham", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9CD1E693-3D5E-44EF-950E-1F0D26BB61FD", "durationSec": 287, "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Besson, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Un Homme accidentel\" (Ed. Julliard, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05980164-1164-45D7-8027-8B5FDA71802C", "durationSec": 2086, "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Dans son nouveau roman, Philippe Besson nous transporte aux Etats-Unis, dans un des quartiers les plus riches de Los Angeles, o\u00f9 deux personnages diam\u00e9tralement diff\u00e9rents vont se rencontrer. L'un est un inspecteur de police de Los Angeles, mari\u00e9 et sans histoires. L'autre est la nouvelle coqueluche d'Hollywood, celui dont les tablo\u00efds s'arrachent les photos. Sans l'assassinat d'un jeune prostitu\u00e9 dans un quartiers de L.A, ils ne se seraient jamais rencontr\u00e9s. Alors que deux mondes oppos\u00e9s se t\u00e9lescopent dans un jeu de cache-cache m\u00eal\u00e9 de fascination et de faux-semblants, l'enqu\u00eate polici\u00e8re va r\u00e9v\u00e9ler bien plus que l'identit\u00e9 du coupable. Derri\u00e8re le clich\u00e9 d'une existence bien rang\u00e9e, ou celui des paillettes et du glamour, se cachent la vuln\u00e9rabilit\u00e9 et la solitude de deux \u00eatres. Aucun n'avait pr\u00e9vu l'attirance violente qui les pousse soudain l'un vers l'autre. Comment ces deux hommes, ic\u00f4nes d'une certaine Am\u00e9rique et symboles de la virilit\u00e9, vont-ils faire face \u00e0 l'in\u00e9dit ? Et combien de temps un amour, m\u00eame absolu, peut-il se maintenir en marge de la morale et des lois ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besson, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique (La)", "source": "siranau", "title": "La chronique \u00e9pisode 39 : ...45", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-458C0F67-7AB8-42FD-BED3-5D437A05FDB0", "durationSec": 226, "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : La chromatique (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8E08E0BD-00CB-4D42-AAD7-6060578006FB", "durationSec": 404, "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le malaise s'installe dans les paroisses fribourgeoises, suite aux r\u00e9v\u00e9lations sur les actes de p\u00e9dophilie de pr\u00eatres : Commentaire de Pierre Berset, correspondant RSR Fribourg", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C7991C2B-3FE1-4C81-9FE2-736E1F03DE14", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse romande"], "durationSec": 116, "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9dophilie", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "excerpt": "Mgr Genoud, \u00e9v\u00eaque du dioc\u00e8se catholique romain de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg laisse \u00e0 son chancelier et official le r\u00f4le de porte-parole.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Une conf\u00e9rence \u00e0 Yalta (4/5): naissance d'un monde bipolaire", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-34E0E582-096F-432E-AA78-C0B8D5CA7AA9", "thematicGeographicals": ["URSS", "Grande-Bretagne", "Yalta", "Etats-Unis"], "durationSec": 3708, "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "trait\u00e9 politique", "accord international", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "guerre froide", "r\u00e9union internationale", "relations internationales", "communisme"], "excerpt": "\"Quel est le message apport\u00e9 par les alli\u00e9s occidentaux \u00e0 leurs opinions publiques? Qui est plein d'espoir? Qui est plein de doute? Qui est plein de d\u00e9termination? Quelle valeur diplomatique accorder \u00e0 Yalta? Roosevelt et ses conseillers quittent Yalta enchant\u00e9s du travail accompli. Leur sentiment est unanime. Certains d'avoir gagn\u00e9 la grande victoire de la Paix. Convaincus que les Sovi\u00e9tiques sont d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 collaborer \u00e0 l'\u00e9dification d'une soci\u00e9t\u00e9 nouvelle. Le 2 mars 1945, deux semaines apr\u00e8s la fin de la Conf\u00e9rence, Roosevelt adresse un message d'espoir au Congr\u00e8s. L'opinion publique am\u00e9ricaine est ravie. L'opinion publique russe ne l'est pas moins. La radio et la presse n'ont de cesse d'ajouter commentaires sur commentaires sur le succ\u00e8s de la Conf\u00e9rence de Yalta. Quelle part de responsabilit\u00e9 sur la suite \u00e0 venir en Europe et dans le Monde? Un bipolarisation, un monde d\u00e9sormais soumis aux antagonismes de deux grandes puissances.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. D'Emanuelle delle Piane (4/5) : Don Juan", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C6A4E53E-B8A8-4345-BC95-A59E17406610", "durationSec": 1809, "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteure", "name": "Delle Piane, Emanuelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Spectacle \"Pierrot le Fou (pas du sang, du rouge)\" d'apr\u00e8s Jean-Luc Godard, \u00e9crit et mis en sc\u00e8ne par Sandra Gaudin au th\u00e9\u00e2tre de Vidy \u00e0 Lausanne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5BFEB488-CDD7-4BFF-B3CE-B2FADDC7640D", "durationSec": 529, "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Godard, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Genecand, Marie-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Liverpool", "genres": ["R\u00e9cit", "Commentaire"], "id": "sound-10DB0E55-1552-4321-A209-BF43B9DFD05A", "durationSec": 754, "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchan, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Comment l'Eglise doit-elle g\u00e9rer les cas de p\u00e9dophilie parmi les hommes d'Eglise ? : Interview de Dominique Rimaz, pr\u00eatre coordinateur des vocations pour la Suisse romande et membre du comit\u00e9 europ\u00e9en des vocations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C7AA234-91D2-48D6-B7F7-E059101CF404", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 648, "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "p\u00e9dophilie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre coordinateur des vocations pour la Suisse romande, membre du comit\u00e9 europ\u00e9en des vocations", "name": "Rimaz, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur/trice", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Olivier Roy, politologue : A propos de son ouvrage \"Le Croissant et le chaos\" (Ed. Hachette, coll, Tapage, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45521487-D069-42F8-AAF4-7F5C176A7A1A", "thematicGeographicals": ["Iran", "Palestine", "Isra\u00ebl", "Arabie Saoudite", "Egypte"], "durationSec": 1865, "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "islam"], "excerpt": "Le sp\u00e9cialiste de l'islam politique fait le point sur les interactions -ou non- entre les conflits qui minent la situation au Moyen-orient et pose la questin de savoir qui sont les ennemis et ...de qui. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Roy, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.01.24", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100478", "durationSec": 566, "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "FONCTION POLITIQUE", "STATION DE MONTAGNE", "\u00c9COLOGIE", "H\u00d4TELLERIE", "STATION DE MONTAGNE", "\u00c9COLOGIE", "H\u00d4TELLERIE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "FRAUDE FISCALE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "SUBVENTION", "FINANCEMENT", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "PORTE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "RESTAURATION DES MONUMENTS", "PORTE"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "FRANCAIS, OLIVIER"], "id": "asset-100477", "durationSec": 1473, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.01.24", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "CHAMPERY", "VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ST-URSANNE", "ST-URSANNE", "PORRENTRUY"], "visualCorporations": ["WWF", "WWF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" Elisabeth Logean prise d'un l\u00e9ger fou rire, tout en toussant"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9COLOGIE", "PROTECTION DE LA NATURE", "SOLDAT", "FA18 HORNET", "SIMULATEUR DE VOL", "SOLDAT", "SIMULATEUR DE VOL", "PRIX CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CHEF D'ETAT", "GU\u00c9RILLA", "INTERVIEW", "OTAGE", "CHEF D'ETAT", "GU\u00c9RILLA", "INTERVIEW", "OTAGE", "PROGRAMME COURT", "CHAMPIONNAT D'EUROPE"], "visualPersons": ["KELLER, MARTHE", "URIBE, ALVARO", "URIBE, ALVARO", "JOUBERT, BRIAN", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-100475", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.01.24", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "PAYERNE", "PAYERNE", "SOLEURE-VILLE", "KLOTEN", "KLOTEN", "ZAGREB"], "visualCorporations": ["FARC", "FARC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "GABRIEL, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plans-fixes", "source": "gico", "title": "ALAIN TANNER - 08.01.24", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-101406", "durationSec": 2867, "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ASSOCIATION FILMS PLANS-FIXES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.01.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-114481", "durationSec": 608, "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "id": "asset-102402", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1527, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080124, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20080124, les horticulteurs ROPRAZ Claude et PASQUIER Jean-Luc nous montrent les diff\u00e9rentes astuces pour enlever les souris de son jardin.", "title": "RELOOKAGE ALINE - 08.01.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILISTE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOMOBILISTE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "VITESSE (PHYSIQUE)", "AUTOMOBILISTE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOMOBILISTE", "JEUNE (\u00c2GE)", "SANCTION P\u00c9NALE", "ACCIDENT ROUTIER", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AUTOMOBILISTE", "JEUNE (\u00c2GE)", "VIRILIT\u00c9", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AUTOMOBILISTE", "JEUNE (\u00c2GE)", "VIRILIT\u00c9", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "JEUNE (\u00c2GE)", "VIRILIT\u00c9", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "SPOT PUBLICITAIRE", "AUTOMOBILISTE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOMOBILISTE", "JEUNE (\u00c2GE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "VITESSE (PHYSIQUE)", "AUTOMOBILISTE", "JEUNE (\u00c2GE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "VITESSE (PHYSIQUE)", "AUTOMOBILISTE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "SANCTION ADMINISTRATIVE", "MYTHE", "LOUP", "LOUP", "MYTHE", "PROTECTION DE LA NATURE", "LOUP", "MYTHE", "LOUP", "MYTHE", "PROTECTION DE LA NATURE", "LOUP", "PROTECTION DE LA NATURE", "LOUP", "\u00c9LEVAGE CAPRIN", "PROTECTION DE LA NATURE", "LOUP", "PROTECTION DE LA NATURE", "LOUP"], "visualPersons": ["ZAPPELLI, DANIEL"], "id": "asset-103634", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3416, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20080124, de jeunes chauffards sont r\u00e9guli\u00e8rement impliqu\u00e9s dans de graves accidents routiers ou des courses poursuites mortelles. Les mesures de pr\u00e9vention et de r\u00e9pression s'intensifient pour lutter contre ces automobilistes dangereux, souvent des jeunes hommes passionn\u00e9s de vitesse et de voitures puissantes\n* SUISSE : 20080124, le retour du loup oppose les citadins et les associations de protection de la nature aux montagnards et aux \u00e9leveurs de b\u00e9tail. Plus que la r\u00e9introduction de ce pr\u00e9dateur, c'est le mythe du loup qui divise ses partisans et ses d\u00e9tracteurs. Pour les uns il incarne le retour \u00e0 la nature sauvage, pour les autres il fait r\u00e9gner la peur sur la montagne.", "title": "EXCES DE VITESSE, EXCES DE JEUNESSE // LE LOUP, L'AGNEAU ET LE CITADIN - 08.01.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VEVEY", "NEUCHATEL-VILLE", "AUSTRALIE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SION", "SUISSE", "VALLORBE", "SUISSE", "SUISSE", "VALAIS", "VALAIS", "SUISSE", "GENEVE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRIG, Sarah", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENSOLEILL\u00c9", "TOURISME", "CENTRE THERMAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "BRUIT", "FA18 HORNET", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "CONVENTION COLLECTIVE", "PATRONAT", "PARTI POLITIQUE", "FISCALIT\u00c9", "VOTATION", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "DROITE", "GAUCHE", "D\u00c9BAT", "ISLAM", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "SUPPORTER", "PROGRAMME LIBRE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CHAMPIONNAT D'EUROPE"], "visualPersons": ["SCHMID, SAMUEL", "LEUTHARD, DORIS", "FAVRE, CHARLES", "BERSET, ALAIN", "KHATAMI, MOHAMAD", "NADAL, RAFAEL", "TSONGA, JO-WILFRIED", "FEDERER, ROGER", "JOUBERT, BRIAN", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-100476", "durationSec": 1756, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.01.24", "visualGeographicals": ["LOECHE-LES-BAINS", "PAYERNE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "DAVOS", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "ZAGREB"], "visualCorporations": ["SOCI\u00c9T\u00c9 SUISSE DES ENTREPRENEURS", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["PROGRAMME LIBRE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEUR", "LNB", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "OPEN D'AUSTRALIE", "WTA", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL"], "visualPersons": ["JOUBERT, BRIAN", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "NADAL, RAFAEL", "TSONGA, JO-WILFRIED", "SHARAPOVA, MARIA", "JANKOVIC, JELENA", "FUCHS, MARKUS"], "id": "asset-100464", "durationSec": 1070, "mediaType": "video", "title": "08.01.24", "visualGeographicals": ["ZAGREB", "LAUSANNE", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Illico", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["KUMMER, IVO", "BIDEAU, NICOLAS", "BERGER, JACOB", "KELLER, MARTHE", "BERGER, JACOB"], "id": "asset-104620", "thematicGeographicals": ["SOLEURE", "MEYRIN"], "durationSec": 3130, "mediaType": "video", "excerpt": "* Soleure : 20080124, ISOTTA Massimo et MERMOUD Laurence re\u00e7oivent leurs invit\u00e9s, lors d'une \u00e9mission sp\u00e9ciale r\u00e9alis\u00e9e apr\u00e8s la remise des Prix du cin\u00e9ma suisse 2008, dans le cadre des Journ\u00e9es cin\u00e9matographiques de Soleure. Le film \"Der Freund\" du r\u00e9alisateur LEWINSKY Micha a remport\u00e9 le Prix du cin\u00e9ma suisse\n* Meyrin : 20080124, pr\u00e9sention du film \"Une journ\u00e9e\" du r\u00e9alisateur BERGER Jacob. Cette fiction a pour d\u00e9cor la cit\u00e9 de Meyrin, o\u00f9 le r\u00e9alisateur a pass\u00e9 toute son enfance.", "title": "SPECIAL PLATEAU CINEMA SOLEURE - 08.01.24", "visualGeographicals": ["SOLEURE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MEYRIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2008-01-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISOTTA, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. D'Emanuelle delle Piane (3/5) : Les bouts de chou", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E2620B4B-994F-4997-9BC2-349A7468DC74", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteure", "name": "Delle Piane, Emanuelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "les laur\u00e9ats du Prix Interr\u00e9gional Jeunes Auteurs 2007", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF3CC60B-F0E1-4460-893E-7BD1AA5414B7", "durationSec": 1878, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prix Interr\u00e9gional Jeunes Auteurs"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "concours"], "excerpt": "D\u00e9couvrez les laur\u00e9ats du Prix Interr\u00e9gional Jeunes Auteurs 2007, d\u00e9volu cette ann\u00e9e \u00e0 la po\u00e9sie et \u00e0 la prose po\u00e9tique. Le Prix interr\u00e9gional Jeunes Auteurs a pour vocation d'encourager la cr\u00e9ation litt\u00e9raire. Il souhaite \u00eatre un lieu d'\u00e9change. Il permet une premi\u00e8re confrontation avec le public puisque les textes retenus sont publi\u00e9s aux \u00e9ditions de l'H\u00e8be. Le PIJA propose d'aborder alternativement diff\u00e9ents genres litt\u00e9raires. Cette ann\u00e9e les candidats se sont confront\u00e9s \u00e0 la po\u00e9sie et \u00e0 la prose po\u00e9tique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "laur\u00e9at du PIJA 2007", "name": "Vuataz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "laur\u00e9at du PIJA 2007", "name": "Lambert, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine, pr\u00e9sidente du PIJA-CH", "name": "Massard, Janine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jonas Kocher, compositeur (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62E3C26E-961E-4755-BFE3-325B592C7792", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 1724, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "musique \u00e9lectroacoustique", "accord\u00e9on", "improvisation"], "excerpt": "L'accord\u00e9on, la composition, le th\u00e9\u00e2tre musical, l'improvision \u00e9lectroacoustique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Kocher, Jonas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Une conf\u00e9rence \u00e0 Yalta (3/5): au bord de la Mer noire", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-EEDC5D60-5903-4CCA-91BD-56D4FA3C34A4", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "URSS", "Yalta", "Etats-Unis"], "durationSec": 6081, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "histoire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "accord international", "relations internationales", "trait\u00e9 politique", "communisme"], "excerpt": "\" Que fait l'Arm\u00e9e Rouge depuis Stalingrad? Comment l'Axe perd peu \u00e0 peu ses alli\u00e9s? Quels r\u00e8glements de compte dans le Centre et l'Est de l'Europe? Quel nouveau pouvoir dans ces pays? Pourquoi Staline est-il ma\u00eetre du jeu \u00e0 Yalta? Comment d\u00e9bute la rencontre? En 1944, les arm\u00e9es hitl\u00e9riennes marquent le pas. A l'Est, l'Arm\u00e9e Rouge depuis le renversement de Stalingrad op\u00e8re sur une ligne proprement monumentale. Depuis, elle marche sur Berlin. Berlin-Moscou 3000 kilom\u00e8tres. 3000 kilom\u00e8tres de routes, de batailles. Un seul ordre pour les arm\u00e9es allemandes, ex\u00e9cuter les soldats sur place. Et sur ces 3000 kilom\u00e8tres autant de pays, de villes. La Pologne. Apr\u00e8s la victoire \u00e0 Poznan, la derni\u00e8re grande ville polonaise est lib\u00e9r\u00e9e. Puis c'est la Roumanie. Le Roi Michel a eu longtemps pour conseiller un partisan convaincu de la collaboration avec Hitler: Antonescu. Un Mar\u00e9chal. Tout change avec l'approche des troupes sovi\u00e9tiques.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'UDC est confront\u00e9e \u00e0 un probl\u00e8me de rel\u00e8ve pour les postes de juges ou de procureurs : Interview de Claude-Alain Voiblet, coordinateur de l'UDC pour la Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0711F62-7D5C-4F80-8BA6-99C30D3ED36B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 115, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["palais de justice", "parti politique", "juge", "procureur", "\u00e9lection"], "excerpt": "La difficult\u00e9 de l'UDC genevoise \u00e0 pr\u00e9senter un candidat ayant de r\u00e9elles chances d'\u00e9lection au poste de procureur illustre bien le probl\u00e8me. L'UDC est en quelque sorte victime de son succ\u00e8s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur de l'UDC pour la Suisse romande", "name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fabio Di Casola, clarinettiste (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABB88568-55EE-42AF-A8CD-BC162BB12B80", "durationSec": 3773, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["clarinette", "instrumentiste", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clarinettiste", "name": "Di C\u00e0sola, Fabio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 388 : Un incident domestique relance la pol\u00e9mique sur la garde du tank \u00e0 domicile. R\u00e9clame : Comment r\u00e9soudre une dispute conjugale. Interview d'un d\u00e9tenu \u00e0 la prison de Bochud", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-48C43C5B-98E5-413C-A1B5-DA69D3A6C647", "durationSec": 268, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des participants au World Economic Forum (WEF) de Davos s'expriment sur la crise des subprime et les menaces qu'elle fait peser sur l'\u00e9conomie mondiale et sur nos banques : Reportage d'Esther Coquoz, collaboratrice RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EA06FBE-3F25-4F9E-9C30-A4FDC52BA83C", "thematicGeographicals": ["Davos"], "durationSec": 242, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Economic Forum"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "banque"], "excerpt": "Les questions ont \u00e9t\u00e9 pos\u00e9es sur le blog Davos.rsr.ch par les auditeurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur du World Economic Forum (WEF) ", "name": "Schwab, Klaus", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Banque cantonale vaudoise (BCV)", "name": "Steimer, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du World Economic Forum (WEF) ", "name": "Schneider, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9conomie politique  \u00e0 l'IMD", "name": "Lehmann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Au pays des cigognes, un reportage de Luc Sabatier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-58580B84-9049-4ED8-B953-B0F6D9F3B48A", "durationSec": 204, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Lors de l'ouverture du World Economic Forum (WEF) de Davos les participants ont surtout \u00e9voqu\u00e9 la crise actuelle des banques : Interview de Yvan Pictet, banquier genevois", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-EBF417B5-90A9-490E-8884-04EF35D0F7D2", "thematicGeographicals": ["Davos"], "durationSec": 470, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Economic Forum"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "\u00e9conomie", "banque", "inauguration"], "excerpt": "Les march\u00e9s europ\u00e9ens ont \u00e9t\u00e9 caract\u00e9ris\u00e9s par une tr\u00e8s forte volatilit\u00e9 un peu partout, le sentiment des investisseurs continue d'\u00e9voluer entre la peur et la panique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "banquier genevois", "name": "Pictet, Yvan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 221", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-28BC5539-FF99-416C-BA41-0BDFB3BD17F3", "durationSec": 102, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Herbert von Karajan aurait eu 100 ans en 2008", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-949B2513-3E46-40E5-9E60-C87502E91B0F", "durationSec": 631, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Karajan, Herbert von"], "thematicThemes": ["histoire", "chef d'orchestre"], "excerpt": "R\u00e9sume de la biographie complexe du chef d'orchestre Herbert von Karajan, n\u00e9 le 5 avril 1908 \u00e0 Salzbourg, \u00e9vocation \u00e9galement des nombreuses manifestations et parutions qui jalonnent cette ann\u00e9e anniversaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A l'occasion du 30\u00e8me anniversaire de la mort de Pierre B\u00e9guin, journaliste, ancien directeur de la Gazette de Lausanne, les \u00e9ditions Attinger sortent un livre \"Pierre B\u00e9guin, journaliste et t\u00e9moin de son temps\" : Interview de Fran\u00e7ois Gross, journaliste, qui a particip\u00e9 \u00e0 la r\u00e9daction de l'ouvrage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95DC2736-2211-4D4F-BF19-B5F873E63362", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 403, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9guin, Pierre"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "anniversaire"], "excerpt": "Cet ouvrage a pu \u00eatre \u00e9dit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l'Association des Amis de Pierre B\u00e9guin.     ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Gross, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a approuv\u00e9 un plan d'action pour moderniser la gestion des documents et des informations de l'Administration f\u00e9d\u00e9rale : Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7EC13A2-410E-4103-BCBD-A576DB0F77B2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 61, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["archives", "gestion administrative", "administration f\u00e9d\u00e9rale", "informatique"], "excerpt": "L'informatique deviendra le support principal et le papier ne jouera plus qu'un r\u00f4le secondaire. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : La chromatique (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5BECB670-8D43-40B0-9E4C-57D79F09305F", "durationSec": 329, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique (La)", "source": "siranau", "title": "La chronique \u00e9pisode 38 : En toute franchise", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CC2C96AA-6D79-42A7-A481-D67FF6631115", "durationSec": 260, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s l'affaire du pr\u00eatre capucin p\u00e9dophile, un nouveau cas de p\u00e9dophilie pr\u00e9sum\u00e9e a \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9 dans l'Ev\u00e9ch\u00e9 de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg : Interview de Nicolas Betticher, chancelier et porte-parole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91480121-2A0B-4137-9EAC-3E3E35BB56A0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 116, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "p\u00e9dophilie"], "excerpt": " L'Ev\u00each\u00e9 n'a pas voulu r\u00e9v\u00e9ler dans quel canton ce dossier a \u00e9t\u00e9 ouvert, mais le cas a \u00e9t\u00e9 transmis \u00e0 la justice civile. Apr\u00e8s  la pol\u00e9mique qui a suivi l'affaire du pr\u00eatre capucin p\u00e9dophile, l'Eglise catholique semble visiblement pr\u00eate \u00e0 prendre les devants d\u00e8s qu'elle a des soup\u00e7ons \u00e0 l'\u00e9gard d'un de ses pr\u00eatres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chancelier et porte-parole du l'Ev\u00e9ch\u00e9 de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Betticher, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie est belle", "source": "siranau", "title": "La vie est belle : Eurofoot, la vie des supporters", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D359A20F-0C6B-4CA8-94F2-F4C726CF733B", "durationSec": 152, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (loisir)", "supporter", "prostitu\u00e9e"], "excerpt": "La mauvaise humeur d'Eric Grosjean vers 8h35 du matin en toute bonne foi pour mettre le doigt l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a fait mal. Sujets d'actualit\u00e9, coups de gueules et \u00e9tats d'\u00e2mes.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique (La)", "source": "siranau", "title": "La chronique : B\u00eatisier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-31A157EE-CB2D-4DA0-8F72-F38115785800", "durationSec": 122, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "De l'Usage de Dieu en temps la\u00efques : Interview d'Alain Houziaux, pasteur \u00e0 l'Eglise r\u00e9form\u00e9e de l'Etoile \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EE79BAD6-3884-4564-951F-8999E8A4F442", "durationSec": 1823, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9ologie", "philosophie", "religion et croyances"], "excerpt": "Des questions simples et impertinentes aux r\u00e9ponses parfois inattendues... Dix questions simples, certes, mais plusieurs d'entre elles sont bien impertinentes venant d'un pasteur qui a charge d'\u00e2mes et de paroisse. La superstition n'est-elle pas le ferment d\u00e9cisif du sentiment religieux ? Dieu n'est-il pas, au fond, quand m\u00eame un peu invent\u00e9 ? \r\nA-t-on encore besoin d'une religion ? Les r\u00e9ponses esquiss\u00e9es sont parfois encore plus inattendues, le regard s'ouvre sur les religions et les familles spirituelles de temps anciens et de g\u00e9ographies \u00e9loign\u00e9es : La religion ne vous rendra pas heureux, sauf si vous aviez de pr\u00e9alables dispositions \u00e0 l'\u00eatre, et vous sauriez \u00eatre heureux sans son secours. En h\u00e9doniste chr\u00e9tien et sans masochisme, Alain Houziaux voit dans la souffrance une \u00e9pice de la vie sans laquelle il vaudrait mieux mourir d'ennui. Et surtout, le th\u00e9ologien appelle \u00e0 redimensionner la figure de Dieu \u00e0 l'\u00e9chelle de nos aspirations, \u00e0 clarifier ses multiples identit\u00e9s telles qu'elles se refl\u00e8tent dans l'\u00e2me humaine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur \u00e0 l'\u00c9glise r\u00e9form\u00e9e de l'\u00c9toile, \u00e0 Paris, docteur en th\u00e9ologie et docteur en philosophie", "name": "Houziaux, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Duja fait peur \u00e0 un passant qui fuit en criant", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-2BEF8EBD-3C78-445D-8919-DB8161284F8C", "durationSec": 7, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Absurde", "alternativeExcerpt": ["Tentative de microtrottoir par Duja sur Couleur 3."], "alternativeTitle": ["Microtrottoir : Duja fait peur \u00e0 un passant qui fuit en criant / SIR_2008-01-23_microtrottoir_2BEF8EBD-3C78-445D-8919-DB8161284F8C / Microtrottoir : Duja fait peur \u00e0 un passant qui fuit en criant", "Microtrottoir - 23.01.2008"], "imageURL": "//www.rts.ch/3802959.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671687", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3671685"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["SENTIER P\u00c9DESTRE"], "id": "asset-232649", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU"], "durationSec": 1561, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080123, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : Pampigny, 20080123, WILLENEGGER Laurent, r\u00e9dacteur au magazine \"La Salamandre\" nous fait d\u00e9couvrir une des promenades propos\u00e9es dans l'ouvrage intitul\u00e9 \"Sur le sentier des douze matins\".", "title": "RELOOKAGE ALINE - 08.01.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 08.01.23", "visualThemes": ["HOMICIDE", "FAIT DIVERS", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "PRISON", "POLITIQUE", "ENSEIGNANT", "POLITIQUE", "ENSEIGNANT", "EAU POTABLE"], "visualGeographicals": ["VEVEY", "BELLECHASSE", "VICQUES", "DELEMONT", "BARBER\u00caCHE", "SAVAGNI\u00c8RES, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100473", "durationSec": 1200, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE D'AFRIQUE DES NATIONS DE FOOTBALL", "PROGRAMME COURT", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "OPEN D'AUSTRALIE", "MESSIEURS", "DAMES", "OPEN D'AUSTRALIE"], "visualPersons": ["JOUBERT, BRIAN", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "BLAKE, JAMES", "FEDERER, ROGER", "WILLIAMS, VENUS"], "id": "asset-100463", "durationSec": 689, "mediaType": "video", "title": "08.01.23", "visualGeographicals": ["GHANA", "ZAGREB", "MELBOURNE", "MELBOURNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.01.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-103611", "durationSec": 615, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nage", "title": "Aux buts et au bois", "imageURL": "http://www.rts.ch/7070301.image", "id": "ece-7063544", "durationSec": 199, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "G\u00e9g\u00e8ne Parlier, footballeur et \u00e9b\u00e9niste.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7063544", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7063544"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Objectif Euro 2008", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "BIENFAISANCE", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT DES PAYS-BAS DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERNET", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["CELESTINI, FABIO", "COLTORTI, FABIO", "GRICHTING, ST\u00c9PHANE", "NKUFO, BLAISE", "HENRY, THIERRY"], "id": "asset-233401", "thematicGeographicals": ["MADRID", "PAYS-BAS", "PLATEAU", "SUISSE", "ESPAGNE", "BRESIL", "FRANCE"], "durationSec": 1807, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080123, itw du pr\u00eatre et arbitre de football AMHERDT Fran\u00e7ois-Xavier avant l'Euro 2008 de football qui se d\u00e9roulera en Suisse et en Autriche\n* Madrid : 20080123, rencontre avec le footballeur suisse de Getafe CELESTINI Fabio qui \u00e9voque sa fondation \"442 foundation\"\n* ESPAGNE, FRANCE, PAYS-BAS : 20080123, r\u00e9sum\u00e9 des principaux matchs de football avec les footballeurs suisses jouant \u00e0 l'\u00e9tranger\n* SUISSE : 20080123, itw du journaliste DUCRET Jacques et des ex-footballeurs suisses KERNEN Willy et ESCHMANN Norbert sur le parcours de l'\u00e9quipe nationale suisse lors de la Coupe du monde de football 1950 au Br\u00e9sil\n* BRESIL : 20080123 et archives, extraits du match nul entre la Suisse et le Br\u00e9sil, 2 buts \u00e0 2, lors de la Coupe du monde de football 1950 au Br\u00e9sil.", "title": "08.01.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "MADRID", "BARCELONE", "AUXERRE", "PAYS-BAS", "BARCELONE", "EUROPE", "ALLEMAGNE", "TCHEQUE (R\u00c9PUBLIQUE)", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "BRESIL"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "RACING SANTANDER", "RC STRASBOURG", "AJ AUXERRE", "FC BARCELONE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "OPEN D'AUSTRALIE", "MESSIEURS", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "IMMATRICULATION DES V\u00c9HICULES", "PROSTITU\u00c9E", "PETITE ANNONCE", "PROSTITU\u00c9E", "PETITE ANNONCE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "SKI ALPIN (LOISIR)", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ANN\u00c9ES 1930"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "RICE, CONDOLEEZZA", "DJOKOVIC, NOVAK", "FERRER, DAVID", "BLAKE, JAMES", "FEDERER, ROGER", "COUCHEPIN, PASCAL", "BLAIR, TONY", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "LEUTHARD, DORIS", "FREYSINGER, OSKAR", "BIDEAU, NICOLAS", "MARCHAND, GILLES"], "id": "asset-100472", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.01.23", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "MELBOURNE", "DAVOS", "DAVOS", "DAVOS", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "ANNEMASSE", "SUISSE", "SUISSE", "SOLEURE", "NENDAZ", "VALAIS", "NENDAZ"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "FUSION", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "PAIN", "BOULANGER", "AVION MILITAIRE"], "visualPersons": ["BAUDOIN, JEAN-CLAUDE", "COMTE, RAPHA\u00cbL"], "id": "asset-100471", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.01.23", "visualGeographicals": ["COLOMBIER (NE)", "DOLE, LA", "TROISTORRENTS", "PAYERNE"], "visualCorporations": ["PLR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.01.23", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100474", "durationSec": 589, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Le monde de la finance est devenu illisible. Les manuels d'\u00e9conomie ma\u00eetrisent-ils, et refl\u00e8tent-ils la r\u00e9alit\u00e9 \u00e9conomique?. - 2. La crise financi\u00e8re soul\u00e8ve aussi une question \u00e9thique. - 3. Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DETEC doit presenter un catalogue de mesure pour atteindre les objectifs de Kyoto", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73FFE1C9-B231-4226-B748-C1EDC3E9C8A1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1847, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UBS"], "thematicThemes": ["fonction \u00e9conomique", "essence (carburant)", "crise \u00e9conomique", "bourse", "\u00e9cologie", "sciences \u00e9conomiques", "prix (\u00e9conomie)", "banque", "syst\u00e8me financier", "universit\u00e9", "syst\u00e8me mon\u00e9taire"], "excerpt": "1. Les krachs ne devaient plus \u00eatre possibles: l'actualit\u00e9 nous prouve que c'est faux. Des banques centrales injectent des milliards: des experts affirment qu'elles ont tout faux. Des fonds d'Etat asiatiques sauvent les banques occidentales: des chefs d'Etat europ\u00e9ens d\u00e9noncent un danger. La r\u00e9cession menace aux Etats-Unis, des ministres r\u00e9p\u00e8tent que \"les fondamentaux sont bons\". Le monde de l'\u00e9conomie semble improviser. Ce qui permet, na\u00efvement, de s'interroger: nos connaissances \u00e9conomiques et financi\u00e8res sont-elles \u00e0 jour? Et puis, question fondamentale: le monde universitaire est-il au fait des us et coutumes du secteur bancaire, par exemple en mati\u00e8re de cr\u00e9dits douteux et de couverture de risques? L'enseignement et la recherche sont-ils au fait des pratiques du milieu? Cela s'enseigne-t-il? Et avec quel degr\u00e9 de pr\u00e9caution? - 2. La crise financi\u00e8re soul\u00e8ve la question de la responsabilit\u00e9 sociale des entreprises.  A l'heure o\u00f9 la tendance est au patron \u00e9thique et responsable, la crise du cr\u00e9dit n'est pas un exemple tr\u00e8s encourageant. - 3. Une des mesures pr\u00e9voit une taxe de 50 centimes sur le litre d'essence d\u00e8s 2010.\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale, vaudoise, \u00e9cologiste ", "name": "Thorens, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste, \u00e9ditorialiste, chroniqueur ext\u00e9rieur", "name": "Kappeler, Beat", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Institut de banque et finance \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Dumas, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste, professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg, directeur  de l'Observatoire de la Finance", "name": "Dembinski, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente d'Ecologie lib\u00e9rale ", "name": "Chevalley, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nage (2004-2009)", "source": "gico", "visualThemes": ["FAN", "FILLE", "ADOLESCENT", "FAN", "FAN", "ADOLESCENT", "FAN", "ADOLESCENT", "FAN", "COLLECTION", "FAN", "ROCK", "CLIP-VID\u00c9O", "FAN", "ROCK", "HUMOUR", "PETITE ANNONCE", "C\u00c9LIBAT", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "PETITE ANNONCE", "C\u00c9LIBAT", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "SOLITUDE", "T\u00c9MOIGNAGE", "C\u00c9LIBAT", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "AGENCE MATRIMONIALE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "SOLITUDE", "PETITE ANNONCE", "T\u00c9MOIGNAGE", "C\u00c9LIBAT", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "CLUB DE RENCONTRE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "AMOUR", "SOLITUDE", "C\u00c9LIBAT", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "HUMOUR", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ANN\u00c9ES 1950"], "visualPersons": ["DRIEBERG, MICHAEL", "RECROSIO, FR\u00c9D\u00c9RIC", "DI MARCO MESSMER, MAGALI", "HESS, ERIKA", "REYMOND, JACQUES", "REYMOND, JACQUES", "REYMOND, JACQUES"], "id": "asset-233568", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3941, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20080123, portrait de fans adolescentes du groupe de rock allemand Tokio Hotel qui expliquent leur passion pour le groupe et de FAHRNI Alain, un homme demeur\u00e9 fan du groupe de rock des ann\u00e9es 80, Kiss, et qui a cr\u00e9\u00e9 chez lui un v\u00e9ritable mus\u00e9e consacr\u00e9 \u00e0 ses idoles. Itw du directeur de Live Music Production DRIEBERG Michael sur le ph\u00e9nom\u00e8ne des fans dans le monde de la musique\n* SUISSE : 20080123, le nombre de personnes du troisi\u00e8me \u00e2ge vivant dans la solitude apr\u00e8s un d\u00e9c\u00e8s ou un divorce augmente et beaucoup d'entre elles esp\u00e8rent vivre une nouvelle histoire d'amour et font appel aux petites annonces ou aux agences matrimoniales. T\u00e9moignages de femmes sexag\u00e9naires sur leur vie de c\u00e9libataire et sur leurs attentes amoureuses\n* SUISSE : 20080123, la reconversion professionnelle des sportifs d'\u00e9lite apr\u00e8s leur retrait de la comp\u00e9tition vers l'\u00e2ge de 30 ans s'av\u00e8re souvent difficile. Il leur faut faire le deuil des \u00e9motions d'une carri\u00e8re sportive et parfois sans formation professionnelle trouver un m\u00e9tier. T\u00e9moignages de sportifs suisses sur leur reconversion professionnelle et d'un ancien gardien de but des ann\u00e9es 50 PARLIER Eug\u00e8ne sur la place du football dans sa vie.", "title": "JE SUIS FAN // LA VIE APRES LE SPORT // SENIOR ET CELIBATAIRE - 08.01.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "ST-LEGIER", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" itw ex-footballeur Eug\u00e8ne Parlier, octog\u00e9naire, sur sa carri\u00e8re de footballeur"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUFOUR, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIN, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "NEURONES - 08.01.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-104848", "durationSec": 1487, "publicationDate": "2008-01-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Microtrottoir", "title": "Duja, \u00e7a craint!", "imageURL": "http://www.rts.ch/3802959.image", "id": "ece-3671685", "durationSec": 7, "publicationDate": "2008-01-22T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Tentative de microtrottoir par Duja sur Couleur 3.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671685", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3671685"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Claude-Inga Barbey, com\u00e9dienne, \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion de la parution de son roman \"Les Petits arrangements\" (Ed. d'Autre Part)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-099ABB54-7A77-425A-82D1-73FF56988B3B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 3490, "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbey, Claude-Inga"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, \u00e9crivaine", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9l\u00e9ment central de la votation du 24 f\u00e9vrier 2008 sur la r\u00e9forme de l'imposition des entreprises, sera l'imposition partielle des dividendes. Ce projet permettrait-il de soutenir toute la place \u00e9conomique suisse et de rendre le pays plus concurrentiel ? : Interview de Hans-Rudolf Merz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24C39818-395C-4EC4-9F74-76514DB962AC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1033, "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fiscalit\u00e9", "PME", "imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s", "votation"], "excerpt": "Les actionnaires qui poss\u00e8dent plus de 10% du capital d'une entreprise pourraient voir leurs dividendes impos\u00e9s sur 60%, contre 100% actuellement. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFF", "name": "Merz, Hans-Rudolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur/trice", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dans l'affaire du pr\u00eatre pr\u00e9sum\u00e9 p\u00e9dophile, la justice du canton du Jura s'inqui\u00e8te des propos tenus par Nicolas Betticher, chancelier et porte-parole de l'Ev\u00each\u00e9 de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg, dans la presse dominicale : Interview de Jean Crevoisier, juge d'instruction jurassien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16E70209-6E5F-470C-8DDC-6CC10AD7F640", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 65, "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "la\u00efcit\u00e9", "victime", "p\u00e9dophilie", "justice"], "excerpt": "Il est n\u00e9cessaire que les victimes sachent que la premi\u00e8re chose \u00e0 faire c'est de contacter les autorit\u00e9s judiciaires ou polici\u00e8res pour d\u00e9noncer leur cas. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juge d'instruction jurassien", "name": "Crevoisier, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 387 : Les banques am\u00e9ricaines introduisent les subprimes. Pas de r\u00e9clame aujourd'hui. Reportage dans une prison pour femmes et interview d'une d\u00e9tenue", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-33EDC414-1F61-4A11-AB9D-B9BE0B4AEF42", "durationSec": 246, "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de St\u00e9phane Audeguy, \u00e9crivain et essayiste : A propos de son ouvrage \"Les Monstres, si loin et si proches\" (Ed. Gallimard, coll. D\u00e9couverte, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D50968F-FE30-45DC-A027-B27F993EEF9B", "durationSec": 1817, "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["monstre"], "excerpt": "Les monstres sont partout et de toutes les civilisations. Ils sont aussi en nous m\u00eames. St\u00e9phane Audeguy est \u00e9galement professeur d'histoire du cin\u00e9ma.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, essayiste", "name": "Audeguy, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 220", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F1FBF796-9CBE-4579-A976-0567527DB3C8", "durationSec": 116, "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique (La)", "source": "siranau", "title": "La chronique \u00e9pisode 37 : L'anniversaire d'une r\u00e9volution", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6A996F57-C117-49AA-86E1-05D7B9C4C3F6", "durationSec": 205, "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Google poursuit sa conqu\u00eate num\u00e9rique du patrimoine livresque et pr\u00e9voit de num\u00e9riser des millions d'ouvrages dans le monde : Interviews de Jean-Marc Rod, consultant ind\u00e9pendant et ancien collaborateur \u00e0 la Biblioth\u00e8que Nationale Suisse, de Alexis Rivier, conservateur des nouvelles technologies \u00e0 la Biblioth\u00e8que de Gen\u00e8ve et de Silvio Corsini qui supervise le projet de num\u00e9risation \u00e0 la Biblioth\u00e8que cantonale universitaire de Lausanne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E4F8587B-5571-42D8-8EB3-0BFA2ED38D26", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 226, "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Google"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)", "biblioth\u00e8que universitaire", "num\u00e9risation"], "excerpt": "Un empire qui s'\u00e9tend \u00e0 la Suisse, via un partenariat avec la Biblioth\u00e8que cantonale universitaire de Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "superviseur du projet de num\u00e9risation dans le partenariat entre Google et la biblioth\u00e8que cantonale universitaire de Lausanne", "name": "Corsini, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "consultant ind\u00e9pendant et ancien collaborateur \u00e0 la Biblioth\u00e8que Nationale Suisse", "name": "Rod, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur des nouvelles technologies \u00e0 la Biblioth\u00e8que de Gen\u00e8ve ", "name": "Rivier, Alexis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Patrick Wald Lasowski, essayiste : A propos de son ouvrage \"Guillotinez-moi !\" (Ed. Gallimard, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A9BBDA3-BE0C-4290-95A8-68158B529694", "durationSec": 1723, "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cution capitale", "litt\u00e9rature", "histoire", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "Qui l'e\u00fbt cru ? la guillotine a marqu\u00e9 l'imaginaire des \u00e9crivains n\u00e9s sous la Terreur et apr\u00e8s eux, tout le romantisme fran\u00e7ais. Une vague qui touche m\u00eame le cin\u00e9ma et notre rapport \u00e0 l'image. C'est en tout cas l'hypoth\u00e8se de l'essayiste fran\u00e7ais Patrick Wald Lasowski dans un livre qui vient de para\u00eetre. C'est ainsi que l'\u00e9chafaud s'inscrit dans la m\u00e9moire et d\u00e9coupe un nouvel espace de repr\u00e9sentation : la litt\u00e9rature, la peinture, la photographie, le cin\u00e9ma, jusqu'au vid\u00e9oclip (habit\u00e9 par l'hyst\u00e9rie de la coupure) doivent beaucoup \u00e0 l'appareil de mort. Comment tirer un portrait ? Comment prendre une image du r\u00e9el ? La photographie invente l'\u00ab obturateur \u00e0 guillotine \u00bb (tandis que l'aide du bourreau est surnomm\u00e9 le \u00ab photographe \u00bb). Au cin\u00e9ma, une prise de vues se fait toujours entre deux claps. \u00ab C'est bon. Coupez ! \u00bb Et, de m\u00eame, la coiffure, le maquillage, les figures de cire, tout ce qui assure l'exposition romanesque du visage ob\u00e9it, on le verra, aux exigences de la guillotine. Curieuse machine qui commande une \u00e9tonnante constellation de textes et d'images. Elle est aussi au fondement d'une \u00e9rotique nouvelle qui vante les baisers donn\u00e9s dans la lunette (comme on vante ailleurs un baiser au clair de lune). L'\u00e9change du d\u00e9sir entre l'homme et la femme modernes s'exprime \u00e0 travers une demande nouvelle qui tombe dans le silence, dans la nuit : Guillotinez-moi !", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste", "name": "Wald Lasowski, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. D'Emanuelle delle Piane (2/5) : Sculpteur en s\u00e9rie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0EB188ED-3E2A-4439-AFDD-443740D81FBE", "durationSec": 1807, "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteure", "name": "Delle Piane, Emanuelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jonas Kocher, compositeur (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28DB91CC-591D-479D-A40A-3E40D3F806CD", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 1786, "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur", "improvisation", "musique \u00e9lectroacoustique", "accord\u00e9on"], "excerpt": "L'accord\u00e9on, la composition, le th\u00e9\u00e2tre musical, l'improvision \u00e9lectroacoustique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Kocher, Jonas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : La chromatique (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-551C4C2B-699C-40E5-834B-FCB5E6D46618", "durationSec": 306, "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fabio Di Casola, clarinettiste (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B40E6FD-2213-4AA1-8844-F5D692EB525B", "durationSec": 3924, "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "clarinette"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clarinettiste", "name": "Di C\u00e0sola, Fabio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Reportage sur l'\u00e9nergie \u00e9olienne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0C2B7425-76BA-4890-8445-E593164A5FFD", "durationSec": 274, "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Quand le vent tombe... Un vrai-faux reportage dans le Jura vaudois sur les al\u00e9as de l'\u00e9nergie \u00e9olienne"], "alternativeTitle": ["L'\u00e9nergie \u00e9olienne / SIR_2008-01-22_120-minutes_0C2B7425-76BA-4890-8445-E593164A5FFD / 120 minutes : Reportage sur l'\u00e9nergie \u00e9olienne", "120 minutes - 22.01.2008"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9012712", "isOnline": true, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-9012708"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Une conf\u00e9rence \u00e0 Yalta (2/5): dr\u00f4le de paix", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9F595DB2-1AF9-4DC2-AB92-EFC7CCED22B6", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Etats-Unis", "URSS"], "durationSec": 3974, "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "accord international", "trait\u00e9 politique", "communisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "histoire", "relations internationales"], "excerpt": "\"La Conf\u00e9rence de Moscou a ouvert la voie. Ils vont se rencontrer \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran. Roosevelt et Churchill \u00e0 la t\u00eate d'importantes d\u00e9l\u00e9gations. Roosevelt a embarqu\u00e9 collaborateurs, ambassadeurs, conseillers militaires. Churchill est avec le ministre et le sous-secr\u00e9taire d'Etat aux Affaires \u00e9trang\u00e8res et lui aussi, est accompagn\u00e9 de responsables militaires parmi les plus haut grad\u00e9s que compte l'Arm\u00e9e de la Couronne Imp\u00e9riale. Contraste du c\u00f4t\u00e9 de Staline: on est en tout et pour tout trois. Oncle Jo et Molotov pour les Affaires \u00e9trang\u00e8res et un militaire presque subalterne. A la veille de la premi\u00e8re s\u00e9ance, les Britanniques proposent un ordre du jour. Roosevelt refuse. Pas d'ordre du jour. Plut\u00f4t une discussion informelle, flexible. Il faut \u00e9tablir avec Staline un climat de confiance mutuelle. Il veut plaire \u00e0 Staline. Churchill entend renouer des contacts. Pour cela, il mise sur le s\u00e9rieux des options militaires qu'il entend pr\u00e9senter au n1 Russe. Churchill pense d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'apr\u00e8s guerre et aux cons\u00e9quences politiques de la victoire sovi\u00e9tique en Europe. Staline ne se soucie que de l'aspect militaire. La Wehrmacht est encore terriblement puissante.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 08.01.22", "visualThemes": ["CORRUPTION", "SAC POUBELLE", "SERVICE DE VOIRIE", "PROC\u00c8S", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "BIOTECHNOLOGIE", "RECHERCHE PHARMACEUTIQUE"], "visualGeographicals": ["BIENNE", "PLAN-LES-OUATES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100470", "durationSec": 1410, "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.01.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-114430", "durationSec": 588, "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["CHALET", "ARCHITECTURE", "ENNEIG\u00c9", "BRICOLAGE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-102433", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VERBIER", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1594, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080122, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Verbier : 20080122, pr\u00e9sentation d'un chalet appartenant \u00e0 un couple belge construit par l'architecte LUISIER Vincent et dont la d\u00e9coration est un m\u00e9lange de tradition et de styles venus d'ailleurs\n* SUISSE : 20080122, les diverses phases de pose d'un parquet avec CATEAU Jean-Paul, journaliste TSR et MORET Daniel, bricoleur\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20080122, pr\u00e9sentation de la bande annonce du film \"La guerre selon Charlie Wilson\" du r\u00e9alisateur am\u00e9ricain NICHOLS Mike.", "title": "RELOOKAGE ALINE - 08.01.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VERBIER", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HYMNE NATIONAL", "AGRESSION", "PROC\u00c8S", "VIOLENCE", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "FINANCEMENT", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "BIOTECHNOLOGIE", "MISE EN SC\u00c8NE", "ART DRAMATIQUE", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "VITICULTURE", "OENOLOGIE", "FOIRE COMMERCIALE", "VUE A\u00c9RIENNE", "FA18 HORNET", "INSTRUCTION MILITAIRE"], "visualPersons": ["BISANG, ANNE"], "id": "asset-100468", "durationSec": 1780, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.01.22", "visualGeographicals": ["ESPAGNE", "YVERDON", "NEUCHATEL-VILLE", "COUVET", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY", "PAYERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascal Rinaldi, chanteur, et le Trio Joubran, virtuoses palestiniens du oud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7FA162C9-1C99-4EEE-8068-808A21B45D84", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Valais"], "durationSec": 3160, "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Trio Joubran", "Rinaldi, Pascal"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "oud", "musique ethnique et folklorique", "chanteur", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Rinaldi, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "joueurs de oud", "name": "Trio Joubran", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["AVION MILITAIRE", "D\u00c9BAT", "INITIATIVE POPULAIRE", "BRUIT", "A\u00c9ROPORT", "AVION MILITAIRE", "BRUIT", "FA18 HORNET", "AVION MILITAIRE", "BRUIT"], "visualPersons": ["WEBER, FRANZ", "CLAVIEN, GERMAIN", "BURKHALTER, DIDIER"], "id": "asset-233643", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3625, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20070122, ZENDALI Michel anime un d\u00e9bat sur l'initiative \"Contre le bruit des avions de combat\" lanc\u00e9e par L'\u00e9cologiste WEBER Franz, qui sera soumise \u00e0 la votation le 20080224. Cette initiative veut interdire en temps de paix les exercices militaires impliquant des avions de combat \u00e0 r\u00e9action FA18 dans les zones de d\u00e9tente touristiques. Les opposants affirment que l'arm\u00e9e doit garantir sa mission de s\u00e9curit\u00e9 et ne peut en aucun cas cesser ce genre d'exercices.", "title": "LES FA18 FONT-ILS FUIR LES TOURISTES ? - 08.01.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE", "OBERLAND BERNOIS", "BRIENZ"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AVION MILITAIRE", "BRUIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PATINAGE SUR GLACE (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "MESSIEURS", "SYST\u00c8ME FINANCIER", "BOURSE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "OP\u00c9RATION BOURSI\u00c8RE", "INDICE BOURSIER", "SYST\u00c8ME FINANCIER", "STRESS", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "P\u00c9DOPHILIE", "PR\u00caTRE", "CATHOLICISME ROMAIN", "INCENDIE", "MORT (BIOLOGIE)", "POLITIQUE SOCIALE", "BANLIEUE", "H\u00d4TEL", "H\u00d4TELLERIE", "POLITIQUE SOCIALE", "ASSISTANCE SOCIALE", "COM\u00c9DIE MUSICALE (FILM)", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)", "BARBECUE", "CHEMIN\u00c9E DE TOITURE", "CUIVRE", "JARDIN POTAGER", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)"], "visualPersons": ["JOUBERT, BRIAN", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "MERZ, HANS-RUDOLF", "BETTICHER, NICOLAS", "DEPP, JOHNNY"], "id": "asset-100469", "durationSec": 1718, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.01.22", "visualGeographicals": ["ZAGREB", "BERNE-VILLE", "NYON", "FRIBOURG-VILLE", "GRISONS", "SEINE-ST-DENIS", "DAVOS", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CAROUGE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "OPEN D'AUSTRALIE", "WTA", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP"], "visualPersons": ["MATT, MARIO", "GRANGE, JEAN-BAPTISTE", "BERTHOD, MARC", "MONTANDON, GIL", "MONTANDON, GIL", "WILLIAMS, SERENA", "SHARAPOVA, MARIA", "HENIN, JUSTINE", "NADAL, RAFAEL", "TSONGA, JO-WILFRIED", "YOUZHNY, MIKHAIL"], "id": "asset-100462", "durationSec": 1709, "mediaType": "video", "title": "08.01.22", "visualGeographicals": ["SCHLADMING", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "RAPPERSWIL (SG)", "AMBRI", "BALE-VILLE", "BIENNE", "MELBOURNE", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "CP BERNE", "ZURICH SC", "SC LANGNAU TIGERS", "EV ZOUG", "HC LUGANO", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC AMBRI PIOTTA", "KLOTEN FLYERS", "HC DAVOS", "EHC B\u00c2LE", "LAUSANNE HC", "HC BIENNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.01.22", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-103105", "durationSec": 550, "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "\u00c9LEVAGE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "SUPERMARCH\u00c9", "POISSON (ALIMENT)", "NOCTURNE", "F\u00c9RA", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "RECETTE CULINAIRE", "F\u00c9RA", "CONSOMMATION", "POISSON (ALIMENT)"], "id": "asset-102565", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VIETNAM", "SUISSE", "MONTPELLIER"], "durationSec": 1778, "mediaType": "video", "excerpt": "* VIETNAM, Montpellier, SUISSE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : Delta du Mekong, 20080122 et archives de la t\u00e9l\u00e9vision vietnamienne, le poisson pangasius est l'un des principaux produits d'exportation du Vietnam et cela gr\u00e2ce \u00e0 la collaboration du centre de recherche du CIRAD qui a permis \u00e0 ces derniers de passer de l'\u00e9levage traditionnel \u00e0 l'\u00e9levage intensif avec un impact sur l'environnement. En Suisse, la grande surface Manor refuse de vendre ce type de poisson car les crit\u00e8res de qualit\u00e9 et de durabilit\u00e9 ne sont pas remplis", "title": "PANGASIUS : LA VERITE SOUS LES NAGEOIRES ! - 08.01.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VIETNAM", "MONTPELLIER", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "LAC LEMAN", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "CULLY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GERBER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "FRIBOURG GOTTERON HC - GENEVE SERVETTE ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2007 - 2008", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-104022", "publicationDate": "2008-01-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "120 minutes", "title": "L'\u00e9nergie \u00e9olienne", "id": "ece-9012708", "durationSec": 267, "publicationDate": "2008-01-21T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Quand le vent tombe... Un vrai-faux reportage dans le Jura vaudois sur les al\u00e9as de l'\u00e9nergie \u00e9olienne", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/9012708", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/9012708"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Une conf\u00e9rence \u00e0 Yalta (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-58FBCFFE-B52B-4552-9AD0-48567F9DBD8E", "thematicGeographicals": ["Europe", "Etats-Unis", "URSS"], "durationSec": 3824, "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "accord international", "communisme", "histoire"], "excerpt": "\"Aujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec Daniel Warner, directeur adjoint de l'Institut des Hautes Etudes Internationales autour du th\u00e8me des relations entre Europe et Etats-Unis aujourd'hui.En deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Thierry Wolton, historien et sp\u00e9cialiste du monde communiste. Il est l'auteur de grandes enqu\u00eates comme Le KGB en France paru aux \u00e9ditions Grasset,1986, Paris. Ce livre en a fait l'un des sp\u00e9cialistes incontest\u00e9s de la police secr\u00e8te sovi\u00e9tique et de ses m\u00e9thodes de subversion. Il est l'auteur, \u00e9galement, de La France sous influence aux \u00e9ditions Grasset,1997, Paris, L'Histoire interdite, \u00e9ditions Latt\u00e8s, Paris, 1998 et Le Grand Bluff chinois \u00e9dit\u00e9 chez Laffont, Paris, 2007.Il vient de publier, aux Editions Buchet-Chastel, Le KGB au pouvoir. Le syst\u00e8me Poutine.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Wolton, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "directeur-adjoint  de l'IHEI", "name": "Warner, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Stanis Perez, historien : A propos de son ouvrage  \"La Sant\u00e9 de Louis XIV - Une biohistoire du Roi Soleil\" (Ed. Champ-Vallon, 2007)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6FD59A5-97C5-42FB-B686-49A96770F084", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1785, "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Louis XIV (roi de France)"], "thematicThemes": ["histoire", "17e si\u00e8cle", "m\u00e9decine", "18e si\u00e8cle", "roi"], "excerpt": "En une analyse tr\u00e8s minutieuse, Perez passe en revue les diff\u00e9rents maux dont fut atteint le jeune souverain puis le monarque absolu jusqu'\u00e0 la d\u00e9gradation de sa sant\u00e9 dans le grand \u00e2ge (il mourut \u00e0 77 ans d'une gangr\u00e8ne caus\u00e9e par un diab\u00e8te sucr\u00e9.) En plus des diagnostics, c'est tout l'\u00e9conomie m\u00e9dicale qui est observ\u00e9e ici et les effets des maladies royales sur la politique europ\u00e9enne et sur la vie courtisane \u00e0 Versailles. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, sp\u00e9cialiste des biographies royales de la Modernit\u00e9", "name": "Perez, Stanis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fabio Di Casola, clarinettiste (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-282CBEC7-037B-4E49-ACE4-707B73963DBE", "durationSec": 3970, "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "instrumentiste", "clarinette"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clarinettiste", "name": "Di C\u00e0sola, Fabio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Un vent de panique a souffl\u00e9 sur les march\u00e9s mondiaux. Les bourses europ\u00e9ennes ont cl\u00f4tur\u00e9 \u00e0 leur niveau le plus bas : Interview de Marc B\u00fcrki, directeur de Swissquote et de Nanette Hechler, \u00e9conomiste et responsable de la recherche obligataire au Cr\u00e9dit Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08A26229-ADB3-4AB9-B830-FEC0AC8B0704", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Europe", "Suisse"], "durationSec": 457, "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bourse", "investissement", "march\u00e9 financier", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Les investisseurs redoutent les retomb\u00e9es mondiales d'une r\u00e9cession aux Etats Unis. La Bourse suisse n'\u00e9chappe pas au plongeon et l'indice SMI des valeurs vedettes a c\u00e9d\u00e9e 5,26% \u00e0 7287 points.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " \u00e9conomiste et responsable de la recherche obligataire au Cr\u00e9dit Suisse", "name": "Hechler, Nanette", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Swissquote", "name": "B\u00fcrki, Mark", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. D'Emanuelle delle Piane (1/5) : Les timbr\u00e9s de la posti\u00e8re", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A4E43831-E745-457A-BFAF-8AC7D9C19617", "durationSec": 1812, "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteure", "name": "Delle Piane, Emanuelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Reportage sur l'interdiction de fumer dans les lieux publics", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8D0E4EF6-3379-49D8-992E-866C53E3E71D", "durationSec": 273, "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Lea Faser, r\u00e9alisatrice suisse : A propos de son film \"Univers impitoyable\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9362B5C3-B93F-45EE-9208-71C0B424465D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1697, "publicationDate": "2008-01-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fazer, L\u00e9a"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice, sc\u00e9nariste et actrice suisse", "name": "Fazer, L\u00e9a", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}]}}