{"response": {"numFound": 9407, "start": 6200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.04.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-94267", "durationSec": 568, "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["COLLECTE", "BIENFAISANCE", "CANCER", "D\u00c9MISSION", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "VIE POLITIQUE", "VIGNE", "PIERRE DE CONSTRUCTION", "PATRIMOINE CULTUREL", "VIGNE", "PIERRE DE CONSTRUCTION", "PATRIMOINE CULTUREL"], "visualPersons": ["DEISS, NICOLAS"], "id": "asset-95667", "durationSec": 1324, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.04.30", "visualGeographicals": ["GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "VUISTERNENS-EN-OGOZ", "LEYTRON", "LEYTRON", "FULLY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "GRAND PLATEAU 1 ERE ETAPE MORGES - SAIGNELEGIER - TOUR DE ROMANDIE 2008", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-93456", "durationSec": 1035, "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Objectif Euro 2008", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INTERVIEW", "INTERVIEW", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["BEHRAMI, VALON", "MAGNIN, LUDOVIC", "VON BERGEN, STEVE", "CRISTIANO RONALDO", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "BREGY, GEORGES", "PASCOLO, MARCO"], "id": "asset-93693", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MILAN", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1403, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080430, itw du dessinateur et caricaturiste BERTSCHY Christophe sur le football et son album de dessins \"Swisstoon\"\n* Milan : 20080430, rencontre avec le footballeur suisse BEHRAMI Valon, qui joue au Lazio Rome et habite \u00e0 Milan avec son amie BONZANNI Elena\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20080430, itw du footballeur portugais RONALDO Cristiano sur sa passion pour le football\n* SUISSE : 20080430 et archives, itw des ex-footballeurs suisses BREGY Georges, PASCOLO Marco, CHAPUISAT St\u00e9phane et OHREL Christophe sur leur participation \u00e0 la Coupe du monde de football 1994 aux USA.", "title": "08.04.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "MILAN", "MUNICH", "HANOVRE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["VFB STUTTGART", "BAYERN MUNICH", "HERTHA BERLIN", "HANOVRE 96"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CORNIOLEY, Jean-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "D\u00c9TENTION DES MINEURS", "PRISON", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "\u00c9COLOGIE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "SALON DU LIVRE", "CIVILISATION \u00c9GYPTIENNE", "LITT\u00c9RATURE", "SALON DU LIVRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "SUPPORTER", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["AMSTUTZ, ADRIAN", "SCHMID, SAMUEL", "FAVRE, PIERRE-MARCEL", "MESSI, LIONEL"], "id": "asset-95665", "durationSec": 1851, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.04.30", "visualGeographicals": ["BROYE, LA (FR)", "THOUNE", "PAL\u00c9ZIEUX", "NEUCHATEL-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "MANCHESTER"], "visualCorporations": ["UDC", "FC BARCELONE", "MANCHESTER UNITED"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES SENS DU LUXE : SENTIR - 08.04.30", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-94616", "durationSec": 173, "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GODET PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Un p'tit tour chez vous", "source": "gico", "title": "MORGES - TOUR DE ROMANDIE 2008", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-94073", "durationSec": 2086, "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "INTERNET", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "AGRICULTURE", "P\u00c9TROLE", "MAZOUT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "AGRICULTURE", "P\u00c9TROLE", "MAZOUT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "D\u00c9LIT SEXUEL", "INCESTE", "PRISON", "ENL\u00c8VEMENT", "SALAIRE", "SYNDICALISME", "NATURALISATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "AVION MILITAIRE", "EUROFIGHTER TYPHOON", "HOMICIDE", "P\u00c8RE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "SALON DU LIVRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "ALBERTINE"], "id": "asset-95666", "durationSec": 1703, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.04.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "ST-POELTEN", "NEUCHATEL-VILLE", "EMMEN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHENE-BOURG", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["UDC", "DASSAULT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.04.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95668", "durationSec": 467, "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["BARRAGE", "CHAMOIS", "PONT SUSPENDU", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "FLORE", "LAC", "FUNICULAIRE", "FUNICULAIRE", "BARRAGE", "FUNICULAIRE", "VIOLON", "QUATUOR", "FUNICULAIRE", "H\u00d4TEL", "INSTRUMENT DE MESURE", "VILLA", "FUNICULAIRE", "H\u00d4TEL", "FUNICULAIRE", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "VAUTOUR", "TRUFFE", "\u00c9OLIENNE", "VILLAGE", "BOUCHERIE (COMMERCE)", "FERME", "FONTAINE", "VILLAGE", "PANNEAU ROUTIER", "HOCKEY SUR GLACE", "VIEILLE VILLE", "VILLE", "PHOTOGRAPHIE", "STADE"], "visualPersons": ["WEBER, VERA", "MOCK, ELMAR"], "id": "asset-94389", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "AVANTS, LES", "BERNE", "FINHAUT", "BRIENZ", "DROME"], "durationSec": 3823, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne, Finhaut, Les Avants, Brienz : 20080430, qu'ils aient \u00e9t\u00e9 con\u00e7us pour balader les touristes ou pour la construction des barrages, les funiculaires font toujours partie du patrimoine suisse. D\u00e9couvertes des funiculaires reliant Les Avants \u00e0 Sonloup, Le Ch\u00e2telard \u00e0 Emosson, le Lac de Brienz \u00e0 l'H\u00f4tel de Giessbach (sauv\u00e9 de la d\u00e9molition par Franz Weber et dirig\u00e9 par sa fille) et le Lac de Thoune au sommet du Niesen\n* Dr\u00f4me : 20080218 au 20080225, portrait de POUZOL Loulou et son \u00e9pouse POUZOL R\u00e9gine, 4 \u00e8me g\u00e9n\u00e9ration de bouchers au village de Taulignan fiers de la qualit\u00e9 des prduits dont ils connaissent chaque fournisseur, tous venant de la r\u00e9gion\n* Bienne : 20080331 au 20080404, portrait de la plus grande ville bilingue de Suisse.", "title": "LE PLUS RAIDE DU MONDE ! / FUNICULAIRES POUR LE PARADIS / VOL AU-DESSUS D'UN\nNID DE LOULOU / BIENNE - 08.04.30", "visualGeographicals": ["BERNE", "OBERLAND BERNOIS", "FINHAUT", "FINHAUT", "LAC DE THOUNE", "BERNE", "AVANTS, LES", "BRIENZ", "DROME", "DROME", "BIENNE", "BIENNE", "BIENNE", "BIENNE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100411"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["ZBERG, BEAT", "ANELKA, NICOLAS", "DROGBA, DIDIER", "LAMPARD, FRANK"], "id": "asset-93266", "durationSec": 279, "mediaType": "video", "title": "08.04.30", "visualGeographicals": ["MORGES", "SAIGNELEGIER", "LONDRES"], "visualCorporations": ["LIVERPOOL", "CHELSEA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["CANADAIR", "RAPATRIEMENT", "CANADAIR", "RAPATRIEMENT", "SECOURISME"], "id": "asset-93592", "thematicGeographicals": ["COINTRIN", "PLATEAU", "KLOTEN", "EVIAN"], "durationSec": 1535, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080430, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Cointrin, Kloten : 20080430, l'avion ambulance de la REGA porte secours aux personnes en d\u00e9tresse en Suisse et dans le monde. La REGA effectue 13500 interventions par ann\u00e9e\n* Evian : 20080430, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi une bouteille fait glou-glou quand on la vide ?\".", "title": "RELOOKAGE ISABELLE - 08.04.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "COINTRIN", "KLOTEN", "KLOTEN", "EVIAN"], "visualCorporations": ["REGA", "REGA", "REGA"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Passe-moi les jumelles", "title": "Bienne/Biel ", "imageURL": "http://www.rts.ch/6999700.image", "id": "ece-6999706", "durationSec": 344, "publicationDate": "2008-04-29T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait de Bienne, une ville d'eau, bilingue, ouverte, dynamique, cr\u00e9atrice de la Swatch.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6999706", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6999706"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 290", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4D330A35-D3D2-4244-8FA9-A7E25F47F4F0", "durationSec": 83, "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Kamtchatka, premier matin du monde (2/5): au pays des Koriaks", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0F05E4CA-4E48-4A3F-9121-1E0AD571DD5A", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Kamtchatka"], "durationSec": 3215, "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnologie", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Kamtchatka: Premier matin du monde  \r\nUn carnet de route de Vincent Stoecklin au Kamtchatka, en Extr\u00eame-Orient russe.\r\nPresqu\u00bf\u00eele volcanique, dans le Pacifique nord, le Kamtchatka est l\u00bfune des derni\u00e8res terres vierges de notre monde.\r\nCette semaine, nous partons \u00e0 la d\u00e9couverte - dans le premier sens du terme - de cette r\u00e9gion qui passionne amoureux de la nature et prospecteurs en mati\u00e8res premi\u00e8res.\r\n\r\n\r\nAu pays des Koriaks\r\nIl para\u00eet que les habitants du Kamtchakta parlent d'Esso comme de la \"Suisse du Kamtchatka\". Et c'est vrai qu'il y a une bonne part de v\u00e9rit\u00e9.\r\nD'abord la situation, au fond d'une vall\u00e9e entour\u00e9e de sommets enneig\u00e9s, de maisons en bois et, surtout, dans un climat particuli\u00e8rement ensoleill\u00e9. Avec un peu d'imagination, on pourrait se croire \u00e0 Ch\u00e2teau-d'Oex.\r\nAssimil\u00e9s, un peu m\u00e9lang\u00e9s, les aborig\u00e8nes tentent depuis une dizaine d'ann\u00e9e de reprendre en main leur destin. Ainsi, de toutes les mani\u00e8res possibles, les Koriaks et Ev\u00e8nes essaient de se souvenir de leurs racines et d'en \u00eatre fiers. \r\n\r\nA l'image d'Ouliana, jeune femme Koriak et employ\u00e9e du nouveau mus\u00e9e d'Esso, qui regrette d\u00bfavoir \u00e9t\u00e9 arrach\u00e9e \u00e0 ses parents et mise \u00e0 l'internat.\r\n\r\nInvit\u00e9\r\n\r\nPatrick Plattet, ethnologue neuch\u00e2telois, sp\u00e9cialiste des Koriaks du Kamtchatka, chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Alaska Fairbanks (UAF),\r\n\r\nPour en savoir plus sur Patrick Plattet\r\n\r\nmercredi 30 avril 2008  Premier matin du monde 3/5  \r\nTambourin frabriqu\u00e9 par Alexei. [vincent stoecklin]\r\n\r\nDes rennes et des hommes\r\nA Anavgai, au bout d\u00bfun chemin enneig\u00e9 o\u00f9 l\u00bfon s\u00bfenfonce jusqu\u00bfaux cuisses, Alexei et sa jeune \u00e9pouse occupent une vieille cabane de chantier. \r\n\r\nMembre de l\u00bfune des ethnies aborig\u00e8ne du Kamtchatka, ce jeune Ev\u00e8ne de vingt ans s\u00bfest d\u00e9couvert une passion pour les tambourins qu\u00bfil fabrique enti\u00e8rement \u00e0 la main pendant les longues journ\u00e9es d\u00bfhiver. \r\n\r\nL\u00bf\u00e9t\u00e9 dans la Ta\u00efga avec les troupeaux, l\u00bfhiver \u00e0 la lisi\u00e8re de la for\u00eat pr\u00e8s d\u00bfun village, Alexei et sa femme vivent une vie au rythme de la nature dans une nouvelle dimension.\r\nInvit\u00e9\r\nDenis Fedorov, organiste de la paroisse de Chailly (VD).\r\nN\u00e9 \u00e0 Zirianka, en Yakoutie (nord-est de la Sib\u00e9rie), Denis Fedorov a \u00e9tudi\u00e9 la musique au Conservatoire de musique de Petropavlovsk-Kamtchatski.\r\nLe site de Denis Fedorov\r\n\r\njeudi 01 mai 2008  Premier matin du monde 4/5  \r\nLes volcans du Kamtchatka. [vincent stoecklin]\r\n\r\nDu feu sous la glace\r\nLa capitale Petropavlovsk est construite au pied de deux volcans actifs. Un jour, ils entreront en \u00e9ruption et, selon les statistiques, ce jour est proche. Comment vivre avec cette menace? \r\n\r\nRencontre avec Victor Okrugin, vulcanologue, arriv\u00e9 de Moscou comme jeune scientifique au milieu des ann\u00e9es 1970  pour vivre sa passion des volcans. \r\n\r\nDepuis, l\u00bfexpert a \u00e0 son actif l\u00bfobservation des plus grosses \u00e9ruptions du si\u00e8cle. Ce qui l\u00bfinqui\u00e8te le plus ce ne sont pas les volcans, mais la course aux mati\u00e8res premi\u00e8res que se livrent dans la r\u00e9gion Canadiens, Am\u00e9ricains et Russes.\r\nInvit\u00e9e\r\nJulie Boch, agr\u00e9g\u00e9e de lettres modernes, docteur \u00e8s lettres et dipl\u00f4m\u00e9e de Sciences po. Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u00bfuniversit\u00e9 de Reims, Julie Boch est sp\u00e9cialiste de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise du XVIIIe si\u00e8cle, elle s\u00bfint\u00e9resse entre autres aux r\u00e9cits de voyage de l\u00bf\u00e9poque des Lumi\u00e8res.\r\nCo-auteur (avec Emeric Fisset) du livre Par les volcans du Kamtchatk : Un \u00e9t\u00e9 dans l\u00bfExtr\u00eame-Orient russe, Editions Transboreal.\r\n\r\nPour en savoir plus sur Julie Boch\r\n\r\nvendredi 02 mai 2008  Premier matin du monde 5/5  \r\nL'h\u00e9licopt\u00e8re, le meilleur moyen de transport au Kamtchatka. [vincent stoecklin]\r\n\r\nLa terre vue du ciel\r\nAu Kamtchatka, l\u00bfh\u00e9licopt\u00e8re c\u00bfest presque l\u00bfautobus. Des routes difficiles et un relief tourment\u00e9 obligent souvent les locaux \u00e0 faire appel \u00e0 l\u00bfh\u00e9licopt\u00e8re. \r\n\r\nAujourd\u00bfhui, certains touristes occidentaux profitent de ces possibilit\u00e9s pour skier sur des pentes vierges. A l\u00bfimage de ce freerider valaisan rencontr\u00e9 \u00e0 bord de l\u00bfh\u00e9licopt\u00e8re.\r\nPour se rendre chez Oleg, le sculpteur philosophe, on a le faux choix de 15 heures de voiture ou de 2h d\u00bfh\u00e9licopt\u00e8re \u00e0 3000 dollars.\r\nOleg, Ev\u00e8ne, ancien m\u00e9decin du sport, renvoy\u00e9 de la clinique pour alcoolisme, fait aujourd\u00bfhui travailler ses mains sur des morceaux de bois. Il tente de survivre avec la vente de ses petites sculptures en bois. \r\n\r\n\"J'ai fait des cours d'\u00e9conomie aux Etats-Unis et j'encourage tous mes voisins \u00e0 trouver une activit\u00e9 pour leur permettre de se sortir de la mis\u00e8re\", explique-t-il. \r\n\r\nEt de citer en exemple une amie Ev\u00e8ne qu'il a r\u00e9ussi \u00e0 convaincre, apr\u00e8s de longues discussions, de se lancer dans la fabrication de tisanes m\u00e9dicinales. Mais l'affaire se d\u00e9veloppe lentement et il faut investir de l'argent\u00bf\r\nInvit\u00e9e\r\nMa\u00eft\u00e9 Agopian, licenci\u00e9e en Lettres et Sciences humaines de l\u00bfUniversit\u00e9 de Neuch\u00e2tel (g\u00e9ographie, ethnologie, sciences de l\u00bf\u00e9ducation) en octobre 2004. Son travail de licence a port\u00e9 sur la probl\u00e9matique de l\u00bf\u00e9cotourisme dans la p\u00e9ninsule du Kamtchatka", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue", "name": "Plattet, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "autochtones", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Stoecklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : La Chaux-de-Fonds a mis au point un gravier biologique anti-d\u00e9rapant, un reportage de Fabienne Tabar", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-64DDB6B9-B456-4EE3-B047-D305F671C2A2", "durationSec": 308, "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'affiche de la 10\u00e8me \u00e9dition des Francomanias de Bulle fait la part belle \u00e0 la chanson fran\u00e7aise : Interview de Michel Fugain, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-923FEA6D-43F9-446E-AD0A-CA984149C32E", "thematicGeographicals": ["Bulle"], "durationSec": 278, "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fugain, Michel", "Francomanias (Festival)"], "thematicThemes": ["festival", "chanson fran\u00e7aise", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Fugain, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Une \u00e9tude de la Fondation suisse pour la recherche en sciences sociales de l'Universit\u00e9 de Lausanne confirme  que l'UDC a surtout progress\u00e9 au d\u00e9triment du parti radical : Interviews de Pascal Sciarini, politologue et de Damien Cottier, responsable romand du PRD", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D13FFC7-0C79-49DB-A2F2-73710B530601", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 428, "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["parti politique", "id\u00e9ologie politique", "\u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale", "comportement social"], "excerpt": "L'enqu\u00eate men\u00e9e aupr\u00e8s de plus de 4'000 \u00e9lecteurs montre montre que l'UDC est surrepr\u00e9sent\u00e9e parmi les citoyens qui ont fait leur choix tr\u00e8s t\u00f4t, lors des derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales, et que ce sont plut\u00f4t des \u00e9lecteurs radicaux et \u00e9cologistes qui se sont d\u00e9cid\u00e9s en tout fin de campagne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable romand du PRD", "name": "Cottier, Damien", "type": "Participant"}, {"role": "politologue", "name": "Sciarini, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Chimie (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4CF4602A-BAEB-4160-B782-AB67CBAC116F", "durationSec": 434, "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["additif alimentaire", "alimentation", "histoire", "gastronomie"], "excerpt": "Les additifs alimentaires", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Shahryar Nashat, une question d'attitude(s)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34972E4A-4AA5-43BB-9FED-563B7B5BE41E", "durationSec": 392, "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art vid\u00e9o", "exposition d'art", "sculpture"], "excerpt": "Depuis le d\u00e9but de la saison, l'espace d'arts contemporains \"Attitudes\" \u00e0 Gen\u00e8ve, joue la carte de la monographie. Ainsi l'artiste genevois Shahryar Nashat dispose de l'entier du volume d'exposition et propose Das Beispiel, un projet constitu\u00e9 d'une vid\u00e9o, d'une sculpture et d'une installation dont le point commun serait un certain Glenn Gould.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Nashat, Sharyar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Fugain, chanteur, lors de son passage aux Francomanias 2008 \u00e0 Bulle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CC42C3E3-6708-42D5-8A45-26196D5DDF61", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1299, "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fugain, Michel"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Fugain, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Quatre conseillers f\u00e9d\u00e9raux ont accueilli Angela Merkel, chanceli\u00e8re allemande, \u00e0 la r\u00e9sidence gouvernementale du Lohn pr\u00e8s de Berne : Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C5CE592-40CC-43B1-8E0A-529602A12612", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Berne (ville)"], "durationSec": 303, "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "Merkel, Angela"], "thematicThemes": ["a\u00e9roport", "ex\u00e9cutif national", "relations internationales"], "excerpt": "Une visite \u00e9clair dont il ne fallait pas attendre beaucoup de r\u00e9sultats concrets, mais il y a tout de m\u00eame une avanc\u00e9e dans le litige autour de l'a\u00e9roport de Zurich-Kloten.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chanceli\u00e8re allemande", "name": "Merkel, Angela", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Presse et litt\u00e9rature (2/5) : D\u00e9bat avec Laurent Wolf, responsable du Samedi Culturel au quotidien Le Temps, Marlyse Pietri, directrice des Editions Zo\u00e9 et Hugo Loetscher, \u00e9crivain et ancien journaliste", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-170BEA17-C24A-4405-AC0A-DE28C31FC611", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1722, "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["presse", "litt\u00e9rature", "critique litt\u00e9raire", "\u00e9dition"], "excerpt": "La presse peut-elle encore avoir du recul face \u00e0 la vague de livres qui submerge le march\u00e9 ? Que peut-elle encore en pr\u00e9sence des concentrations \u00e9ditoriales ? Les m\u00e9canismes de promotion auxquels elle c\u00e8de toujours plus sont-il une fatalit\u00e9 du syst\u00e8me ou plut\u00f4t une facilit\u00e9 du syst\u00e8me ?", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "directrice des Editions Zo\u00e9", "name": "Pietri, Marlyse", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du Samedi Culturel au quotidien Le Temps", "name": "Wolf, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, ancien journaliste", "name": "Loetscher, Hugo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 457 : Les horloges de toutes les gares de Suisse se sont arr\u00eat\u00e9es, bloquant ainsi tout le trafic. R\u00e9clame : Le bas-r\u00e9sille, pour les hommes qui transpirent des pieds. Rencontre avec un supporter du FC Sion", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B7455A18-BD44-4082-9CF3-E8C3ADA27D3F", "durationSec": 278, "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Portes ouvertes \u00e0 la Haute Ecole d'Ing\u00e9nierie et de Gestion du Canton de Vaud (HEIG-Vd)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31E26E9C-96A3-4732-B226-D4A102C86BE4", "thematicGeographicals": ["Yverdon-les-Bains", "Vaud"], "durationSec": 660, "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["HEIG-Vd"], "thematicThemes": ["ing\u00e9nierie", "\u00e9cole technique sup\u00e9rieure"], "excerpt": "\"Onze instituts du Centre d'\u00e9tudes et de transferts technologiques ouvrent leurs portes au public.\r\nC'est l'occasion pour Sarah Dirren de nous pr\u00e9senter un \u00e9chantillon des \u00e9tudes en cours.\r\nComme par exemple s\u00e9curiser les passages \u00e0 niveau ou faciliter la travers\u00e9e d'un carrefour \u00e0 un pi\u00e9ton gr\u00e2ce \u00e0 une cam\u00e9ra munie de capteurs. Ce syst\u00e8me analyse la situation en fonction du trafic et propose notamment un temps de travers\u00e9e ad\u00e9quat aux enfants ou aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite.\r\nUn autre syst\u00e8me r\u00e9alis\u00e9 par les chercheurs de l\u00bfunit\u00e9 des syst\u00e8mes d\u00bfinformation embarqu\u00e9s est une sorte de casque qui d\u00e9tecte un risque d\u00bfembolie c\u00e9r\u00e9brale dans des situations d\u00bfurgence.\r\nLe point commun de ces applications est le traitement de signal en temps r\u00e9el.\r\nExplications de C\u00e9dric Bornand, professeur \u00e0 la Haute Ecole d'Ing\u00e9nierie et de Gestion du canton de Vaud (HEIG-VD), au micro de Sarah Dirren.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la HEIG", "name": "Bornand, C\u00e9dric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Espions et agents doubles (2/5): l'ordre", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-81E5E8FF-3A65-49AE-ADED-D4D5F7D12A23", "durationSec": 3202, "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["service secret", "guerre froide", "espionnage", "relations Est Ouest"], "excerpt": "\"Espions et agents doubles (2/5)\r\n L'ordre\r\nAgent dormant, agent double, triple, agent ill\u00e9gal, l\u00e9gal, agent provocateur, agent d'influence, agent d'infiltration ou indic, agent secret, officier de renseignement, analyste de renseignement, lampiste, d\u00e9tective, taupe...\r\nQue de m\u00e9tiers, que de sp\u00e9cialistes, de sp\u00e9cialit\u00e9s, d'exercice en tout genre et en tout lieu. A quand remonte la soif d'\u00e9pier, d'espionner, de fournir son rapport \u00e0 l'autorit\u00e9?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9union \u00e0 Berne de Ban Ky Moon, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU avec les repr\u00e9sentants de 27 agences de l'ONU  pour tenter de trouver des solutions \u00e0 la crise alimentaire : Commentaire de Pierre Bavaud, collaborateur RSR, et extraits des discours de Ban Ky Moon, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU, de Pascal Lamy, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation mondiale du commerce (OMC) et de Jacques Diouf, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Organisation des Nations Unies pour l'alimentation et l'agriculture (FAO)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-47DAAB03-5A82-4939-A985-EB5B9647AF8B", "durationSec": 173, "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FAO", "ONU", "OMC"], "thematicThemes": ["catastrophe", "famine", "alimentation"], "excerpt": "L' ONU lance un appel de fonds d'urgence et va \u00e9galement cr\u00e9er un comit\u00e9 de crise.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU", "name": "Ki-Moon, Ban", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'OMC", "name": "Lamy, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la FAO", "name": "Diouf, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "La Vall\u00e9e de la Jeunesse. D'Eug\u00e8ne [extraits] (2/5) : Apostrophes -  Sp\u00e9cial Simenon", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-86B9A1FF-A1C1-45B1-9E98-9560EC90E689", "durationSec": 1821, "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le jury du Prix des Auditeurs de la RSR a attribu\u00e9 son prix 2008 \u00e0 l'\u00e9crivain Eug\u00e8ne pour \"La Vall\u00e9e de la Jeunesse\" (Ed. La Joie de lire). Ce prix lui sera remis au Salon international du livre et de la presse, \u00e0 Gen\u00e8ve, le samedi 3 mai 2008. \"La Vall\u00e9e de la jeunesse\" raconte l'histoire d'Eug\u00e8ne, de la Roumanie qu'il a quitt\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de six ans \u00e0 sa vie en Suisse. Pour retrouver le chemin qui va de l'enfance \u00e0 l'\u00e2ge adulte, l'auteur a choisi de se raconter \u00e0 travers vingt objets qui ont marqu\u00e9 sa vie, en bien ou en mal.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Arnaudon, Frank", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur", "name": "Eug\u00e8ne [= Meiltz, Eug\u00e8ne]", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Le lynx en suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BCA9EBD-A7CD-4F65-8EE1-4CAB6D94D69F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 853, "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal sauvage", "lynx"], "excerpt": "\"Impatience s'int\u00e9resse au lynx, cet animal discret qui se r\u00e9installe en Suisse. \r\nIl y a actuellement deux populations de lynx en Suisse: l'une dans le Jura et l'autre dans les Alpes. \r\nPascaline Minet a suivi les chercheurs qui travaillent sur cet animal discret qu'est le lynx. Difficile \u00e0 observer dans son milieu naturel, ils utilisent des techniques de pi\u00e9geage photographique et des analyses g\u00e9n\u00e9tiques.\r\nRencontre avec deux chercheurs du Kora, l'institut charg\u00e9 du suivi du lynx en Suisse, Christine Breitenmoser et Fridolin Zimmermann.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur", "name": "Zimmermann, Fridolin", "type": "Participant"}, {"role": "chercheuse", "name": "Breitenmoser, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Minet, Pascaline", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (12/45) : \u00c0 la conqu\u00eate de la Scala [2/4], \"Le Pirate\" [1/3], Felice Romani, librettiste", "genres": ["Animation"], "id": "sound-3752C66F-E98A-468C-A771-4CD274C797E5", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3481, "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Teatro alla Scala", "Bellini, Vincenzo", "Romani, Felice"], "thematicThemes": ["musique classique", "op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "[Commence \u00e0 2'30'] La vie et l'oeuvre de Vincenzo Bellini, r\u00e9cit-feuilleton d'apr\u00e8s l'ouvrage de Pierre Brunel \"Vincenzo Bellini\" (Ed. Fayard, 1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.04.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-101751", "durationSec": 556, "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["JEANS", "JEANS", "HISTORIQUE", "JEANS", "MODE VESTIMENTAIRE", "MODE SOCIALE", "JEANS", "COLLECTION", "JEANS", "JEANS", "USINE", "INDUSTRIE DE L'HABILLEMENT", "JEANS", "MONDIALISATION", "USINE", "INDUSTRIE DE L'HABILLEMENT", "JEANS", "JEANS", "MODE VESTIMENTAIRE", "COLORANT CHIMIQUE", "\u00c9COLOGIE", "JEANS", "CORPS HUMAIN", "JEANS", "MODE VESTIMENTAIRE"], "id": "asset-94139", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ISTANBUL", "PARIS", "BERGAME", "LYON", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 1797, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, FRANCE, SUISSE, Lyon, Bergame, Istanbul, Paris : 20080429 et archives, reportage sur le jeans, au travers de son histoire qui d\u00e9bute avec les pionniers am\u00e9ricains, de sa fabrication industrielle et de conseils sur les derni\u00e8res tendances de la mode utilisant ce produit textile qui repr\u00e9sente un march\u00e9 mondial tr\u00e8s lucratif.", "title": "DES JEANS SOUS TOUTES LES COUTURES : MADE IN MONDIALISATION ! - 08.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "GENEVE", "ZURICH", "LYON", "BERGAME", "ISTANBUL", "PARIS", "MONTHEY", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" Istanbul, fabrication industrielle de jeans"], "thematicThemes": ["JEANS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHITECTURE", "MAISON INDIVIDUELLE", "TRAM", "CONCOURS", "CONCOURS"], "id": "asset-100964", "thematicGeographicals": ["TRAMELAN", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1595, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080429, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Tramelan : 20080429, visite de la maison familiale de la famille CUENIN, articul\u00e9e autour de 2 cubes\n* Gen\u00e8ve-ville : 20080429, rencontre avec le conducteur des trams TPG (ou wattman) DECOTTE Michel qui nous parle de son m\u00e9tier et de sa passion pour son travail.", "title": "RELOOKAGE ISABELLE - 08.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "TRAMELAN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["TPG"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "MANCHESTER UNITED - BARCELONE DEMI-FINALE RETOUR ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2007 - 2008", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-93482", "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "EURO (FOOTBALL)", "VISITE OFFICIELLE", "DIPLOMATIE", "VISITE OFFICIELLE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "PUBLIC", "D\u00c9BAT", "D\u00c9VELOPPEMENT \u00c9CONOMIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VISITE OFFICIELLE", "JUIFS", "D\u00c9LIT SEXUEL", "PRESSE", "INCESTE", "ENL\u00c8VEMENT", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "DROITE", "MAIRIE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DROITE", "MAIRIE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE", "PORNOGRAPHIE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "ADOLESCENCE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "ADOLESCENCE", "PATERNIT\u00c9", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["PLATINI, MICHEL", "MERKEL, ANGELA", "COUCHEPIN, PASCAL", "MERKEL, ANGELA", "CALMY-REY, MICHELINE", "BAN KI-MOON", "RUTELLI, FRANCESCO", "BERLUSCONI, SILVIO", "BUSH, GEORGE WALKER", "AUTEUIL, DANIEL"], "id": "asset-95662", "durationSec": 1735, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.04.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "KEHRSATZ", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "AUTRICHE", "ROME", "ROME", "WASHINGTON", "KENTUCKY", "GENEVE-VILLE", "PARIS"], "visualCorporations": ["UEFA", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.04.29", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CONVENTION COLLECTIVE"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95664", "durationSec": 442, "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["MOOS, ALEXANDRE", "MESSI, LIONEL", "HENRY, THIERRY"], "id": "asset-93265", "durationSec": 343, "mediaType": "video", "title": "08.04.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MANCHESTER", "MANCHESTER"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "MANCHESTER UNITED", "FC BARCELONE", "MANCHESTER UNITED"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "L\u00c9GISLATION", "\u00c9L\u00c8VE", "HASCHICH", "L\u00c9GISLATION", "\u00c9L\u00c8VE", "HASCHICH", "L\u00c9GISLATION", "\u00c9L\u00c8VE", "HASCHICH", "\u00c9L\u00c8VE", "HASCHICH"], "visualPersons": ["HAURY, JACQUES-ANDR\u00c9", "BEER, CHARLES", "LUSCHER, CHRISTIAN", "PERRINJAQUET, SYLVIE"], "id": "asset-93402", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3669, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080429, JEAN Romaine anime un d\u00e9bat sur la r\u00e9pression de la consommation du cannabis et du haschich \u00e0 l'\u00e9cole. Le Grand Conseil vaudois a accept\u00e9 une motion parlementaire autorisant les directeurs d'\u00e9cole \u00e0 soumettre leurs \u00e9l\u00e8ves \u00e0 des tests de d\u00e9tection. Cette mesure ne fait pas l'unanimit\u00e9 parmi les responsables de l'instruction publique. Ses d\u00e9tracteurs contestent la fiabilit\u00e9 du test, consid\u00e8rent que cette pr\u00e9rogative d\u00e9passe les missions de l'\u00e9cole et pr\u00e9f\u00e8rent les mesures de pr\u00e9vention aux mesures de r\u00e9pression.", "title": "DEPISTAGE DU CANNABIS A L'ECOLE : C'EST PO JUSTE - 08.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9L\u00c8VE", "HASCHICH"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES SENS DU LUXE : CREER - 08.04.29", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-94542", "durationSec": 167, "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GODET PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INFLATION", "P\u00c9NURIE", "PRODUIT AGRICOLE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "INFLATION", "P\u00c9NURIE", "PRODUIT AGRICOLE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "DROITS DE L'HOMME", "P\u00c9TITION", "AMBASSADE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ONG", "PAUVRET\u00c9", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CHIEN", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "AGRICULTEUR"], "visualPersons": ["BAN KI-MOON", "LAMY, PASCAL", "BAN KI-MOON"], "id": "asset-93271", "durationSec": 1836, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.04.29", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BULLE", "MARTIGNY", "BROYE, LA (FR)"], "visualCorporations": ["BANQUE MONDIALE", "OMC", "ONU", "BANQUE MONDIALE", "OMC", "ONU", "AMNESTY INTERNATIONAL", "CARITAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" Catherine Sommer et Laurent Huguenin-Elie peinent \u00e0 ma\u00eetriser un fou-rire en toute fin d'\u00e9dition"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9L\u00c8VE", "LECTURE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "PAL\u00c9ONTOLOGIE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "PARC DE LOISIRS", "LIGNE FERROVIAIRE", "P\u00c9TITION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VOTATION", "ASSURANCE MALADIE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE"], "visualPersons": ["GUENIAT, OLIVIER", "FEUZ, NICOLAS", "BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH"], "id": "asset-95663", "durationSec": 1333, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.04.29", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "COURTEDOUX", "HAUTE-SAVOIE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Un p'tit tour chez vous", "source": "gico", "title": "GENEVE - TOUR DE ROMANDIE 2008", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-104402", "durationSec": 2290, "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DEVELEY, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "visualThemes": ["AIGLE", "AIGLE"], "id": "asset-233659", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1050, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080429, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour sur le parc animalier des Aigles du L\u00e9man qui montre des spectacles avec des rapaces aux spectateurs.", "title": "LES AIGLES DU LEMAN - 08.04.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2008-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "ERRICO, Tony", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROBITAILLE, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Journal du 8 heures. - 2. Qui veut encore un passeport suisse, alors que finalement le passeport europ\u00e9en offre bien plus de possibilit\u00e9s de travail ?. - 3. Que signifie \u00eatre suisse ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-594ABD1B-837A-4C2C-9835-3106BC949502", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2038, "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["nationalit\u00e9", "passeport", "identit\u00e9 collective", "identit\u00e9 (question philosophique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, commissaire de l'exposition \"Une Suisse rebelle 1968-2008\", pr\u00e9sent\u00e9e au Mus\u00e9e historique de Lausanne ", "name": "Corth\u00e9sy, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Forum pour l'int\u00e9gration des migrantes et migrants (FIMM) et pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des associations portugaises de Suisse", "name": "Cunha, Antonio da", "type": "Participant"}, {"role": "patron de l'entreprise horlog\u00e8re Hublot", "name": "Biver, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste", "name": "Marra, Ada", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueur ext\u00e9rieur, \u00e9crivain, philosophe", "name": "Romain, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Les foraminif\u00e8res, unicellulaires marins", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5D62B89-DCE0-486E-8312-3187F016CA9C", "durationSec": 790, "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique", "zoologie", "oc\u00e9an", "biologie", "mer"], "excerpt": "\"Les foraminif\u00e8res sont des unicellulaires marins \u00e9tudi\u00e9s depuis 20 ans. \r\nActuellement, on en conna\u00eet 4'000 esp\u00e8ces. Pourtant, de grands myst\u00e8res subsistent quand \u00e0 leur migration, par exemple. \r\nPourquoi des esp\u00e8ces de foraminif\u00e8res, g\u00e9n\u00e9tiquement tr\u00e8s proches, se retrouvent-elles aussi bien au P\u00f4le nord qu\u00bfau P\u00f4le sud? Puisqu\u00bfils se calcifient, est-ce qu'ils peuvent devenir de bons bio-indicateurs du r\u00e9chauffement climatique?\r\nPour mieux conna\u00eetre leur g\u00e9n\u00e9tique, D\u00e9lia Fontaine, alors assistante au D\u00e9partement de zoologie et biologie animale de l\u00bfUniversit\u00e9 de Gen\u00e8ve, est partie en mission scientifique en Antarctique \u00e0 bord du brise-glace le PolarStern, en compagnie d'une cinquantaine d'autres scientifiques, aussi bien physiciens, climatologues ou astrophysiciens.\r\nAu micro de Sarah Dirren, D\u00e9lia Fontaine explique son p\u00e9riple au bord de ce bateau scientifique, une vie hors temps o\u00f9 la nuit n\u00bfexiste pas.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheuse", "name": "Fontaine, D\u00e9lia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Yaron Hermann Trio au Cully Jazz Festival 2008 (04.04.08)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-9B81C472-1609-42BE-9CFE-490F8A2AB6EA", "durationSec": 5699, "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "bassiste", "name": "Brewer, Matt", "type": "Participant"}, {"role": "batteur", "name": "Cleaver, Gerald", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Herman, Yaron", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 456 : Une \u00e9tude r\u00e9v\u00e8le que les phares de voiture sont canc\u00e9rig\u00e8nes. R\u00e9clame : Le tissu doux. Interview d'un historien sp\u00e9cialiste du sport qui explique l'origine du football", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DE0874C9-202E-438D-A288-3757C3103A2D", "durationSec": 253, "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Kamtchatka, premier matin du monde (1/5): un dimanche \u00e0 Petropavlovsk ", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-E4F0BACC-EB4D-4665-8CE9-08C0AEA60524", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Kamtchatka"], "durationSec": 3226, "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "ethnologie", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Kamtchatka: Premier matin du monde  \r\nUn carnet de route de Vincent Stoecklin au Kamtchatka, en Extr\u00eame-Orient russe.\r\nPresqu\u00bf\u00eele volcanique, dans le Pacifique nord, le Kamtchatka est l\u00bfune des derni\u00e8res terres vierges de notre monde.\r\nCette semaine, nous partons \u00e0 la d\u00e9couverte - dans le premier sens du terme - de cette r\u00e9gion qui passionne amoureux de la nature et prospecteurs en mati\u00e8res premi\u00e8res.\r\n\r\nlundi 28 avril 2008  Premier matin du monde 1/5  \r\nUn dimanche \u00e0 Petropavlovsk \r\nEvguenia, jeune m\u00e8re ukrainienne \u00abexil\u00e9e volontaire\u00bb au Kamtchatka, est venue \u00e0 Petropavlovsk, la seule vraie ville du Kamtchatka, pour suivre son mari militaire professionnel. \r\n\r\nA son arriv\u00e9e, le contraste \u00e9tait total: tremblements de terre, climat rude, \u00e9ruptions volcaniques, manque de l\u00e9gumes, isolement \u00bf\r\nEnseignante de fran\u00e7ais \u00e0 l\u00bfUniversit\u00e9, elle s\u00bfest adapt\u00e9e et trouve d\u00e9sormais un vrai plaisir dans sa nouvelle vie.\r\n\r\n\r\nInvit\u00e9\r\n\r\nBoris Chichlo, ethnologue, charg\u00e9 de recherche au CNRS, directeur du Centre d\u00bf\u00e9tudes sib\u00e9riennes \u00e0 l\u00bfInstitut d\u00bf\u00e9tudes slaves du Mus\u00e9e de l\u00bfhomme.\r\nBoris Chichlo a dirig\u00e9 la premi\u00e8re exp\u00e9dition internationale en Sib\u00e9rie nord-orientale.\r\nIl est l\u00bfauteur de Peuples du Kamtchatka et de la Tchoukotka, Institut d'\u00e9tudes slaves, Paris\r\nInstitut d'\u00e9tudes slaves\r\n\r\nmardi 29 avril 2008  Premier matin du monde 2/5  \r\nArt du Kamtchatka. [vincent stoecklin]\r\n\r\nAu pays des Koriaks\r\nIl para\u00eet que les habitants du Kamtchakta parlent d'Esso comme de la \"Suisse du Kamtchatka\". Et c'est vrai qu'il y a une bonne part de v\u00e9rit\u00e9.\r\nD'abord la situation, au fond d'une vall\u00e9e entour\u00e9e de sommets enneig\u00e9s, de maisons en bois et, surtout, dans un climat particuli\u00e8rement ensoleill\u00e9. Avec un peu d'imagination, on pourrait se croire \u00e0 Ch\u00e2teau-d'Oex.\r\nAssimil\u00e9s, un peu m\u00e9lang\u00e9s, les aborig\u00e8nes tentent depuis une dizaine d'ann\u00e9e de reprendre en main leur destin. Ainsi, de toutes les mani\u00e8res possibles, les Koriaks et Ev\u00e8nes essaient de se souvenir de leurs racines et d'en \u00eatre fiers. \r\n\r\nA l'image d'Ouliana, jeune femme Koriak et employ\u00e9e du nouveau mus\u00e9e d'Esso, qui regrette d\u00bfavoir \u00e9t\u00e9 arrach\u00e9e \u00e0 ses parents et mise \u00e0 l'internat.\r\nSite d'informations sur les Koriaks (en anglais)\r\nLes Ev\u00e8nes sur Wikip\u00e9dia\r\nInvit\u00e9\r\n\r\nPatrick Plattet, ethnologue neuch\u00e2telois, sp\u00e9cialiste des Koriaks du Kamtchatka, chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Alaska Fairbanks (UAF),\r\n\r\nPour en savoir plus sur Patrick Plattet\r\n\r\nmercredi 30 avril 2008  Premier matin du monde 3/5  \r\nTambourin frabriqu\u00e9 par Alexei. [vincent stoecklin]\r\n\r\nDes rennes et des hommes\r\nA Anavgai, au bout d\u00bfun chemin enneig\u00e9 o\u00f9 l\u00bfon s\u00bfenfonce jusqu\u00bfaux cuisses, Alexei et sa jeune \u00e9pouse occupent une vieille cabane de chantier. \r\n\r\nMembre de l\u00bfune des ethnies aborig\u00e8ne du Kamtchatka, ce jeune Ev\u00e8ne de vingt ans s\u00bfest d\u00e9couvert une passion pour les tambourins qu\u00bfil fabrique enti\u00e8rement \u00e0 la main pendant les longues journ\u00e9es d\u00bfhiver. \r\n\r\nL\u00bf\u00e9t\u00e9 dans la Ta\u00efga avec les troupeaux, l\u00bfhiver \u00e0 la lisi\u00e8re de la for\u00eat pr\u00e8s d\u00bfun village, Alexei et sa femme vivent une vie au rythme de la nature dans une nouvelle dimension.\r\nInvit\u00e9\r\nDenis Fedorov, organiste de la paroisse de Chailly (VD).\r\nN\u00e9 \u00e0 Zirianka, en Yakoutie (nord-est de la Sib\u00e9rie), Denis Fedorov a \u00e9tudi\u00e9 la musique au Conservatoire de musique de Petropavlovsk-Kamtchatski.\r\nLe site de Denis Fedorov\r\n\r\njeudi 01 mai 2008  Premier matin du monde 4/5  \r\nLes volcans du Kamtchatka. [vincent stoecklin]\r\n\r\nDu feu sous la glace\r\nLa capitale Petropavlovsk est construite au pied de deux volcans actifs. Un jour, ils entreront en \u00e9ruption et, selon les statistiques, ce jour est proche. Comment vivre avec cette menace? \r\n\r\nRencontre avec Victor Okrugin, vulcanologue, arriv\u00e9 de Moscou comme jeune scientifique au milieu des ann\u00e9es 1970  pour vivre sa passion des volcans. \r\n\r\nDepuis, l\u00bfexpert a \u00e0 son actif l\u00bfobservation des plus grosses \u00e9ruptions du si\u00e8cle. Ce qui l\u00bfinqui\u00e8te le plus ce ne sont pas les volcans, mais la course aux mati\u00e8res premi\u00e8res que se livrent dans la r\u00e9gion Canadiens, Am\u00e9ricains et Russes.\r\nInvit\u00e9e\r\nJulie Boch, agr\u00e9g\u00e9e de lettres modernes, docteur \u00e8s lettres et dipl\u00f4m\u00e9e de Sciences po. Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u00bfuniversit\u00e9 de Reims, Julie Boch est sp\u00e9cialiste de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise du XVIIIe si\u00e8cle, elle s\u00bfint\u00e9resse entre autres aux r\u00e9cits de voyage de l\u00bf\u00e9poque des Lumi\u00e8res.\r\nCo-auteur (avec Emeric Fisset) du livre Par les volcans du Kamtchatk : Un \u00e9t\u00e9 dans l\u00bfExtr\u00eame-Orient russe, Editions Transboreal.\r\n\r\nPour en savoir plus sur Julie Boch\r\n\r\nvendredi 02 mai 2008  Premier matin du monde 5/5  \r\nL'h\u00e9licopt\u00e8re, le meilleur moyen de transport au Kamtchatka. [vincent stoecklin]\r\n\r\nLa terre vue du ciel\r\nAu Kamtchatka, l\u00bfh\u00e9licopt\u00e8re c\u00bfest presque l\u00bfautobus. Des routes difficiles et un relief tourment\u00e9 obligent souvent les locaux \u00e0 faire appel \u00e0 l\u00bfh\u00e9licopt\u00e8re. \r\n\r\nAujourd\u00bfhui, certains touristes occidentaux profitent de ces possibilit\u00e9s pour skier sur des pentes vierges. A l\u00bfimage de ce freerider valaisan rencontr\u00e9 \u00e0 bord de l\u00bfh\u00e9licopt\u00e8re.\r\nPour se rendre chez Oleg, le sculpteur philosophe, on a le faux choix de 15 heures de voiture ou de 2h d\u00bfh\u00e9licopt\u00e8re \u00e0 3000 dollars.\r\nOleg, Ev\u00e8ne, ancien m\u00e9decin du sport, renvoy\u00e9 de la clinique pour alcoolisme, fait aujourd\u00bfhui travailler ses mains sur des morceaux de bois. Il tente de survivre avec la vente de ses petites sculptures en bois. \r\n\r\n\"J'ai fait des cours d'\u00e9conomie aux Etats-Unis et j'encourage tous mes voisins \u00e0 trouver une activit\u00e9 pour leur permettre de se sortir de la mis\u00e8re\", explique-t-il. \r\n\r\nEt de citer en exemple une amie Ev\u00e8ne qu'il a r\u00e9ussi \u00e0 convaincre, apr\u00e8s de longues discussions, de se lancer dans la fabrication de tisanes m\u00e9dicinales. Mais l'affaire se d\u00e9veloppe lentement et il faut investir de l'argent\u00bf\r\nInvit\u00e9e\r\nMa\u00eft\u00e9 Agopian, licenci\u00e9e en Lettres et Sciences humaines de l\u00bfUniversit\u00e9 de Neuch\u00e2tel (g\u00e9ographie, ethnologie, sciences de l\u00bf\u00e9ducation) en octobre 2004. Son travail de licence a port\u00e9 sur la probl\u00e9matique de l\u00bf\u00e9cotourisme dans la p\u00e9ninsule du Kamtchatka", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "autochtones", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue", "name": "Chichlo, Boris", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Stoecklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (11/45) : \u00c0 la conqu\u00eate de la Scala [1/4], \u00e0 propos de Saverio Mercadante.", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E0358847-E452-4902-A43D-23C2F730A089", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3335, "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mercadante, Saverio", "Teatro alla Scala", "Bellini, Vincenzo"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre de Vincenzo Bellini, r\u00e9cit-feuilleton d'apr\u00e8s l'ouvrage de Pierre Brunel \"Vincenzo Bellini\" (Ed. Fayard, 1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Presse et litt\u00e9rature (1/5) : Interview de Marie-Eve Th\u00e9renty, professeure de litt\u00e9rature fran\u00e7aise, auteure de \"La Litt\u00e9rature au quotidien\" (Ed. du Seuil, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC704A8B-0A4B-4C7D-B79F-589CE8645999", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1694, "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "litt\u00e9rature", "histoire", "presse"], "excerpt": "La litt\u00e9rature est \u00e0 l'origine du journalisme de terrain tel qu'il se pratiquait au XIXe si\u00e8cle. En m\u00eame temps, elle s'est impr\u00e9gn\u00e9e des formes d'\u00e9criture pratiqu\u00e9es dans la presse de l'\u00e9poque. Comment le partage s'est-il fait ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure de litt\u00e9rature fran\u00e7aises \u00e0 l'universit\u00e9 de Montpellier III", "name": "Th\u00e9renty, Marie-Eve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "La Vall\u00e9e de la Jeunesse. D'Eug\u00e8ne [extraits] (1/5) : Une chaussure au Pays-d'Enhaut", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CC4092D1-4F84-4C85-9EBF-565CED727E18", "durationSec": 1840, "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le jury du Prix des Auditeurs de la RSR a attribu\u00e9 son prix 2008 \u00e0 l'\u00e9crivain Eug\u00e8ne pour \"La Vall\u00e9e de la Jeunesse\" (Ed. La Joie de lire). Ce prix lui sera remis au Salon international du livre et de la presse, \u00e0 Gen\u00e8ve, le samedi 3 mai 2008. \"La Vall\u00e9e de la jeunesse\" raconte l'histoire d'Eug\u00e8ne, de la Roumanie qu'il a quitt\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de six ans \u00e0 sa vie en Suisse. Pour retrouver le chemin qui va de l'enfance \u00e0 l'\u00e2ge adulte, l'auteur a choisi de se raconter \u00e0 travers vingt objets qui ont marqu\u00e9 sa vie, en bien ou en mal.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Arnaudon, Frank", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur", "name": "Eug\u00e8ne [= Meiltz, Eug\u00e8ne]", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Mar\u00e9chal-ferrant aux 20km de Lausanne. - 2. Asile psychiatrique \u00e0 Bellelay, Tour de Romandie. - 3. Horaire des TPG. - 4. Fleuriste, et l'\u00e9mission de la RSR \"Monsieur Jardinier\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F8662B7F-EF95-43EF-8217-27F3A7DBC868", "durationSec": 2634, "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : L'acc\u00e9lerateur \u00e0 particules du CERN, reportage de Luc Sabatier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-909CEDEE-A783-4CB1-B07D-79D91280CB17", "durationSec": 204, "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Chimie (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A54EFF5F-BBFB-425A-A59A-9677CC606271", "durationSec": 455, "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "gastronomie", "histoire", "additif alimentaire"], "excerpt": "Les additifs alimentaires", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Elections communales dans le canton de Neuch\u00e2tel. Interview de Val\u00e9rie Garbani, pr\u00e9sidente de Neuch\u00e2tel, qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lue, malgr\u00e9 les p\u00e9rip\u00e9ties de sa vie priv\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1EC9690-1CFB-4264-945B-EA9362EFA54F", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 105, "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garbani, Val\u00e9rie"], "thematicThemes": ["\u00e9lection communale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la ville de Neuch\u00e2tel", "name": "Garbani, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Espions et agents doubles (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8D6B1668-79A1-4F03-9007-E03954614045", "thematicGeographicals": ["URSS", "Etats-Unis", "Roumanie"], "durationSec": 3307, "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CIA"], "thematicThemes": ["service secret", "relations Est Ouest", "guerre froide", "espionnage"], "excerpt": "\"Rien que pour vos yeux...et vos oreilles\r\nLes murs ont des oreilles cette semaine dans Histoire Vivante. Jean Leclerc explore le monde myst\u00e9rieux et fantasmatique de l'espionnage et du renseignement. Mais qui sont ces fameux agents secrets? Du mythe \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9, une histoire en pointill\u00e9 retrac\u00e9 au travers de sons et d'interviews passionnants. Dimanche soir sur TSR2, le documentaire revient sur l'un des plus c\u00e9l\u00e8bres espions de l'histoire, Dusan Popov, qui inspira le personnage mythique de James Bond \u00e0 Ian Fleming.\r\nEspions et agents doubles (1/5)\r\nEntretiens\r\nAujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec Catherine Durandin, \u00e9crivain et historienne, professeur \u00e0 l'Inalco (Institut des langues et civilisations orientales) et directeur de recherches \u00e0 l'Iris (Institut de Relations Internationales et Strat\u00e9giques).\r\nCatherine Durandin est l'auteur de nombreux ouvrages consacr\u00e9s \u00e0 la face cach\u00e9e de l'histoire de la Roumanie, aux relations euro-atlantiques et aux \u00c9tats-Unis. Elle est \u00e9galement l'auteur de plusieurs \u00e9tudes sur la CIA, dont CIA. Cinq ann\u00e9es de col\u00e8re (Armand Colin, 2007)\r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous entendons Charles Cogan, militaire et journaliste, ayant travaill\u00e9 37 ans pour la CIA. De l'Inde au Congo en passant par le Soudan, le tout ponctu\u00e9 de retour \u00e0 l'Agence ou de stage \u00e0 l'\u00e9cole de guerre am\u00e9ricaine, Charles Cogan est un homme de terrain.\r\nAu d\u00e9but des ann\u00e9es 70, il est nomm\u00e9 en poste au Maroc et livre au micro de Thierry Garcin son t\u00e9moignage sur quelques coups tordus et quelques myopies r\u00e9v\u00e9r\u00e9es.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Durandin, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, militaire, ex-collaborateur de la CIA", "name": "Cogan, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Combats mozambicains", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-BBC5E532-4857-48ED-A1B6-BE04944A71BD", "thematicGeographicals": ["Mozambique"], "durationSec": 9105, "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "femme", "pays en voie de d\u00e9veloppement", "sida", "religion et croyances", "\u00e9conomie"], "excerpt": "1. Le Mozambique, l'un des pays les plus pauvres de la plan\u00e8te, se bat pour sa dignit\u00e9. - 2. Rencontre avec des Mozambicains - 3. Portraits de femmes engag\u00e9es - 4. Probl\u00e8me de la s\u00e9ropositivit\u00e9 - artistes engag\u00e9s - 5. l'Eglise presbyt\u00e9rienne au Mozambique .", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mozambicains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens ont rejet\u00e9 l'article constitutionnel qui sera sousmis en votation populaire : Interview de St\u00e9phane Rossini, vice-pr\u00e9sident du PSS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-766EBDAF-414C-456A-B3AB-EF60A6D1C962", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "assurance maladie", "parti politique", "sant\u00e9 publique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident du PSS", "name": "Rossini, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Seuils de radiation. Autour d'une \u00e9tude allemande selon laquelle les enfants de moins de 5 ans vivant jusqu'\u00e0 5 Km d'une centrale nucl\u00e9aire ont 2,2 fois plus de leuc\u00e9mies que la moyenne nationale (avec propos sur l'influence du lobby nucl\u00e9aire sur l'OMS)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5314DE0-B99F-48BC-9F40-003DDA531F76", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Bi\u00e9lorussie", "Tchernobyl"], "durationSec": 1112, "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMS"], "thematicThemes": ["groupe de pression", "enfant (\u00e2ge)", "radiation", "centrale nucl\u00e9aire", "risque nucl\u00e9aire", "leuc\u00e9mie", "risque sanitaire", "catastrophe nucl\u00e9aire"], "excerpt": "\"Une \u00e9tude allemande fait grand bruit dans le monde du nucl\u00e9aire. Explications.\r\nLes enfants de moins de 5 ans vivant \u00e0 5 km d'une centrale nucl\u00e9aire ont 2,2 fois plus de leuc\u00e9mie que la moyenne nationale. \r\nCette \u00e9tude remet en question les \"seuils admissibles\" de radiation, qui ne sont pourtant que tr\u00e8s faiblement plus \u00e9lev\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des centrales nucl\u00e9aires que la radiation naturelle.\r\nCeci en marge de l\u00bfexposition temporaire sur le nucl\u00e9aire intitul\u00e9e IN-SECURITY et visible au Mus\u00e9e International de la Croix-Rouge \u00e0 Gen\u00e8ve et du 22\u00e8me anniversaire de la catastrophe de Tchernobyl, qui a eu lieu le 26 avril 1986.\r\nAvec Michel Fernex, Professeur Em\u00e9rite de la Facult\u00e9 de M\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de B\u00e2le, ancien membre des Comit\u00e9s Directeurs pour la Malaria et les Filarioses \u00e0 l'OMS, ainsi que Vassili Nesterenko, Directeur de l\u00bfInstitut Ind\u00e9pendant Bi\u00e9lorusse de Protection Radiologique. Il travaille principalement sur les cons\u00e9quences de la catastrophe de Tchernobyl.\r\nL'exposition temporaire IN-SECURITY au Mus\u00e9e International de la Croix-Rouge \u00e0 Gen\u00e8ve a lieu jusqu'au 27 juillet 2008.\r\nUn dossier d'Adrien Zerbini.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut in\u00e9pendant bi\u00e9lorusse de protection radiologique", "name": "Nesterenko, Vassili", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Univ. de B\u00e2le", "name": "Fernex, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zerbini, Adrien", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["GROSSESSE", "ALIMENTATION", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "RELOOKAGE", "VOLCAN"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-100604", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ISLANDE", "PLATEAU"], "durationSec": 1561, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080428, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20080428, promotion sant\u00e9 s'int\u00e9resse \u00e0 la prise de poids des femmes enceintes et au poids sain lors de la grossesse\n* ISLANDE : 20080428, PICHON Bernard nous fait visiter les volcans d'Islande.", "title": "RELOOKAGE ISABELLE - 08.04.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SCHMITTEN", "ISLANDE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES SENS DU LUXE : ENSEIGNER - 08.04.28", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-101650", "durationSec": 178, "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GODET PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["CHALLENGE LEAGUE", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["CASILLAS, IKER", "RIBERY, FRANCK"], "id": "asset-93830", "durationSec": 334, "mediaType": "video", "title": "08.04.28", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "MADRID", "MUNICH", "CHIASSO"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC LAUSANNE-SPORT", "ATHLETIC BILBAO", "REAL MADRID", "VFB STUTTGART", "BAYERN MUNICH", "VACALLO BASKET", "FRIBOURG OLYMPIC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "PLAN\u00c8TE", "T\u00c9LESCOPE", "CARBURANT", "STATION-SERVICE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CARBURANT", "STATION-SERVICE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "BILAN", "PRODUCTION AGRICOLE", "ASPERGE", "PRODUCTION AGRICOLE", "ASPERGE", "SUPERMARCH\u00c9", "EURO (FOOTBALL)", "CHANSON"], "visualPersons": ["MARTY, DICK", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "CALMY-REY, MICHELINE", "CALMY-REY, MICHELINE", "BAN KI-MOON", "COUCHEPIN, PASCAL", "BAN KI-MOON", "WALPEN, ARMIN", "YAKIN, HAKAN", "ZUBERBUEHLER, PASCAL"], "id": "asset-96351", "durationSec": 1741, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.04.28", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SAUVERNY (GE)", "FAHY", "BONCOURT", "FAHY", "BERNE", "SAXON", "SION", "BIENNE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UE", "UE", "ONU", "ONU", "SRG SSR ID\u00c9E SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAVAIL \u00c0 TEMPS PARTIEL", "TRAVAIL \u00c0 TEMPS PARTIEL", "TRAVAIL \u00c0 TEMPS PARTIEL", "MONTAGNE", "SPONSORISATION", "MONTAGNE", "MONTAGNE", "SPONSORISATION", "MONTAGNE", "SPONSORISATION", "MONTAGNE", "SPONSORISATION", "FRESQUE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "SPONSORISATION", "FRESQUE", "H\u00d4PITAL", "SPONSORISATION", "SPONSORISATION", "FRESQUE", "H\u00d4PITAL", "SPONSORISATION", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "TAXI", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PUBLICIT\u00c9"], "visualPersons": ["BROULIS, PASCAL"], "id": "asset-96355", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE"], "durationSec": 1618, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20080428, le co-directeur Ecoservices SA DUBOULOZ Eric pr\u00f4ne le temps partiel pour les employ\u00e9s de son entreprise et lui-m\u00eame. Pour DUBOULOZ Eric le travail \u00e0 temps partiel permet une meilleure ad\u00e9quation entre vie familiale et vie professionnelle et de meilleures performances au travail\n* Vaud, Gen\u00e8ve : 20071100 et 20080300, le postier de Prangins PERLER Daniel a r\u00e9alis\u00e9 son r\u00eave de gravir les 7 sommets les plus hauts au monde. Mais pour r\u00e9aliser sa derni\u00e8re exp\u00e9dition en Antarctique pour gravir le Mont Vinson PERLER Daniel a du faire preuve d'inventivit\u00e9 pour trouver les 45000 francs pour financer l'exp\u00e9dition. Et de retour de l'Antarctique, PERLER Daniel doit encore rembourser pr\u00e8s de 17000 francs\n* Haute-Savoie, Gen\u00e8ve : 20080428, la fondation Paint A Smile a pour but de d\u00e9corer les h\u00f4pitaux. Cette fondation recherche des fonds et des sponsors pour financer ses nombreux projets. Pour les entreprises qui investissent dans le sponsoring, le m\u00e9c\u00e9nat est un avantage en mati\u00e8re de visibilit\u00e9 et de r\u00e9putation, mais aussi en termes financiers\n* SUISSE : 20080428, m\u00eame si les librairies de Suisse romande ne vendent pas encore de livres \u00e9lectroniques, les livres \u00e9lectroniques rencontrent de plus en plus de succ\u00e8s. Cependant, les grandes maisons d'\u00e9ditions restent tr\u00e8s frileuses face \u00e0 ce concurrent du livre imprim\u00e9, alors que certaines petites maisons d'\u00e9ditions se mettent \u00e0 l'\u00e9dition en ligne.", "title": "T'AS PAS 100 BALLES? // E-READER - 08.04.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CAROUGE", "CARTIGNY", "GENEVE", "PRANGINS", "ANTARCTIQUE", "GENOLIER", "GLAND", "GENEVE", "HAUTE-SAVOIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "SUISSE"], "visualCorporations": ["EASYJET"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.04.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96353", "durationSec": 504, "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "visualThemes": ["ART CULINAIRE"], "id": "asset-102046", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1092, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080428, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour consacr\u00e9 \u00e0 l'atelier de cuisine de HERNOT J\u00e9r\u00f4me qui accueille des participants pour des cours culinaires.", "title": "ATELIER DE CUISINE - 08.04.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VERSOIX", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "ERRICO, Tony", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROBITAILLE, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE", "PARTI POLITIQUE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "ART GOTHIQUE", "AGRICULTURE"], "visualPersons": ["MAIRE-HEFTI, MONIKA"], "id": "asset-96350", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.04.28", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "RAJASTHAN", "NOIRMONT, LE", "FRIBOURG", "BROYE, LA (FR)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.04.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-93683", "durationSec": 619, "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ROUGEOLE", "VACCINATION", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "POLLUTION", "ASSAINISSEMENT", "D\u00c9CHARGE", "RIVI\u00c8RE", "EURO (FOOTBALL)", "PROMOTION TOURISTIQUE"], "visualPersons": ["HAINARD, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-96352", "durationSec": 1311, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.04.28", "visualGeographicals": ["ECUBLENS", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'association ATD Quart Monde Suisse a inaugur\u00e9 son nouveau centre national \u00e0 Treyvaux, dans le canton de Fribourg, en pr\u00e9sence de la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Micheline Calmy-Rey : Interview d'Hans-Peter Furrer, pr\u00e9sident du mouvement ATD Quart Monde Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-610B5891-18DA-41FC-93BF-68AEADB8C014", "thematicGeographicals": ["Treyvaux"], "durationSec": 60, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ATD Quart Monde"], "thematicThemes": ["centre de culture et de loisirs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Mouvement ATD Quart Monde Suisse", "name": "Furrer, Hans-Peter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Le Fort, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Thierry Chatel, collaborateur RSR : A propos de la journ\u00e9e th\u00e9matique \"Mai 68\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96564514-97D5-4471-9259-66350771E7AE", "durationSec": 248, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Mai 68", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re fois... de Jos\u00e9 Moreno dans une radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2AAFA80-BBD8-467A-B50D-5BFE30D95AB5", "durationSec": 79, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreno, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Interview de Michael Murray-Robertson, altiste : A propos du \"War requiem\" de Benjamin Britten", "genres": ["Interview"], "id": "sound-545D3FA2-ABCF-42DE-90E1-574251C1F412", "thematicGeographicals": ["Coventry", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 2551, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Britten, Benjamin"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "oeuvre musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "altiste", "name": "Murray-Robertson, Michael", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Annie Ernaux, \u00e9crivaine fran\u00e7aise, pour la sortie de son roman \"Les Ann\u00e9es\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-392E79F0-A9CF-47EC-AD05-C071BC2C6136", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1226, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ernaux, Annie"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Ernaux, Annie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Perles et coquilles radiophoniques : les couacs des flashes d'information", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8BDEA890-DD29-40DC-BDCE-1D44E51BB00E", "durationSec": 152, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["information", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "journalistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jacques Quentin, expert en bibliophilie : Visite de la Fondation Bodmer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DE75463-0E5E-424E-AC04-0343D619B591", "thematicGeographicals": ["Cologny"], "durationSec": 8861, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation Bodmer"], "thematicThemes": ["bibliophilie", "mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "libraire ancien, expert en bibliophilie", "name": "Quentin, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'UDC suisse a r\u00e9dig\u00e9 un document pour exprimer le d\u00e9saccord avec tous ceux qui, \u00e0 l'int\u00e9rieur du parti, demeurent favorables au maintien d'Eveline Widmer-Schlumpf conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFJP et de sa section grisonne au sein de l'UDC suisse : Commentaire de Roger Guignard, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8038399A-4719-40F7-8648-AE56954D91F6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 158, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "Widmer-Schlumpf, Eveline", "SonntagsZeitung"], "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "parti politique"], "excerpt": "\"Comment Eveline Widmer-Schlumpf a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue au Conseil f\u00e9d\u00e9ral: un assemblage et litt\u00e9ralement un contre-assemblage\", c'est le titre d'un document d'une dizaine de pages, paru dans la SonntagsZeitung. ", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Autriche, un p\u00e8re est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir emprisonn\u00e9 sa propre fille dans une cave pendant 24 ans et de lui avoir fait 6 enfants. La police autrichienne a tenu une conf\u00e9rence de presse : Commentaire de Lucien Giordani, correspondant RSR Vienne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-BC7F6018-11BA-4E59-B3C0-C894DCE56644", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 175, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant maltrait\u00e9", "viol", "grossesse", "enl\u00e8vement"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vienne", "name": "Giordani, Lucien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Carlos Lopes, responsable de l'UNITAR, organisme des Nations Unies", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6000740C-20E3-4AA8-B66F-693FCF3B0C9D", "thematicGeographicals": ["Iles du Cap-Vert", "Guin\u00e9e-Bissau"], "durationSec": 3563, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["politique"], "excerpt": "Le parcours onusien de cet homme originaire de la Guin\u00e9e-Bissau et du Cap-vert, son regard sur l'Afrique et son propre pays. A l'occasion des premi\u00e8re rencontres de Gen\u00e8ve organis\u00e9e par l'UNITAR et dont le premier invit\u00e9 est Ban-ki-Moon.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'UNITAR, organisme des Nations Unies", "name": "Lopes, Carlos", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview d'Emilie Gasc, animatrice Couleur 3, \u00e0 propos de sa nouvelle \u00e9mission \"All\u00f4 t'es o\u00f9 ?\", diffus\u00e9e dans \"40, Avenue du Temple\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FF5FF286-B148-4781-A178-3DFA4C4F4CB9", "durationSec": 232, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gasc, Emilie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "La belle vie de... Alain Resnais. Portrait du cin\u00e9aste \u00e0 travers des extraits de dialogues de ses films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2B94264-C131-44FB-8976-65924914521C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 918, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Resnais, Alain"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Avec Zeynep Can, cuisini\u00e8re turque, \u00e0 Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73DFAB63-3DDD-44F2-AEC4-8C721F10B505", "thematicGeographicals": ["Turquie", "Vevey", "Vaud"], "durationSec": 3808, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Can, Zeynep"], "thematicThemes": ["islam", "vie (philosophie)", "gastronomie"], "excerpt": "\"Avec Zeynep Can, cuisini\u00e8re du soleil, turque \u00e0 Vevey, qui aime les tomates au point de se sentir comme elles, qui regarde les tulipes danser et qui a d\u00e9cider de se consacrer aux aubergines de l'imam \u00e9vanoui apr\u00e8s deux licences universitaires....\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisini\u00e8re", "name": "Can, Zeynep", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "P\u00f4les et pol\u00e9miques, de l'imaginaire \u00e0 la conqu\u00eate (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA73DED4-65D5-452B-9183-D97E67144B64", "thematicGeographicals": ["P\u00f4le Nord", "P\u00f4le Sud", "Antarctique"], "durationSec": 3768, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maison d'Ailleurs"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "histoire", "exp\u00e9dition scientifique"], "excerpt": "Voyage dans l'imaginaire fantasm\u00e9 des r\u00e9gions polaires, de l'utopie \u00e0 la conqu\u00eate. Par terre, par mer ou par les airs, r\u00e9cit de la conqu\u00eate des p\u00f4les, dans l'une des plus grandes aventures de l'humanit\u00e9. De tous temps, les r\u00e9gions polaires ont \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9es comme les plus inaccessibles et les plus fascinants territoires d'utopie. Elles ont suscit\u00e9 les fantasmes les plus extr\u00eames, et attir\u00e9 \u00e0 elles toutes les aventures. Aujourd'hui encore, la fi\u00e8vre des p\u00f4les se r\u00e9veille facilement, qu'on aille planter un drapeau au fond des oc\u00e9ans ( un sous-marin russe) ou qu'on se laisse d\u00e9river sur la banquise pendant des mois (l'exp\u00e9dition scientifique du Tara). A l'occasion de l'Ann\u00e9e Polaire Internationale 2007-2008, l'Association Hepta-Aero et La Maison d'ailleurs \u00e0 Yverdon, s'associent dans une exposition \"P\u00f4l\u00e9miques\", qui pr\u00e9sente les exp\u00e9ditions les plus incroyables, \u00e0 la fois tragiques et pol\u00e9miques, ayant abouti \u00e0 la conqu\u00eate du p\u00f4le nord. En collaboration avec la Maison d'ailleurs, SONAR remonte le temps et suit \u00e0 son tour les traces des premiers explorateurs des terres vierges et \u00e9tranges, mondes perdus et ignor\u00e9s du Grand Nord, en interrogeant les racines litt\u00e9raires, fantastiques ou \"anticipatrices\" du grand r\u00eave, de Jules Verne \u00e0 Lovecraft. Puis en revivant les grandes aventures a\u00e9riennes qui partient en qu\u00eate du Nord, dont celle extraordinaire d'Umberto Nobile, qui en 1926, fut le premier \u00e0 survoler le P\u00f4le Nord en compagnie de Roald Amundsen, le conqu\u00e9rant de l'Antarctique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collectionneur", "name": "Strinati, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur adjoint du Mus\u00e9e suisse des transports \u00e0 Lucerne", "name": "Widler, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Maison d'Ailleurs", "name": "Gyger, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, explorateur", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association Hepta-Aero", "name": "Jaimes, Hannibal", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, ethnologue, explorateur, directeur de collection (Archives RSR)", "name": "Malaurie, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Brasey, Giorgio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sonnaillon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "P\u00f4les et pol\u00e9miques, de l'imaginaire \u00e0 la conqu\u00eate (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3FA68E0-D132-47BB-A16F-D10443FD4F20", "thematicGeographicals": ["P\u00f4le Sud", "P\u00f4le Nord", "Antarctique"], "durationSec": 3389, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maison d'Ailleurs"], "thematicThemes": ["exp\u00e9dition scientifique", "litt\u00e9rature", "histoire"], "excerpt": "Voyage dans l'imaginaire fantasm\u00e9 des r\u00e9gions polaires, de l'utopie \u00e0 la conqu\u00eate. Par terre, par mer ou par les airs, r\u00e9cit de la conqu\u00eate des p\u00f4les, dans l'une des plus grandes aventures de l'humanit\u00e9. De tous temps, les r\u00e9gions polaires ont \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9es comme les plus inaccessibles et les plus fascinants territoires d'utopie. Elles ont suscit\u00e9 les fantasmes les plus extr\u00eames, et attir\u00e9 \u00e0 elles toutes les aventures. Aujourd'hui encore, la fi\u00e8vre des p\u00f4les se r\u00e9veille facilement, qu'on aille planter un drapeau au fond des oc\u00e9ans ( un sous-marin russe) ou qu'on se laisse d\u00e9river sur la banquise pendant des mois (l'exp\u00e9dition scientifique du Tara). A l'occasion de l'Ann\u00e9e Polaire Internationale 2007-2008, l'Association Hepta-Aero et La Maison d'ailleurs \u00e0 Yverdon, s'associent dans une exposition \"P\u00f4l\u00e9miques\", qui pr\u00e9sente les exp\u00e9ditions les plus incroyables, \u00e0 la fois tragiques et pol\u00e9miques, ayant abouti \u00e0 la conqu\u00eate du p\u00f4le nord. En collaboration avec la Maison d'ailleurs, SONAR remonte le temps et suit \u00e0 son tour les traces des premiers explorateurs des terres vierges et \u00e9tranges, mondes perdus et ignor\u00e9s du Grand Nord, en interrogeant les racines litt\u00e9raires, fantastiques ou \"anticipatrices\" du grand r\u00eave, de Jules Verne \u00e0 Lovecraft. Puis en revivant les grandes aventures a\u00e9riennes qui partient en qu\u00eate du Nord, dont celle extraordinaire d'Umberto Nobile, qui en 1926, fut le premier \u00e0 survoler le P\u00f4le Nord en compagnie de Roald Amundsen, le conqu\u00e9rant de l'Antarctique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, ethnologue, explorateur, directeur de collection (Archives RSR)", "name": "Malaurie, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collectionneur", "name": "Strinati, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur adjoint du Mus\u00e9e suisse des transports \u00e0 Lucerne", "name": "Widler, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association Hepta-Aero", "name": "Jaimes, Hannibal", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Maison d'Ailleurs", "name": "Gyger, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, explorateur", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sonnaillon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Brasey, Giorgio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Un troupeau de taureaux dans les Suites de Bach", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-71A1EFA8-1D4C-42A4-992E-98A9277F9D14", "durationSec": 433, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "A Montmort, sur les lieux pr\u00e9sum\u00e9s de la bataille dite de Bibracte : Interview de Magali Meunier, guide sur les sites de Bibracte-Autun", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3ACBE1C7-412C-443E-A36E-58C501A48AB3", "thematicGeographicals": ["Bourgogne", "Bibracte"], "durationSec": 440, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "civilisation romaine", "arch\u00e9ologie", "civilisation celte"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide sur les sites de Bibracte - Autun, passionn\u00e9e d'histoire antique", "name": "Meunier, Magali", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Electro hindoustani Swar Systems, quand la musique traditionnelle indienne passe \u00e0 l'\u00e9lectronique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D73DD94-F3B7-42F8-B4EE-0FB72DA84C5A", "thematicGeographicals": ["Inde"], "durationSec": 3601, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "concepteur de programmes \u00e9lectroniques sp\u00e9cialis\u00e9s dans la musique classique indienne", "name": "Etchepareborda, Mariano", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "En marge de l'\u00e9pid\u00e9mie de rougeole, \u00e0 quand un vrai plan de vaccination, au niveau  national ? Interview de Claire-Anne Siegrist, pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale pour les vaccinations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1616B9F1-9134-4F8D-8E7A-83D8AEC7B638", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 947, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie infectieuse", "vaccination", "\u00e9pid\u00e9mie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Commission f\u00e9d\u00e9rale pour les vaccinations", "name": "Siegrist, Claire-Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re fois... de Jos\u00e9 Moreno devant une radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-414D8B20-38B6-4D6E-A0FD-939AA5068DEF", "durationSec": 93, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreno, Jos\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "MONT ATHOS, LA REPUBLIQUE DES MOINES - 08.04.27", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-181748", "durationSec": 3151, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LES FILMS DE L'EFFRONTE", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Patrouille des glaciers", "source": "gico", "title": "BEST OF 2008 - 08.04.27", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-101827", "durationSec": 1520, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPORTATION", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "PILATUS PC9", "AVION MILITAIRE", "EXPORTATION", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "PILATUS PC7", "AVION MILITAIRE", "EXPORTATION", "AVION MILITAIRE", "EXPORTATION", "EXPORTATION", "PILATUS PC9", "EXPORTATION", "MAT\u00c9RIEL MILITAIRE", "MAI 68", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "MAI 68", "EURO (FOOTBALL)", "APPARTEMENT", "STADE DE FOOTBALL", "VUE A\u00c9RIENNE", "VILLE", "EURO (FOOTBALL)", "STADE DE FOOTBALL", "B\u00c2TIMENT LOCATIF", "SERVEUSE", "ASSURANCE PERTE DE GAIN", "RADIOLOGIE", "RESTAURANT", "PAUVRET\u00c9", "SERVEUSE", "ASSURANCE PERTE DE GAIN", "RESTAURANT", "ASSURANCE PERTE DE GAIN", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["STICH, OTTO", "BLOCHER, CHRISTOPH", "GERBER, JEAN-DANIEL", "DE DIESBACH, ROGER"], "id": "asset-96359", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PARIS", "YVERDON", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 3092, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20080427 et archives, depuis plus de 20 ans, les avions d'entra\u00eenement pilatus PC7 et PC9 ne sont pas consid\u00e9r\u00e9s comme des armes. L'utilisation d'un PC9 par le Tchad pour des missions de bombardement relance la pol\u00e9mique sur l'exportation de mat\u00e9riel militaire dans des zones de conflits\n* FRANCE, Paris : 20080427, et archives, itw de LINHART Virginie, fille du militant mao\u00efste et leader de la gauche d'apr\u00e8s Mai 68, LINHART Robert, auteur d'un livre sur son p\u00e8re \"le jour o\u00f9 mon p\u00e8re s'est tu\" et d'un documentaire sur les enfants de Mai 68 \"68, mes parents et moi\". Elle y parle de son enfance de fille de militants et de l'h\u00e9ritage de Mai 68\n* Gen\u00e8ve : 20080427, des Romands envisagent de louer leur appartement pour les supporters de l'Euro 2008 de football. Actuellement, peu de ces loueurs ont trouv\u00e9 preneurs\n* Yverdon : 20080427, suite \u00e0 un banal accident du genou, une femme se retrouve priv\u00e9e de son indemnit\u00e9 perte de gain et doit faire appel \u00e0 l'aide sociale. En Suisse, 2 millions de salari\u00e9s ne seraient pas couverts par l'assurance perte de gain en cas de maladie.", "title": "PONCE PILATUS // UN BON MATCH ET AU LIT // A GENOUX - 08.04.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "NYON", "STANS", "ZOUG", "PAYERNE", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "PARIS", "SUISSE", "GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-LANCY", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "YVERDON", "YVERDON", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["PILATUS"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOSCHETTI, Pietro", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LACHAVANNE, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 08.04.27", "visualThemes": ["JOURN\u00c9E SANS VOITURES", "JOURN\u00c9E SANS VOITURES", "PARACHUTE", "PARACHUTISME"], "visualGeographicals": ["MORAT", "MORAT", "PAYERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-96348", "durationSec": 938, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "OSEO, OEUVRE SUISSE D'ENTRAIDE OUVRIERE 2008 - 08.04.27", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-94140", "durationSec": 204, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "CHAMPIONNATS DU MONDE SKI ALPINISME PORTES DU SOLEIL 2008", "id": "asset-93520", "durationSec": 1579, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "MIGOO MARS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "TOURNOI (TENNIS)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ATP", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "PORTRAIT", "GRAND PRIX D'ESPAGNE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "LI\u00c8GE BASTOGNE LI\u00c8GE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "GARDIEN DE BUT", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "FONDATION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "BIENFAISANCE", "MATCH AMICAL"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "NADAL, RAFAEL", "FEDERER, ROGER", "NADAL, RAFAEL", "DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS", "RAIKKONEN, KIMI", "KOVALAINEN, HEIKKI", "PIQUET, NELSON", "ALONSO, FERNANDO", "BOURDAIS, S\u00c9BASTIEN", "SCHLECK, FRANK", "BETTINI, PAOLO", "SCHLECK, ANDY", "KRUEGER, RALPH", "BEZINA, GORAN", "FASEL, RENE", "YAKIN, HAKAN", "HAEBERLI, THOMAS", "PASCOLO, MARCO", "PIRES, ROBERT", "ZIDANE, ZINEDINE", "CANTONA, ERIC"], "id": "asset-104425", "durationSec": 3020, "mediaType": "video", "title": "08.04.27", "visualGeographicals": ["MONACO", "MONACO", "MONACO", "MONACO", "BARCELONE", "BELGIQUE", "LENZERHEIDE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SION", "SION", "SION", "SION", "SION", "SION", "THOUNE", "ZURICH-VILLE", "GRAND-LANCY"], "visualCorporations": ["FERRARI", "MCLAREN", "MERCEDES", "RENAULT", "TORO ROSSO", "FC SION", "YOUNG BOYS", "FC SION", "YOUNG BOYS", "FC SION", "YOUNG BOYS", "FC SION", "YOUNG BOYS", "FC SION", "YOUNG BOYS", "FC SION", "FC ST-GALL", "FC THOUNE", "FC LUCERNE", "FC ZURICH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "A\u00c9ROPORT", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "INFLATION", "PRODUCTION AGRICOLE", "GRAINE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "PAYSAN", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "NAVIGATION INT\u00c9RIEURE", "BATEAU \u00c0 AUBES"], "visualPersons": ["BEGUELIN, MATTHIEU", "GARBANI, VAL\u00c9RIE", "SCHWALLER, URS", "BLOCHER, CHRISTOPH", "BURKHALTER, DIDIER"], "id": "asset-96349", "durationSec": 1519, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.04.27", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BERLIN", "KENYA", "BERNE-VILLE", "LAC LEMAN", "VAUD"], "visualCorporations": ["UE", "CGN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "title": "DIMANCHE : LES MEILLEURS MOMENTS DE LA SEMAINE - 08.04.27", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-100777", "durationSec": 3185, "publicationDate": "2008-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 289", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1C6A7E86-503B-46E3-856D-2BB7C2FA4703", "durationSec": 90, "publicationDate": "2008-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Avec Rita Moras, immigr\u00e9e italienne illettr\u00e9e et analphab\u00e8te et qui retrouve le chemin des mots apr\u00e8s sa retraite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BBC8363-D326-4027-B641-9FBEA54E1E78", "thematicGeographicals": ["Italie", "Vaud"], "durationSec": 3754, "publicationDate": "2008-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moras, Rita"], "thematicThemes": ["illettrisme", "analphab\u00e9tisme", "langue", "retraite (\u00e9tat)"], "excerpt": "\"Avec Rita Moras \u00e0 Vevey, chez Lire et Ecrire, o\u00f9 elle retrouve le chemin des mots \u00e0 73 ans, puis au Port de la Tour-de-Peilz, pour raconter une enfance commenc\u00e9e dans la guerre en Ligurie et sans lunettes et puis les grands h\u00f4tels suisses o\u00f9 l'Italienne travaille. Avant sa nouvelle vie, aujourd'hui.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Italo-Suissesse", "name": "Moras, Rita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}]}}