{"response": {"numFound": 9407, "start": 1500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["HOOLIGANISME", "VERDICT", "PROC\u00c8S", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "BOURSE", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS SP\u00c9CIAUX", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "SOCIALISME", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "ENL\u00c8VEMENT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "MALADIE", "MALADIE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "SPORT"], "visualPersons": ["HAMON, BENO\u00ceT", "DELANOE, BERTRAND", "AUBRY, MARTINE", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "ZERMATTEN, JEAN", "SCHMID, SAMUEL", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-244763", "durationSec": 1691, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.11.06", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "NEW YORK", "BERNE-VILLE", "PARIS", "SAXON", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-11-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle du Baby boom apr\u00e8s les \u00e9l\u00e9ctions am\u00e9ricaines", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F0DD725E-5688-4D0C-879B-478B988794F8", "durationSec": 165, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Solange", "source": "siranau", "title": "046 - Solange : Retour la clinique du Mont Fumerol", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5042157F-761D-463A-830C-463BFD3D15CC", "durationSec": 155, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Un h\u00e9ritage de plomb. Interview de Janine Massard, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"L'H\u00e9ritage allemand\" (Ed. Campiche, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01355323-4B0C-49B2-BC0D-30E00A19A9E5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1643, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Au d\u00e9part l'oncle Heinrich passait pour un boulanger de l'arm\u00e9e allemande, affect\u00e9 comme beaucoup d'autres \u00e0 la maintenance militaire des Nazis durant la Seconde Guerre Mondiale. A l'arriv\u00e9e, on d\u00e9couvrira qu'il a massacr\u00e9 des Juifs au cours de la campagne sanglante des Nazis en Ukraine au cours de l'ann\u00e9e 1943. Entre ces deux points, entre ces deux \u00e9tats de la m\u00e9moire familiale, l'\u00e9crivaine vaudoise Janine Massard tend un fil narratif tr\u00e8s fragile o\u00f9 la belle fille de la branche allemande d\u00e9cide de faire la lumi\u00e8re sur les agissements douteux de l'oncle. Son travail de m\u00e9moire tente surtout de mettre fin \u00e0 l'h\u00e9catombe de d\u00e9c\u00e8s qui, telle une mal\u00e9diction, s'abat sur les descendants de l'anc\u00eatre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Massard, Janine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Un baroud d'honneur pa\u00efen", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1D20DFC5-D38B-4E57-BD00-6909245EA091", "durationSec": 251, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oclin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Liengme, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2008. Emission sp\u00e9ciale 2h-3h. Premi\u00e8res projections. T\u00e9moignages d'\u00e9lecteurs et analyse par des sp\u00e9cialiste de la politique et \u00e9conomie am\u00e9ricaine.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D137E45E-0B97-4335-9339-B5BA1485E976", "thematicGeographicals": ["Houston", "Washington", "Pittsburgh", "Phoenix (USA)", "Etats-Unis", "Chicago"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["McCain, John", "Obama, Barack"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "banquier suisse \u00e0 Houston, qui a vot\u00e9 r\u00e9publicain", "name": "Meyrat, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif Demoracts Abroad Switzerland", "name": "Mitchell, Stephanie", "type": "Participant"}, {"role": "un am\u00e9ricain, artiste noir,  qui s'appelle John Mc Cain et qui vote Obama", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois socialiste ", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "Sharis, publicitaire", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 Phoenix", "name": "Guttel, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9publicain d'origine fran\u00e7aise, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain", "name": "Debeurre, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9mocrate fran\u00e7aise", "name": "Toulouse, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "un Suisse \u00e9tabli \u00e0 Pittsburgh en Pennsylvanie, qui a particip\u00e9 \u00e0 l'op\u00e9ration \" Swissconnection \"", "name": "Zuber, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9mocrate, professeur d'\u00e9conomie ", "name": "Como, Ludovic", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR New York", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Phoenix", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Phoenix", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Chicago", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Etat du monde", "source": "siranau", "title": "Etat du monde : Chirurgie esth\u00e9tique (3/5)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-30914138-BBE3-4386-92E4-C11847DBAA0D", "durationSec": 258, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chirurgie esth\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2008. Emission sp\u00e9ciale 1h-2h. En attente des premiers r\u00e9sultats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB25DBE7-3315-40B5-A019-5BDB62538BF7", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["McCain, John", "Obama, Barack"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9publicaine, qui vit \u00e0 Phoenix (Arizona)", "name": "Debeurre, L\u00e9anne", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois lib\u00e9ral", "name": "L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "type": "Participant"}, {"role": "citoyen pro-Obama", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Sharis, publicitaire", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "membre du comit\u00e9 ex\u00e9cutif Demotracts Abroad Switzerland", "name": "Mitchell, Stephanie", "type": "Participant"}, {"role": "cheffe d'entreprise", "name": "Burrus, Katrina", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9publicain, agent immobilier de bureau \u00e0 Phoenix", "name": "Kahalan, Kevin", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9mocrate, professeur de fran\u00e7ais et d'\u00e9conomie \u00e0 Phoenix", "name": "Daguet, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9mocrate", "name": "Ravussin, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "Suisse \u00e9tabli \u00e0 Tucson", "name": "Matile, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Phoenix", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Los Angeles", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Phoenix", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Chicago", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR New York", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Balthasar Thomass, philosophe : A propos de son ouvrage \"Etre heureux avec Spinoza\" (Ed. Eyrolles, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-096C7C4A-48B5-41AF-A52E-670D279EFC12", "durationSec": 1849, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Spinoza, Baruch"], "thematicThemes": ["philosophie"], "excerpt": "Mettez du Spinoza dans votre vie, sugg\u00e8re Balthasar Thomass, auteur d'un livre \u00e0 mi-chemin entre l'ex\u00e9g\u00e8se et le \"d\u00e9veloppement de soi\". A Amsterdam, ville de Baruch Spinoza, l'exil\u00e9 volontaire Descartes juge vital de fonder l'existence de Dieu sur des bases nouvelles et fondatrices. A cette fin, il d\u00e9construit tout un \u00e9difice philosophique avec les outils des sceptiques pour reconstruire toute une m\u00e9taphysique et Dieu \u00e0 partir d'un noyau \u00e9l\u00e9mentaire: le fameux cogito, autrement dit, la certitude, au del\u00e0 de tout doute, que je pense. Peu apr\u00e8s et donc dans la m\u00eame ville, le philosophe n\u00e9erlandais Spinoza refonde d'autres bases, celles des philosophes antiques qui pensaient devoir apporter soutien et impulsions dans la recherche du bonheur, ou plut\u00f4t d'un bonheur. On ne sait trop si, chez Spinoza, la place de Dieu tient une place p\u00e9riph\u00e9rique ou centrale, car il fonde toute sa pens\u00e9e sur une base d\u00e9terministe et mat\u00e9rialiste; d'un autre c\u00f4t\u00e9, par un raisonnement de type g\u00e9om\u00e9trique, il d\u00e9duit une perfection totale de l'univers qu'il veut bien appeler Dieu, mais ce \"dieu\"-l\u00e0 ne s'int\u00e9resse pas au monde et n'est pas une conscience universelle qui poursuit un projet qui concerne l'Homme. La question de Dieu semble m\u00eame peu int\u00e9resser notre philosophe, bien moins en tout cas que le bonheur de chacun d'entre-nous; pour  construire ce bonheur, Spinoza sugg\u00e8re que chacun \u00e9coute sa pente naturelle, ses besoins v\u00e9ritables, et se lib\u00e8re de mod\u00e8le moraux aussi d\u00e9courageants qu'inefficaces. Comment comprendre ses \u00e9motions ? Comment trouver sa libert\u00e9 en assumant ses contraintes ? Comment transformer la tristesse en joie, la d\u00e9pendance en affirmation de soi ? Comment trouver du sens dans le d\u00e9roulement insens\u00e9 de nos vies ? Les r\u00e9ponses de Spinoza \u00e0 ces questions nous permettent peut-\u00eatre de mieux interpr\u00e9ter les al\u00e9as de nos existences pour pouvoir y faire face.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Thomass, Balthasar", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2008. Emission sp\u00e9ciale 8h-9h. Barack Obama est le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain, \u00e0 une \u00e9crasante majorit\u00e9. Discours, analyses et commentaires", "genres": ["D\u00e9bat", "Interview", "Commentaire"], "id": "sound-54E4186F-2E0F-415E-8FB0-9FCEEC246B08", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["McCain, John", "Obama, Barack"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Jim, membre du parti r\u00e9publicain", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise radicale", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois radical", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois radical", "name": "Hiltpold, Hugues", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois PDC", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 De Paul de Chicago", "name": "Comeau, Ludovic", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats vaudoise radicale", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats vaudois radical", "name": "Recordon, Luc", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}, {"role": "candidat r\u00e9publicain \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "name": "McCain, John", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Chicago", "name": "Leblanc, Janique", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio-France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeurs/trices", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Los Angeles", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR J\u00e9rusalem", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Objectif Terre (3/10): l'apparition des premiers signes de vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A113D26C-CEEC-41A6-9EC0-C98FE34B0583", "durationSec": 2186, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biologie", "histoire", "g\u00e9ologie", "vie (biologie)", "Terre (plan\u00e8te)"], "excerpt": "\" Objectif Terre 3/10    \r\nImpatience consacre deux semaines \u00e0 l'histoire et l'exploration de notre plan\u00e8te.\r\nPour cette troisi\u00e8me \u00e9mission, Sarah Dirren se penche sur l'apparition des premi\u00e8res traces de vie sur Terre.\r\nLa vie est apparue tr\u00e8s t\u00f4t dans l'histoire de la Terre, il y a au moins 3,5 milliards d'ann\u00e9es.\r\nLes opinions divergent quant \u00e0 son apparition. Plusieurs sc\u00e9narii sont \u00e0 l'\u00e9tude, dont celui de la panspermie, qui pr\u00e9tend que notre plan\u00e8te aurait \u00e9t\u00e9 f\u00e9cond\u00e9e par des corps c\u00e9lestes. \r\nAlors que la th\u00e9orie de la soupe primitive analyse l'apparition de la vie comme une r\u00e9action chimique. Enfin, les premi\u00e8res mol\u00e9cules organiques seraient apparues dans les oc\u00e9ans primitifs.\r\nDe nombreux scientifiques pensent que pour trouver l'origine de la vie sur Terre, il faut notamment aller sur Mars. Exp\u00e9riences spatiales que r\u00e9alise la biologiste et g\u00e9ologue Frances Westall, directrice du groupe d'exobiologie du Centre de biologie mol\u00e9culaire d'Orl\u00e9ans. Elle cherche \u00e0 comprendre comment les briques de la vie se sont form\u00e9es.\r\nClaude-Alain Roten, chercheur \u00e0 l'Institut de G\u00e9n\u00e9tique et de G\u00e9ologie Microbiennes de l'Universit\u00e9 de Lausanne, est l'invit\u00e9 en direct d'Impatience. Il se passionne depuis pr\u00e8s de vingt ans sur la question des origines de la vie terrestre.\r\nSi la vie vient de l'espace, comment ces bact\u00e9ries ont-elles pu survivre aux chocs et aux acc\u00e9l\u00e9rations lors de leur arriv\u00e9e sur Terre? A travers diverses manipulations, Claude-Alain Roten a montr\u00e9 l'incroyable r\u00e9sistance des bact\u00e9rie aux chocs.\r\nD'autre part, ce chercheur \u00e9tudie et compare les g\u00e9nomes des bact\u00e9ries afin de se faire une id\u00e9e de l'anc\u00eatre bact\u00e9rien commun de toute vie terrestre, le fameux LUCA (Last Universal Common Ancestor).\r\nEnfin, est-ce que la vie aurait pu appara\u00eetre, et surtout se d\u00e9velopper, sans le champ magn\u00e9tique terrestre? Explications en compagnie du  g\u00e9ophysicien Philippe Cardin, du Laboratoire de g\u00e9ophysique interne et tectonophysique de Grenoble.\r\nQuant \u00e0 Patrick de Wever, g\u00e9ologue au Mus\u00e9um national d'Histoire naturelle de Paris, il nous raconte, au micro d'Emmanuel Gripon, les \u00e9tapes de l'exposition Aux Sources de la Terre, \u00e0 visiter au Jardin des Plantes.\r\nUn dossier de Sarah Dirren.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur", "name": "Roten, Claude-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ologue", "name": "Wever, Patrick de", "type": "Participant"}, {"role": "professeur ", "name": "Bussy, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ophysicien", "name": "Cardin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste", "name": "Westall, Frances", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Capsule \u00e9co avec un voisin banquier de Rajiv Patel, chroniqueur \u00e9conomique en cong\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6AA093E5-70B8-4B65-937C-ADA99682BBAE", "durationSec": 248, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 066 : Alain Delon \u00e0 Paris", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8343A6AF-D519-47E1-8AB2-0D65CEAE4C30", "durationSec": 221, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Tout le monde il est beau", "source": "siranau", "title": "Parodie de l'\u00e9lection de Barack Obama \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis le 05 novembre 2008 : 6h-7h", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-5DDC4CBC-DDE2-42E6-BC8B-152BB88A7D0F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants \u00e0 Harlem", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Harlem", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tzaud, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "diff\u00e9rents personnages", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Phoenix", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR \u00e0 Chicago", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2008. Emission sp\u00e9ciale 4h-5h. Obama Barack, candidat d\u00e9mocrate, semble avoir import\u00e9 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-7287BAFC-E8D8-4071-991E-5D1B35E7E049", "thematicGeographicals": ["Phoenix (USA)", "Chicago", "Washington", "Etats-Unis", "Houston", "New-York"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["McCain, John", "Obama, Barack"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une fois par ordre d'apparition. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Georgetown de Washington", "name": "Feigenbaum, Harvey", "type": "Participant"}, {"role": "banquier suisse \u00e0 Houston, qui a vot\u00e9 r\u00e9publicain", "name": "Meyrat, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9mocrate qui soutient Barak Obama, agent immobilier \u00e0 Chicago", "name": "Reitofer, David", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9lectrice r\u00e9publicaine francophe ", "name": "Mimrics, Marlyse", "type": "Participant"}, {"role": "membre de Democrats Abroad Switzerland", "name": "Ouadi, Mohammed", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR New York", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Phoenix", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Chicago", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Tourn\u00e9e du Teatro Due Punti qui f\u00eate ses 10 ans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5599462-A99D-4C68-92C6-588D74108CBD", "durationSec": 525, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "Antonio Buil, com\u00e9dien et fondateur avec Paola Pagani du Teatro due punti en 1998 \u00e0 Gen\u00e8ve, rend visite \u00e0 Dare-dare. Leur tourn\u00e9e propose 3 spectacles et une cr\u00e9ation : \"Zita la poule\", \"L'Histoire du Tigre\", \"T'as le bonjour d'Alfred\" et \"La Festa\" (cr\u00e9ation). Une tourn\u00e9e qui a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9but\u00e9 fin septembre  pour se poursuivre jusqu'en automne 2009 dans toute la suisse romande.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Buil, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9lection de Barack Obama \u00e0 la pr\u00e9sidence des Etats-Unis, le soutien de la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e0 l'UBS et la d\u00e9cision d'augmenter de 30'000 \u00e0 100'000 francs le montant minimal de garantie des d\u00e9p\u00f4ts bancaires : Interviews d'Hans-Rudolf Merz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFF et de Roger Nordmann, conseiller national vaudois socialiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B306E464-E097-447C-8E28-55D48F60CC8C", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 594, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack", "UBS"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "banque", "\u00e9pargne"], "excerpt": "Le ministre des finances Hans-Rudolf Merz, qui participait aujourd'hui \u00e0 sa premi\u00e8re s\u00e9ance du Conseil f\u00e9d\u00e9ral depuis son accident cardiaque, ne semble pas craindre une attaque du nouveau pr\u00e9sident des Etats-Unis contre la place financi\u00e8re suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFF", "name": "Merz, Hans-Rudolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Voyage au coeur de la Philarmonie de Berlin : Interview de Thomas Grube, cin\u00e9aste, \u00e0 propos de son film \"Trip to Asia\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B6B6243E-1B38-4BAE-9C26-8B0CED379A49", "durationSec": 1560, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Philarmonie de Berlin"], "thematicThemes": ["film documentaire"], "excerpt": "L'harmonie est \u00e9ph\u00e9m\u00e8re. Elle na\u00eet d'une multitude de voix diff\u00e9rentes qui, mises ensemble, trouvent une vibration commune. Le r\u00e9alisateur allemand Thomas Grube et son \u00e9quipe de tournage ont suivi l'Orchestre Philarmonique de Berlin  tout au long de leur tourn\u00e9e asiatique, dans six m\u00e9tropoles oscillant entre traditions centenaires et hypermodernit\u00e9. Mais \"Trip to Asia\" est davantage qu'un documentaire sur une tourn\u00e9e historique : c'est le portrait tout en finesse de la petite soci\u00e9t\u00e9 que repr\u00e9sente l'orchestre, une communaut\u00e9  compos\u00e9e de fortes personnalit\u00e9s et qui fonctionne selon ses propres r\u00e8gles. Comment trouver sa place \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un groupe compos\u00e9 de personnalit\u00e9s musicales de premier plan ? Comment concilier besoins individuels et appartenance \u00e0 une communaut\u00e9 musicale si exigeante ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne", "name": "Champion, Aline", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Grube, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2008. Emission sp\u00e9ciale 5h-6h. Barack Obama est le 44\u00e8me pr\u00e9sident des Etats-Unis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-627B35E2-ECAC-44DF-9B60-266B6F0CEB19", "thematicGeographicals": ["Chicago", "Washington", "Phoenix (USA)", "New York (ville)", "Etats-Unis"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack", "McCain, John"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe suisse \u00e9tabli aux Etats Unis", "name": "Bernhard, John", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tabli \u00e0 B\u00e2ton Rouge en Louisiane", "name": "Ravussin, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "entrepreneur aux Etats Unis", "name": "Ullmann, Maximillian", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Georgetown de Washington", "name": "Feigenbaum, Harvey", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "candidat r\u00e9publicain \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine", "name": "McCain, John", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Chicago", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Chicago", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Phoenix", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. Election pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2008. Barack Obama a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu, \u00e0 une large majorit\u00e9, le 44\u00e8me pr\u00e9sident des Etats-Unis. Il est le premier Noir \u00e0 entrer \u00e0 la Maison Blanche. Analyses, interviews et commentaires. - 2. Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut relever le niveau de garantie des d\u00e9p\u00f4ts bancaires en suisse de 30'000 \u00e0 100'000 francs. - 3. Sur l'autoroute A9, un joint d\u00e9fectueux sur un pont entre Chexbres et Belmont va provoquer des semaines de ralentissement. - 4. Daniel Craig, alias James Bond, n'est pas venu \u00e0 Lucerne o\u00f9 il \u00e9tait attendu pour la premi\u00e8re suisse de son dernier film, Quantum of Solace 007", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CF0A2B8-E3FC-4777-9197-2F1F0B0B1997", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Etats-Unis"], "durationSec": 1579, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Craig, Daniel", "Bond, James", "Obama, Barack"], "thematicThemes": ["pont", "crise \u00e9conomique", "\u00e9pargne", "film (oeuvre)", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "autoroute"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des routes", "name": "Revaz, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques, Paris", "name": "Boniface, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "biographe de Barack Obama, auteur de \"L'Am\u00e9rique de Barack Obama\" (Ed. Demopolis, 2008), en collaboration avec Fran\u00e7ois Durpaire", "name": "Richomme, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la COnf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Speech-to-text": [{"name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pasteur (Archives)", "name": "King, Martin Luther", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Vuad", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Chicago", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Croubalian, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "M\u00e9c\u00e8nes et musiciens. Le ph\u00e9nom\u00e8ne des salons sous la IIIe R\u00e9publique (3/5) : Le salon de la princesse de Polignac - Aide \u00e0 la cr\u00e9ation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA2C01E0-2352-400C-AD16-8E429D25BB95", "durationSec": 3503, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9c\u00e9nat", "histoire", "salon", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteure de \"M\u00e9c\u00e8nes et musiciens. Le ph\u00e9nom\u00e8ne des salons sous ls IIIe R\u00e9publique\" (Ed. Fayard, 2004)", "name": "Chim\u00e8nes, Myriam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Ch\u00e2teaux de la Loire (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5D5FEB4A-6673-4FDF-AD2B-D99A688471E6", "durationSec": 368, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacqueline Veuve, cin\u00e9aste documentariste, \u00e0 l'occasion de la sortie de son film \"Un p'tit coin de paradis\" qui retrace la r\u00e9novation d'Ossona, un petit village valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93577DFD-0070-49CD-9D31-CBF9B375D89E", "thematicGeographicals": ["Ossona", "Valais", "Vaud"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Veuve, Jacqueline"], "thematicThemes": ["village", "village de montagne", "film documentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Veuve, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2008. Emission sp\u00e9ciale 24h-1h. Les bureaux de vote commencent \u00e0 fermer et l'on attend les premi\u00e8res projections", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-349E05FA-75EF-494F-AEF9-DA840F73A043", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack", "McCain, John"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne responsable chez JP Morgan", "name": "Velaoras, Lola", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9mocrate, fran\u00e7ais, consultant en commerce international \u00e0 Phoenix", "name": "Devaux, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "photographe d'origine suisse \u00e9tabli \u00e0 Houston", "name": "Bernhard, John", "type": "Participant"}, {"role": "suisse et am\u00e9ricaine, cheffe d'entreprise dans le secteur du coaching de leader", "name": "Burrus, Katrina", "type": "Participant"}, {"role": "Sharis, publicitaire", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois lib\u00e9ral", "name": "L\u00fcscher, Christian (homme politique genevois)", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de fran\u00e7ais et d'\u00e9conomie \u00e0 Phoenix, d\u00e9mocrate", "name": "Daguet, Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, r\u00e9publicain \u00e9tabli \u00e0 Phoenix", "name": "Tiffany, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller d'Etat genevois", "name": "Lamprecht, Carlo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR New York", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Los Angeles", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Chicago", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Chicago", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2008. Emission sp\u00e9ciale 6h-7h. Premier discours de Barack Obama, pr\u00e9sident \u00e9lu. John McCain, candidat r\u00e9publicain, a reconnu sa d\u00e9faite", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8AE2DFBF-4AE2-4A5A-B829-99358B9CB3E4", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3609, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["McCain, John", "Obama, Michelle", "Obama, Barack"], "thematicThemes": ["race noire", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste, professeur \u00e0 l'Institut des Hautes Etudes Internationales et du D\u00e9veloppement", "name": "Tille, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire et culture am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vejdovsky, Boris", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9publicain, vice-pr\u00e9sident du Hudson Institute \u00e0 Washington", "name": "Weinstein, Kenneth", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9mocrate, professeur de Sciences politiques \u00e0 Washington", "name": "Feigenbaum, Harvey", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "candidat r\u00e9publicain \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "name": "McCain, John", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR aux Etats-Unis", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR New York", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Phoenix", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 067 : Interdiction de Redbull", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8B77BBD0-F9B8-4900-95B1-D5F82F3AECA0", "durationSec": 151, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. D'Anton Tchekhov (3/5) : De l'amour", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1657D081-54D2-4C56-88B0-D7BB14DA9477", "durationSec": 1856, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur", "name": "Tchekhov, Anton", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2008. Emission sp\u00e9ciale 3h-4h. Premi\u00e8res analyses et r\u00e9sultats, avec t\u00e9moignages d'\u00e9lecteurs et de sp\u00e9cialiste de la politique am\u00e9ricaine. La victoire de Barack Obama se pr\u00e9cise", "genres": ["Commentaire", "Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-415708CE-F5DB-42B3-8813-FB17FF6170AB", "thematicGeographicals": ["Chicago", "Phoenix (USA)", "Washington", "Etats-Unis", "San Francisco"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack", "McCain, John"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Georgetown de Washington", "name": "Feigenbaum, Harvey", "type": "Participant"}, {"role": "membre de Democrats Abroad Switzerland", "name": "Ouadi, Mohammed", "type": "Participant"}, {"role": "photographe \u00e0 Houston", "name": "Bernhard, John", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de recherches au Hudson Institute \u00e0 Washington", "name": "Furchtgott-Roth, Diana", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9mocrate, professeur d'\u00e9conomie en direct de Chicago", "name": "Como, Ludovic", "type": "Participant"}, {"role": "avocat r\u00e9publicain \u00e0 Phoenix", "name": "Tiffany, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9publicain d'origine fran\u00e7aise, naturalis\u00e9 am\u00e9ricain", "name": "Debeurre, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9lecteurs \u00e0 San Francisco", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "lausannois qui travaille \u00e0 l'Alliance fran\u00e7aise \u00e0 Chicago", "name": "Boillat, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9publicain \u00e0 Phoenix ", "name": "Kahalan, Kevin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9ciale RSR San Francisco", "name": "Schaer, Katja", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Phoenix", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR New York", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Chicago", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. D'Anton Tchekhov (3/5) : De l'amour", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C65D5560-7B49-43BA-87AF-41C4BEF8ADB9", "durationSec": 1856, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Tchekhov, Anton", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTION PRESIDENTIELLE AMERICAINE 2008 - EMISSION SPECIALE 6H30 - 8H00 - 08.11.05", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-244802", "durationSec": 5537, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" Emission en partie d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 New York, pr\u00e9sent\u00e9e par Hubert Gay-Couttet, et \u00e0 Chicago pr\u00e9sent\u00e9e par S\u00e9bastien Faure, pour les r\u00e9sultats de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.11.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-244761", "durationSec": 691, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "NOIRS", "INTERVIEW", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "BANQUE", "AIDE DE L'ETAT", "PONT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "COUCHEPIN, PASCAL", "MERZ, HANS-RUDOLF", "MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-244758", "durationSec": 2673, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.11.05", "visualGeographicals": ["ILE-DE-FRANCE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VAUD", "CHEXBRES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 New York, pr\u00e9sent\u00e9e par Catherine Sommer"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE PARTIEL", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "CH\u00d4MAGE PARTIEL", "CRISE FINANCI\u00c8RE", "\u00c9BOULEMENT", "PLUIE", "ROUTE", "D\u00c9SINFECTANT", "MALADIE RESPIRATOIRE", "R\u00c9ACTION CHIMIQUE", "PISCINE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "R\u00c9UNION D'INFORMATION", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE"], "visualPersons": ["SOGUEL, BERNARD", "VONLANTHEN, BEAT"], "id": "asset-244760", "durationSec": 1383, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.11.05", "visualGeographicals": ["SIERRE", "SIERRE", "VALL\u00c9E DE CONCHES", "NEUCHATEL", "HAUTS-GENEVEYS, LES", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2008. Emission sp\u00e9ciale 7h-8h. Barack Obama est le nouveau pr\u00e9sident am\u00e9ricain, \u00e0 une \u00e9crasante majorit\u00e9. Discours, analyses et commentaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0448C9AD-25AB-46E3-A2E1-7C51CC69CD04", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe suisse \u00e9tabli \u00e0 Houston", "name": "Bernhard, John", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Institut des Hautes Etudes Internationales et du D\u00e9veloppement, Gen\u00e8ve", "name": "Tille, C\u00e9dric", "type": "Participant"}, {"role": "partisan de Barack Obama", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois UDC", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "politologue am\u00e9ricain, professeur \u00e0 l'Institut HEI et du D\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Warner, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire et culture am\u00e9ricaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vejdovsky, Boris", "type": "Participant"}, {"role": "membre d'un club r\u00e9publicain de New York", "name": "Morgane, Bob", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la COnf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "Nora, partisane de John McCain", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, professeur \u00e0 l'Institut des HEID \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Warner, Daniel", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain \u00e9lu", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Phoenix", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR New York", "name": "Schiau, Nicolae", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Chicago", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Washignton", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Kenya", "name": "Braquehais, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT"], "visualPersons": ["PONCET, CHARLES", "SMADJA, CLAUDE", "ZIEGLER, JEAN"], "id": "asset-244736", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3038, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20081105 et archives, JEAN Romaine anime un d\u00e9bat sur les perspectives de la pr\u00e9sidence d'OBAMA Barack au lendemain de son \u00e9lection et les d\u00e9fis notamment \u00e9conomiques, g\u00e9opolitiques et environnementaux auxquels le nouveau pr\u00e9sident aura \u00e0 faire face.", "title": "ELECTIONS AMERICAINES : QUEL MONDE APRES BUSH ? - 08.11.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "USA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "NOIRS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "SC\u00c8NE DE RUE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "DISCOURS"], "visualPersons": ["FORSTER, MARC", "ASCHWANDEN, SERGE\u00cf", "BIVER, JEAN-CLAUDE", "AEBISCHER, PATRICK", "OBAMA, MICHELLE", "OBAMA, BARACK"], "id": "asset-244759", "durationSec": 2719, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.11.05", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "EMMEN", "EMMEN", "NEW YORK", "NEW YORK", "SUISSE", "COINTRIN", "LAUSANNE", "CHICAGO", "CHICAGO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "backgrounds": [" Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 New York, pr\u00e9sent\u00e9e par Darius Rochebin"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "REAL MADRID - JUVENTUS DE TURIN ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2008 - 2009", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-88659", "durationSec": 10520, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "UEFA", "type": "Organisation"}, {"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.11.05", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-242380", "durationSec": 622, "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["VACHE", "DISCIPLINE (SPORT \u00c9QUESTRE)", "TROUPEAU", "COLLECTION", "TRACTEUR"], "visualPersons": ["NORDMANN, PATRICK"], "id": "asset-240202", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "TRAMELAN", "PLATEAU"], "durationSec": 1552, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20081105, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Tramelan : 20081105, le teampenning conna\u00eet un engouement de plus en plus grand en Suisse. Cette discipline \u00e9questre consiste \u00e0 trier le b\u00e9tail dans un enclos\n* Fribourg : Corserey, 20081105, rencontre avec un collectionneur fribourgeois de tracteurs CHATAGNY R\u00e9my.", "title": "RELOOKAGE VALERIE - 08.11.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "TRAMELAN", "FRIBOURG"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "BAB ELECTION PRESIDENTIELLE AMERICAINE 2008 - EMISSION SPECIALE 6H30 - 8H00 - 08.11.05", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-244832", "publicationDate": "2008-11-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A bon entendeur", "title": "T\u00e9l\u00e9phone intelligent", "imageURL": "http://www.rts.ch/3474800.image", "id": "ece-3474801", "durationSec": 103, "publicationDate": "2008-11-04T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "T\u00e9l\u00e9phoner, ce n'est plus l'essentiel dans les smartphones.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3474801", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3474801"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Beno\u00eet Aymon, co-fondateur et animateur de l'\u00e9mission de la TSR, \"Passe-moi les jumelles\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-579E2F2E-EC5E-45BA-99CA-2B5898D798E6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3193, "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aymon, Beno\u00eet", "TSR"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision", "voyage", "nature"], "excerpt": "\" Beno\u00eet Aymon, co-fondateur et pr\u00e9sentateur de \"Passe-moi les jumelles\"  qui f\u00eate ses 15 ans.\r\nDepuis 15 ans, \"Passe-moi les jumelles\" nous distille sa petite musique. Dans un monde de brutes qui pr\u00f4ne la course au rendement et \u00e0 la performance, il fallait un certain culot pour jouer la carte de la lenteur, du silence, de l'\u00e9coute de l'autre. En un mot, oser faire simple. Naviguant r\u00e9solument \u00e0 contre-courant des modes t\u00e9l\u00e9visuelles, ce rendez-vous embl\u00e9matique de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande a su cultiver sa diff\u00e9rence. Quinze ans de rencontres insolites, de paysages sublimes et de chemin de traverses, sont r\u00e9unis dans un livre dont les textes et les photographies sont sign\u00e9s Beno\u00eet Aymon, co-fondateur et pr\u00e9sentateur de l'\u00e9mission depuis ses d\u00e9buts. Du P\u00e9rou \u00e0 l'Islande, de l'Argentine au Tibet, de la Patagonie au Spitzberg, des d\u00e9serts de glace aux d\u00e9serts de sable, Beno\u00eet Aymon a port\u00e9 son regard en coin sur le vaste monde. \"Passe-moi les jumelles , regard en coin\" (Editions Slatkine) est une invitation au voyage avec, en prime, une d\u00e9capante r\u00e9flexion sur ce qui fait de nous des Suisses\r\nReportage de Lydia Gabor : rencontre avec Pierre-Antoine Hiroz, l'un des r\u00e9alisateur de \"Passe-moi les Jumelles\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste TSR", "name": "Aymon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "L'un des r\u00e9alisateurs de l'\u00e9mission \"Passe-moi les jumelles\"", "name": "Hiroz, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "1. Election pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2008. La mobilisation est impressionnante et Barack Obama semble se diriger vers la victoire. - 2. L'UBS continue de perdre des clients. - 3. Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFE est en voyage officiel \u00e0 Bruxelles. - 4. Etude du fonds national de la recherche scientifique pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 Berne sur les personnes qui sollicitent l'aide au suicide. - 5. Disparition confirm\u00e9e de Steve Fossett. - 6. Fabriquer un dictionaire. Exposition \u00e0 la Biblioth\u00e8que nationale suisse autour du Dictionnaire historique de la Suisse", "genres": ["Commentaire", "Reportage", "Interview"], "id": "sound-F28DACFD-B74C-4A53-88A1-3024EF70AC90", "thematicGeographicals": ["Kenya", "Etats-Unis", "Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 2100, "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fosset, Steve", "Exit", "Dictionnaire historique de la Suisse", "Dignitas", "Obama, Barack", "UBS", "McCain, John"], "thematicThemes": ["dictionnaire", "histoire", "suicide assist\u00e9", "disparition de personnes", "rapport (document)", "banque", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "campagne \u00e9lectorale", "exposition th\u00e9matique"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFE", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}, {"role": "ancien m\u00e9decin cantonal vaudois, membre du comit\u00e9 national d'\u00e9thique", "name": "Martin, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant Radio France au Kenya", "name": "Bauer, Stefan", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste canadien", "name": "Laurie, Scott", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur \u00e0 l'Institut des relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS), sp\u00e9cialiste des Etats-Unis", "name": "Lepri, Charlotte", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de philosophie", "name": "Vallier, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9fet de la Sarine", "name": "Ridor\u00e9, Carl-Alex", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire de l'Exposition", "name": "Erismann, Peter", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Etats-Unis", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "candidat r\u00e9publicain \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "name": "McCain, John", "type": "Participant"}, {"role": "candidat d\u00e9mocrate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "name": "Obama, Barack", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Etats-Unis", "name": "Leblanc, Janique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Blassel, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Etats-Unis", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. D'Anton Tchekhov (2/5) : Zinotchka", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-70B8C204-78DC-4388-838A-B5EAF9E64265", "durationSec": 1814, "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur", "name": "Tchekhov, Anton", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Salman Rushdie, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'Enchanteresse de Florence\" (Ed. Plon, 2008) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C2E560D-5D14-4E25-91E9-17AD7180BDCA", "durationSec": 1689, "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le roman de Salman Rushdie fait dialoguer l'Empire mongol du XVe si\u00e8cle et la Florence des M\u00e9dicis. Un vrai d\u00e9fi ! Dans ce second entretien, Salman Rushdie \u00e9voque le jeu de miroirs qu'il met en place dans son roman o\u00f9 deux civilisations renaissantes, tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9es entre elles, finissent par entrer en \u00e9troite r\u00e9sonance. Un m\u00e9tissage qui r\u00e9v\u00e8le \u00e0 la fois le pouvoir heuristique de la fiction et les \u00e9tincelles imaginaires de l'\u00e9rudition. \"L'Enchanteresse de Florence\" s'av\u00e8re ainsi un r\u00e9cit virtuose o\u00f9 tout est vrai, m\u00eame les \u00e9pisodes invent\u00e9s !", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rushdie, Salman", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Knechciack, Olivier", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Objectif Terre (2/10)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C31204AE-637D-4F02-A5C2-B08D09FAED6D", "durationSec": 2535, "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "m\u00e9t\u00e9orite", "g\u00e9ologie", "Terre (plan\u00e8te)"], "excerpt": "\"Objectif Terre 2/10    \r\nImpatience consacre deux semaines \u00e0 l'histoire et l'exploration de notre plan\u00e8te.\r\nPour cette deuxi\u00e8me \u00e9mission, C\u00e9cile Gu\u00e9rin explore la Terre de la graine au centre jusqu'\u00e0 \u00e0 la cro\u00fbte terrestre.\r\nApr\u00e8s sa naissance stellaire, la Terre garde un c\u00bfur tr\u00e8s chaud. L\u00bfusine \u00e0 faire des roches est en constante \u00e9volution.\r\nDe nombreuses choses s\u00bfagitent sur notre plan\u00e8te avec des plaques qui bougent, des roches qui naissent dans les dorsales oc\u00e9aniques, puis replongent dans l\u00bfint\u00e9rieur de la terre \u00e0 un autre endroit.\r\nLe sc\u00e9nario du d\u00e9but de la Terre est de mieux en mieux compris mais de nombreuses \u00e9nigmes demeurent: la tectonique des plaques \u00e9tait-elle la m\u00eame qu\u00bfaujourd\u00bfhui? A quelle date les premiers continents se sont-ils cr\u00e9\u00e9s? La terre primitive \u00e9tait-elle ultra chaude ou au contraire viable?\r\nLes r\u00e9ponses \u00e0 ces questions se cachent au coeur de minuscules indices: les zircons et les diamants, \u00e2g\u00e9s de plusieurs milliards d\u00bfann\u00e9es.\r\nInvit\u00e9s:\r\nPatrick de Wever, g\u00e9ologue au Mus\u00e9um national d'Histoire naturelle de Paris, nous raconte, au micro d'Emmanuel Gripon, les \u00e9tapes de l'exposition Aux Sources de la Terre, \u00e0 visiter au Jardin des Plantes.\r\nJean-Paul Schaer, professeur honoraire \u00e0 l'Institut de g\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, nous \u00e9claire sur plusieurs aspects de l'histoire de la g\u00e9ologie: comment la th\u00e9orie de la d\u00e9rive des continents a-t-elle \u00e9t\u00e9 re\u00e7ue en Suisse?\r\nReportage en Islande de C\u00e9cile Gu\u00e9rin en compagnie de Thierry Basset, g\u00e9ologue et volcanologue.\r\nLa journaliste Sarah Dirren propose un voyage au centre de la terre avec Philippe Cardin, g\u00e9ophysicien au Laboratoire de g\u00e9ophysique interne et tectonophysique de Grenoble.\r\nFran\u00e7ois Bussy, professeur \u00e0 l\u00bfInstitut de min\u00e9ralogie et de g\u00e9ochimie de l'Universit\u00e9 de Lausanne est invit\u00e9 en direct d\u00bfImpatience.\r\nUn dossier de C\u00e9cile Gu\u00e9rin.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue", "name": "Schaer, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ophysicien", "name": "Cardin, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ologue", "name": "Basset, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "professeur ", "name": "Bussy, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ologue", "name": "Wever, Patrick de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Etat du monde", "source": "siranau", "title": "Etat du monde : Chirurgie esth\u00e9tique (2/5)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6B56490A-3C79-49E4-8EDA-2A59B60B643E", "durationSec": 243, "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chirurgie esth\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview d'Anatole Taubman, com\u00e9dien, \u00e0 propos du film \"Quantuum of solace\" de Marc Foster [en anglais et en suisse-allemand]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FAFCA107-9C8E-4AE3-84BB-54FB2742ED6F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 919, "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Taubman, Anatole"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Taubman, Anatole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "?", "name": "Leishman, Laura", "type": "Participant"}, {"role": "journalistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Solange", "source": "siranau", "title": "045 - Solange : L'amant de Lady Chatterley", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EE589B6E-AF5F-47F9-B07E-DE9E8E364316", "durationSec": 161, "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Ch\u00e2teaux de la Loire (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1ECF00DB-FC24-4331-AD73-EB1B5A759DF6", "durationSec": 519, "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "\"Un os \u00e0 la noce\" au Th\u00e9\u00e2tre de Marionettes de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BA7E42E-0217-477A-B3AF-FF9C59156BB6", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1510, "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Antigone"], "thematicThemes": ["th\u00e9\u00e2tre de marionnettes"], "excerpt": "Il y a plus 2500 ans, \u00e0 Th\u00e8bes en Gr\u00e8ce, une jeune fille d\u00e9fia l'autorit\u00e9 du roi pour offrir \u00e0 son fr\u00e8re des fun\u00e9railles d\u00e9centes. Cet acte courageux fit d'elle une h\u00e9ro\u00efne encore c\u00e9l\u00e8bre aujourd'hui : Antigone. Son histoire nous parle de th\u00e8mes \u00e9ternels comme la r\u00e9volte, le refus de l'autorit\u00e9, la contestation de l'ordre \u00e9tabli et des lois, la violence et l'absolu. Des th\u00e8mes qui \u00e9voquent l'\u00e2ge tourment\u00e9 et intraitable de l'adolescence. C'est pourtant \u00e0 un public plus jeune que le th\u00e9\u00e2tre de marionnettes de Gen\u00e8ve propose le drame antique d'Antigone, dans un texte compl\u00e8tement reconstruit par la metteuse en sc\u00e8ne Isabelle Matter et l'auteur Domenico Carli et intitul\u00e9 Un os \u00e0 la noce. Pour rendre la trag\u00e9die de Sophocle intelligible \u00e0 ce jeune public, ils ont fait le choix de l'entourer de plusieurs r\u00e9cits et commentaires, qui expliquent, et posent un regard critique sur l'histoire d'Antigone. A c\u00f4t\u00e9 d'Antigone, Cr\u00e9on et H\u00e9mon, voici donc Crassi le corbeau et Nekhbet la vautourette, ainsi que 4 gar\u00e7ons de salle qui servent litt\u00e9ralement l'histoire aux spectateurs, dans des d\u00e9cors sobres et inventifs sign\u00e9s Freddy Porras.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves de 6\u00e8me primaire de l'\u00e9cole Hugo-de-Senger", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "fabricant de marionnettes", "name": "Kiss, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Matter, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "auteur", "name": "Carli, Domenico", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle d'avoir un sein plsu gros que l'autre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EC9504EA-0FAE-4BDF-ABB5-EE1F4126E122", "durationSec": 212, "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Revue de presse de Jean-Gabriel Cu\u00e9nod, du service des \u00e9missions religieuses de la RSR, au sujet d'un article de TV8 sur la s\u00e9rie 24 heures chrono", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A9A50966-3DDE-4445-80E8-CBF88D2B861F", "durationSec": 155, "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2008. 1. Apr\u00e8s une campagne \u00e9lectorale, qualifi\u00e9e d'extraordinaire, les bureaux de vote sont ouverts, et le vote anticip\u00e9 a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s suivi. - 2. Barack Obama, candidat d\u00e9mocrate, a vot\u00e9 \u00e0 Chicago. - 3. Les d\u00e9mocrates pr\u00e9parent une grande f\u00eate au centre ville de Chicago. - 4. John McCain, candidat r\u00e9publicain, a tenu son dernier meeting \u00e0 Phoenix , en Arizona. - 5. Bilan de cette campagne pr\u00e9sidentielle 2008, une campagne assez exceptionnelle", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9bat", "Interview"], "id": "sound-71ACC065-009B-4426-A3DC-D24A6EBC77D4", "thematicGeographicals": ["Phoenix (USA)", "Chicago", "Washington", "Etats-Unis"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack", "McCain, John"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "campagne \u00e9lectorale"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, directeur du Hudson Institute", "name": "Weinstein, Kenneth", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur et patron de la revue \"American Interest\"", "name": "Davidson, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "politologue au Boston College ", "name": "Laurence, Jonathan", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de l'European Institute", "name": "Attinger, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "amabassadeur suisse \u00e0 Washington", "name": "Ziswiler, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e9cteurs \u00e0 Chicago", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Washington", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Washington", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9ciale RSR Chicago", "name": "Leblanc, Janique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Phoenix ", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Gar\u00e7on, historien : A propos de son ouvrage \"Le Mod\u00e8le suisse. Pourquoi ils s'en sortent mieux que les autres\" (Ed. Perrin, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0544C0EF-D390-43E7-9756-D87A59054B87", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1930, "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "excerpt": "Irrit\u00e9 par les affrontements partisans lors de la campagne des pr\u00e9sidentielles fran\u00e7aises en 2007, F. Gar\u00e7on s'est aper\u00e7u que les candiat(e)s avaient beaucoup recherch\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger des mod\u00e8les sociaux et politiques en oubliant \"le trou noir\" helv\u00e9tique. Pour ce franco-suisse, cet oubli tient du m\u00e9pris et du d\u00e9dain dans lequel la France tient son voisin. Et pourtant, selon l'auteur, bien des recettes suisses m\u00e9riteraient d'\u00eatre appliqu\u00e9es dans l'Hexagone. Une th\u00e8se que Christian Ciocca a  voulu interroger et parfois contredire par souci de placer la Suisse dans une perspective plus r\u00e9aliste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, ma\u00eetre de conf\u00e9rence en histoire du cin\u00e9ma \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris 1-Panth\u00e9on Sorbonne", "name": "Gar\u00e7on, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Il faut que je m'absente, nouvelle cr\u00e9ation de la Cie Philippe Saire : Interview de Philippe Saire, danseur et chor\u00e9graphe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DAC2869-6906-437C-97C3-9371227A85B3", "durationSec": 498, "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "excerpt": "Le danseur et chor\u00e9graphe Philippe Saire rend visite \u00e0 Dare-dare \u00e0 propos du spectacle \"Il faut que je m'absente\" nouvelle cr\u00e9ation de sa compagnie \u00e0 d\u00e9couvrir du 5 au 23 novembre au Th\u00e9\u00e2tre S\u00e9velin 36 \u00e0 Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur, chor\u00e9graphe", "name": "Saire, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "BAB ELECTION PRESIDENTIELLE AMERICAINE DE 22H30 - 1H00 - 08.11.04", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "ARTISTE", "IMMIGR\u00c9", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "ASSOCIATION", "CONCERT", "GUERRE D'IRAK", "ANTIMILITARISME", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "VILLE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "WISCONSIN", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK", "CHICAGO"], "genres": ["ACTUALITE"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO"], "id": "asset-244853", "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.11.04", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-244757", "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "M\u00e9c\u00e8nes et musiciens. Le ph\u00e9nom\u00e8ne des salons sous la IIIe R\u00e9publique (2/5) : Le salon de Marguerite de Saint-Marceaux - Aide \u00e0 la diffusion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5B4D2CA-EF30-423C-8E8D-00E6BE98DB60", "durationSec": 3305, "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Marceaux, Marguerite de"], "thematicThemes": ["histoire", "salon", "m\u00e9c\u00e9nat", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteure de \"M\u00e9c\u00e8nes et musiciens. Le ph\u00e9nom\u00e8ne des salons sous ls IIIe R\u00e9publique\" (Ed. Fayard, 2004)", "name": "Chim\u00e8nes, Myriam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "FC BARCELONE - FC BALE ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2008 - 2009", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-88648", "durationSec": 10423, "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.11.04", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-96483", "durationSec": 602, "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. D'Anton Tchekhov (2/5) : Zinotchka", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C15E5F75-209D-4C9A-A30A-3566AD83B1E8", "durationSec": 1814, "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Tchekhov, Anton", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["MINIATURISATION", "ORDINATEUR PORTABLE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "ORDINATEUR PORTABLE", "MINIATURISATION", "ORDINATEUR PORTABLE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "T\u00c9L\u00c9PHONE INTELLIGENT", "OP\u00c9RATEUR DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "OP\u00c9RATEUR DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "OP\u00c9RATEUR DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)"], "id": "asset-93392", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ANGLETERRE", "SUISSE"], "durationSec": 1508, "mediaType": "video", "excerpt": "* Angleterre, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, SUISSE : 20081104, avec l'\u00e9volution rapide des technologies, les fonctionnalit\u00e9s des t\u00e9l\u00e9phones mobiles et des ordinateurs portables sont de plus en plus semblables. Les smartphones et les netbooks ont les m\u00eames objectifs, offrir tous les outils utiles tout en \u00e9tant facilement transportables.", "title": "IPHONE, SMARTPHONES, NETBOOKS : TOUJOURS CONNECTES, SOUVENT PLUMES ! - 08.11.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ANGLETERRE", "ANGLETERRE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["APPLE", "APPLE", "APPLE", "APPLE", "SWISSCOM"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERBER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["DESIGN", "ARCHITECTURE", "VILLA", "CONCOURS", "CONCOURS"], "id": "asset-239979", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "NEUCHATEL"], "durationSec": 1546, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20081104, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Neuch\u00e2tel : 20081104, visite de la villa contemporaine au style tr\u00e8s design appartenant au couple GLAESER Suzanne et GLAESER Willy.", "title": "RELOOKAGE VALERIE - 08.11.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NEUCHATEL", "GRIMENTZ", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "VOTATION", "D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "ENTREPRISE", "PUBLICIT\u00c9", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "PORTRAIT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "PORTRAIT", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "BUREAU (LOCAL)", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9CRIVAIN", "PORTRAIT", "PERSONNEL HOSPITALIER", "URGENCE M\u00c9DICALE"], "id": "asset-244754", "durationSec": 3048, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.11.04", "visualGeographicals": ["USA", "DOHA", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BALE", "NEW YORK", "NEW YORK", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["PUBLIGROUPE", "CHUV"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" Emission en partie d\u00e9centralis\u00e9e pour \u00e9lections am\u00e9ricaines"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "POLLUTION ANIMALE", "EAU POTABLE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "FINANCEMENT", "PISCINE", "LIGNE FERROVIAIRE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS"], "visualPersons": ["CHASSOT, ISABELLE"], "id": "asset-244756", "durationSec": 1294, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.11.04", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PRELES", "FRIBOURG-VILLE", "MEILLERIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c9N\u00c9VOLAT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "NOIRS", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "VILLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "BOURSE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CLIENT", "\u00c9PICERIE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "COUPLE (RELATION)"], "id": "asset-244755", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.11.04", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "PENNSYLVANIE", "NEW YORK", "CHICAGO", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "USA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "backgrounds": [" Emission d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 New York pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Elections", "source": "gico", "title": "ELECTION PRESIDENTIELLE AMERICAINE DE 22H30 - 1H00 - 08.11.04", "genres": ["ACTUALITE"], "id": "asset-244801", "durationSec": 9192, "publicationDate": "2008-11-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" Emission partiellement d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 New York pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Elections pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines. Les R\u00e9publicains mettent leurs derni\u00e8res forces dans la balance : Interview de L\u00e9anne Debeurre, fran\u00e7aise naturalis\u00e9e qui a d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9 pour John McCain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-875029C4-EF55-4B74-8997-829E177E9F3B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["McCain, John"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fran\u00e7aise naturalis\u00e9e qui a vot\u00e9 McCain", "name": "Debeurre, L\u00e9anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR aux Etats-Unis", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Objectif Terre (1/10): les m\u00e9t\u00e9orites", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95C71BF1-4364-4858-B754-32CE0D5907A8", "durationSec": 2022, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9ologie", "m\u00e9t\u00e9orite", "histoire", "Terre (plan\u00e8te)"], "excerpt": "\"Objectif Terre 1/10    \r\nImpatience consacre deux semaines \u00e0 l'histoire et l'exploration de notre plan\u00e8te.\r\nPour cette premi\u00e8re \u00e9mission, Natalie Bougeard se penche sur les ingr\u00e9dients c\u00e9lestes de la Terre: les m\u00e9t\u00e9orites. \r\nL'histoire de notre plan\u00e8te d\u00e9bute comme beaucoup d\u00bfhistoires. Il \u00e9tait donc une fois un nuage de gaz et de poussi\u00e8res qui s\u00bfest mis \u00e0 graviter sur lui-m\u00eame, il y a de \u00e7a 4,6 milliards d\u00bfann\u00e9es.\r\nEn son centre, le soleil s\u00bf\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 allum\u00e9 lorsque des petites poussi\u00e8res ont commenc\u00e9 \u00e0 s\u00bfagglutiner pour devenir des petits cailloux, puis de gros rochers, avant de former des plan\u00e8tes. Dont la Terre.\r\nSi les choses s\u00bforganisent doucement sur Terre, le syst\u00e8me solaire n\u00bfest pas encore totalement nettoy\u00e9. Notre plan\u00e8te subit donc pendant ses premi\u00e8res ann\u00e9es de vie de nombreuses attaques m\u00e9t\u00e9oritiques.\r\nCette activit\u00e9 cause des d\u00e9g\u00e2ts, comme Impatience a pu le constater dans le crat\u00e8re de Ries, en Bavi\u00e8re, en compagnie du g\u00e9ologue David Giorgis. Imaginez-vous: cet impact a lib\u00e9r\u00e9 une \u00e9nergie \u00e9quivalente \u00e0 250'000 bombes d\u00bfHiroshima explosant simultan\u00e9ment!\r\nPourtant, les scientifiques pensent que les m\u00e9t\u00e9orites auraient \u00e9galement particip\u00e9 \u00e0 ce que la Terre devienne une plan\u00e8te viable en amenant avec elles l\u00bfeau et les bases n\u00e9cessaires \u00e0 la vie. De m\u00eame, l'une d'elles a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'origine de la formation de la Lune, qui stabilise l\u00bfaxe de rotation de notre plan\u00e8te.\r\nMais finalement, pourquoi \u00e9tudie-t-on ces morceaux de roches qui nous tombent sur la t\u00eate? Que nous apprennent-ils des d\u00e9buts de la Terre? Quel r\u00f4le ont-ils jou\u00e9? Un tel bombardement pourrait-il se reproduire?\r\nPlongez dans les premiers instants de la plan\u00e8te bleue en compagnie du g\u00e9ologue David Giorgis et de Gilles Borel, directeur du Mus\u00e9e cantonal de g\u00e9ologie de Lausanne et invit\u00e9 en direct d'Impatience.\r\nPatrick de Wever, g\u00e9ologue au Mus\u00e9um national d'Histoire naturelle de Paris, nous raconte les \u00e9tapes de l'exposition Aux Sources de la Terre, \u00e0 visiter au Jardin des Plantes.\r\nJean-Paul Schaer, professeur honoraire \u00e0 l'Institut de g\u00e9ologie de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, nous \u00e9claire sur plusieurs aspects de l'histoire de la g\u00e9ologie: de la gen\u00e8se aux \u00e9l\u00e9ments radioactifs, comment calculer l'\u00e2ge de la Terre?\r\nUn dossier de Natalie Bougeard.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e cantonal de g\u00e9ologie de Lausanne", "name": "Borel, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ologue", "name": "Giorgis, David", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ologue", "name": "Schaer, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ologue", "name": "Wever, Patrick de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bougeard, Nathalie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Editorial de Jean-Gabriel Cu\u00e9nod, du service des \u00e9missions religieuses de la RSR, au sujet des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles aux Etats-Unis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-131CFA2C-44CC-4CE2-A501-94FA6C563B30", "durationSec": 212, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Salman Rushdie, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"L'Enchanteresse de Florence\" (Ed. Plon, 2008) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EAEF041-A4EA-4F09-B24A-166FC5CE8656", "durationSec": 1713, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "C'est \u00e0 un ensorcellement d'images et de sensations que nous convie Salman Rushdie. Le grand \u00e9crivain indien est de retour dans un roman foisonnant o\u00f9 une pr\u00eatresse mongole du XVe si\u00e8cle rencontre la Florence des M\u00e9dicis. Au cours de ce premier entretien, Salman Rushdie revient sur son \u00e9ducation litt\u00e9raire et artistique. Il insiste sur l'apport d\u00e9cisif de la culture indienne qui ne distingue pas, comme en Occident, la personne du cr\u00e9ateur de celle de l'ex\u00e9cutant. Il \u00e9voque aussi l'interf\u00e9rence probl\u00e9matique de certains imaginaires nationaux dans ses oeuvres romanesques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Rushdie, Salman", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Knechciack, Olivier", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2008. Reportage de Patrick Chaboudez, correspondant RSR Washington, dans la r\u00e9gion de Fort Bragg, importante base militaire am\u00e9ricaine, o\u00f9 l'on est plut\u00f4t favorable \u00e0 John McCain", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-02F39DD3-1F30-4D7A-A810-1754542CC20E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 215, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["McCain, John"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9lecteurs/trices ", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "M\u00e9c\u00e8nes et musiciens. Le ph\u00e9nom\u00e8ne des salons sous la IIIe R\u00e9publique (1/5) :  L'effervescence des salons musicaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28092B4D-A714-4E30-AF8B-18311ECE9B24", "durationSec": 3809, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "musique", "salon", "m\u00e9c\u00e9nat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, auteure de \"M\u00e9c\u00e8nes et musiciens. Le ph\u00e9nom\u00e8ne des salons sous ls IIIe R\u00e9publique\" (Ed. Fayard, 2004)", "name": "Chim\u00e8nes, Myriam", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election am\u00e9ricaine am\u00e9ricaine. La satire dans la campagne am\u00e9ricaine dans les m\u00e9dias : Reportage de Pierre Bavaud, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Washington", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8A51F426-E208-49DC-A6E5-0447D3A6922F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 106, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. D'Anton Tchekhov (1/5) : Beaut\u00e9s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-449F9610-9B95-4838-82ED-C3D98F137354", "durationSec": 1799, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Tchekhov, Anton", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude Berguerand, historien : A propos de son ouvrage \"Le Duel d'Othon de Grandson (1397). Mort d'un chevalier-po\u00e8te vaudois \u00e0 la fin du Moyen Age\" (Cahiers lausannois d'historie m\u00e9di\u00e9vale 45)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F44EBE5-3F0C-4D7A-82C9-C5225DFCBF09", "durationSec": 1827, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["duel", "histoire", "Moyen Age", "justice"], "excerpt": "Le 7 ao\u00fbt 1397, Othon III de Grandson, grand seigneur vaudois, chevalier et po\u00e8te de renomm\u00e9e internationale, \u00e9tait occis par G\u00e9rard d'Estavayer en duel judiciaire \u00e0 Bourg-en-Bresse sous les yeux de son suzerain, Am\u00e9d\u00e9e VIII de Savoie. Ce d\u00e9nouement tragique mettait fin \u00e0 six ans d'accusation et d'intrigues suite \u00e0 la mort accidentel du comte Am\u00e9d\u00e9e VII de Savoie, en 1391, mort que l'on attribua en fait \u00e0 la m\u00e8re de comte et \u00e0 son conseiller Othon de Grandson. Dans son m\u00e9moire en histoire, Claude Berguerand a retrac\u00e9 avec minutie les pages de cette m\u00e9saventure et son contexte politique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Berguerand, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : La fonction publique est dans la rue. Interview d'une enseignante d'Yverdon en gr\u00e8ve", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F7183871-744D-406A-8F61-6ED0B08BC746", "durationSec": 207, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Solange", "source": "siranau", "title": "044 - Solange : Charles Parkin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-35001E2C-C37A-4E34-8E20-250FB3A0D1F1", "durationSec": 165, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "\u00ab Yes we can \u00bb, c'est le leitmotiv de Barack Obama, le d\u00e9mocrate, le m\u00e9tis qui a su incarner le changement. Une campagne orchestr\u00e9e dans ses moindres d\u00e9tails et de main de ma\u00eetre : Correspondance de Pierre Bavaud, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR aux Etats-Unis", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6E90C55A-F728-489C-9637-1547DFDCF6B2", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 182, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR aux Etats-Unis", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. D'Anton Tchekhov (1/5) : Beaut\u00e9s", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-551084EC-C012-4ABF-BBCF-234D26BCCB0B", "durationSec": 1799, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur", "name": "Tchekhov, Anton", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "Festival des croyances", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-8ED264E3-450A-4DF6-A6B8-24064BA5533D", "durationSec": 262, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["christianisme", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oclin, C\u00e9line", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Robert-Charrue, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 064 : Halloween", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0064A5EB-DEB0-4504-8433-F76CB20666FF", "durationSec": 147, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coll\u00e8ge"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Bureau f\u00e9d\u00e9ral de l'Egalit\u00e9 entre hommes et femmes a 20 ans. La loi sur les march\u00e9s publics est un exemple d'application de l'\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes : Interview de Sylvie Durrer, cheffe du bureau de l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes du canton de Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ABB2978E-0F1D-4BF5-AD21-FE563F59F94B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 49, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe du bureau de l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes du canton de Vaud", "name": "Durrer, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Yvette Jaggi. - 2. Conversation entre 2 d\u00e9mocrates dans un fitness. - 3. [Rubrique supprim\u00e9e le 5 novembre 2008] - 4. Philippe Kenel. - 5. Les professeurs vaudois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9EB27F1F-CBA3-46A9-B081-FE9EAFE5C637", "durationSec": 572, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la LICRA Gen\u00e8ve", "name": "Kenel, Philippe", "type": "Participant"}, {"name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}, {"role": "professeurs vaudois", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "2 d\u00e9mocrates am\u00e9ricains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Ch\u00e2teaux de la Loire (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-ACDC4661-4BE2-4B86-A1E4-FD1E8DD535BF", "durationSec": 617, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vernier, Dimitri", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'humour, les \u00e9missions satiriques et les politiciens : D\u00e9bat avec Charles Poncet, avocat, Laurent Fl\u00fctsch, humoriste, et directeur du Mus\u00e9e romain de Vidy, Patrick Chappatte, dessinateur au Temps et \u00e0 la NZZ et Ariane Dayer, r\u00e9dactrice en cheffe du \"Matin\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A796FA37-CDAA-4A4B-866A-920A34BEF3B5", "durationSec": 1700, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "vie politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste, directeur du Mus\u00e9e romain de Vidy", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "dessinateur au Temps et \u00e0 la NZZ", "name": "Chappatte, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9dactrice en cheffe du \"Matin\"", "name": "Dayer, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "avocat genevois", "name": "Poncet, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2008. Reportage au nord de Chicago de Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR aux Etats-Unis, avec interview Mikel James, une des figures politiques de Chicago", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-657ED55B-79A4-4985-938B-5A5D038CEA8B", "thematicGeographicals": ["Chicago", "Etats-Unis"], "durationSec": 189, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "excerpt": "Les sondages donnent toujours Barack Obama gagnant. A Chicago, sa ville, le suspense est intense. Le candidat d\u00e9mocrate incarne le changement. Et cet espoir est port\u00e9 autant par les quartiers blancs et branch\u00e9s que par le ghetto noir o\u00f9 le ch\u00f4mage frappe 1/3 de la population.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "une des figures politiques de la ville de Chicago", "name": "James, Mikel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR aux Etats-Unis", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Etat du monde", "source": "siranau", "title": "Etat du monde : Chirurgie esth\u00e9tique (1/5)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1CCE6BD8-6955-456F-8092-42698C3AB4E5", "durationSec": 260, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chirurgie esth\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle des hu\u00eetres", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6E79C640-9A6E-40FC-86B5-989AA12345C9", "durationSec": 184, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, Myriam", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, Val\u00e9rie", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "CHIRURGIE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "CHIRURGIE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "HORLOGERIE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "PROC\u00c8S", "HORLOGERIE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "PROC\u00c8S", "RADIO LOCALE", "RADIO LOCALE", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE", "P\u00c9DOPHILIE", "CAPUCIN", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "PR\u00caTRE", "P\u00c9DOPHILIE", "CAPUCIN", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "PR\u00caTRE", "ART DRAMATIQUE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "SALAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENSEIGNANT", "FONCTIONNAIRE", "GR\u00c8VE", "CHIRURGIE", "H\u00d4PITAL", "PERSONNEL HOSPITALIER", "ORTHOP\u00c9DIE"], "visualPersons": ["MERZ, HANS-RUDOLF", "MERZ, HANS-RUDOLF", "CORNU, PIERRE", "RUMO, FREDDY", "MOUTINOT, LAURENT", "MULLER, MARK", "MUGNY, PATRICE", "HAINARD, JACQUES"], "id": "asset-240256", "durationSec": 1764, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.11.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "CAROUGE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}, {"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "title": "08.11.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-240234", "durationSec": 422, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" Lewis Hamilton champion du monde d'automobilisme saison 2007 2008"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.11.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-240259", "durationSec": 514, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FALIU, Marion", "type": "Personne physique"}, {"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Election pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine 2008. Carnet de campagne \u00e0 Washington de Pierre Bavaud, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR aux Etats-Unis", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-D7F01870-6B44-4CF8-94A5-7FAB15480843", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 131, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Obama, Barack"], "thematicThemes": ["\u00e9lection pr\u00e9sidentielle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soldats am\u00e9ricains", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR aux Etats-Unis", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Florange, en Lorraine, le groupe Arcelor Mittal a annonc\u00e9 une baisse de sa production sur deux sites pour faire face \u00e0 la baisse de la production du secteur automobile : Reportage de Malika Nedir, correspondante RSR Paris", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-434D431A-2FEC-4A92-9782-58F5BB1733FC", "thematicGeographicals": ["Florange"], "durationSec": 204, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arcelor"], "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "sid\u00e9rurgie", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "En France, pour faire face \u00e0 la baisse des ventes de voitures, Renault et Peugeot-Citro\u00ebn ont d\u00e9cid\u00e9 la fermeture temporaire de plusieurs usines. Une d\u00e9cision qui provoque un effet boule de neige sur les fournisseurs du secteur. Dans la sid\u00e9rurgie, le groupe Arcelor Mittal a annonc\u00e9 la semaine derni\u00e8re une baisse de sa production sur deux sites, l'un se situe \u00e0 Florange.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes touch\u00e9es par la baisse de production du groupe Arcelor Mittal", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Du manuscrit au livre imprim\u00e9 : A l'occasion de la restauration de l'Espace Ami Lullin, la biblioth\u00e8que de Gen\u00e8ve expose quelques joyaux de sa collection de manuscrits m\u00e9di\u00e9vaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36BE1D9C-140A-4A21-8F41-62B2D8222330", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1542, "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biblioth\u00e8que de Gen\u00e8ve", "Lullin, Ami"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "Moyen Age", "document manuscrit", "bibliophilie"], "excerpt": "A l'occasion de la restauration de l'Espace Ami Lullin, la biblioth\u00e8que de Gen\u00e8ve expose quelques joyaux de sa collection de manuscrits m\u00e9di\u00e9vaux. L'exposition s'intitule La premi\u00e8re r\u00e9volution du livre. Les commissaires, Thierry Dubois et Paule Hochuli Dubuis, d\u00e9veloppent les m\u00e9canisme de cette r\u00e9volution. Tandis que l'architecte Michel Buri \u00e9voque les enjeux de la restauration : soit mettre en valeur les caract\u00e9ristiques esth\u00e9tiques, architecturales et volum\u00e9triques de cette salle am\u00e9nag\u00e9e en 1906 dans un style Art nouveau, et la doter de tous les dispositifs sc\u00e9nographiques et de s\u00e9curit\u00e9 indispensables pour l'exposition des collections. Une restauration \u00e0 d\u00e9couvrir \u00e0 la promenade des Bastions, \u00e0 Gen\u00e8ve. L' exposition \"La premi\u00e8re r\u00e9volution du livre\" est visible jusqu'au 28 f\u00e9vrier prochain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Buri, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire de l'exposition", "name": "Hochuli Dubuis, Paule", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire de l'exposition", "name": "Dubois, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "FERROUTAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "JOURNAL T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "STATUE", "PROTECTION DES OEUVRES D'ART", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AUTOMOBILE", "PANNEAU SOLAIRE"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN", "GERBER, JEAN-DANIEL", "BORLOO, JEAN-LOUIS"], "id": "asset-240257", "durationSec": 1805, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.11.03", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "VALAIS", "MARTIGNY", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "WISCONSIN", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "USA", "FLORENCE", "PARIS"], "visualCorporations": ["FC SION", "FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RELOOKAGE", "TOURISME", "MORT (PHILOSOPHIE)", "MONAST\u00c8RE", "CELTES", "TOURISME", "CIMETI\u00c8RE", "TOURISME", "CIMETI\u00c8RE", "TOURISME", "MORT (PHILOSOPHIE)"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-239976", "thematicGeographicals": ["EGYPTE", "FRIBOURG", "IRLANDE", "MANILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "GROENLAND"], "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20081103, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20081103, promotion sant\u00e9 s'int\u00e9resse \u00e0 la pratique de la course \u00e0 pied et \u00e0 son effet sur la perte de poids\n* Fribourg : 20081103, portrait de Val\u00e9rie, candidate fribourgeoise au relookage et future maman enceinte de son troisi\u00e8me enfant\n* EGYPTE, IRLANDE, GROENLAND, Manille : 20081103, le journaliste PICHON Bernard nous fait visiter les cimeti\u00e8res et les tombeaux de diff\u00e9rents pays.", "title": "RELOOKAGE VALERIE - 08.11.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MORGES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "EGYPTE", "IRLANDE", "GROENLAND", "MANILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION COMMUNALE", "MAIRE", "SALAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE", "GR\u00c8VE", "COMMUNE", "VILLAGE", "FOUILLE ARCH\u00c9OLOGIQUE"], "visualPersons": ["KOHLER, PIERRE", "MAILLARD, PIERRE-YVES"], "id": "asset-240258", "durationSec": 1327, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.11.03", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "LAUSANNE", "BUCHILLON", "BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMOBILIER", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "DOLLAR US", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "FINANCEMENT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INTERNET", "DONATION", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "FINANCEMENT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INTERNET", "DONATION", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "FINANCEMENT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INTERNET", "DONATION", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "FINANCEMENT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "DONATION", "PLACEMENT FINANCIER", "FOIRE COMMERCIALE", "IMMOBILIER", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "COMMUNE", "RICHESSE", "CONSEILLER D'ETAT", "ARGENT (MONNAIE)"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "STUDER, JEAN", "HILER, DAVID", "LAESSER, CLAUDE", "JUILLARD, CHARLES"], "id": "asset-240228", "thematicGeographicals": ["USA"], "durationSec": 1672, "mediaType": "video", "excerpt": "* USA : 20081103, le candidat d\u00e9mocrate \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle OBAMA Barack a r\u00e9colt\u00e9 plus de 600 millions de dollars pour sa campagne \u00e9lectorale. OBAMA Barack a pulv\u00e9ris\u00e9 les records de r\u00e9colte de fonds pour une campagne pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine gr\u00e2ce \u00e0 un appel de petits dons via internet.", "title": "BARACK A FRIC // CHESEREX COMMUNE LA PLUS RICHE DE SUISSE - 08.11.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "HOLLYWOOD", "GENEVE-VILLE", "LOS ANGELES", "SAN DIEGO", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE"], "visualCorporations": ["ADECCO"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2008-11-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ALLGOEWER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}]}}