{"response": {"numFound": 9407, "start": 6100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["RACISME"], "id": "asset-93387", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "durationSec": 227, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-ville : 20080504, la Croix-Rouge Jeunesse fribourgeoise organise une exposution itin\u00e9rante sur le th\u00e8me de la pr\u00e9vention contre le racisme. Cette exposition se tient notamment au Coll\u00e8ge de Gambach.", "title": "CROIX-ROUGE SUISSE SECTIONS CANTONALES 2008 - 08.05.04", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2008-05-04T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CROIX-ROUGE SUISSE"], "thematicThemes": ["RACISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Cameraman": [{"name": "DUBOIS, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "Histoire et exploration du site arch\u00e9ologique neuch\u00e2telois de la T\u00e8ne", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-541EE2FE-9AF5-4D9F-902B-1CEDB65DCA64", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 3386, "publicationDate": "2008-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lat\u00e9nium"], "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie", "mus\u00e9e d'art et d'histoire"], "excerpt": "D\u00e9part pour un site exceptionnel sur les bords du lac de Neuch\u00e2tel, vestige de l'\u00e2ge du Fer. Une vraie le\u00e7on d'histoire ! En 1857, il y a plus de 150 ans, un p\u00e9cheur d\u00e9couvre par hasard un site arch\u00e9ologique exceptionnel, qui donnera son nom \u00e0 une p\u00e9riode de l'histoire et qui va contribuer \u00e0 \u00e9clairer la connaissance partielle que l'on avait alors sur la civilisation celte et l'\u00e2ge du fer. Cette d\u00e9couverte, entre autres, va donner naissance \u00e0 l'arch\u00e9ologie en tant que science. Alors que l'on se bornait autrefois \u00e0 d\u00e9nicher des vestiges, des antiquit\u00e9s, sans bien savoir \u00e0 quelle p\u00e9riode de l'histoire ils se rapportaient ni comment on devait les interpr\u00e9ter, une discipline se met en place d\u00e8s la fin du 19e si\u00e8cle, avec ses codes, sa m\u00e9thode et sa vision de l'histoire. Pour \u00e9voquer le site de la T\u00e8ne et l'arch\u00e9ologie neuch\u00e2teloise, qui prend son essor suite \u00e0 cette d\u00e9couverte, Marc-Antoine Kaeser et Gianna Reginelli nous emm\u00e8nent sur les lieux en partant du Mus\u00e9e d'Arch\u00e9ologie et en remontant les bords du lac, tant\u00f4t rendus sauvages par la main de l'homme et tant\u00f4t domestiqu\u00e9s. Une balade \u00e0 travers l'histoire et l'identit\u00e9 suisse, au fil de l'eau.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue sp\u00e9cialiste du site de la T\u00e8ne, auteure d'un ouvrage sur le sujet", "name": "Reginelli, Gianna", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Lat\u00e9nium", "name": "Kaeser, Marc-Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Bienvenue chez les v\u00e9gans. Les v\u00e9g\u00e9taliens ne mangent et n'utilisent aucun produit d'origine animale : Reportage de David Racana, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E802C985-404F-49B8-B1F8-5DB903A6E797", "durationSec": 936, "publicationDate": "2008-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["v\u00e9g\u00e9talisme"], "excerpt": "Les v\u00e9g\u00e9taliens ne mangent pas de viande, pas d'oeuf, pas de miel et ne boivent pas de lait. Ils militent pour le droit des animaux et refusent de porter des v\u00eatements en laine, en soie ou en cuir : ils se battent contre la vivisection et l'exp\u00e9rimentation animale, ex\u00e8crent le fois gras et la fourrure et estiment que leur mode de vie est une solution \u00e0 la crise alimentaire.", "alternativeExcerpt": ["Bienvenue dans le monde militant et non animal des v\u00e9gans."], "alternativeTitle": ["Bienvenue chez les v\u00e9gans / SIR_2008-05-03_quinze-minutes_E802C985-404F-49B8-B1F8-5DB903A6E797 / Bienvenue chez les v\u00e9gans. Les v\u00e9g\u00e9taliens ne mangent et n'utilisent aucun produit d'origine animale : Reportage de David Racana, collaborateur RSR", "Quinze minutes - 03.05.2008"], "imageURL": "//www.rts.ch/4091848.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4091801", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "v\u00e9g\u00e9talienne de Lausanne", "name": "Gugenheim (Madame)", "type": "Participant"}, {"role": "v\u00e9g\u00e9taliens anonymes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "responsable \u00e9thique de la soci\u00e9t\u00e9 \"Lush\" en Suisse", "name": "Ottinger, Alexandra", "type": "Participant"}, {"role": "di\u00e9t\u00e9ticienne", "name": "Compagnon, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du magasin \"Lush\" de Gen\u00e8ve", "name": "Vaudroz, Tamara", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mermillod, Herv\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4091800"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 294", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BC2AD2BF-2CAE-4511-A23C-EE5D76DD789C", "durationSec": 105, "publicationDate": "2008-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9cole, autrement. Ceux qui ont choisi de pas scolariser leurs enfants ou \u00e9lu une alternative \u00e0 l'\u00e9cole publique. Repotage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-566035C3-51EF-4E0D-A300-401D80108C68", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2262, "publicationDate": "2008-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "\u00e9cole primaire", "enseignement obligatoire"], "excerpt": "\"En Suisse, comme en France, l'\u00e9cole n'est pas obligatoire, c'est l'instruction qui l'est. Ainsi, un certain nombre de parents d\u00e9cident de ne pas scolariser leurs enfants. \r\nCertains enfants s'adaptent mal au syst\u00e8me scolaire. Aux yeux de certains parents, que cette conception soit religieuse ou p\u00e9dagogique, l'\u00e9cole publique ne propose pas les valeurs qu'ils souhaiteraient transmettre. D'autres veulent \u00eatre au maximum \u00e0 l'\u00e9coute de leurs enfants et que ceux-ci puissent progresser \u00e0 leur rythme. \r\nReportage de Sarah Dirren. \r\n- Claudia : m\u00e8re de trois enfants, deux grands ados qui ont suivi une scolarit\u00e9 normale et une fille de 8 ans qui fait l'\u00e9cole \u00e0 la maison, un choix qu'elle a fait en connaissance de cause pour sa fille\r\n- Anne-Marie Reymond, responsable d'unit\u00e9 aupr\u00e8s de la Direction p\u00e9dagogique \u00e0 la Direction g\u00e9n\u00e9rale de l'enseignement obligatoire de l'Etat de Vaud: son unit\u00e9 s'occupe notamment des demandes de cong\u00e9 prolong\u00e9 et s'assure que les enfants non scolaris\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficient d'une \u00e9ducation\r\n- 1000 sabords : pour la 11\u00e8me fois, Jean-Claude Fleuret a emmen\u00e9 une \u00e9quipe de jeunes moussaillons pour six mois de voyage et d'apprentissages \u00e0 bord du Drisar 4 \r\n- Daniel Cherix + Catherine + Valentin + Th\u00e9o + Elliot : le Conservateur du Mus\u00e9e cantonal de zoologie, sa femme Catherine, et leurs trois enfants, Valentin, 14 ans, Th\u00e9o, 11 ans, et Elliot, 4 ans, sont partis en voyage en Am\u00e9rique du Sud et du Nord et en Afrique. La famille a pu r\u00e9aliser un vieux r\u00eave avec l'aide de certains professeurs qui ont accept\u00e9 d'adapter le programme scolaire\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice \u00e0 la Direction g\u00e9n\u00e9rale de l'enseignement obligatoire de l'Etat de Vaud", "name": "Reymond, Anne-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "zoologue", "name": "Cherix, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "parents", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "MANDOLINE", "CONCOURS", "CHORALE", "MUSIQUE POPULAIRE", "ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU", "RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "id": "asset-181932", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2130, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080503, \u00e9mission de musique populaire en public anim\u00e9e par CLAPASSON BUSSARD Mary. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 2e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "2 EME TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : SESSION 3 - FINALE - 08.05.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2008-05-03T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "thematicThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CLAPASSON BUSSARD, Mary", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "SION - ZINAL 4 EME ETAPE GRAND PLATEAU - TOUR DE ROMANDIE 2008", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-235502", "durationSec": 1749, "publicationDate": "2008-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 08.05.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-235487", "durationSec": 5317, "publicationDate": "2008-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "YVERDON - 08.05.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-181562", "thematicGeographicals": ["YVERDON"], "durationSec": 1136, "publicationDate": "2008-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon : 20080503, jeu anim\u00e9 par LO BUE Enzo qui, accompagn\u00e9 de LADAME Taya, dans le r\u00f4le d'Ingrid la banqui\u00e8re, propose \u00e0 des candidats rencontr\u00e9s au hasard dans la rue de r\u00e9pondre \u00e0 diverses questions de culture g\u00e9n\u00e9rale. Les vainqueurs gagnent 1000 francs cash et un t-shirt \u00abJ'ai super gagn\u00e9 \u00e0 Cash\u00bb. Les perdants se voient offrir un t-shirt \u00abJ'ai super perdu \u00e0 Cash\u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LADAME, Taya", "type": "Personne physique"}, {"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Un p'tit tour chez vous", "source": "gico", "title": "SION - TOUR DE ROMANDIE 2008", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-100799", "durationSec": 2410, "publicationDate": "2008-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ATIENZA, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "GRAND PRIX DE CHINE MOTOCYCLISTE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "MOTO GP", "250 CC", "GRAND PRIX DE CHINE MOTOCYCLISTE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "GRAND PRIX DE CHINE MOTOCYCLISTE", "125 CC", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["CABANAS, RICARDO", "BYKOV, SLAVA", "WAWRINKA, STANISLAS", "FERRER, DAVID", "NADAL, RAFAEL", "WAWRINKA, STANISLAS", "FERRER, DAVID", "NADAL, RAFAEL", "STONER, CASEY", "ROSSI, VALENTINO", "BEZINA, GORAN"], "id": "asset-93269", "durationSec": 1973, "mediaType": "video", "title": "08.05.03", "visualGeographicals": ["LUCERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "QU\u00c9BEC-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "VALAIS", "VALAIS", "ST-GALL", "LAUSANNE", "BARCELONE", "BARCELONE", "SHANGHAI", "SHANGHAI", "SHANGHAI", "QU\u00c9BEC-VILLE"], "visualCorporations": ["FC LUCERNE", "FC THOUNE", "FC AARAU", "GRASSHOPPER", "VACALLO BASKET", "FRIBOURG OLYMPIC", "VACALLO BASKET", "FRIBOURG OLYMPIC", "FC ST-GALL", "FC SION", "FC WIL 1900", "FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-05-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "ASCENSION", "CHRISTIANISME", "COURT M\u00c9TRAGE"], "id": "asset-93420", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU"], "durationSec": 1326, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080503, BOISSET Christophe re\u00e7oit ses invit\u00e9s le directeur de l'entreprise Tergon HOHL Christophe et le th\u00e9ologien et \u00e9thicien du travail THEVENAZ Jean-Pierre pour \u00e9voquer les conditions de travail qui deviennent de plus en plus stressantes dans notre soci\u00e9t\u00e9 et proposer un mod\u00e8le plus \u00e9thique, celui de l'\u00e9conomie de communion\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : court m\u00e9trage sur la f\u00eate religieuse de l'Ascension, r\u00e9alis\u00e9 par des \u00e9tudiants de l'Ecole cantonale d'Art de Lausanne (ECAL).", "title": "08.05.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2008-05-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "MONTHOU PRODUCTION", "type": "Organisation"}, {"name": "ECAL", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : FABRICE BERSIER AGRICULTEUR - 08.05.03", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-95689", "durationSec": 983, "publicationDate": "2008-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CLEMENCON, Gilles", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "SCIBOZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H30 - 08.05.03", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MAI 68", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "SPONSORISATION", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "RAFTING (LOISIR)", "ADOLESCENT", "PROTESTANTISME"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "PARIS", "SION", "BOUVERET, LE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95678", "durationSec": 1649, "publicationDate": "2008-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 08.05.03", "visualThemes": ["JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "FEMME", "SUPER LEAGUE", "SUPPORTER", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "SUPER LEAGUE", "SUPPORTER", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "DISCIPLINE SPORTIVE", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "GUIDE (PROFESSION)", "GUIDE DE MONTAGNE"], "visualGeographicals": ["PEKIN", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "VESSY", "PONTS-DE-MARTEL, LES", "LEYSIN", "SIERRE", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95677", "durationSec": 897, "publicationDate": "2008-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEMIERRE, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Samuel de Champlain", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-56F74F1C-938F-4F91-A626-988117BB6052", "thematicGeographicals": ["Qu\u00e9bec"], "durationSec": 7194, "publicationDate": "2008-05-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "histoire"], "excerpt": "D\u00e9couvreur, ethnographe, b\u00e2tisseur, Champlain fut le vrai pionnier de la Nouvelle-France. Il cartographia l'Acadie et le Saint-Laurent, avant de s'avancer en territoire iroquois et huron. Bien s\u00fbr, il ne fut pas le premier, il y avait eu Verrazzano, Jacques Cartier, sans compter d'innombrables p\u00e9cheurs terre-neuvas basques, bretons ou normands. Mais Champlain fut \u00e0 la fois d\u00e9couvreur, ethnographe, administrateur de ce territoire immense. Le premier, il s'enfon\u00e7a en territoire iroquois; le premier, il remonta la rivi\u00e8re Ottawa; le premier,  il parvint jusqu'au lac Huron.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Quinze minutes", "title": "V\u00e9gans", "imageURL": "http://www.rts.ch/4091848.image", "id": "ece-4091800", "durationSec": 930, "publicationDate": "2008-05-02T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Bienvenue dans le monde militant et non animal des v\u00e9gans.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4091800", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4091800"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Kamtchatka, premier matin du monde (5/5): la terre vue du ciel", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-C835AC73-4560-4CB5-9431-951D87534518", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Kamtchatka"], "durationSec": 3239, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "\u00e9cologie", "tourisme", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "\"Kamtchatka: Premier matin du monde  \r\nUn carnet de route de Vincent Stoecklin au Kamtchatka, en Extr\u00eame-Orient russe.\r\nPresqu\u00bf\u00eele volcanique, dans le Pacifique nord, le Kamtchatka est l\u00bfune des derni\u00e8res terres vierges de notre monde.\r\nCette semaine, nous partons \u00e0 la d\u00e9couverte - dans le premier sens du terme - de cette r\u00e9gion qui passionne amoureux de la nature et prospecteurs en mati\u00e8res premi\u00e8res.\r\n\r\n\r\nvendredi 02 mai 2008  Premier matin du monde 5/5  \r\n\r\nLa terre vue du ciel\r\nAu Kamtchatka, l\u00bfh\u00e9licopt\u00e8re c\u00bfest presque l\u00bfautobus. Des routes difficiles et un relief tourment\u00e9 obligent souvent les locaux \u00e0 faire appel \u00e0 l\u00bfh\u00e9licopt\u00e8re. \r\n\r\nAujourd\u00bfhui, certains touristes occidentaux profitent de ces possibilit\u00e9s pour skier sur des pentes vierges. A l\u00bfimage de ce freerider valaisan rencontr\u00e9 \u00e0 bord de l\u00bfh\u00e9licopt\u00e8re.\r\nPour se rendre chez Oleg, le sculpteur philosophe, on a le faux choix de 15 heures de voiture ou de 2h d\u00bfh\u00e9licopt\u00e8re \u00e0 3000 dollars.\r\nOleg, Ev\u00e8ne, ancien m\u00e9decin du sport, renvoy\u00e9 de la clinique pour alcoolisme, fait aujourd\u00bfhui travailler ses mains sur des morceaux de bois. Il tente de survivre avec la vente de ses petites sculptures en bois. \r\n\r\n\"J'ai fait des cours d'\u00e9conomie aux Etats-Unis et j'encourage tous mes voisins \u00e0 trouver une activit\u00e9 pour leur permettre de se sortir de la mis\u00e8re\", explique-t-il. \r\n\r\nEt de citer en exemple une amie Ev\u00e8ne qu'il a r\u00e9ussi \u00e0 convaincre, apr\u00e8s de longues discussions, de se lancer dans la fabrication de tisanes m\u00e9dicinales. Mais l'affaire se d\u00e9veloppe lentement et il faut investir de l'argent\u00bf\r\nInvit\u00e9e\r\nMa\u00eft\u00e9 Agopian, licenci\u00e9e en Lettres et Sciences humaines de l\u00bfUniversit\u00e9 de Neuch\u00e2tel (g\u00e9ographie, ethnologie, sciences de l\u00bf\u00e9ducation) en octobre 2004. Son travail de licence a port\u00e9 sur la probl\u00e9matique de l\u00bf\u00e9cotourisme dans la p\u00e9ninsule du Kamtchatka", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "autochtones", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "licenci\u00e9e \u00e8s Lettres", "name": "Agopian, Ma\u00eft\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Stoecklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Fran\u00e7ois Chevrolet, saxophoniste", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-30F7E0F6-6466-4D28-B8D4-952D24C5BC49", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5212, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chevrolet, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "saxophoniste (Archives RSR)", "name": "Chevrolet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 460 : Des \u00e9tudiants veulent enlever les pav\u00e9s parisiens pour faire appara\u00eetre la plage. R\u00e9clame : La politesse. Interview de Kubi Kuhn, entra\u00eeneur de football", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BE57671A-CEBB-46D9-BF51-A66B46A4772A", "durationSec": 258, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Presse et litt\u00e9rature (5/5) : L'Institut Litt\u00e9raire Suisse de Bienne", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-B3A3D269-2868-49BF-9884-1DB4E7F2A08C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1771, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Institut Litt\u00e9raire Suisse"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "\u00e9crivaine", "formation"], "excerpt": "Il y a bient\u00f4t une ann\u00e9e que l'Institut Litt\u00e9raire Suisse de Bienne a ouvert ses portes, l'occasion de dresser un bilan en compagnie de ses acteurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "directrice  de l'Institut Litt\u00e9raire Suisse de Bienne", "name": "Caffari, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiante en 2e ann\u00e9e bachelor de l'Institut", "name": "Rychner, Antoinette", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine, traductrice, en charge d'un atelier de po\u00e9sie \u00e0 l'Institut", "name": "Rakusa, Ilma", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (15/45) : Inauguration du Th\u00e9\u00e2tre Carlo Felice \u00e0 G\u00eanes, transformation de \"Bianca e Gernando\" en \"Bianca et Fernando\"", "genres": ["Animation"], "id": "sound-4E0A029A-F67A-46DA-B91C-D314833BE6E1", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3336, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellini, Vincenzo"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre de Vincenzo Bellini, r\u00e9cit-feuilleton d'apr\u00e8s l'ouvrage de Pierre Brunel \"Vincenzo Bellini\" (Ed. Fayard, 1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Bashung, chanteur, lors de son passage aux Francomanias 2008 de Bulle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49E98A8C-CBE6-4D54-B8E1-B600CAC1024F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 763, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bashung, Alain"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Bashung, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Interview de Mario Venzago, chef d'orchestre ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A40BBAE5-5DEB-4C65-B64B-C3BF2E8A9BD3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1761, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Venzago, Mario"], "thematicThemes": ["orchestre symphonique", "chef d'orchestre"], "excerpt": "L'exp\u00e9rience avec l'Orchestre symphonique de G\u00f6teborg - De l'importance des tourn\u00e9es pour les orchestres - Nostalgie de la Suisse - Aura d'un chef suisse aux USA - D\u00e9fense du r\u00e9pertoire suisse \u00e0 la t\u00eate d'orchestres \u00e9trangers - Projets.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Venzago, Mario", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Espions et agents doubles (5/5): rencontre avec Jacques Baud, ancien membre des services de renseignement suisses et expert en politique de s\u00e9curit\u00e9", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1962DA19-95CB-4A8A-A1CA-C46DB6304C8D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3129, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["espionnage", "service secret", "politique de d\u00e9fense"], "excerpt": "\"Espions et agents doubles (5/5)\r\nRencontre avec Jacques Baud\r\nAujourd'hui, nous sommes en compagnie de Jacques Baud, ancien membre des services de renseignement suisses et expert en politique de s\u00e9curit\u00e9.\r\nSp\u00e9cialis\u00e9 dans l'\u00e9tude des conflits modernes, des m\u00e9thodes de la guerre secr\u00e8te et des services de renseignement, Jacques Baud conseille des organismes officiels et des entreprises dans la recherche de solutions s\u00e9curitaires.\r\nIl a travaill\u00e9 au si\u00e8ge de New York de l'ONU sur le programme d'\u00e9limination des mines antipersonnelles, puis il a travaill\u00e9 pour le Haut Commissariat aux R\u00e9fugi\u00e9s.\r\nIl est l'auteur de plusieurs ouvrages, dont Le Renseignement et la Lutte contre le Terrorisme. Strat\u00e9gies et perspectives internationales (Lavauzelle, 2005).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La BNS a souffert de la d\u00e9pr\u00e9ciation du dollar au 1er trimestre 2008 et a essuy\u00e9 une perte de pr\u00e8s de 4 milliards de francs : Commentaire d'Yves Terrani, collaborateur RSR et interview de Jean-Pierre B\u00e9guelin, chef \u00e9conomiste \u00e0 la Banque Pictet \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EA6CD42-BD56-4DB4-B97C-76B7B641E6A0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 286, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BNS"], "thematicThemes": ["dollar US"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef \u00e9conomiste \u00e0 la Banque Pictet, Gen\u00e8ve", "name": "B\u00e9guelin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Au CAC de Gen\u00e8ve, hommage \u00e0 Joan Jonas", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38A500BE-3436-4B28-BF52-73CAF43CEAF9", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1680, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jonas, Joan"], "thematicThemes": ["art vid\u00e9o", "performance (art)", "exposition d'art"], "excerpt": "Joan Jonas a 72 ans. Et \u00e7a ne se voit pas. New-yorkaise, sculpteur puis danseuse, performer et vid\u00e9aste, Joan Jonas a vu sa carri\u00e8re \u00e9clore dans les ann\u00e9es 1960. Des ann\u00e9es d'une intensit\u00e9 folle, o\u00f9 elle est la compagne du sculpteur Richard Serra, lequel signe d\u00e9j\u00e0 des oeuvres minimales et monumentales. O\u00f9 elle c\u00f4toie \u00e9galement Bruce Nauman, John Cage, ou encore les acteurs du mouvement Fluxus. C'est le temps de toutes les exp\u00e9riences radicales: minimalisme, performances les plus extr\u00eames, f\u00e9minisme, danse au plus pr\u00e8s des gestes quotidiens dans la mouvance de Trisha Brown ou Meredith Monk, des premi\u00e8res exp\u00e9rimentations \u00e0 l'aide d'une cam\u00e9ra vid\u00e9o. Mais Joan Jonas ne s'enferme pas dans une \u00e9poque. Elle construit simplement les outils d'un vocabulaire complexe, dans lequel elle m\u00eale, au fil des d\u00e9cennies, images trouv\u00e9es, objets de sc\u00e8ne, performance live, sculpture et dessin. Le tout pour \u00e9voquer la place de la femme dans le monde, pour revisiter les l\u00e9gendes et mythes qui stimulent son imaginaire, et lui permettent de questionner, de fa\u00e7on tr\u00e8s aigu\u00eb, tr\u00e8s en profondeur, les probl\u00e9matiques de notre temps. Joan Jonas retrace les \u00e9tapes de son parcours et \u00e9voque les diff\u00e9rentes pi\u00e8ces expos\u00e9es au Centre d'art contemporain de Gen\u00e8ve. Katia Garcia Anton, directrice du CAC, nous dit quant \u00e0 elle quelle place occupe Joan Jonas aujourd'hui dans le champ de la performance, et combien sa d\u00e9marche reste actuelle. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Jonas, Joan", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du CAC", "name": "Garcia Anton, Katia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 293", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B124D75A-D62F-4E52-A9B9-3BAE307F8E5C", "durationSec": 87, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie est belle", "source": "siranau", "title": "La vie est belle : 46% de la population suisse pense que les m\u00e9dias ne subissent pas de pression du pouvoir", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-94A7AF22-F79C-42C0-B62B-9B5586E0426B", "durationSec": 166, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["censure", "mass m\u00e9dia"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Chimie (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D87E3862-161D-4E81-9D51-4D4F4866EE69", "durationSec": 413, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["additif alimentaire", "histoire", "gastronomie", "alimentation"], "excerpt": "Les sulfites, additifs inorganiques", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les cantons al\u00e9maniques de Glaris, Uri, Thurgovie, Schwytz ont pl\u00e9biscit\u00e9 l'UDC : Reportage de Delphine Gendre, correspondante RSR Zurich, dans une assemble UDC \u00e0 Kirchberg, dans le Toggenburg saint-gallois", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-61101728-23ED-4383-930C-939614FA79ED", "thematicGeographicals": ["Kirchberg", "Saint Gall (canton)"], "durationSec": 245, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "conservatisme", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national UDC saint-gallois", "name": "Reimann, Lukas", "type": "Participant"}, {"role": "retrait\u00e9 de Kirchberg", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "Jeffrey, jeune militant UDC engag\u00e9", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Hommage au grand t\u00e9nor italien Gianni Raimondi, \u00e0 l'occasion de ses 85 ans", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FC0986E0-46D5-41F8-A918-838608736354", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 5415, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Raimondi, Gianni"], "thematicThemes": ["musique vocale", "op\u00e9ra (oeuvre)", "t\u00e9nor"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "La Vall\u00e9e de la Jeunesse. D'Eug\u00e8ne [extraits] (5/5) : Mon carnet de voyage", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-0834AC31-5B27-43BF-BCA5-8CBC65171C95", "durationSec": 1868, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le jury du Prix des Auditeurs de la RSR a attribu\u00e9 son prix 2008 \u00e0 l'\u00e9crivain Eug\u00e8ne pour \"La Vall\u00e9e de la Jeunesse\" (Ed. La Joie de lire). Ce prix lui sera remis au Salon international du livre et de la presse, \u00e0 Gen\u00e8ve, le samedi 3 mai 2008. \"La Vall\u00e9e de la jeunesse\" raconte l'histoire d'Eug\u00e8ne, de la Roumanie qu'il a quitt\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de six ans \u00e0 sa vie en Suisse. Pour retrouver le chemin qui va de l'enfance \u00e0 l'\u00e2ge adulte, l'auteur a choisi de se raconter \u00e0 travers vingt objets qui ont marqu\u00e9 sa vie, en bien ou en mal.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Arnaudon, Frank", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur", "name": "Eug\u00e8ne [= Meiltz, Eug\u00e8ne]", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'association Lab-elle remet au Salon du Livre et de la Presse de Gen\u00e8ve le Prix Jury Enfant 08 : Commentaire de Floriane Bornet, collaboratrice RSR et interview d'Anne Dafflon-Novelle, co-fondatrice de l'Association Lab-Elle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1617BCBA-4470-4759-8BEB-9823C52FC587", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 180, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salon international du livre et de la presse (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes", "prix (r\u00e9compense)", "enfant (\u00e2ge)", "livre (imprim\u00e9)"], "excerpt": "C'est la premi\u00e8re fois que cette association qui distingue les livres destin\u00e9s aux 0 \u00e0 10 ans qui font particuli\u00e8rement attention aux potentiels f\u00e9minins, et \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 entre les sexes. Un jury d'adultes a d\u00e9j\u00e0 offici\u00e9 en novembre. 492 enfants \u00e2g\u00e9s de 7 \u00e0 11 ans dans les classes de Suisse romande ont rendu leur verdict: c'est \"Lola Lune\", d'Elizabeth Bagley et Gr\u00e9goire Mabire (Ed. Grund, 2005) qui est couronn\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondatrice de l'Association Lab-Elle", "name": "Dafflon-Novelle, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Edition sp\u00e9ciale en direct du Salon international du livre et de la presse de Gen\u00e8ve. Interviews et d\u00e9bats", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-3EBF5E71-A1A1-4364-929F-7B5080214AF5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3489, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salon international du livre et de la presse (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["prix (r\u00e9compense)", "livre (imprim\u00e9)", "salon du livre"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les personnes sont list\u00e9es une seule fois par ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Kolpman, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil bernois", "name": "Feller, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, enseignant", "name": "Romain, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, Prix Goncourt 2007 pour \"Alabama Song\" (Ed. Mercure de France, 2007)", "name": "Leroy, Gilles", "type": "Participant"}, {"role": "directeur-g\u00e9n\u00e9ral de Payot", "name": "Vandenberghe, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "diffuseur du Groupe Flammarion", "name": "Bruttin, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR, \u00e9crivaine, auteure de \"Frida\" (Ed. Campiche, 2008)", "name": "Chappuis, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9diteur", "name": "Campiche, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Jaquet, Corinne", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, auteur de \"Pas du tout Venise\" (Ed. L'Age d'homme, 2008)", "name": "Gehrig, Virgile Elias", "type": "Participant"}, {"role": "directrice adjointe du journal \"Le Temps\"", "name": "Boagno, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Salon international du livre et de la presse ", "name": "Favre, Pierre-Marcel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Un p'tit tour chez vous", "source": "gico", "title": "SAVIESE - TOUR DE ROMANDIE 2008", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-100455", "durationSec": 2190, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00eates en l'air", "source": "gico", "visualThemes": ["VOIX OFF", "PORTRAIT", "ENTRETIEN", "JAZZ", "ROSE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["JAGGI, YVETTE", "JAGGI, YVETTE"], "id": "asset-101804", "thematicGeographicals": ["MASE"], "durationSec": 1583, "mediaType": "video", "excerpt": "* Mase : 20080409 et archives, MAURY Manuella re\u00e7oit pendant 24 heures, dans le village et le bistrot de son enfance, son invit\u00e9e, l'ex-syndique de Lausanne JAGGI Yvette, pour une rencontre intimiste et d\u00e9tendue.", "title": "YVETTE JAGGI - 08.05.02", "visualGeographicals": ["MASE", "MASE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["JAGGI, YVETTE"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CHASSOTPRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHASSOT, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "DISTILLERIE", "WHISKY", "HAPPENING", "CLIP-VID\u00c9O", "CLIP-VID\u00c9O", "CLIP-VID\u00c9O"], "id": "asset-101771", "thematicGeographicals": ["BEYROUTH", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "MONTREAL"], "durationSec": 1553, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080502, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20080502, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare la recette de \"P\u00e2tes bicolores aux asperges, petits pois et courgettes\"\n* Ardon : 20080502, les fabricants de whisky valaisans DELALOYE Alex et FAUST Thierry produisent du whisky valaisan qui a re\u00e7u de nombreuses distinctions internationales\n* Gen\u00e8ve-ville, New York, Beyrouth, Montreal : 20080502, les Flash Mob sont des rassemblements organis\u00e9s au moyen d'Internet au cours desquels des groupe de personnes se retrouvent dans un lieu public pour y effectuer des actions convenues d'avance avant de se disperser rapidement.", "title": "RELOOKAGE ISABELLE - 08.05.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "ARDON", "GENEVE-VILLE", "NEW YORK", "BEYROUTH", "MONTREAL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "COSANDEY, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "GRAND PLATEAU 3 EME ETAPE SION - SION CONTRE-LA-MONTRE - TOUR DE ROMANDIE 2008", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-93475", "durationSec": 1050, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OUTIL P\u00c9DAGOGIQUE", "\u00c9COLE ENFANTINE", "LECTURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "AGRESSION", "VICTIME", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "FAIT DIVERS", "VIOLENCE", "CONSEILLER D'ETAT", "CANDIDAT", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CONSEILLER D'ETAT", "CANDIDAT", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CHAUFFAGE", "PISCINE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "CATAMARAN"], "visualPersons": ["PERRUCHOUD-MASSY, MARIE-FRAN\u00c7OISE", "MELLY, JACQUES", "BERTARELLI, ERNESTO"], "id": "asset-95675", "durationSec": 1337, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.05.02", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "YVERDON", "SIERRE", "ARDON", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "LAC LEMAN"], "visualCorporations": ["ALINGHI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Minute Nouvo", "source": "gico", "title": "LE VISAGE CLE - 08.05.02", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-104975", "durationSec": 60, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 08.05.02", "visualThemes": ["BIBLIOBUS", "BIBLIOBUS", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "EXODE RURAL", "TOURISME", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "ARTISANAT", "CHEMIN\u00c9E D'INT\u00c9RIEUR", "AGRICULTEUR", "PORTRAIT"], "visualGeographicals": ["BRESSAUCOURT", "DELEMONT", "GRISONS", "BRUXELLES", "NEUCHATEL", "BROYE, LA (FR)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95673", "durationSec": 1817, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "DOPAGE SPORTIF", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "YAKIN, HAKAN", "HUGGEL, BENJAMIN", "STRELLER, MARCO"], "id": "asset-93268", "durationSec": 1147, "mediaType": "video", "title": "08.05.02", "visualGeographicals": ["SION", "AIGLE", "BARCELONE", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["YOUNG BOYS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC B\u00c2LE", "FC ZURICH"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DEVISE", "TAUX DE CHANGE", "OR", "D\u00c9FICIT", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "PARTI POLITIQUE", "MAIRE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "NATURALISATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "NATURALISATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "NATURALISATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "NATURALISATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "PAUVRET\u00c9", "SUICIDE", "URBANISME", "IMMIGRATION", "PAUVRET\u00c9", "SUICIDE", "URBANISME", "IMMIGRATION", "IMMOBILIER", "AGENCE IMMOBILI\u00c8RE", "CR\u00c9DIT", "FAILLITE", "VENTE", "SOURIS INFORMATIQUE", "C\u00c9CIT\u00c9", "INVENTION (TECHNIQUE)", "PUBLIC SPORTIF", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "PELOUSE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "H\u00d4TEL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["BROWN, GORDON", "CAMERON, DAVID", "JOHNSON, BORIS", "LIVINGSTONE, KEN", "LIVNI, TZIPI", "FEHR, HANS", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "LEUENBERGER, UELI", "CHASSOT, RICHARD"], "id": "asset-95674", "durationSec": 1774, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.05.02", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LONDRES", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "ESTAVAYER-LE-LAC", "GENEVE-VILLE", "HONG KONG", "HONG KONG", "VIRGINIE", "SION", "SION", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "MONT-PELERIN, LE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BNS", "UDC", "UDC", "UDC", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.05.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95676", "durationSec": 623, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES SENS DU LUXE : DEGUSTER - 08.05.02", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-94618", "durationSec": 149, "publicationDate": "2008-05-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GODET PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview d'Aline Viredaz, collaboratrice RSR, qui vient de publier \"L\u00e0 o\u00f9 je vais\" (Ed. Labor et Fides, 2008), un r\u00e9cit assez virulent contre la hi\u00e9rarchie de l'Eglise catholique, le Vatican, qui ne pose pas assez de questions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3CCD482-01A9-4CCA-B880-72B1B2C2645E", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 303, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Viredaz, Aline", "Labor et Fides"], "thematicThemes": ["livre (imprim\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR, auteure de \"L\u00e0 o\u00f9 je vais\" (Ed. Labor et Fides, 2008)", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Entretien des musiciens\" d'Anibal Gantez (extraits) par Marie-Christine Barrault, com\u00e9dienne (3/6) : Lettre no 15 \"La parole et les oeuvres\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-926A3051-C1DC-4676-BDCC-B729C69C590E", "durationSec": 483, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Barrault, Marie-Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Gantez, Anibal", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lavanchy, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 292", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-25071B04-F7F0-449F-A354-082EBD259551", "durationSec": 90, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Entretien des musiciens\" d'Anibal Gantez (extraits) par Marie-Christine Barrault, com\u00e9dienne (1/6) : Lettre no 53 \"Il vaut mieux peu et bon\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9DB41BB2-F513-45BC-BC46-7931EBCFE052", "durationSec": 329, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musicien", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Barrault, Marie-Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Gantez, Anibal", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lavanchy, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Bellinzone, les syndicats ont appel\u00e9 les travailleur et tous les Tessinois \u00e0 une grande manifestation unitaire autour des revendications des salari\u00e9s des ateliers de CFF Cargo :  Interview de Pietro Gianoli, secr\u00e9taire syndical du SEV, le Syndicat des Transports Publics", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76589D1D-3E93-4DB5-B0A7-5DE38570C26E", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 294, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF Cargo"], "thematicThemes": ["manifestation politique", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire syndical du SEV (Syndicat des transports publics)", "name": "Gianoli, Pietro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Entretien des musiciens\" d'Anibal Gantez (extraits) par Marie-Christine Barrault, com\u00e9dienne (4/6) : Lettre no 33 \"La musique et la philosophie\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-46EA1C95-EF64-4FA2-B17D-5E2B79CC0DA5", "durationSec": 221, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Barrault, Marie-Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Gantez, Anibal", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lavanchy, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "1. A Gen\u00e8ve, environ 1'500 personnes ont particip\u00e9 au traditionnel d\u00e9fil\u00e9 du 1er mai. Les syndicats et les associations qui l'ont organis\u00e9 ont ax\u00e9 cette journ\u00e9e de revendication sur le th\u00e8me des conventions collectives de travail : Reportage de Tatiana Oddo, correspondante RSR Gen\u00e8ve, dans la manifestation. - 2. La F\u00eate du travail se joue sur fond de crise alimentaire dans le monde.  De Moscou \u00e0 Jakarta, de Manille \u00e0 Tokyo, les travailleurs ont exig\u00e9 des augmentations de salaires pour contrebalancer la mont\u00e9e des prix des denr\u00e9es alimentaires : Commentaire d'Esther Coquoz, collaboratrice RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5C5CE0D2-5EED-4384-A866-C6574D6C23FD", "thematicGeographicals": ["Asie", "Gen\u00e8ve (ville)", "N\u00e9pal"], "durationSec": 332, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "agriculture", "c\u00e9r\u00e9ale", "industrie", "manifestation politique", "mati\u00e8re premi\u00e8re", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national genevois \u00e9cologiste", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}, {"role": "responsable syndical d'UNIA", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats genevoise socialiste", "name": "Maury-Pasquier, Liliane", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Parti du travail", "name": "Arditt, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "La Vall\u00e9e de la Jeunesse. D'Eug\u00e8ne [extraits] (4/5) : Mon costume de sc\u00e8ne", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EA3D7F97-FD0B-4583-8ED1-2563149294D5", "durationSec": 1830, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le jury du Prix des Auditeurs de la RSR a attribu\u00e9 son prix 2008 \u00e0 l'\u00e9crivain Eug\u00e8ne pour \"La Vall\u00e9e de la Jeunesse\" (Ed. La Joie de lire). Ce prix lui sera remis au Salon international du livre et de la presse, \u00e0 Gen\u00e8ve, le samedi 3 mai 2008. \"La Vall\u00e9e de la jeunesse\" raconte l'histoire d'Eug\u00e8ne, de la Roumanie qu'il a quitt\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de six ans \u00e0 sa vie en Suisse. Pour retrouver le chemin qui va de l'enfance \u00e0 l'\u00e2ge adulte, l'auteur a choisi de se raconter \u00e0 travers vingt objets qui ont marqu\u00e9 sa vie, en bien ou en mal.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Arnaudon, Frank", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur", "name": "Eug\u00e8ne [= Meiltz, Eug\u00e8ne]", "type": "Auteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Entretien des musiciens\" d'Anibal Gantez (extraits) par Marie-Christine Barrault, com\u00e9dienne (2/6) : Lettre no 35 \"Vicarier\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-78DE37B2-9C53-4033-8E07-21A91417B89E", "durationSec": 328, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musicien", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Barrault, Marie-Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Gantez, Anibal", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lavanchy, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Alexandre Jardin, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7311A5DD-13C7-4E0F-8B9E-5F6719E98C78", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3720, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jardin, Alexandre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "\"N\u00e9 le 14 avril 1965 \u00e0 Neuilly, Alexandre Jardin grandit dans une famille peu conventionnelle. Fils de Pascal Jardin et petit-fils de Jean Jardin, il publie son premier roman Bille en t\u00eate \u00e0 vingt ans.\r\nIl fait ensuite ses preuves au cin\u00e9ma en r\u00e9alisant l\u00bfadaptation de trois de ses propres livres.\r\nDans son dernier livre, \"Chaque femme est un roman\", Alexandre Jardin rend gr\u00e2ce aux femmes qui ont fait son \u00e9ducation.\r\nIl y raconte ce qu'il a appris, sur le chemin de sa vie, aupr\u00e8s de chacune des femmes qui ont crois\u00e9 son chemin. Sa galerie va de sa m\u00e8re - grande pr\u00eatresse de fantaisie - jusqu'aux amoureuses de passages, de son \u00e9pouse \"Libert\u00e9\" jusqu'\u00e0 Fran\u00e7oise Verny, d'un professeur de math\u00e9matiques \u00e0 une auto-stoppeuse, d'une mythomane \u00e0 une aventuri\u00e8re...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Jardin, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (14/45) : \u00c0 la conqu\u00eate de la Scala [4/4], le Pirate [3/3]", "genres": ["Animation"], "id": "sound-3FFE34E1-A74E-46F2-9096-EA7B94043A84", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3336, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellini, Vincenzo"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre de Vincenzo Bellini, r\u00e9cit-feuilleton d'apr\u00e8s l'ouvrage de Pierre Brunel \"Vincenzo Bellini\" (Ed. Fayard, 1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Micro-public, suite \u00e0 la d\u00e9mission de Marcel Ospel de la direction de l'UBS", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-694BA3FF-7CCE-477B-94F3-E6C54CC6BFBF", "durationSec": 209, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Entretien des musiciens\" d'Anibal Gantez (extraits) par Marie-Christine Barrault, com\u00e9dienne (5/6) : Lettre no 37 \"La douceur\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-D7FC5316-A083-477C-8B95-DDC9C09A043C", "durationSec": 311, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musicien", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Barrault, Marie-Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Gantez, Anibal", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lavanchy, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dans le cadre du Salon du livre et de la presse de Gen\u00e8ve, lire, mais lire quoi ? : Entretien avec des \u00e9crivains, des libraires et des critiques litt\u00e9raires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71C89F97-5B0B-4E32-8636-ED958B358551", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1779, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salon international du livre et de la presse (Gen\u00e8ve)"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "salon du livre", "lecture"], "excerpt": "L'association \"Lire et Faire Lire\" se bat depuis des ann\u00e9es pour promouvoir et d\u00e9velopper la lecture. Mais faut-il tout lire, juste pour lire? Comment op\u00e9rer des choix? Selon quels crit\u00e8res? Comment s'orienter? Il existe toujours une solution: se fier aux indications des critiques et autres sp\u00e9cialistes de la litt\u00e9rature. Mais que valent les critiques litt\u00e9raires ? Comprennent-ils les go\u00fbts populaires ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique litt\u00e9raire au Temps", "name": "Koutchoumoff, Lisbeth", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, co-fondateur de l'Association lire et faire lire", "name": "Jardin, Alexandre", "type": "Participant"}, {"role": "avocat, pr\u00e9sident de la Fondation suisse pour l'\u00e9crit", "name": "Poncet, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de Payot", "name": "Vandenberghe, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Chimie (4/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AF2A3A6E-C648-45F0-B041-D0112BF3ACA3", "durationSec": 361, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "alimentation", "histoire"], "excerpt": "Les \u00e9mulsifiants et g\u00e9lifiants", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Ode \u00e0 Gantez\" de Louis-Gabriel Brosse, par Marie-Chrisitine Barrault, com\u00e9dienne", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A08480D0-A503-4F69-A9EC-CEF04084A022", "durationSec": 161, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gantez, Anibal"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Barrault, Marie-Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Brosse, Louis-Gabriel", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lavanchy, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 459 : C'est la f\u00eate du travail. R\u00e9clame : D\u00e9capsul'Head, pour \u00f4ter une casquette coinc\u00e9e. Reportage dans un magasin de sport \u00e0 propos de l'\u00e9quipement de football", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-52142588-FEF0-48A6-9DD7-E491E0B262C9", "durationSec": 253, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Kamtchatka, premier matin du monde (4/5): du feu sous la glace", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-FAA5B6FC-D07E-4D9B-A9A5-F18E3D7045BA", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Kamtchatka"], "durationSec": 3257, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["volcan", "volcanologie", "\u00e9ruption volcanique", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "\"Kamtchatka: Premier matin du monde  \r\nUn carnet de route de Vincent Stoecklin au Kamtchatka, en Extr\u00eame-Orient russe.\r\nPresqu\u00bf\u00eele volcanique, dans le Pacifique nord, le Kamtchatka est l\u00bfune des derni\u00e8res terres vierges de notre monde.\r\nCette semaine, nous partons \u00e0 la d\u00e9couverte - dans le premier sens du terme - de cette r\u00e9gion qui passionne amoureux de la nature et prospecteurs en mati\u00e8res premi\u00e8res.\r\n\r\n\r\njeudi 01 mai 2008  Premier matin du monde 4/5  \r\n\r\nDu feu sous la glace\r\nLa capitale Petropavlovsk est construite au pied de deux volcans actifs. Un jour, ils entreront en \u00e9ruption et, selon les statistiques, ce jour est proche. Comment vivre avec cette menace? \r\n\r\nRencontre avec Victor Okrugin, vulcanologue, arriv\u00e9 de Moscou comme jeune scientifique au milieu des ann\u00e9es 1970  pour vivre sa passion des volcans. \r\n\r\nDepuis, l\u00bfexpert a \u00e0 son actif l\u00bfobservation des plus grosses \u00e9ruptions du si\u00e8cle. Ce qui l\u00bfinqui\u00e8te le plus ce ne sont pas les volcans, mais la course aux mati\u00e8res premi\u00e8res que se livrent dans la r\u00e9gion Canadiens, Am\u00e9ricains et Russes.\r\nInvit\u00e9e\r\nJulie Boch, agr\u00e9g\u00e9e de lettres modernes, docteur \u00e8s lettres et dipl\u00f4m\u00e9e de Sciences po. Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u00bfuniversit\u00e9 de Reims, Julie Boch est sp\u00e9cialiste de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise du XVIIIe si\u00e8cle, elle s\u00bfint\u00e9resse entre autres aux r\u00e9cits de voyage de l\u00bf\u00e9poque des Lumi\u00e8res.\r\nCo-auteur (avec Emeric Fisset) du livre Par les volcans du Kamtchatk : Un \u00e9t\u00e9 dans l\u00bfExtr\u00eame-Orient russe, Editions Transboreal.\r\n\r\nPour en savoir plus sur Julie Boch\r\n\r\nvendredi 02 mai 2008  Premier matin du monde 5/5  \r\nL'h\u00e9licopt\u00e8re, le meilleur moyen de transport au Kamtchatka. [vincent stoecklin]\r\n\r\nLa terre vue du ciel\r\nAu Kamtchatka, l\u00bfh\u00e9licopt\u00e8re c\u00bfest presque l\u00bfautobus. Des routes difficiles et un relief tourment\u00e9 obligent souvent les locaux \u00e0 faire appel \u00e0 l\u00bfh\u00e9licopt\u00e8re. \r\n\r\nAujourd\u00bfhui, certains touristes occidentaux profitent de ces possibilit\u00e9s pour skier sur des pentes vierges. A l\u00bfimage de ce freerider valaisan rencontr\u00e9 \u00e0 bord de l\u00bfh\u00e9licopt\u00e8re.\r\nPour se rendre chez Oleg, le sculpteur philosophe, on a le faux choix de 15 heures de voiture ou de 2h d\u00bfh\u00e9licopt\u00e8re \u00e0 3000 dollars.\r\nOleg, Ev\u00e8ne, ancien m\u00e9decin du sport, renvoy\u00e9 de la clinique pour alcoolisme, fait aujourd\u00bfhui travailler ses mains sur des morceaux de bois. Il tente de survivre avec la vente de ses petites sculptures en bois. \r\n\r\n\"J'ai fait des cours d'\u00e9conomie aux Etats-Unis et j'encourage tous mes voisins \u00e0 trouver une activit\u00e9 pour leur permettre de se sortir de la mis\u00e8re\", explique-t-il. \r\n\r\nEt de citer en exemple une amie Ev\u00e8ne qu'il a r\u00e9ussi \u00e0 convaincre, apr\u00e8s de longues discussions, de se lancer dans la fabrication de tisanes m\u00e9dicinales. Mais l'affaire se d\u00e9veloppe lentement et il faut investir de l'argent\u00bf\r\nInvit\u00e9e\r\nMa\u00eft\u00e9 Agopian, licenci\u00e9e en Lettres et Sciences humaines de l\u00bfUniversit\u00e9 de Neuch\u00e2tel (g\u00e9ographie, ethnologie, sciences de l\u00bf\u00e9ducation) en octobre 2004. Son travail de licence a port\u00e9 sur la probl\u00e9matique de l\u00bf\u00e9cotourisme dans la p\u00e9ninsule du Kamtchatka", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature", "name": "Boch, Julie", "type": "Participant"}, {"role": "autochtones", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Stoecklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atlas", "source": "siranau", "title": "La formation du paysage (4 \u00e9missions)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-8F76AD83-C870-4A21-ACAC-42CBFEC7A0A4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2044, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["montagne", "paysage", "g\u00e9ologie", "g\u00e9ographie physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe", "name": "Reynard, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Presse et litt\u00e9rature (4/5) : D\u00e9bat avec Christophe Gallaz, \u00e9crivain et chroniqueur et Jacques Sterchi, journaliste \u00e0 La Libert\u00e9", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-77FD86BF-B19B-4E82-9C3A-8F178D6AFCA2", "durationSec": 1683, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "formation professionnelle", "journalisme", "critique litt\u00e9raire"], "excerpt": "Autorit\u00e9 du critique litt\u00e9raire. Face \u00e0 la mont\u00e9e de la critique d'information aux d\u00e9pens de la critique d'analyse, il convient de s'interroger sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'une formation \u00e0 l'attention des chroniqueurs litt\u00e9raires du paysage m\u00e9diatique romand.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste \u00e0 La Libert\u00e9", "name": "Sterchi, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain et chroniqueur", "name": "Gallaz, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Illico", "source": "gico", "visualThemes": ["MAI 68", "MAI 68", "AGENCE DE PHOTOS", "PHOTOGRAPHIE", "AGENCE DE PHOTOS", "PHOTOGRAPHIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "NUDIT\u00c9", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "NUDIT\u00c9", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PERFORMANCE", "PHOTOGRAPHIE", "PERFORMANCE", "PHOTOGRAPHIE", "PERFORMANCE", "ART DRAMATIQUE", "PERFORMANCE", "ART DRAMATIQUE"], "id": "asset-181599", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2640, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20080501, itw du journaliste et sc\u00e9nariste ROSSI Pierre-Pascal, qui \u00e9voque sa participation aux \u00e9v\u00e9nements de Mai 68 et \u00e0 l'\u00e9volution qu'a subie la soci\u00e9t\u00e9 depuis lors\n* Gen\u00e8ve-ville : 20080501, l'agence de photos Interfoto, compos\u00e9e d'un collectif de photographes non professionnels, rend compte depuis 1976 des luttes sociales, des conditions de travail et de la situation des classes les moins favoris\u00e9es. Travaillant toujours avec de la pellicule et uniquement en noir-blanc, cette agence a de plus en plus de difficult\u00e9s \u00e0 vendre ses clich\u00e9s\n* Lausanne : 20080501, le Mus\u00e9e de l'Elys\u00e9e pr\u00e9sente une exposition de photographies intitul\u00e9e \"Controverses\", consacr\u00e9es \u00e0 des photographies ayant suscit\u00e9 scandale et pol\u00e9mique, notamment des nus d'enfants\n* Gen\u00e8ve-ville : 20080501, un collectif de com\u00e9diens r\u00e9unis par le Th\u00e9\u00e2tre du Gruetli a travaill\u00e9 durant 10 mois sur le texte de \"L'Enfer\" de Dante, m\u00ealant chant, danse, th\u00e9\u00e2tre et arts martiaux. Les spectacles se sont succ\u00e9d\u00e9s au fil d'un processus o\u00f9 l'improvisation a tenu une grande part. Le spectacle \"Dante all Stars\" va prochainement cl\u00f4turer cette exp\u00e9rience.", "title": "MAI 68 // INTERFOTO, LES COULISSES DU TRAVAIL // PHOTOS CHOC // LABO D'ENFER - 08.05.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "PARIS", "LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ISOTTA, Massimo", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ISOTTA, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SAIDAH, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRIG, Sarah", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "siranau", "title": "\"Entretien des musiciens\" d'Anibal Gantez (extraits) par Marie-Christine Barrault, com\u00e9dienne (6/6) : Lettre no 31 \"Le g\u00e9n\u00e9ral et le ma\u00eetre de musique\"", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C5E1309E-4CB2-478A-9FD8-8C07E5897DEA", "durationSec": 479, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "musicien"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hamilton, Philippe", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Barrault, Marie-Christine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"name": "Gantez, Anibal", "type": "Auteur"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lavanchy, Eric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Espions et agents doubles (4/5): l'art de la guerre", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-EF90D88C-DFFB-49A5-A106-74C0091161A3", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 3308, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Alg\u00e9rie", "service secret", "espionnage"], "excerpt": "\"La Guerre d'Alg\u00e9rie est une guerre qui pendant longtemps ne d\u00e9cline pas son nom. Avec le recul, elle appara\u00eet comme une guerre dans le plein sens du terme, une guerre o\u00f9 le renseignement occupe une place toute particuli\u00e8re.\r\nSuivant les logiques de la guerre subversive, de la guerre psychologique, la \u00abbleuite\u00bb c'est l'histoire d'une machination construite par les services secrets fran\u00e7ais pour d\u00e9truire les maquis de l'ALN, l'Arm\u00e9e de Lib\u00e9ration Nationale, et jeter le doute et la suspicion dans l'esprit des combattants alg\u00e9riens.\r\nAinsi, au sein de l'ALN, on int\u00e8grera l'id\u00e9e d'une infiltration de tra\u00eetres, de \u00abbleus\u00bb dans ses propres rangs.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE DE L'ASCENSION AU TEMPLE DE FRIBOURG - 08.05.01", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-93820", "durationSec": 3455, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Cyclisme", "source": "gico", "title": "GRAND PLATEAU 2 EME ETAPE  MOUTIER - FRIBOURG - TOUR DE ROMANDIE 2008", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "visualPersons": ["ZAMPIERI, STEVE"], "id": "asset-93458", "durationSec": 932, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DU TRAVAIL", "FAST-FOOD", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE ANTI-\u00c9MEUTE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "PORTRAIT", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "POLICE", "SALON DU LIVRE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "VOILIER"], "visualPersons": ["LEVRAT, CHRISTIAN", "LEVRAT, CHRISTIAN", "LEVRAT, CHRISTIAN", "BAN KI-MOON", "UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-95670", "durationSec": 1692, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.05.01", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE", "BUELACH", "ZURICH-VILLE", "DIETIKON", "AROLLA", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "GRAND-SACONNEX, LE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["MCDONALD'S", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plans-fixes", "source": "gico", "title": "NICOLAS BOUVIER - 08.05.01", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-103358", "durationSec": 3025, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ASSOCIATION FILMS PLANS-FIXES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Un p'tit tour chez vous", "source": "gico", "title": "MOUTIER - TOUR DE ROMANDIE 2008", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-104958", "durationSec": 2047, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHAER, Jean-Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.05.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95672", "durationSec": 514, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["HORTICULTURE", "CONCOURS"], "id": "asset-94632", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU"], "durationSec": 1494, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080501, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : 20080501, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude nous montrent comment \u00f4ter la mousse du gazon.", "title": "RELOOKAGE ISABELLE - 08.05.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "DAMES", "TRIOMPHALISME", "TROPH\u00c9E", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["MCEWEN, ROBBIE"], "id": "asset-93267", "durationSec": 249, "mediaType": "video", "title": "08.05.01", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "MOUTIER", "CHIASSO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "PRATIQUE RELIGIEUSE", "ADOLESCENT", "PROTESTANTISME", "VOTATION", "VOTATION", "CARAVANING", "CAMPING"], "visualPersons": ["MAHRER, ANNE", "PELIZZARI, ALESSANDRO"], "id": "asset-95671", "durationSec": 1305, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.05.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "COLOMBIER (NE)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LES SENS DU LUXE : EXPOSER - 08.05.01", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-94617", "durationSec": 178, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "GODET PRODUCTION", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CARTE POSTALE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "AGRICULTEUR", "AGRICULTEUR", "AGRICULTEUR", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "F\u00caTE DU TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE", "SYNDICAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "MAIRIE", "JUIFS", "BICYCLETTE", "MUCOVISCIDOSE", "VOYAGE"], "visualPersons": ["PEDRINA, VASCO", "JOHNSON, BORIS", "LIVINGSTONE, KEN", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-95669", "durationSec": 1899, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.05.01", "visualGeographicals": ["VEVEY", "BROYE, LA (FR)", "ESTAVAYER-LE-LAC", "BROYE, LA (FR)", "BELLINZONE", "BELLINZONE", "LONDRES", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VERBIER", "VALAIS"], "visualCorporations": ["UNIA", "UNIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9MUN\u00c9RATION", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "R\u00c9MUN\u00c9RATION", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "R\u00c9MUN\u00c9RATION", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "CONDITION DE TRAVAIL", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "CONDITION DE TRAVAIL", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "CONDITION DE TRAVAIL", "R\u00c9MUN\u00c9RATION", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "CONDITION DE TRAVAIL", "R\u00c9MUN\u00c9RATION", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "R\u00c9MUN\u00c9RATION", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "TRAVAIL TEMPORAIRE", "LICENCIEMENT", "CONDITION DE TRAVAIL"], "visualPersons": ["NANTERMOD, PHILIPPE"], "id": "asset-100786", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3041, "mediaType": "video", "excerpt": "* Suisse : 20080501, le travail pr\u00e9caire (temps partiel, contrat \u00e0 dur\u00e9e limit\u00e9e, travail sur appel) se r\u00e9pand en Suisse, dans divers secteurs du monde du travail. Divers t\u00e9moignages nous aident \u00e0 mieux cerner cette r\u00e9alit\u00e9.", "title": "LA GALERE DES EMPLOIS PRECAIRES - 08.05.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONTHEY", "MONTHEY", "SUISSE", "GENEVE", "MONTHEY", "VALAIS", "SUISSE", "VAUD", "GENEVE", "VAUD", "VAUD", "GENEVE", "MONTHEY", "VAUD"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.05.01", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-104529", "durationSec": 575, "publicationDate": "2008-05-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 291", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5ABCF554-2478-43DF-A1C1-B777C6EFC370", "durationSec": 101, "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 458 : C'est le dernier jour du mois d'avril. R\u00e9clame : Les lunettes, pour que votre gosse ne se fasse plus frapper. Interview du directeur de la scierie qui fabrique les buts de football", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BC674FDC-0250-40E1-91D3-A483EE06EDE7", "durationSec": 248, "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Michel Foucault : \"au bord du bocal\" : Interview de Paul Veyne, historien, auteur de \"Foucault, sa pens\u00e9e, sa personne\" (Ed. Albin Michel, coll. Id\u00e9es, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31DE08CC-6CAF-4243-BD6F-5C5B4A9D6AC2", "durationSec": 1927, "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Foucault, Michel"], "thematicThemes": ["philosophie", "histoire"], "excerpt": "\"Foucault n'est pas celui que l'on croit! Ni de droite, ni de gauche!\" affirme son ami Paul Veyne. Michel Foucault n'\u00e9tait pas le structuraliste que l'on a dit, mais un philosophe sceptique, explorant les v\u00e9rit\u00e9s que chaque \u00e9poque s'est construites. Michel Foucault jugeait  la \"boite \u00e0 outils\" des historiens de l'apr\u00e8s-guerre inadapt\u00e9e \u00e0 l'exploration du pass\u00e9, inop\u00e9rante dans l'enqu\u00eate que l'on pouvait mener sur la vie des hommes qui nous ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s. Ces  historiens, \u00e9quip\u00e9s de quelques cat\u00e9gories qui leur paraissaient universelles (l'amour, la sexualit\u00e9, la d\u00e9mocratie, le pouvoir, les classes etc.), les passaient \"\u00e0 la r\u00e2pe de l'histoire\", pour constituer qui une histoire de l'amour, qui une histoire de la d\u00e9mocratie ou du pouvoir. Les travaux de Foucault montrent combien ces grands \"universaux\" se vident de leur sens d\u00e8s qu'on s'attache \u00e0 y regarder de pr\u00e8s, \u00e0 observer les singularit\u00e9s, les bizarreries des comportements humains et des valeurs qui guidaient ces comportements. Un \"universel\" tel que la sexualit\u00e9 s'\u00e9vanouit d\u00e8s lors que l'on observe combien il recouvre un v\u00e9cu diff\u00e9rent selon qu'on l'applique \u00e0 un humain de l'Antiquit\u00e9, du Moyen-Age ou de l'\u00e8re industrielle ou post-industrielle. Paul Veyne, un ami proche de Foucault et historien de l'Antiquit\u00e9, s'attache \u00e0 replacer le philosophe dans la tradition des grands esprits sceptiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Veyne, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC bernoise ont vot\u00e9 pour l'exclusion d'Eveline Widmer-Schlumpf de l'UDC, mais contre l'exclusion de la section grisonne du parti suisse : Interview d'Adrian Amschutz, vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-794D8EAE-FAD2-4505-ABF1-A6468586EE39", "thematicGeographicals": ["Grisons", "Suisse", "Berne (canton)"], "durationSec": 94, "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC Suisse", "Widmer-Schlumpf, Eveline"], "thematicThemes": ["parti politique"], "excerpt": "Samuel Schmid invite Eveline Widmer-Schlumpf \u00e0 entrer davantage en contact avec sa base. Eveline Widmer-Schlumpf passe pour une \"Ersatzfrau\", une femme de remplacement, qui a pactis\u00e9 avec les ennemis de gauche pour ses propres int\u00e9r\u00eats, fin de citation. 222 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ont vot\u00e9 pour son exclusion du parti. M\u00eame si cet amendement a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9 en faveur des 256 voix de soutien \u00e0 la section grisonne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse", "name": "Amschutz, Adrian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Jeudis de Bernie", "source": "siranau", "title": "Jeudis de Bernie : Les pionniers du rock", "genres": ["Commentaire", "R\u00e9cit"], "id": "sound-A6E7DC49-60EB-4832-8F0B-74D968240ABF", "durationSec": 946, "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["rock'n'roll"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "musicen", "name": "Constantin, Bernie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Le foot vu d'Afrique : Interview de Pierre Morath et Nicolas Peart et Antoine Tchessi-Aboza, supporter de l'\u00e9quipe togolais : A propos du film \"Togo\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-478D1D66-5004-43DD-96EC-6A8A5A1EC487", "thematicGeographicals": ["Lom\u00e9", "Togo"], "durationSec": 1500, "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "film documentaire", "politique"], "excerpt": "Le 8 octobre 2005, le Togo, un pays parmi les plus pauvres d'Afrique, se qualifie pour la premi\u00e8re fois de son histoire pour la Coupe du monde de football. L'exploit, pas seulement sportif, va pr\u00e9cipiter aussi la fin des violences politiques que conna\u00eet le pays depuis la mort du pr\u00e9sident-dictateur Eyad\u00e9ma. Un miracle, vraiment ? Les cin\u00e9astes Pierre Morath et Nicolas Peart ont d\u00e9cid\u00e9 de planter leur cam\u00e9ra dans la banlieue de Lom\u00e9 afin de rendre compte de la fa\u00e7on dont les Togolais ont v\u00e9cu ces \u00e9v\u00e8nements. Leur documentaire \"Togo\" , qui sort sur les \u00e9crans romands, r\u00e9v\u00e8le \u00e0 quel point le football enjambe avec une aisance d\u00e9routante les fronti\u00e8res du sport pour s'en aller flirter avec le social, l'\u00e9conomique et le politique. Outre les r\u00e9alisateurs, le t\u00e9moignage d'un des protagonistes du film Antoine Tchessi-Aboza, fervent supporter de l'\u00e9quipe togolaise Les \u00e9perviers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Morath, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "fervent supporter de l'\u00e9quipe togolaise les \u00e9perviers", "name": "Tchessi-Aboza, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisteur", "name": "Peart, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC bernoise se sont prononc\u00e9s par 256 contre 222 voix contre l'exclusion de la section grisonne de l'UDC suisse : Interview de Samuel Schmid, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DDPS et d'Yvan Perrin, vice-pr\u00e9sident de l'UDC suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43099019-8711-4AF9-A460-5E62134A446A", "thematicGeographicals": ["Berne (canton)", "Suisse", "Grisons"], "durationSec": 162, "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC Suisse", "Widmer-Schlumpf, Eveline"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "parti politique"], "excerpt": "R\u00e9unis \u00e0 Thoune ils ont pris cette d\u00e9cision au terme d'un d\u00e9bat anim\u00e9 de deux heures, clos par l'intervention du conseiller f\u00e9d\u00e9ral Samuel Schmid. Avec poigne, il a rappel\u00e9 aux 350 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s pr\u00e9sents que lui aussi avait connu une situation presque semblable \u00e0 sa coll\u00e8gue Evelyne Widmer-Schlumpf.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vice-pr\u00e9sident de l'UDC suise", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DDPS", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Blasco, Maria", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Bienne", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Kamtchatka, premier matin du monde (3/5): des rennes et des hommes", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-64948363-1C65-47D5-A043-748A6CA7C0D0", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Kamtchatka"], "durationSec": 3207, "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "population rurale", "ethnologie"], "excerpt": "\"Kamtchatka: Premier matin du monde  \r\nUn carnet de route de Vincent Stoecklin au Kamtchatka, en Extr\u00eame-Orient russe.\r\nPresqu\u00bf\u00eele volcanique, dans le Pacifique nord, le Kamtchatka est l\u00bfune des derni\u00e8res terres vierges de notre monde.\r\nCette semaine, nous partons \u00e0 la d\u00e9couverte - dans le premier sens du terme - de cette r\u00e9gion qui passionne amoureux de la nature et prospecteurs en mati\u00e8res premi\u00e8res.\r\n\r\n\r\nmercredi 30 avril 2008  Premier matin du monde 3/5  \r\n\r\nDes rennes et des hommes\r\nA Anavgai, au bout d\u00bfun chemin enneig\u00e9 o\u00f9 l\u00bfon s\u00bfenfonce jusqu\u00bfaux cuisses, Alexei et sa jeune \u00e9pouse occupent une vieille cabane de chantier. \r\n\r\nMembre de l\u00bfune des ethnies aborig\u00e8ne du Kamtchatka, ce jeune Ev\u00e8ne de vingt ans s\u00bfest d\u00e9couvert une passion pour les tambourins qu\u00bfil fabrique enti\u00e8rement \u00e0 la main pendant les longues journ\u00e9es d\u00bfhiver. \r\n\r\nL\u00bf\u00e9t\u00e9 dans la Ta\u00efga avec les troupeaux, l\u00bfhiver \u00e0 la lisi\u00e8re de la for\u00eat pr\u00e8s d\u00bfun village, Alexei et sa femme vivent une vie au rythme de la nature dans une nouvelle dimension.\r\nInvit\u00e9\r\nDenis Fedorov, organiste de la paroisse de Chailly (VD).\r\nN\u00e9 \u00e0 Zirianka, en Yakoutie (nord-est de la Sib\u00e9rie), Denis Fedorov a \u00e9tudi\u00e9 la musique au Conservatoire de musique de Petropavlovsk-Kamtchatski.\r\nLe site de Denis Fedorov\r\n\r\njeudi 01 mai 2008  Premier matin du monde 4/5  \r\nLes volcans du Kamtchatka. [vincent stoecklin]\r\n\r\nDu feu sous la glace\r\nLa capitale Petropavlovsk est construite au pied de deux volcans actifs. Un jour, ils entreront en \u00e9ruption et, selon les statistiques, ce jour est proche. Comment vivre avec cette menace? \r\n\r\nRencontre avec Victor Okrugin, vulcanologue, arriv\u00e9 de Moscou comme jeune scientifique au milieu des ann\u00e9es 1970  pour vivre sa passion des volcans. \r\n\r\nDepuis, l\u00bfexpert a \u00e0 son actif l\u00bfobservation des plus grosses \u00e9ruptions du si\u00e8cle. Ce qui l\u00bfinqui\u00e8te le plus ce ne sont pas les volcans, mais la course aux mati\u00e8res premi\u00e8res que se livrent dans la r\u00e9gion Canadiens, Am\u00e9ricains et Russes.\r\nInvit\u00e9e\r\nJulie Boch, agr\u00e9g\u00e9e de lettres modernes, docteur \u00e8s lettres et dipl\u00f4m\u00e9e de Sciences po. Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u00bfuniversit\u00e9 de Reims, Julie Boch est sp\u00e9cialiste de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise du XVIIIe si\u00e8cle, elle s\u00bfint\u00e9resse entre autres aux r\u00e9cits de voyage de l\u00bf\u00e9poque des Lumi\u00e8res.\r\nCo-auteur (avec Emeric Fisset) du livre Par les volcans du Kamtchatk : Un \u00e9t\u00e9 dans l\u00bfExtr\u00eame-Orient russe, Editions Transboreal.\r\n\r\nPour en savoir plus sur Julie Boch\r\n\r\nvendredi 02 mai 2008  Premier matin du monde 5/5  \r\nL'h\u00e9licopt\u00e8re, le meilleur moyen de transport au Kamtchatka. [vincent stoecklin]\r\n\r\nLa terre vue du ciel\r\nAu Kamtchatka, l\u00bfh\u00e9licopt\u00e8re c\u00bfest presque l\u00bfautobus. Des routes difficiles et un relief tourment\u00e9 obligent souvent les locaux \u00e0 faire appel \u00e0 l\u00bfh\u00e9licopt\u00e8re. \r\n\r\nAujourd\u00bfhui, certains touristes occidentaux profitent de ces possibilit\u00e9s pour skier sur des pentes vierges. A l\u00bfimage de ce freerider valaisan rencontr\u00e9 \u00e0 bord de l\u00bfh\u00e9licopt\u00e8re.\r\nPour se rendre chez Oleg, le sculpteur philosophe, on a le faux choix de 15 heures de voiture ou de 2h d\u00bfh\u00e9licopt\u00e8re \u00e0 3000 dollars.\r\nOleg, Ev\u00e8ne, ancien m\u00e9decin du sport, renvoy\u00e9 de la clinique pour alcoolisme, fait aujourd\u00bfhui travailler ses mains sur des morceaux de bois. Il tente de survivre avec la vente de ses petites sculptures en bois. \r\n\r\n\"J'ai fait des cours d'\u00e9conomie aux Etats-Unis et j'encourage tous mes voisins \u00e0 trouver une activit\u00e9 pour leur permettre de se sortir de la mis\u00e8re\", explique-t-il. \r\n\r\nEt de citer en exemple une amie Ev\u00e8ne qu'il a r\u00e9ussi \u00e0 convaincre, apr\u00e8s de longues discussions, de se lancer dans la fabrication de tisanes m\u00e9dicinales. Mais l'affaire se d\u00e9veloppe lentement et il faut investir de l'argent\u00bf\r\nInvit\u00e9e\r\nMa\u00eft\u00e9 Agopian, licenci\u00e9e en Lettres et Sciences humaines de l\u00bfUniversit\u00e9 de Neuch\u00e2tel (g\u00e9ographie, ethnologie, sciences de l\u00bf\u00e9ducation) en octobre 2004. Son travail de licence a port\u00e9 sur la probl\u00e9matique de l\u00bf\u00e9cotourisme dans la p\u00e9ninsule du Kamtchatka", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "autochtones", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "organiste", "name": "Fedorov, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Stoecklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Espions et agents doubles (3/5): amateurs en tous genres", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DEA5D969-B4B1-47A5-9854-142E4F696400", "durationSec": 3200, "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "espionnage", "service secret"], "excerpt": "\"Espions et agents doubles (3/5)\r\nAmateurs en tout genre\r\nComment na\u00eet un r\u00e9seau de renseignement? Quels sont ses premiers pas, ses approximations, ses sous estimations? Comment faire de la r\u00e9sistance au c\u00bfur m\u00eame de la citadelle ennemie? Comment \u00e9crire l'histoire de la r\u00e9sistance?\r\nQu'ajouter de plus aux livres, aux revues, aux fascicules, aux analyses? Quelles sont aujourd'hui les nouvelles pistes mises au service de la recherche pour mieux comprendre l'immense complexit\u00e9 d'une p\u00e9riode comme la seconde guerre mondiale?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Chimie (3/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3697A2AA-49E3-4415-8C63-13B84BDF9584", "durationSec": 373, "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "alimentation", "gastronomie"], "excerpt": "Les colorants alimentaires", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "chef cuisinier, professeur, historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "La Vall\u00e9e de la Jeunesse. D'Eug\u00e8ne [extraits] (3/5) : Risk", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DEB72577-E4A2-4A3C-987C-3D955C89B962", "durationSec": 1834, "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le jury du Prix des Auditeurs de la RSR a attribu\u00e9 son prix 2008 \u00e0 l'\u00e9crivain Eug\u00e8ne pour \"La Vall\u00e9e de la Jeunesse\" (Ed. La Joie de lire). Ce prix lui sera remis au Salon international du livre et de la presse, \u00e0 Gen\u00e8ve, le samedi 3 mai 2008. \"La Vall\u00e9e de la jeunesse\" raconte l'histoire d'Eug\u00e8ne, de la Roumanie qu'il a quitt\u00e9e \u00e0 l'\u00e2ge de six ans \u00e0 sa vie en Suisse. Pour retrouver le chemin qui va de l'enfance \u00e0 l'\u00e2ge adulte, l'auteur a choisi de se raconter \u00e0 travers vingt objets qui ont marqu\u00e9 sa vie, en bien ou en mal.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Arnaudon, Frank", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur", "name": "Eug\u00e8ne [= Meiltz, Eug\u00e8ne]", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Interview de Richard Magnin, porte-parole de l'Office v\u00e9terinaire f\u00e9d\u00e9ral, \u00e0 propos de la nouvelle ordonnance sur la protection des animaux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DF854B5B-5A3A-438E-A096-0DB7AB5B0EE3", "durationSec": 293, "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9meutes survenues dans plusieurs villes du monde poussent l'opinion publique internationale \u00e0 s'interroger sur les v\u00e9ritables raisons de la faim dans le monde : Interviews de Michel Oris, professeur au laboratoire de d\u00e9mographie \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et de Christophe Golay, chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-948F6EAC-5FBF-41A9-A0B0-DE03643AE2CF", "durationSec": 133, "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "famine", "\u00e9meute"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur associ\u00e9 \u00e0 l'Institut des hautes \u00e9tudes internationales et du d\u00e9veloppement \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Golay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "professeur au laboratoire de d\u00e9mographie \u00e0 l'universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Oris, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "St\u00e4mpfli, Bertrand", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de l'UDC, section bernoise, se sont prononc\u00e9s contre l'exclusion de la section grisonne de UDC suisse Interview de Manfred B\u00fchler, membre du comit\u00e9 directeur de l'UDC bernoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3DB6757-DB0D-4F87-99CA-F03196FAA0B9", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (canton)"], "durationSec": 67, "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Widmer-Schlumpf, Eveline", "UDC Berne"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "parti politique", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "excerpt": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s UDC ont pris cette d\u00e9cision par 256  voix contre 222 au terme d'un d\u00e9bat anim\u00e9 de deux heures. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 directeur de l'UDC bernoise", "name": "B\u00fchler, Manfred", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Bienne-Del\u00e9mont", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (13/45) : \u00c0 la conqu\u00eate de la Scala [2/4], \"Le Pirate\" [2/3]", "genres": ["Animation"], "id": "sound-6AE07919-1DC4-4E5E-B5BF-DC89008432EA", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3335, "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellini, Vincenzo"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre de Vincenzo Bellini, r\u00e9cit-feuilleton d'apr\u00e8s l'ouvrage de Pierre Brunel \"Vincenzo Bellini\" (Ed. Fayard, 1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Presse et litt\u00e9rature (3/5) : D\u00e9bat avec Isabelle R\u00fcf, journaliste au journal Le Temps, Pierre Assouline, journaliste au Nouvel Observateur et \u00e0 La R\u00e9publique des Livres et Anne Pitteloud, journaliste au journal Le Courrier", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-92D91E08-5E4C-4D9D-A8B7-02A91B47B616", "durationSec": 1895, "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "presse", "Internet", "critique litt\u00e9raire"], "excerpt": "Alors qu'on constate une forte diminution des pages litt\u00e9raires dans la presse \u00e9crite, un ph\u00e9nom\u00e8ne inverse se produit sur la toile : on  assiste \u00e0 l'\u00e9mergence tr\u00e8s marqu\u00e9e de sites et de blogs d\u00e9volus \u00e0 la litt\u00e9rature et \u00e0 la recension de livres. Trois acteurs du milieux nous \u00e9clairent sur ce qui s'apparente \u00e0 un d\u00e9placement de la critique litt\u00e9raire.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "journaliste au Nouvel Observateur et \u00e0 la R\u00e9publique des livres", "name": "Assouline, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au journaliste Le Courrier et pour le site CultureActif", "name": "Pitteloud, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste au journal Le Temps", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Assouline, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicolas Crispini, photographe de nids", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E555320-627B-40B2-A1E7-852F2B37FB00", "durationSec": 488, "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie", "oiseau", "exposition d'art"], "excerpt": "On les d\u00e9couvre en grand format d'un m\u00e8tre sur un m\u00e8tre - et m\u00eame davantage - sur les cimaises de la Pinacoth\u00e8que des Eaux-vives \u00e0 Gen\u00e8ve. Nid de merle, de fauvette, nid de rapace. Entrelacs g\u00e9ants, agrandis de brindilles, branches et rameaux qui se font ligne, ligne bris\u00e9e, coup de pinceau, broderie, dentelle. Lignes bleues qui se perdent dans le blanc tr\u00e8s blanc, poudr\u00e9 m\u00eame, du papier choisi par le photographe. Des images tr\u00e8s graphiques, \u00e0 savourer en compagnie de Nicolas Crispini, notre invit\u00e9 ce midi. L'exposition Nid est \u00e0 d\u00e9couvrir jusqu'au 18 mai prochain.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Crispini, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "CHELSEA - LIVERPOOL DEMI-FINALE RETOUR ENTOURAGE - LIGUE DES CHAMPIONS 2007 - 2008", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-104153", "publicationDate": "2008-04-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}]}}