{"response": {"numFound": 9407, "start": 300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sauvetages en haute montagne", "source": "gico", "title": "APPEL D'URGENCE AU CERVIN (SERIE 3 X 45') - 08.12.19", "id": "asset-93753", "thematicGeographicals": ["ZERMATT"], "durationSec": 2724, "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["AIR ZERMATT"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Zermatt : 20081219, feuilleton documentaire consacr\u00e9 aux sauveteurs d'Air Zermatt qui interviennent quotidiennement sur le massif du Cervin pour venir en aide aux alpinistes en difficult\u00e9. Dans cet \u00e9pisode, nous accompagnons les sauveteurs dans les conditions extr\u00eames de l'hiver. Ils recherchent des alpinistes disparus depuis plusieurs jours et interviennent lors des accidents de ski et de snowboard.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "ABCD 3 : M COMME MOUETTE - 08.12.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-245806", "durationSec": 307, "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "ALCOOL, DU PLAISIR AU PIEGE ! : LES TRAITEMENTS - 08.12.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-244807", "durationSec": 181, "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GODET PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GODET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Ski alpin", "source": "gico", "title": "SUPER-COMBINE SLALOM DAMES ENTOURAGE - COUPE DU MONDE ST-MORITZ 2008 - 2009", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-246021", "durationSec": 3882, "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "ABCD 3  : X COMME SAXOPHONE - 08.12.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-246030", "durationSec": 321, "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BIJOUTERIE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "SALAIRE", "ENSEIGNANT", "COLL\u00c8GE", "GR\u00c8VE", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "PROC\u00c8S", "SUPERMARCH\u00c9", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "VOL \u00c0 L'\u00c9TALAGE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CONSOMMATION", "ACHAT", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "NO\u00cbL"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "CUCHE, FERNAND", "BERTOSSA, YVES"], "id": "asset-246090", "durationSec": 1285, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.12.19", "visualGeographicals": ["NYON", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MOUTIER", "MARTIGNY", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Virdis, directeur du Groupe E, soci\u00e9t\u00e9 anonyme, active dans les installations et les tableaux \u00e9lectriques qui revoit ses tarifs \u00e0 la baisse  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2351675B-603E-49B5-86D6-722CC32DE3C6", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Groupe E"], "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "\u00e9lectricit\u00e9 (physique)"], "excerpt": "Le manque \u00e0 gagner est de l'ordre de grandeur de 20 milions de francs. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Groupe E", "name": "Virdis, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Blow Up de Michelangelo Antonioni, 1966 (2/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E2F0B0D1-14FA-49A7-8CE1-C231D34D239B", "durationSec": 181, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Antonioni, Michelangelo"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise financi\u00e8re 2008. Que faire apr\u00e8s la crise ? Interview de Jean-Fran\u00e7ois Kahn, journaliste, fondateur de l'hebdomadaire Marianne, \u00e9crivain, auteur de \"O\u00f9 va-t-on ? Comment on y va\" (Ed. Fayard, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CEA5BCA-6217-44AB-95F9-CFCC1F9E45FB", "durationSec": 260, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kahn, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "comportement", "syst\u00e8me financier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, fondateur de l'hebdomadaire Marianne, \u00e9crivain, auteur de \"O\u00f9 va-t-on ? Comment on y va\" (Ed. Fayard, 2008)", "name": "Kahn, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Exotisme musical. Turqueries, sauvageries, incarnations f\u00e9minines de l'exotisme (4/5) : \"Madame Butterfly\", \"Salom\u00e9\" : la gentille et la m\u00e9chante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C457F18E-D1C5-4A4B-9241-C4425152EFBA", "durationSec": 3429, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Puccini, Giacomo", "Strauss, Richard"], "thematicThemes": ["musique classique", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Jeanneret, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Blow Up de Michelangelo Antonioni, 1966 (1/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FA620E7D-5F6B-4629-AF3C-6DCAEB93BA7C", "durationSec": 212, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Antonioni, Michelangelo"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Marie Perny, les notes, les mots, les fils (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-235D608E-B4B9-4924-99DE-2183C0869283", "durationSec": 1878, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La musique, le th\u00e9\u00e2tre, l'\u00e9criture et la broderie. Avec des extraits du spectacle \"\u00e0 1500m sous terre\" et l'interview avec Sonia Zoran au sujet de la g\u00e9n\u00e8se du spectacle, le documentaire, la fiction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne, com\u00e9dienne, brodeuse", "name": "Perny, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Mus\u00e9e Historique de Lausanne", "name": "Golay, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "M\u00e9dialogues", "source": "siranau", "title": "Convergence RSR-TSR: l'exemple de la Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse Italienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7630E2D1-A720-4F9E-8539-0D9D1E8AD1A9", "thematicGeographicals": ["Suisse italienne", "Tessin", "Suisse romande"], "durationSec": 629, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "TSR", "RTSI", "RTS Radio T\u00e9l\u00e9vision Suisse"], "thematicThemes": ["fusion d'entreprises", "t\u00e9l\u00e9vision", "radio"], "excerpt": "\"L'exemple de la RTSI est pr\u00e9sent\u00e9 par Edy Salmina, directeur de l'information, et Fabrizio Ceppi, journaliste.\r\nLa RSR et la TSR ont lanc\u00e9 une pr\u00e9-\u00e9tude en vue de cr\u00e9er une nouvelle entreprise r\u00e9unissant radio, t\u00e9l\u00e9vision et multim\u00e9dia. Au Tessin, \u00e0 la RTSI - Radiotelevisione svizzera di lingua italiana, cette r\u00e9forme est d\u00e9j\u00e0 en vigueur. Qu'est-ce que \u00e7a change - ou changera - pour les auditeurs / t\u00e9l\u00e9spectateurs / inernautes? Edy Salmina et Fabrizio Ceppi nous donnent leur avis.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste \u00e0 la RTSI", "name": "Ceppi, Fabrizio", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Information \u00e0 la RTSI", "name": "Salmina, Edy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Selon Olivier De Schutter, rapporteur sp\u00e9cial des Nations-Unies sur le droit \u00e0 l'alimentation, compter sur l'Organisation mondiale du commerce pour r\u00e9soudre la crise alimentaire mondiale est une illusion : Commentaire de Christian Favre, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-22B694A9-35A7-471A-950F-2E111BE909F8", "durationSec": 78, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC", "Schutter, Olivier de"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "faim", "famine", "alimentation"], "excerpt": "Plaidoyer pour la mise en place de politiques publiques nationales et internationales favoriserait la s\u00e9curit\u00e9 et la souverainet\u00e9 alimentaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buxant, Henry", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Crise financi\u00e8re 2008. Le Parti socialiste suisse (PSS) propose un plan de relance \u00e9conomique pour la Suisse \u00e0 hauteur de 6 milliards de francs : Interviews de Christian Levrat, pr\u00e9sident du PSS et de Charles Favre, conseiller national vaudois, PRD. Les radicaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F4DA5C8-EB1F-4BDB-A3E2-6110B34AB42B", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 843, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS"], "thematicThemes": ["aide de l'Etat", "crise \u00e9conomique", "syst\u00e8me financier"], "excerpt": "La Suisse ne consacre que 0,3% de son PIB \u00e0 la relance, alors que les pays europ\u00e9ens mettent entre 1 et 6%. Alors que la r\u00e9cessions est une certitude pour 2009, selon le PSS il est urgent d'investir et de soutenir le pouvoir d'achat. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois, PRD. Les radicaux", "name": "Favre, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident PSS", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise financi\u00e8re 2008. 1. Que signifie pour la Suisse le climat de crise \u00e9conomique actuel : Interview de Pascal Couchepin, pr\u00e9sident de la  Conf\u00e9d\u00e9ration. - 2. Chronique ext\u00e9rieure : La crise financi\u00e8re a probablement euthanasi\u00e9 le G7. - 3. Revue de presse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB67730F-0880-4B16-985A-F78CCA49BA33", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1279, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal", "Wyplosz, Charles"], "thematicThemes": ["syst\u00e8me financier", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "crise \u00e9conomique", "ex\u00e9cutif national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Corthay, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moulin, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'IHEID", "name": "Wyplosz, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Hu Jintao, premier  ministre chinois s'exprimait devant 6000 invit\u00e9s r\u00e9unis au Grand palais du Peuple de P\u00e9kin : Interview de Jean-Pierre Lehmann, professeur \u00e0 l'IMD \u00e0 Lausanne et sp\u00e9cialiste de la Chine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94F2E1F9-1344-4AD0-9C1F-F8DB3DBF8B18", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 402, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jintao, Hu", "Deng Xiaoping"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "communisme", "croissance \u00e9conomique", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Croissance et stabilit\u00e9 sociale: ce sont les ma\u00eetres-mots du discours du premier ministre Hu Jintao. Le 1er ministre chinois s'exprimait devant  6000 invit\u00e9s r\u00e9unis pour c\u00e9l\u00e9brer le 30\u00e8me anniversaire des r\u00e9formes \u00e9conomiques initi\u00e9es par Deng Xiaoping, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du parti communiste chinois (PCC). On conna\u00eet les r\u00e9sultats: une croissance ph\u00e9nom\u00e9nale, une soci\u00e9t\u00e9 transform\u00e9e, et un Parti communiste qui continue d'avoir les pleins pouvoirs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'IMD \u00e0 Lausanne et sp\u00e9cialiste de la Chine", "name": "Lehmann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Blow Up de Michelangelo Antonioni, 1966 (4/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-474DF0E8-49C1-488C-A390-FEC69279146A", "durationSec": 284, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Birkin, Jane", "Antonioni, Michelangelo"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "production", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Blow Up de Michelangelo Antonioni, 1966 (3/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9F62920F-4C4D-4945-A2C0-E07F36E6470A", "durationSec": 229, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Antonioni, Michelangelo"], "thematicThemes": ["production", "cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "Blow Up de Michelangelo Antonioni, 1966 (5/5). Avec des extraits du film", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-85645A11-446A-4D4B-BD04-E0BE18521D77", "durationSec": 161, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Antonioni, Michelangelo"], "thematicThemes": ["oeuvre cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Lectures crois\u00e9es - Coups de coeur 2008 : Cormac McCarthy ''La Route'' (Ed. de L'Olivier, 2008), Vladimir Pistalo ''Mill\u00e9naire \u00e0 Belgrade'' (Ed. Ph\u00e9bus, 2008), Ian McEwan ''Sur la plage de Chesil'' (Ed. Gallimard, 2008), Marc Bressant ''La derni\u00e8re conf\u00e9rence'' (Ed. de Fallois, 2008), Charles Lewinsky ''Melnitz'' (Ed. Grasset, 2008), Daniel Arsand ''Alberto'' (Ed. Le Chemin de fer, 2008)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-26D7D049-95DF-420D-816F-BD8F813881C0", "durationSec": 1829, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "D\u00e9couvrez six romans marquants de cette ann\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 24 Heures", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Marie-Claire Dewarrat (4/5) : Last Day", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-966F100C-7ADB-4161-B8D5-F0069773258A", "durationSec": 1810, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le th\u00e8me commun des textes propos\u00e9s par Marie-Claire Dewarrat se rapporte \u00e0 la vieillesse, \u00e0 la vie en EMS. Les titres, les personnages et le d\u00e9cor anglo-am\u00e9ricain ont \u00e9t\u00e9 choisis pour cr\u00e9er une distance litt\u00e9raire, et \u00e9viter, pour l'auditeur, une pesante identification aux lieux et aux personnes. Heureusement, malgr\u00e9 la gravit\u00e9 du propos, l'humour n'est jamais tr\u00e8s loin.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Aubert, Leyla", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Dewarrat, Marie-Claire", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Lucia Popp, soprano, disparue il y a quinze ans (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-179D13BB-8928-47C1-B141-3FE20D86160A", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9coslovaquie"], "durationSec": 5415, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Popp, Lucia"], "thematicThemes": ["soprano", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "ABCD 3 : Z COMME ZIG ZAG - 08.12.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-245816", "durationSec": 290, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-244842", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "PLATEAU"], "durationSec": 1562, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20081218, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Vaud : 20081218, les horticulteurs Jumbo PASQUIER Jean-Luc et ROPRAZ Claude expliquent ce que sont le gui et le houx\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20081218, s\u00e9lection de films qui font du bien comme \"The holiday\" de la r\u00e9alisatrice, MEYER Nancy, \"Juno\" du r\u00e9alisateur, REITMAN Jason, \"Chantons sous la pluie\" des r\u00e9alisateurs, DONEN Stanley et KELLY Gene, \"Bienvenue chez les ch'tis\" du r\u00e9alisateur BOON Dany et \"Certains l'aiment chaud\" du r\u00e9alisateur WILDER Billy.", "title": "NOEL DANS LE MONDE - 08.12.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "ABCD 3 : Y COMME YETI - 08.12.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-245820", "durationSec": 320, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.12.18", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-246087", "durationSec": 469, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "ALCOOL, DU PLAISIR AU PIEGE ! : LE TRAITEMENT MINESOTA - 08.12.18", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-244806", "durationSec": 163, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GODET PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GODET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SOUPE POPULAIRE", "SANS-ABRI", "FESTIVAL", "INCENDIE", "PROC\u00c8S", "POMPIER", "INCENDIE", "PROC\u00c8S", "POMPIER", "EMPLOI", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "EMPLOI", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CUISINIER", "PORTRAIT", "ART CULINAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "\u00c9COLE DE COMMERCE", "\u00c9COLE DE COMMERCE", "\u00c9COLE DE COMMERCE"], "visualPersons": ["SOGUEL, BERNARD"], "id": "asset-246084", "durationSec": 1802, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.12.18", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "PORRENTRUY", "PORRENTRUY", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ST-GALL", "ST-GALL", "ST-GALL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOSTETTLER, Julien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["BOXE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FORMULE 1", "VEND\u00c9E GLOBE"], "visualPersons": ["ROONEY, WAYNE", "CRISTIANO RONALDO", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "COULTHARD, DAVID", "STAMM, BERNARD", "DESJOYEAUX, MICHEL", "PEYRON, LO\u00cfCK", "WAVRE, DOMINIQUE"], "id": "asset-246071", "durationSec": 330, "mediaType": "video", "title": "08.12.18", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "TOKYO", "JEREZ DE LA FRONTERA", "AUSTRALIE", "OCEAN INDIEN"], "visualCorporations": ["FIFA", "MANCHESTER UNITED", "TORO ROSSO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "POULLIER, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Gustave de Kervern, r\u00e9alisateur, et Yolande Moreau, com\u00e9dienne : A propos du film \"Louise Michel\", prim\u00e9 par le festival du film \"Sundance 2009\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17F1D2DD-6E5F-413E-BEA6-8A0A4AD0FE0E", "durationSec": 1096, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moreau, Yolande", "Michel, Louise", "Kervern, Gustave"], "thematicThemes": ["prix cin\u00e9matographique", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur", "name": "Kervern, Gustave", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Moreau, Yolande", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 08.12.18", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "\u00c9L\u00c8VE", "POLICE", "GR\u00c8VE", "ENNEIGEMENT", "CANON \u00c0 NEIGE", "ENNEIGEMENT", "CANON \u00c0 NEIGE", "ALIMENTATION", "AIDE AUX INDIGENTS", "ALIMENTATION", "AIDE AUX INDIGENTS"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DORIGNY", "BERRA, LA", "CONTHEY", "BEX", "CONTHEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-246086", "durationSec": 1328, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tard pour Bar", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW DE RUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["AYMON, MARC"], "id": "asset-246134", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 3272, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20081218 et archives, ZENDALI Michel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au Caf\u00e9 Th\u00e9\u00e2tre Le Bourg pour parler de la tradition du repas de No\u00ebl et de la nostalgie de l'alimentation \u00e0 l'occasion de la cr\u00e9ation du le site internet consacr\u00e9 au patrimoine culinaire suisse.", "title": "NOEL, LA DERNIERE DINDE ? - 08.12.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MERMOUD, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AREKALLIO, Heikki", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.12.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-108774", "durationSec": 652, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Minute Nouvo", "source": "gico", "title": "LA PILULE DU DESIR - 08.12.18", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-239398", "durationSec": 60, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "ABCD 3 : I COMME - 08.12.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-245805", "durationSec": 325, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "KiddyPlus", "source": "gico", "title": "DESSINATEUR DE PRESSE MIX ET REMIX OFFRE UN DESSIN ORIGINAL - 08.12.18", "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-245114", "durationSec": 67, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MATHEY, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "AUTOMOBILE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "EXPORTATION", "HORLOGERIE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "EXPORTATION", "HORLOGERIE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INITIATIVE POPULAIRE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "PRESSE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "PRESSE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "PRESSE", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "MAURER, UELI", "MAURER, UELI", "MAURER, UELI", "BURKI, RAYMOND", "CHAPPATTE, PATRICK"], "id": "asset-246085", "durationSec": 1705, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.12.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SION", "LAUSANNE", "LOCLE, LE", "HINWIL", "ZURICH-VILLE", "HINWIL", "ZURICH-VILLE", "HINWIL", "BERNE-VILLE", "EPALINGES", "EPALINGES", "GENEVE-VILLE", "EPALINGES", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["PAUVRET\u00c9", "ALIMENTATION", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "PAUVRET\u00c9", "ALIMENTATION", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "NOCTURNE", "PAUVRET\u00c9", "ALIMENTATION", "BIENFAISANCE", "PAUVRET\u00c9", "ALIMENTATION", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "BIENFAISANCE", "PAUVRET\u00c9", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "POUVOIR D'ACHAT", "PAUVRET\u00c9", "ALIMENTATION", "BIENFAISANCE", "POUVOIR D'ACHAT", "DISTRIBUTION", "NOCTURNE", "PAUVRET\u00c9", "ALIMENTATION", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "DISTRIBUTION", "PAUVRET\u00c9", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "PRODUIT ALIMENTAIRE", "DISTRIBUTION", "NOCTURNE", "PAUVRET\u00c9", "ALIMENTATION", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "PAUVRET\u00c9", "ALIMENTATION", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "POUVOIR D'ACHAT", "DISTRIBUTION", "PAUVRET\u00c9", "ALIMENTATION", "POUVOIR D'ACHAT"], "id": "asset-245968", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3522, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20081218, l'augmentation de la pauvret\u00e9 oblige de plus en plus de Suisses romands \u00e0 faire les poubelles des supermarch\u00e9s pour se nourrir. Cette pr\u00e9carit\u00e9 alimentaire touche les classes sociales \u00e9conomiquement faibles, victimes de la hausse de l'inflation des produits de base et de la crise \u00e9conomique.", "title": "FAIRE LES POUBELLES POUR MANGER // CYBER AMANTS, L'ADULTERE EN VIRTUEL - 08.12.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "CAROUGE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["MIGROS", "COOP", "MIGROS"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "NEURONES - 08.12.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-241659", "durationSec": 1643, "publicationDate": "2008-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les Suisses n'aiment pas que l'Etat s'endette, ils pr\u00e9f\u00e8rent que les d\u00e9penses soient r\u00e9duites : Interview de Claude Longchamp, directeur de l'institut de recherche gfs.bern ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE59A9C7-9E3E-4E11-807F-31ACDEC7840A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 175, "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide de l'Etat", "syst\u00e8me financier", "d\u00e9pense publique", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "La F\u00e9d\u00e9ration des entreprises voit en ce sondage, un pl\u00e9biscite en faveur d'un Etat svelte et d'un nouveau r\u00e9examen des t\u00e2ches de la Conf\u00e9d\u00e9ration. Mais pourquoi les Suisses sont-il de plus en plus hostiles \u00e0 la dette publique et pourquoi deviennent-ils si allergiques \u00e0 toute hausse d'imp\u00f4ts ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'institut de recherche gfs.bern ", "name": "Longchamp, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant  RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Gr\u00e9goire Chamayou, philosophe : A propos de son ouvrage \"Les Corps vils\" (Ed. La D\u00e9couverte, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-799844BD-1DA6-4DDD-9B9A-1735304957F6", "durationSec": 1821, "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exp\u00e9rimentation sur l'homme", "exp\u00e9rimentation m\u00e9dicale", "histoire", "philosophie"], "excerpt": "A travers les si\u00e8cles et jusqu'\u00e0 la p\u00e9riode nazie comprise, le corps des Hommes a servi \u00e0 l'exp\u00e9rimentation \"scientifique\" et m\u00e9dicale. Le philosophe Gr\u00e9goire Chamayou s'est int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 ces corps \"vils\" qui de gr\u00e9 ou de force et donc parfois encore vivant ont \u00e9t\u00e9 livr\u00e9s \u00e0 la science et s'est pench\u00e9 sur la provenance de ces corps (prisonniers etc.)  aux 18e et 19e si\u00e8cles.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Chamayou, Gr\u00e9goire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise financi\u00e8re 2008. En Suisse, les entreprises d'exportations se pr\u00e9parent \u00e0 encaisser le choc de la crise : Interview de Charles Phillot, patron de l'entreprise d'exportation de machines Frewitt \u00e0 Granges-Paccot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C2D77CB-1069-4BEE-986B-1E88DB45CF2F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 151, "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leuthard, Doris"], "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "exportation", "aide de l'Etat"], "excerpt": "Selon Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFE et le Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9conomie, c'est avant tout le secteur de l'exportation qui va souffrir. Mais ce secteur a des attentes concr\u00e8tes de la part de l'Etat pour franchir le cap.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "patron de l'entreprise d'exportation de machines Frewitt \u00e0 Granges-Paccot", "name": "Phillot, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Exotisme musical. Turqueries, sauvageries, incarnations f\u00e9minines de l'exotisme (3/5) : Exotisme romantique : le r\u00e8gne des clochettes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7F6838F-E605-4300-9F5B-0C005D567B52", "durationSec": 3470, "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Jeanneret, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Marie-Claire Dewarrat (3/5) : Sympathy Trust", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-DFE2DEC9-3B03-4D9C-BFEE-60C691709145", "durationSec": 1790, "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le th\u00e8me commun des textes propos\u00e9s par Marie-Claire Dewarrat se rapporte \u00e0 la vieillesse, \u00e0 la vie en EMS. Les titres, les personnages et le d\u00e9cor anglo-am\u00e9ricain ont \u00e9t\u00e9 choisis pour cr\u00e9er une distance litt\u00e9raire, et \u00e9viter, pour l'auditeur, une pesante identification aux lieux et aux personnes. Heureusement, malgr\u00e9 la gravit\u00e9 du propos, l'humour n'est jamais tr\u00e8s loin.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Dewarrat, Marie-Claire", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : A la t\u00eate de qui lanceriez-vous une chaussure ? Ma belle-soeur", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-78216D7B-AF6F-49E3-A599-F898C9F0CE45", "durationSec": 2570, "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise financi\u00e8re 2008. Georges Bush, pr\u00e9sident des Etats-Unis, d\u00e9clare avoir abandonn\u00e9 les principes de l'\u00e9conomie de march\u00e9 pour faire face \u00e0 la crise : Commentaire de Patrick Chaboudez, correspondant RSR, Washington, avec extraits de la d\u00e9claration de Georges Bush", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-F1E3A82B-7494-406F-BC0A-EB08FACAAA88", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 109, "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George W."], "thematicThemes": ["syst\u00e8me financier", "crise \u00e9conomique", "aide de l'Etat"], "excerpt": "Les propos de Georges Bush, pr\u00e9sident des Etats-Unis, font r\u00e9f\u00e9rence aux interventions de l'Etat f\u00e9d\u00e9ral dans plusieurs secteurs de l'\u00e9conomie. Le scandale Bernard Madoff ne fait que renforcer les doutes sur la capacit\u00e9 du march\u00e9 \u00e0 s'autor\u00e9glementer.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident des Etats-Unis", "name": "Bush, George W.", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir enfants : Il est comment le P\u00e8re No\u00ebl ?", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-9E35DF62-2300-4C49-9435-F4BF85D7BB4E", "durationSec": 76, "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e8re No\u00ebl"], "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enfant dans la rue", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, Julie", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFI, termine sa pr\u00e9sidence de la Conf\u00e9d\u00e9ration et des rumeurs bruissent autour de sa d\u00e9mission : D\u00e9bat avec des repr\u00e9sentants des partis politique.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B372E6F8-5264-48F5-A416-E2FB35ED3669", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1173, "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["ex\u00e9cutif national", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "d\u00e9mission"], "excerpt": "Pascal Couchepin, qui aura 67 ans en avril 2009 et a d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 qu'il quitterait le Conseil f\u00e9d\u00e9ral en cours de l\u00e9gislature. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan socialiste ", "name": "Rossini, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois PLR. Les Lib\u00e9raux-Radicaux", "name": "Ruey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale fribourgeoise PDC", "name": "Meyer, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Marie-Jeanne Urech, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage ''L'Amiral des eaux us\u00e9es'' (Ed. de L'Aire, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D80B531B-C678-42B7-A9EE-BD49842CE467", "durationSec": 1733, "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "La jeune lausannoise Marie-Jeanne Urech publie un nouveau recueil de nouvelles. \u00ab L'Amiral des eaux us\u00e9es \u00bb, neuf contes dr\u00f4les et cruels fleurant bon l'absurdit\u00e9 du quotidien. Marie-Jeanne Urech est une femme d'images autant que de paroles. R\u00e9alisatrice de plusieurs documentaires, elle est sensible \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 quotidienne qu'elle restitue \u00e0 travers son objectif. Ce souci du quotidien transpara\u00eet aussi dans les nouvelles et romans qu\u00bfelle a publi\u00e9s depuis 2003. Cette fois, transpos\u00e9 dans les sph\u00e8res de l'imaginaire. Les nouvelles r\u00e9unies dans ce recueil trouvent leur origine dans de nombreux s\u00e9jours que l'auteure a effectu\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tranger. En poussant son observation du monde dans ses derniers retranchements, Marie-Jeanne Urech a cisel\u00e9 une dizaine de micro-fictions sur le mode du conte fantastique. Peut-\u00eatre plus r\u00e9els que le r\u00e9el.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Urech, Marie-Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel B\u00fchler, chanteur et \u00e9crivain, \u00e0 propos de sa publication \"Michel B\u00fchler. On fait des chansons (1969-2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-208CCA37-F715-4658-AEF1-E993292CA1D6", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00fchler, Michel"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, \u00e9crivain", "name": "B\u00fchler, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nage (2004-2009)", "source": "gico", "visualThemes": ["SURMENAGE", "SURMENAGE", "SURMENAGE", "SURMENAGE", "\u00c9PUISEMENT PROFESSIONNEL", "\u00c9PUISEMENT PROFESSIONNEL", "COUPLE (RELATION)", "ORGANISATION FAMILIALE", "ORGANISATION FAMILIALE", "ORGANISATION FAMILIALE", "ORGANISATION FAMILIALE", "HUMOUR", "SKETCH", "HOMME", "V\u00caTEMENT", "MODE VESTIMENTAIRE", "HOMME", "V\u00caTEMENT", "MODE VESTIMENTAIRE", "HOMME", "V\u00caTEMENT", "MODE VESTIMENTAIRE", "HOMME", "V\u00caTEMENT", "MODE VESTIMENTAIRE", "HOMME", "V\u00caTEMENT", "MODE VESTIMENTAIRE", "HOMME", "V\u00caTEMENT", "MODE VESTIMENTAIRE"], "visualPersons": ["PONCET, CHARLES", "LUSCHER, CHRISTIAN", "RECROSIO, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-245835", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BUENOS AIRES"], "durationSec": 4032, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20081200, certaines personnes sont d\u00e9pendantes de leur travail et consacrent toute leur vie \u00e0 leur univers professionnel, n\u00e9gligeant le repos, les vacances, les loisirs et leur vie priv\u00e9e. Cette addiction peut conduire \u00e0 des graves probl\u00e8mes de sant\u00e9, d'\u00e9puisement professionnel et de surmenage. Certains de ces accros au travail et workaholics victimes de burn-out suivent une th\u00e9rapie\n* SUISSE, Buenos Aires : 20081200, les couples qui vivent un amour et des relations \u00e0 distance d'un pays \u00e0 l'autre ou les familles partag\u00e9es entre le lieu de vie et le lieu de travail doivent inventer de nouveaux modes de fonctionnement relationnels et familiaux. Itw du th\u00e9rapeute de couples NEUBURGER Robert\n* SUISSE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20081200, certains hommes, soucieux de confort et d'\u00e9l\u00e9gance ont commenc\u00e9 \u00e0 porter une jupe et des associations d'hommes se sont cr\u00e9\u00e9es pour revendiquer le retour de la jupe dans la garde-robe masculine, estimant que la jupe, largement port\u00e9e dans le monde mais ignor\u00e9e en Europe, ne doit pas \u00eatre l'apanage des femmes. R\u00e9actions sur cette r\u00e9volution vestimentaire.", "title": "ACCRO AU BOULOT ? // REVOLUTION VESTIMENTAIRE : HOMMES EN JUPE // AMOURS A\nDISTANCE, LOIN DES YEUX - 08.12.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "BUENOS AIRES", "BUENOS AIRES", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CLEMENT, Fabienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOHR, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "ABCD 3 : H COMME HARICOT - 08.12.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-245804", "durationSec": 309, "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "ALCOOL, DU PLAISIR AU PIEGE ! : LES CONSEQUENCES - 08.12.17", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-244805", "durationSec": 175, "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GODET PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GODET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.12.17", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-246083", "durationSec": 483, "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI DE RANDONN\u00c9E", "POISSONNERIE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "SAUMON"], "id": "asset-244813", "thematicGeographicals": ["VERBIER", "ST-GALL", "PLATEAU", "EVIAN"], "durationSec": 1546, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20081217, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Verbier : 20081217, le ski de randonn\u00e9e est un sport de plus en plus pratiqu\u00e9 en montagne. Cependant, ce sport n'est pas sans danger et il est conseill\u00e9 de bien s'\u00e9quiper avant de partir en randonn\u00e9e ainsi que de se faire accompagner par un guide\n* Evian : 20081217, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi est-il pr\u00e9f\u00e9rable de porter des habits clairs lorsqu'il fait chaud ?\"\n* St-Gall : 20081217, l'industrie alimentaire Balik AG produit des saumons fum\u00e9s de tr\u00e8s bonne qualit\u00e9 qui sont vendus dans le monde entier.", "title": "NOEL DANS LE MONDE - 08.12.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VERBIER", "EVIAN", "ST-GALL"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Marie Perny, les notes, les mots, les fils (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2467F6BC-0723-4C23-A304-7E2E156F94C9", "durationSec": 1745, "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La musique, le th\u00e9\u00e2tre, l'\u00e9criture et la broderie. Avec des extraits du spectacle \"\u00e0 1500m sous terre\" et l'interview avec Sonia Zoran au sujet de la g\u00e9n\u00e8se du spectacle, le documentaire, la fiction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne, com\u00e9dienne, brodeuse", "name": "Perny, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Mus\u00e9e Historique de Lausanne", "name": "Golay, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["LUTTE ANTITERRORISTE", "CONSEILLER NATIONAL", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "L\u00c9GISLATION", "SOLDAT", "CONSEILLER NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "SOLDAT", "CONSEILLER NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "SOLDAT", "CONSEILLER NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FANFARE", "SINGE", "SERVEUR DE RESTAURANT", "RESTAURANT", "MARCH\u00c9 EN PLEIN AIR", "NO\u00cbL"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, CARLO", "FREYSINGER, OSKAR", "LUSCHER, CHRISTIAN", "SCHMID, SAMUEL", "SCHMID, SAMUEL", "BLATTMANN, ANDR\u00c9", "SCHMID, SAMUEL", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-246081", "durationSec": 1710, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.12.17", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "AARBERG", "BERNE-VILLE", "JAPON", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAITEUR", "BOUCHON ROUTIER", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "NEIGEUX", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "PIRATERIE NAVALE", "ACCIDENT ROUTIER", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "NEIGEUX", "CUISINIER", "PORTRAIT", "ART CULINAIRE", "ART DRAMATIQUE", "NEIGE", "AUTOROUTE", "ENNEIG\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "NEIGEUX", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "SALAGE DES ROUTES", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "NEIGEUX", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "BOUCHON ROUTIER", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "NEIGEUX", "CONSEILLER NATIONAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL", "NEIGEUX", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "NEIGEUX", "ACCIDENT ROUTIER", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "NEIGEUX", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "VIGNERON", "ART DRAMATIQUE", "PIRATERIE NAVALE", "CARGO", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "TRAIN", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "CHASSE-NEIGE", "NEIGEUX", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "VIGNERON", "BOUCHER", "VIGNE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "VIGNERON", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "NEIGEUX", "ACCIDENT ROUTIER", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "NEIGEUX"], "visualPersons": ["WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "BURKHALTER, DIDIER"], "id": "asset-246080", "durationSec": 1810, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.12.17", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE", "GOTHARD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH", "NOIRMONT, LE", "VEVEY", "VAUD", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "LUCERNE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE", "F\u00c9CHY", "VEVEY", "OCEAN INDIEN", "SOMALIE", "LAUSANNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "MONT-SUR-ROLLE", "VEVEY", "VAUD", "F\u00c9CHY", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" fou rire de C\u00e9drinne Vergain (13"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "KiddyPlus", "source": "gico", "title": "CORINNE SALVISBERG OFFRE UNE VISITE DANS LE PARC DU CHATEAU DE VUILLERENS - 08.12.17", "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-245089", "durationSec": 76, "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MATHEY, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.12.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-108771", "durationSec": 611, "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "ABCD 3 : W COMME WESTERN - 08.12.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-245814", "durationSec": 300, "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SECOURS EN CAS D'ACCIDENT", "SKI ALPIN (LOISIR)", "AVOCAT", "PROC\u00c8S", "CAMBRIOLAGE", "STATION DE SKI", "SIGNATURE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "H\u00d4TELLERIE", "ORGANISATION DE LA POLICE", "ORGANISATION DE LA POLICE", "ORGANISATION DE LA POLICE", "16E SI\u00c8CLE", "MUS\u00c9E", "PATRIMOINE CULTUREL"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "LUTHI, PASCAL"], "id": "asset-246082", "durationSec": 1312, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.12.17", "visualGeographicals": ["AVORIAZ", "GENEVE-VILLE", "AMINONA", "BIENNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVEZ, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "ABCD 3 : J COMME JOUET - 08.12.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-245108", "durationSec": 354, "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Caf\u00e9 des Sports", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "BOXE"], "visualPersons": ["PERROUD, DANIEL", "MARTELLI, MAURO"], "id": "asset-246000", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1361, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20081217, d\u00e9bat anim\u00e9 par BURGY Nicolas autour de la question de la cr\u00e9dibilit\u00e9 des matches de boxe, \u00e0 l'occasion du match qui va opposer le boxeur russe VALUEV Nikola\u00ef et l'Am\u00e9ricain HOLYFIELD Evander \u00e0 Zurich.", "title": "LA BOXE EST-ELLE ENCORE CREDIBLE ? - 08.12.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9BAT", "BOXE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["VEND\u00c9E GLOBE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "MATCH AMICAL", "BOXE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "BOXE", "PORTRAIT", "BOXE", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["WAVRE, DOMINIQUE"], "id": "asset-246070", "durationSec": 264, "mediaType": "video", "title": "08.12.17", "visualGeographicals": ["OCEAN INDIEN", "KERGUELEN (\u00ceLES FRA)", "HAMBOURG", "ZURICH-VILLE", "ALLEMAGNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-12-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "RINALDI, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le bilinguisme \u00e0 Bienne se porte bien selon la conclusion de l'enqu\u00eate de l'Institut bernois GfS men\u00e9e sur mandat du Forum du bilinguisme : Commentaire d'Olivier Schorderet, collaborateur RSR et interview de Virginie Borel, co-d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e  du Forum du bilinguisme dont le but est de promouvoir le bilinguisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A5DA0A39-73A7-494C-9F57-32A63A4E6C7B", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 363, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bilinguisme"], "excerpt": "Pour les habitants de la plus grande ville bilingue de Suisse, le rapport entre le fran\u00e7ais et l'allemand est un \u00e9l\u00e9ment essentiel de leur identit\u00e9.  Un autre \u00e9l\u00e9ment jug\u00e9 essentiel par les Biennois, c'est que leur ville s'efforce \u00e0 encourager le bilinguisme.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e du Forum du bilinguisme", "name": "Borel, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hauert, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Marie-Claire Dewarrat (2/5) : Tea time", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-26C11F33-2B42-49CA-A132-C12A3479A62E", "durationSec": 1872, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Le th\u00e8me commun des textes propos\u00e9s par Marie-Claire Dewarrat se rapporte \u00e0 la vieillesse, \u00e0 la vie en EMS. Les titres, les personnages et le d\u00e9cor anglo-am\u00e9ricain ont \u00e9t\u00e9 choisis pour cr\u00e9er une distance litt\u00e9raire, et \u00e9viter, pour l'auditeur, une pesante identification aux lieux et aux personnes. Heureusement, malgr\u00e9 la gravit\u00e9 du propos, l'humour n'est jamais tr\u00e8s loin.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bruno, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Grobety, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Dewarrat, Marie-Claire", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Simon, critique gastronomique, pour son livre \"Pique-assiettes, la fin d'une gastronomie fran\u00e7aise\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58F78D4C-AEF8-4ADB-BF2C-A5C71842439A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3608, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique gastronomique", "gastronomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique gastronomique", "name": "Simon, Fran\u00e7ois (critique gastronomique)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise financi\u00e8re 2008. Bernard Madoff, ancien pr\u00e9sident du Nasdaq et grande figure de Wall Street, est suspect\u00e9 d'avoir caus\u00e9 50 milliards de dollars de pertes : Commentaires de Patrick Chaboudez, correspondant RSR Washington et de Sylvie Belzer, collaboratrice RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1BDD30CC-E306-4E48-A818-717640B7705E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Suisse"], "durationSec": 137, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Madoff, Bernard"], "thematicThemes": ["gestion financi\u00e8re", "crise \u00e9conomique", "syst\u00e8me financier", "banque"], "excerpt": "Comment expliquer que des \u00e9tablissements comme l'Union bancaire priv\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve, HSBC ou Santander soient expos\u00e9s \u00e0 hauteur de milliard dans cette affaire ?", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Marie Perny, les notes, les mots, les fils (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E00A0E70-D528-4271-BDB3-C52C2417C74D", "durationSec": 1761, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La musique, le th\u00e9\u00e2tre, l'\u00e9criture et la broderie. Avec des extraits du spectacle \"\u00e0 1500m sous terre\" et l'interview avec Sonia Zoran au sujet de la g\u00e9n\u00e8se du spectacle, le documentaire, la fiction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e Historique de Lausanne", "name": "Golay, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne, com\u00e9dienne, brodeuse", "name": "Perny, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Espace JazzZ avec Berney et D\u00e9lez (1/2)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-2B9814C3-5975-4444-AACB-2531CC5BFA9A", "durationSec": 3818, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "bassiste", "name": "Sevilla, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Delez, Yannick", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "L\u00e9vy, Chlo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "batteur", "name": "Berney, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Crise financi\u00e8re 2008. Les cons\u00e9quences de la crise sur notre moral : Interview de John Lippens, psychoth\u00e9rapeute et psychiatre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D00BCA6A-53C0-4A58-9386-11884245721A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 154, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["peur", "angoisse", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Les bourses qui plongent, la Conf\u00e9d\u00e9ration l\u00e2che 6 milliards pour sauver l'UBS, une hausse du taux de ch\u00f4mage de 3, 2%. Les Suisses voient baisser leur pouvoir d'achat depuis l'an 2000. La crise n'est officiellement pas encore install\u00e9e en Suisse, mais ses cons\u00e9quences sur notre \u00e9quilibre et sur notre moral se font d\u00e9j\u00e0 senti.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychoth\u00e9rapeute et psychiatre", "name": "Lippens, John", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Martin, Anne-Paule", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFE qui a admis que la Suisse conna\u00eetra la r\u00e9cession en 2009 : Interview de Doris Leuthard \u00e0 propos des mesures envisag\u00e9es par la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E0E2C76-85F1-41A3-9982-0C5814D5A3F9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 481, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique", "r\u00e9cession"], "excerpt": "Les services du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9conomie tablent sur un recul du produit int\u00e9rieur brut de 0,8% en 2009 suivi d'une modeste croissance de 1% en 2010. R\u00e9sultat : le ch\u00f4mage devrait atteindre 3,3% en 2009 contre 2,6% en 2008 et grimper jusqu'\u00e0 4,3% en 2010. La Conf\u00e9d\u00e9ration envisage d\u00e8s lors un 2\u00e8me plan de relance \u00e9conomique, une mesure qui sera discut\u00e9e au parlement le printemps prochain, principalement pour soutenir l'industrie d'exportation. Les all\u00e8gements fiscaux pr\u00e9vus pour les familles \u00e0 hauteur de 600 millions de francs feront aussi partie des mesures \u00e0 prendre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFE", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'administration de la Poste a nomm\u00e9 Michel Kunz \u00e0 la direction de la Poste : Interview de Claude B\u00e9gl\u00e9, pr\u00e9sident du Conseil d'administration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBB6EDE2-8CB4-4B8D-ACD5-1F596FF96958", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 131, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kunz, Michel", "La Poste"], "thematicThemes": ["direction de l'entreprise"], "excerpt": "L'ancienne garde l'a emport\u00e9 face \u00e0 la nouvelle. Le conseil d'administration a en effet nomm\u00e9 Michel Kunz comme successeur d'Ulrich Gigy qui quitte le g\u00e9ant jaune le 31 mars 2009. Homme du s\u00e9rail, Michel Kunz \u00e9tait le candidat d'Ulrich Gigy, mais \u00e9galement du pr\u00e9sident sortant du conseil d'administration Anton Menth. Claude B\u00e9gl\u00e9, nouveau pr\u00e9sident du Conseil d'administration, aurait lui pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 un candidat externe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'administration de la Poste", "name": "B\u00e9gl\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Exotisme musical. Turqueries, sauvageries, incarnations f\u00e9minines de l'exotisme (2/5) : Pacha et janissaires : figures classiques de l'exotisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE3F9E42-C238-4F1B-B0A5-14B1EF9B4FCF", "durationSec": 3450, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["musique classique", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Jeanneret, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jane Sauti\u00e8re, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage ''Nullipare'' (Ed. Verticales, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8FE3C74E-0FA2-4CFD-97A0-E90D465E4D76", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 1815, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Jane Sauti\u00e8re nous offre un bel autoportrait de nomade. La romanci\u00e8re iranienne vit l'absence de descendance comme l'expression d'un nomadisme. \u00ab Lors d'une mammographie, la narratrice entend le radiologue la classer dans la cat\u00e9gorie des \u00ab nullipares \u00bb (femmes n'ayant jamais enfant\u00e9). Point de d\u00e9part d'un questionnement plus large, ce choc lexical conduit l'auteur \u00e0 une exploration de soi. Dans \u00ab nullipare \u00bb, il y a aussi \u00ab nulle part \u00bb. C'est pour elle l'occasion de sonder sa part nomade, ses perp\u00e9tuels d\u00e9m\u00e9nagements, choisis ou subis, qui r\u00e9v\u00e8lent d'autres f\u00ealures. Sensible au regard port\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 sur \u00ab l'ahurissant myst\u00e8re de ne pas avoir d'enfant \u00bb, elle reconstitue le puzzle, \u00e0 la fois tragique et dr\u00f4le, de ce destin \u00bb (propos de l'\u00e9diteur)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Sauti\u00e8re, Jane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Crise financi\u00e8re 2008. L'ann\u00e9e 2008 a \u00e9t\u00e9 la pire ann\u00e9e boursi\u00e8re depuis 1932, o\u00f9 investir en 2009? : Interview de Marc Burki, directeur de Swissquote", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3038CFD2-DC94-4389-9C05-DC7EED920792", "durationSec": 262, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syst\u00e8me financier", "banque", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "Et rien n'indique que l'ann\u00e9e 2009 permettra v\u00e9ritablement d'inverser la tendance. Les investisseurs ont d\u00e9sormais une aversion totale au risque. Ils gardent donc leur argent en cash (soit sur un compte) ou le placent en obligations archi-s\u00fbres. Difficile dans ces conditions de faire des recommandations de placement pour 2009. Le Cr\u00e9dit Suisse s'y est pourtant risqu\u00e9 dans une \u00e9tude publi\u00e9e aujourd?hui. Pour les \u00e9conomistes de la 2\u00e8me banque suisse il faut investir dans des actions d\u00e9fensives, de l'or ou des obligations. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Swissquote", "name": "B\u00fcrki, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Souchon, chanteur, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Ecoutez d'o\u00f9 ma peine vient\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E64D2B07-A6F8-4643-B077-BD34D22ACF8C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3199, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voulzy, Laurent", "Souchon, Alain"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Souchon, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hess, Katia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Eric Orsenna, essayiste : A propos de son ouvrage \"L'Avenir de l'eau\" (Ed. Fayard, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-629F1D16-0EB1-4F29-ACE1-D6F27D4BE4FC", "durationSec": 1802, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mondialisation (\u00e9conomie politique)", "eau (ressource)", "\u00e9cologie"], "excerpt": "Avec le talent et l'humour qu'on lui connait, E.Orsenna raconte son voyage \u00e0 travers le monde, sur la piste de l'eau. Un r\u00e9cit \u00e0 la fois attrayant et tr\u00e8s document\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste", "name": "Orsenna, Erik", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Espace JazzZ avec Berney et D\u00e9lez (2/2)", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-1F9CC28F-38E7-43A7-872A-51C5B16F2C69", "durationSec": 2157, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "D\u00e9chanez, Laurent", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Favre, Blaise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Delez, Yannick", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "L\u00e9vy, Chlo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste", "name": "Sevilla, Fabien", "type": "Participant"}, {"role": "batteur", "name": "Berney, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Quels moyens la Conf\u00e9d\u00e9ration doit-elle mettre en oeuvre pour faire face \u00e0 la r\u00e9cession? : D\u00e9bat avec Fran\u00e7ois Savary, directeur des investissements chez Rey & Cie, Dustan Izakov, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg et C\u00e9dric Tille, professeur \u00e0 l'Institut de HEID \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9ADB2305-EF82-4920-8637-3FB86D6FC6AE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 784, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "professeur ordinaire de gestion financi\u00e8re \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Isakov, Dusan", "type": "Participant"}, {"role": "directeur des investissements chez Rey &amp; Cie", "name": "Savary, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHITECTURE", "VILLA", "H\u00d4TEL", "SAPIN", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "NO\u00cbL", "CONCOURS", "CONCOURS"], "id": "asset-244812", "thematicGeographicals": ["ALASKA", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "MORAT"], "durationSec": 1581, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20081216, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Morat : 20091216, visite d'une maison tr\u00e8s lumineuse et moderne situ\u00e9e au bord du lac\n* Gen\u00e8ve-ville : 20091216, l'h\u00f4tel des Bergues a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cor\u00e9 pour les f\u00eates de No\u00ebl par le fleuriste des Augustins, MARZETTA Serge\n* ALASKA : 20091216, le skieur de freeride et r\u00e9alisateur, PERRET Dominique a r\u00e9alis\u00e9 le film de freeride \"White noise\".", "title": "NOEL DANS LE MONDE - 08.12.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MORAT", "GENEVE", "ALASKA", "ESTAVAYER-LE-LAC", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sant\u00e9", "source": "gico", "title": "IMPLANTS DENTAIRES / LE ZONA / ACCIDENTS DE SKI - 08.12.16", "genres": ["Science"], "id": "asset-246717", "durationSec": 2932, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "RINGIER TV", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "ABCD 3 : G COMME GOMME - 08.12.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-245801", "durationSec": 295, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "ABCD 3 : U COMME UNIVERS - 08.12.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-245811", "durationSec": 312, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Mabule", "source": "gico", "title": "ABCD 3 : V COMME VELO - 08.12.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-245812", "durationSec": 288, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "R\u00c9CESSION", "R\u00c9CESSION", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "BANQUE", "PRIME", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "COMMUNE", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "D\u00c9PENSE PUBLIQUE", "CH\u00c8VRE", "FROMAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "FROMAGE", "MONOCOQUE", "VEND\u00c9E GLOBE"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "LEUTHARD, DORIS", "RECORDON, LUC", "LEUENBERGER, MORITZ", "KARAKASH, JEAN-NATHANA\u00cbL", "STAMM, BERNARD"], "id": "asset-246076", "durationSec": 1936, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.12.16", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FLEURIER", "BERNE", "BASSECOURT", "OCEAN INDIEN", "KERGUELEN (\u00ceLES FRA)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "ARM\u00c9E", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "F\u00caTE"], "visualPersons": ["DE BUMAN, DOMINIQUE", "MARRA, ADA", "DEMONT, GILBERTE", "NANTERMOD, PHILIPPE", "MAURER, UELI", "BARAZZONE, GUILLAUME", "MIX ET REMIX"], "id": "asset-246058", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3636, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20081216, JEAN Romaine anime un d\u00e9bat avec comme grand invit\u00e9, le nouveau conseiller f\u00e9d\u00e9ral UDC, \u00e9lu le 20081210, MAURER Ueli. Son \u00e9lection et ses id\u00e9es politiques sont abord\u00e9s au cours du d\u00e9bat en pr\u00e9sence de diff\u00e9rents invit\u00e9s.", "title": "UELI MAURER, GRAND INVITE - 08.12.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re pr\u00e9sentation d'Infrarouge par Romaine Jean et derni\u00e8re \u00e9mission avec les producteurs actuels, Romaine Jean et Massimo Lorenzi. Annonce des prochains producteurs, Elisabeth Logean et Esther Mamarbachi"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.12.16", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-246079", "durationSec": 505, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JAQUET, St\u00e9phanie", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "ALCOOL, DU PLAISIR AU PIEGE ! : L'ALCOOLISME MONDAIN - 08.12.16", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-244804", "durationSec": 165, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "GODET PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "GODET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODET, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "KiddyPlus", "source": "gico", "title": "LE QUATUOR FLORESTAN OFFRE UN CONCERT PRIVE - 08.12.16", "genres": ["AUTRES EMISSIONS"], "id": "asset-245113", "durationSec": 61, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "MATHEY, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.12.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-108905", "durationSec": 527, "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "TRUFFE", "TRUFFE", "TRUFFE", "RESTAURANT", "TRUFFE", "TRUFFE", "TRUFFE", "SAPIN", "NO\u00cbL", "\u00c9COLOGIE", "SAPIN", "NO\u00cbL", "SAPIN", "NO\u00cbL", "\u00c9COLOGIE", "SAPIN", "NO\u00cbL"], "id": "asset-245736", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "VAUCLUSE"], "durationSec": 1615, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaucluse, SUISSE : 20081216, la truffe noire est un champignon rare, tr\u00e8s cher et tr\u00e8s recherch\u00e9 pour ses valeurs gustatives. Les meilleures truffes viennent du P\u00e9rigord o\u00f9 se tient le march\u00e9 de la truffe de Richerenches. Si la Suisse n'est pas c\u00e9l\u00e8bre pour ses truffes, de plus en plus de produits cuisin\u00e9s \u00e0 base de ce champignon et sont vendus dans les magasins. Cependant le test a d\u00e9montr\u00e9 que plusieurs d'entre eux ne correspondaient pas \u00e0 ce qu'ils pr\u00e9tendaient \u00eatre car ils contenaient des truffes de mauvaise qualit\u00e9\n* SUISSE : 20081216 et archives, les sapins de No\u00ebl parcourent de nombreux kilom\u00e8tres avant d'arriver sur les march\u00e9s suisses. La pr\u00e9sidente du WWF, MAILLEFER Christiane met en garde contre les sapins import\u00e9s qui, pollu\u00e9s par les trajets, peuvent aussi contenir des pesticides interdits en Suisse. De plus, pour aider le consommateur \u00e0 faire son choix parmis les diverses sortes de sapins propos\u00e9s sur les march\u00e9s, l'enseignant \u00e0 l'\u00e9cole d'horticulture de Lullier, VERDEL Dominique donne quelques conseils pour choisir son sapin.", "title": "LA TRUFFE : UN DIAMANT SOUVENT EN TOC // ECOLOGIE ET SAPIN DE NOEL - 08.12.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "VAUCLUSE", "SUISSE", "VAUCLUSE", "SUISSE", "VAUCLUSE", "VUFFLENS-LE-CHATEAU", "SUISSE", "VAUCLUSE", "GENEVE", "SUISSE", "VAUCLUSE", "GENEVE", "SUISSE", "VAUCLUSE", "FRIBOURG", "SUISSE", "VAUCLUSE", "EUROPE", "SUISSE", "VAUCLUSE", "SUISSE", "VAUCLUSE", "LULLIER", "SUISSE", "VAUCLUSE", "GENEVE", "SUISSE", "VAUCLUSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "TEJEDOR, Gabriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}, {"name": "GERBER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["MONOCOQUE", "VEND\u00c9E GLOBE", "VEND\u00c9E GLOBE"], "id": "asset-246069", "durationSec": 233, "mediaType": "video", "title": "08.12.16", "visualGeographicals": ["AUSTRALIE", "OCEAN INDIEN", "OCEAN INDIEN", "KERGUELEN (\u00ceLES FRA)"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS DE TRAVAIL", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "AUDIOVISUEL", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "FILM DOCUMENTAIRE", "FLAMANT"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "SOMMARUGA, SIMONETTA"], "id": "asset-246077", "durationSec": 1706, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.12.16", "visualGeographicals": ["ANNEMASSE", "ST-JULIEN", "MEYRIN", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "JURA (DEPT.FRANCE)", "PARIS"], "visualCorporations": ["HEWLETT-PACKARD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SANT\u00c9 PUBLIQUE", "DIOXINE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "ANNIVERSAIRE FAMILIAL", "VIEILLESSE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "NEIGE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "NEIGE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "NEIGE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "D\u00c9LOCALISATION", "LICENCIEMENT", "USINE", "ENDETTEMENT", "ASSISTANCE SOCIALE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE"], "id": "asset-246078", "durationSec": 1335, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.12.16", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "VAL D'HERENS", "OBERWALD", "SION", "NEUVEVILLE, LA", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["CSP", "CARITAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Enrico Pieranunzi Trio \u00e0 la Spirale 2008 ", "genres": ["Animation"], "id": "sound-FA2EC2A7-CD67-4F2D-8D4B-2BB90FEE15AB", "durationSec": 5061, "publicationDate": "2008-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Enrico Pieranunzi Trio"], "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Enrico Pieranunzi Trio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chinese Theater", "source": "siranau", "title": "A bout de souffle de Jean-Luc Godard, 1960 (Annonce)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D0662783-D91A-4101-A132-4581B0A76F9E", "durationSec": 251, "publicationDate": "2008-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "oeuvre cin\u00e9matographique", "production"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Marie Perny, les notes, les mots, les fils (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-86C06C94-B2CE-434E-B46A-4B8083BE3BB3", "durationSec": 1769, "publicationDate": "2008-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "La musique, le th\u00e9\u00e2tre, l'\u00e9criture et la broderie. Avec des extraits du spectacle \"\u00e0 1500m sous terre\" et l'interview avec Sonia Zoran au sujet de la g\u00e9n\u00e8se du spectacle, le documentaire, la fiction.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicienne, com\u00e9dienne, brodeuse", "name": "Perny, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Mus\u00e9e Historique de Lausanne", "name": "Golay, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}]}}