{"response": {"numFound": 9407, "start": 8700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.01.29", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-102985", "durationSec": 546, "publicationDate": "2008-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCHITECTURE", "VILLA", "DESIGN", "FOIRE COMMERCIALE", "CONCOURS"], "id": "asset-114412", "thematicGeographicals": ["GRIMISUAT", "PARIS", "PLATEAU"], "durationSec": 1657, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080129 et archives, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Grimisuat : 20080129, visite de la maison de l'architecte CHESEAUX Olivier. Cette maison appell\u00e9e \"habitation voil\u00e9e\" a pour particularit\u00e9 d'avoir l'ensemble de ses fa\u00e7ades r\u00e9alis\u00e9es par des \u00e9l\u00e9ments textiles microperfor\u00e9s\n* Paris : 20080129, pr\u00e9sentation de meubles et d'objets design expos\u00e9s dans le cadre des Salons de la maison de la d\u00e9coration de Paris.", "title": "LES GESTES QUI SAUVENT - 08.01.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GRIMISUAT", "PARIS", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-01-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AGENCE DE VOYAGES", "AGENCE DE VOYAGES", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "AMBASSADEUR", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "GARE FERROVIAIRE", "VIN", "VIANDE", "APPELLATION D'ORIGINE", "VIANDE", "APPELLATION D'ORIGINE", "VIANDE", "APPELLATION D'ORIGINE", "CHEF D'ETAT", "CHAPEAU", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualPersons": ["GIULIANI, RUDOLPH", "GIULIANI, RUDOLPH", "DE WATTEVILLE, JACQUES"], "id": "asset-102983", "durationSec": 1765, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.01.29", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "FLORIDE", "FLORIDE", "BRUXELLES", "NEUCHATEL-VILLE", "MARTIGNY", "GRANGES (VS)", "LOECHE-LES-BAINS", "PARIS"], "visualCorporations": ["KUONI", "UE", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "ARBRE FRUITIER", "MALADIE BACT\u00c9RIENNE", "ANTIBIOTIQUE", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "HORLOGERIE", "JOAILLERIE", "HOMICIDE PAR N\u00c9GLIGENCE", "ENSEIGNANT", "NOYADE", "PROC\u00c8S", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION", "PROCUREUR", "PALAIS DE JUSTICE", "ASSOCIATION", "P\u00caCHE (LOISIR)", "COHABITATION RACIALE", "QUARTIER", "COIFFEUR"], "visualPersons": ["BARILLON, JACQUES", "ZAPPELLI, DANIEL"], "id": "asset-102982", "durationSec": 1834, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.01.29", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "VEVEY", "GENEVE-VILLE", "CONTHEY", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWATCH GROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JUBIN, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON REDING, Jost", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.01.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-102101", "durationSec": 618, "publicationDate": "2008-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "MEME LES PIGEONS VONT AU PARADIS", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-102105", "durationSec": 505, "publicationDate": "2008-01-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "id": "asset-103715", "thematicGeographicals": ["BERNEX", "PLATEAU"], "durationSec": 1032, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Bernex : 20080129, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour sur la SPA.", "title": "LA SPA - 08.01.29", "visualGeographicals": ["BERNEX", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SPA"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2008-01-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "EBENER, L\u00e9na", "type": "Personne physique"}, {"name": "ERRICO, Tony", "type": "Personne physique"}, {"name": "REPOND, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les affaires de p\u00e9dophilie secouent l'Ev\u00each\u00e9 de Fribourg. Les r\u00e9v\u00e9lations se multiplient et Mgr Genoud, \u00e9v\u00eaque, commence \u00e0 sortir de sa r\u00e9serve et demande pardon aux victimes : Interviews de G\u00e9rard Falcioni, victime et de Tony Anatrella, psychanalyste, pr\u00e9lat de l'Eglise catholique en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C153CD6D-D4CF-4993-952C-767D6D0D8176", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 401, "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9dophilie", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "victime"], "excerpt": "Les employ\u00e9s du dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg ont re\u00e7u une lettre dans laquelle l'\u00e9v\u00eaque rappelle que tout abus sexuel est grave, criminel et condamnable.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanaliste, pr\u00e9l\u00e2t de l'\u00e9glise catholique en France", "name": "Anatrella, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "victime", "name": "Falcioni, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pol\u00e9mique \u00e0 Gen\u00e8ve sur l'arriv\u00e9e, par train, de 400 tonnes de d\u00e9chets allemands \u00e0 destination de l'usine d'incin\u00e9ration des Cheneviers : Interview de Mathias Goretta, responsable de l'usine des Cheneviers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA794F6E-5267-40C9-9E6E-368D2C07F841", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Allemagne"], "durationSec": 119, "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["usine d'incin\u00e9ration", "transport", "d\u00e9chet"], "excerpt": "Cet arrivage concr\u00e9tise la d\u00e9cision des Services Industriels de Gen\u00e8ve (SIG), d'utiliser le rail pour acheminer les d\u00e9chets qui doivent parcourir plus de 60 km.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'usine des Chenevriers", "name": "Goretta, Mathias", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Jura incite les jeunes \u00e0 choisir l'Universit\u00e9 de B\u00e2le, plut\u00f4t que celles de Lausanne, Fribourg ou Gen\u00e8ve : Interview d'Elisabeth Baume-Schneider, ministre jurassienne, cheffe du D\u00e9partement de la formation de la culture et des sports", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37DE4E73-E2F2-4106-AEC3-C19CB42E8110", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Jura (canton)", "B\u00e2le (canton)"], "durationSec": 248, "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["langue", "universit\u00e9", "formation"], "excerpt": "Cette collaboration est pr\u00e9sent\u00e9e comme un premier pas important en vue d'un rapprochement entre les deux cantons.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre jurassienne cheffe du d\u00e9partement Formation, culture et sports", "name": "Baume-Schneider, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Rieder, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Kosovo, ann\u00e9e z\u00e9ro? (1/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-A1D946B9-6795-44E8-BBF4-BFB718919107", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 3237, "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "vie quotidienne", "ind\u00e9pendantisme", "\u00e9migration", "exil"], "excerpt": "\"Kosovo: ann\u00e9e z\u00e9ro? Carnet de route de Didier Schmutz au Kosovo, province qui r\u00e9clame son ind\u00e9pendance.\r\nAvdula et son fr\u00e8re Mila nous emm\u00e8nent dans cette r\u00e9gion serbe \u00e0 majorit\u00e9 albanaise et musulmane dont le coeur bat entre espoir et incertitudes.\r\nAvec ses 10'877 km2, une superficie \u00e9quivalente \u00e0 celle de la Suisse romande, la province serbe du Kosovo fait figure de Lilliput sur la sc\u00e8ne g\u00e9opolitique internationale. Et pourtant, ce territoire constitue une pi\u00e8ce essentielle sur l\u00bf\u00e9chiquier des Balkans. \r\n\r\nUne ind\u00e9pendance voulue par les uns et redout\u00e9e par les autres\r\nLe petit pion donne de la voix en clamant haut et fort sa volont\u00e9 d\u00bfind\u00e9pendance; elle est annonc\u00e9e comme imminente, peut-\u00eatre au printemps, voire dans les semaines \u00e0 venir tant la patience des Kosovars est \u00e0 bout.\r\nLa \u00ab province serbe \u00bb, plac\u00e9e sous administration de l\u00bfONU depuis la fin de la guerre en 1999, donne surtout des frissons \u00e0 l\u00bfensemble de la communaut\u00e9 internationale, qui ne sait comment r\u00e9soudre l\u00bf\u00e9pineuse question du statut du Kosovo. \r\n\r\nLes \u00ab pro \u00bf ind\u00e9pendance \u00bb (la grande partie des pays de l\u00bfUE et les Etats-Unis) et les \u00ab anti \u00bb (la Serbie soutenue par la Russie) s\u00bfopposent dans un virulent dialogue de sourds, comme en t\u00e9moigne l\u00bf\u00e9chec de toutes les n\u00e9gociations entre les parties. \r\n\r\nDe plus, aucun des deux candidats en lice pour le second tour des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles du 20 janvier 2008 en Serbie ne font myst\u00e8re de positions radicales sur la question de l\u00bfind\u00e9pendance du Kosovo.\r\nAttitude tout aussi ferme et d\u00e9termin\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 de Pristina o\u00f9 les dirigeants, appuy\u00e9s par l\u00bfimmense majorit\u00e9 de la population, pensent que l\u00bfavenir du pays d\u00e9pend in\u00e9luctablement de l\u00bfind\u00e9pendance, qu\u00bfun v\u00e9ritable d\u00e9collage politico-\u00e9conomique ne se fera qu\u00bfavec la cr\u00e9ation d\u00bfun Etat constitu\u00e9 et reconnu. A partir de l\u00e0, \u00eatre rattach\u00e9 \u00e0 la Serbie, m\u00eame dans le cadre d\u00bfune large autonomie, rel\u00e8ve de la pure illusion.\r\nDans ce contexte pour le moins explosif, comment vit la population kosovare? \r\n\r\nNous entrons dans le sujet par une histoire dans l\u00bfhistoire, celle d\u00bfAvdula Hakaj, un sans papier que la Suisse a pri\u00e9 de d\u00e9guerpir. Soucieux de se r\u00e9gulariser, il a obtemp\u00e9r\u00e9 alors qu\u00bfil aurait pu choisir la clandestinit\u00e9. \r\n\r\nNous avions rencontr\u00e9 Avdula \u00e0 Charmey, \u00e0 l\u00bfoccasion d\u00bfune semaine diffus\u00e9e au printemps dernier pendant le dernier Tour du Romandie.\r\n\r\nApr\u00e8s 12 ans de travail au \u00ab gris \u00bb et une parfaite int\u00e9gration dans la soci\u00e9t\u00e9 helv\u00e9tique, il retrouve les siens. \r\n\r\nArticle de Didier Schmutz dans La Gruy\u00e8re du 3 mai 2007\r\nPapier envoy\u00e9 depuis le Kosovo, par Didier Schmutz, publi\u00e9 dans La Gruy\u00e8re le 22 novembre 2007\r\nPour voir plus de photos de ce carnet de route\r\nAvdula constitue un fil rouge; en compagnie de son fr\u00e8re Mila, il nous conduit au c\u00bfur du Kosovo, un c\u00bfur qui bat entre espoir et grandes incertitudes.\r\nL\u00e0-bas, tout est \u00e0 construire. Mais sur quelles bases?\r\nUn reportage sign\u00e9 Didier Schmutz.\r\nHistoire vivante consacre \u00e9galement sa semaine au Kosovo \r\n\r\nLe Kosovo de Layla Barak\u00e9\r\nAvec un seul num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone au Kosovo, deux Leica CL et un sac \u00e0 dos Layla Barak\u00e9 a prit un avion pour Pristina. Elle voulait savoir \u00e0 quoi ressemblait ce pays dont on parle si souvent. Qui sont-ils ces Kosovars? A quoi ressemble leur quotidien?\r\nDurant 3 semaines elle a v\u00e9cu dans 3 familles diff\u00e9rentes. Celle de Ramadan Uka qui vit \u00e0 Dumnica au nord du Kosovo, Mirvete et Sphresim Uka \u00e0 Pristina dans le quartier Arberia et finalement la famille de Fidan \u00e0 Kovlovic\u00eb, Pristina. \r\nDurant son s\u00e9jour chez eux, Layla Barak\u00e9 a pu d\u00e9guster l'\u00e9norme accueil des Kosovars, vivre les difficult\u00e9s qu'ils ont \u00e0 confronter quotidiennement, parler de leur pass\u00e9 et entendre leur envie d'avancer dans ce pays qu'ils aiment tant.\r\n\r\nKosovo. Ann\u00e9e z\u00e9ro? 1/5\r\nVille de Bulle, une nuit de novembre; un froid glacial cong\u00e8le le chef-lieu gru\u00e9rien. Avdula quitte un petit appartement anonyme accompagn\u00e9 d\u00bfEmrush, son fr\u00e8re, et de Laurence, la compagne de ce dernier.\r\n\r\nArriv\u00e9 \u00e0 Berne, on embarque Agim, le petit cousin. Il est aussi du voyage et, lui, ira jusqu\u00bf\u00e0 Oroberd, jusqu\u00bf\u00e0 l\u00bfinstant des retrouvailles que tous savent terribles. \r\n\r\nLa guerre est pass\u00e9e par l\u00e0, la famille n\u00bfest plus au complet. Un fr\u00e8re est mort. La m\u00e8re d\u00bfAvdula est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e sans avoir revu ce fils qui n\u00bfa m\u00eame pas pu assister aux fun\u00e9railles. \r\n\r\nLe retour d\u00bfAvdula commence comme un p\u00e8lerinage, il commence par des deuils \u00e0 faire.\r\nInvit\u00e9s\r\nPascal Corminboeuf, Pr\u00e9sident du Conseil d'Etat fribourgeois et Brigitte Hauser, Porte-parole de l\u00bfODM (Office f\u00e9d\u00e9ral des migrations).\r\n\r\nKosovo. Ann\u00e9e z\u00e9ro? 2/5\r\n\u00ab Bienvenue chez mes fr\u00e8res! \u00bb Avdula ne dit pas \u00ab Bienvenue chez moi ! \u00bb Pourtant, c\u00bfest ici, dans son village natal d\u00bfOroberd, qu\u00bfil va devoir vivre avant de revenir en Suisse s\u00bfil parvient \u00e0 obtenir un visa. \r\n\r\nUne v\u00e9ritable obsession chez lui, mais une obsession raisonnable, l\u00e9gitime m\u00eame, fond\u00e9e sur la r\u00e9alit\u00e9 \u00e9conomique du Kosovo qui ne lui offre aucun avenir, alors qu\u00bfil est en possession d\u00bfun contrat de travail en bonne et due forme en Suisse. Son employeur s\u00bfest d\u00bfailleurs mobilis\u00e9 pour ce travailleur exemplaire, en vain. \r\n\r\nEn attendant de conna\u00eetre le sort qui lui sera r\u00e9serv\u00e9, il nous fait d\u00e9couvrir son village en m\u00eame temps que lui-m\u00eame le red\u00e9couvre ; Avdula s\u00bfacclimate peu \u00e0 peu, tout en nous ouvrant les portes.\r\n\r\nInvit\u00e9s\r\nLayla Barak\u00e9, photojournaliste suisse et Flaka Kuqi, photographe \u00e0 Pristina\r\n\r\nPour voir la galerie photo du Kosovo de Layla Barak\u00e9\r\nPour voir d'autres photos de Layla Barak\u00e9\r\nLe site de Flaka Kuqi\r\nKosovo. Ann\u00e9e z\u00e9ro? 3/5\r\nElections au Kosovo le 18 novembre 2007. Premier tour des \u00e9lections en Serbie le 20 janvier 2008. \r\n\r\nA Pristina, les discours r\u00e9affirment l\u00bfind\u00e9pendance toute proche; \u00e0 Belgrade il n\u00bfest pas question de l\u00e2cher ce territoire, autrement dit l\u00bfancienne province devrait demeurer peu ou prou sous influence serbe.\r\nPersonne ne sait trop comment sortir de cette impasse. Qu\u00bfen est-il de la minorit\u00e9 serbe vivant au Kosovo?\r\nInvit\u00e9\r\nIvan Rakic, Serbe du Kosovo, n\u00e9 \u00e0 Urosevac au sud du Kosovo qu\u00bfil a d\u00fb quitter en 1999 apr\u00e8s l\u00bfarriv\u00e9e de la KFOR. Il vit \u00e0 Mitrovica o\u00f9 il est m\u00e9decin.\r\n\r\nKosovo. Ann\u00e9e z\u00e9ro? 4/5\r\nLes couloirs de l\u00bfuniversit\u00e9 de Pristina bruissent de monde. A voir l\u00bf\u00e9lite intellectuelle en formation ici, on se dit que le pays a les instruments de son d\u00e9veloppement. Encore faut-il que l\u00bf\u00e9conomie se mette en marche.\r\nPour l\u00bfheure, \u00e9tudiants et professeurs ne se font gu\u00e8re d\u00bfillusions ; tous placent leurs espoirs dans cette ind\u00e9pendance \u00e0 venir.\r\nInvit\u00e9e\r\nAlbulena Shaqiri n\u00e9e \u00e0 Pristina. En Suisse depuis 1996, \u00e9tudiante en psychologie \u00e0 l\u00bfUniversit\u00e9 de Lausanne.\r\nKosovo. Ann\u00e9e z\u00e9ro? 5/5\r\nDans les \u00e9tablissements scolaires du pays, combien d\u00bf\u00e9l\u00e8ves ach\u00e8vent chaque ann\u00e9e leur formation? Beaucoup trop par rapport aux emplois disponibles. Cette jeunesse d\u00e9s\u00bfuvr\u00e9e n\u00bfa souvent d\u00bfautre choix que la rue. Ou la valise. \r\n\r\nSelon un diplomate en poste \u00e0 Pristina, c\u00bfest \u00e0 une v\u00e9ritable bombe d\u00e9mographique que l\u00bfEurope devra faire face si les choses ne bougent pas au Kosovo.\r\nInvit\u00e9\r\nBelgzim Kamberi, journaliste \u00e0 Pristina, notamment pour le Courrier des Balkans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'OFDM", "name": "Hauser, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "Kosovars", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'Etat fribourgeois", "name": "Corminboeuf, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Schmutz, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti. V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique (La)", "source": "siranau", "title": "La chronique \u00e9pisode 41 : La mante religieuse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-727BF241-73F9-401E-A5CC-15F1313E5DC0", "durationSec": 218, "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Reportage de Miguel Pilet au bureau du pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral sur la protection des donn\u00e9es", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D87BC62F-355F-4E1A-9B18-1E251895E61D", "durationSec": 261, "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 224", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A5510063-1B83-4384-8444-0394673243AF", "durationSec": 80, "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Rome (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-30ECDFD5-47E1-47DF-A1D9-D3751F641D6B", "durationSec": 457, "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Petit p\u00eacheur professionnel souffrant d'allergies, fan de Brigitte Bardot et popur la d\u00e9fense des animaux. - 2. Export d'armes suisses. - 3. Syndicaliste, trompe-l'oeil en fa\u00e7ade. - 4. Boulanger, petit pain au lait", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B8AF953C-12C3-48EF-A4C6-AD7A74989CCB", "durationSec": 2514, "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Laurence Bonvin, photographe : A l'occasion de son exposition \"On the edges of paradise\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3675E5C0-4B87-4B51-ABF3-75C4AA80B4CC", "durationSec": 490, "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "Une exposition qui traite des Gated Community (Communaut\u00e9s cl\u00f4tur\u00e9es) \u00e0 voir au Centre de la photographie \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Bonvin, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Vassili Grossman (1/5) : A Kislovodsk", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-8A04CE49-39EE-4B68-BF7A-C5BBFF299E50", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 1875, "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vassili Grossman, romancier russe, est l'un des \u00e9crivains majeurs du 20\u00e8me si\u00e8cle. L'oeuvre de Vassili Grossman rend compte de la pens\u00e9e secr\u00e8te de ceux qui, dans la Russie stalinienne, croyaient encore que la libert\u00e9, la tendresse, la bont\u00e9 \u00e9taient \u00ab le pain et l'eau de la vie \u00bb. Affrontant les horreurs et les id\u00e9ologies mortif\u00e8res de son temps, il parle \u00ab du grincement combin\u00e9 des fils de fer barbel\u00e9s de la ta\u00efga sib\u00e9rienne et du camp d'Auschwitz \u00bb. Grossman, c'est aussi un destin hors du commun. D'abord chimiste de son \u00e9tat, puis \u00e9crivain, il se montre un serviteur docile de l'Etat sovi\u00e9tique avant de centrer sa cr\u00e9ation sur le ph\u00e9nom\u00e8ne totalitaire. Son roman, \"Vie et destin\", est saisi par le KGB et Grossman interdit de publication. Il meurt apr\u00e8s avoir mis au point une derni\u00e8re version de Tout passe, son testament spirituel, sans jamais savoir si ces textes seront publi\u00e9s. C'est bien apr\u00e8s sa mort que ses romans seront d\u00e9couverts en Occident.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Jurgenson, Luba", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Grossman, Vassili", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "La biographie litt\u00e9raire (1/4) : Interview de Martine Boyer-Weinmann, auteure de \"La Relation biographique\" (Ed. Champ Vallon, 2008) [1/2]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-945BDD1E-D95B-49E2-B930-6F9A14089D5D", "durationSec": 1725, "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "biographie (forme litt\u00e9raire)"], "excerpt": "Contrairement \u00e0 ce qu'on entend dire, la biographie litt\u00e9raire n'est pas morte. Devenue tr\u00e8s vite un genre culte aux Etats-Unis, elle s'impose en France dans les ann\u00e9es 80 o\u00f9 sa promotion m\u00e9diatique en fait un registre tr\u00e8s pris\u00e9 du public. M\u00eame si l'enthousiasme n'est plus aussi fort \u00e0 son sujet aujourd\u00bfhui, la biographie litt\u00e9raire demeure une forme d'\u00e9criture aux multiples ressorts et pour cause : les liens qu'une oeuvre tisse avec la vie de son auteur restent complexes. Durant longtemps, critiques et universit\u00e9 ont d\u00e9nigr\u00e9, en France, le succ\u00e8s public de la biographie litt\u00e9raire. Martine Boyer-Weinmann nous d\u00e9crit la tr\u00e8s riche histoire de ce malentendu. Tax\u00e9e d'arri\u00e8re-garde et d'indigence intellectuelle, la biographie litt\u00e9raire a cependant, depuis pr\u00e8s de vingt ans, retrouv\u00e9 adeptes et d\u00e9fenseurs. Romanciers reconnus, nouveaux historiens et th\u00e9oriciens de la fiction s'int\u00e9ressent \u00e0 ce mat\u00e9riau d'une infinie souplesse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9e de cours en litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 Lyon-II", "name": "Boyer-Weinmann, Martine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Lors d'une conf\u00e9rence de presse, Nicolas Sarkozy, pr\u00e9sident de la r\u00e9publique fran\u00e7aise, a jet\u00e9 un pav\u00e9 dans la mare en annon\u00e7ant vouloir supprimer la publicit\u00e9 dans l'audiovisuel public : Interviews de Yannick Deh\u00e9e, historien des m\u00e9dias et Georges-Marc Benamou, conseiller de Nicolas Sarkozy", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-31ADB490-CC15-4ABB-9C18-72E107CE43C2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 264, "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["publicit\u00e9", "service public", "t\u00e9l\u00e9vision", "redevance radio-TV"], "excerpt": "Une annonce qui a aussit\u00f4t suscit\u00e9 l'inqui\u00e9tude au sein du service public, priv\u00e9 des 800 millions d'euros que rapporte la manne publicitaire et qui divise, \u00e0 droite et \u00e0 gauche. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien des m\u00e9dias", "name": "Deh\u00e9e, Yannick", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller de Nicolas Sarkozy", "name": "Benamou, Georges-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 391 : Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral propose de cr\u00e9er le poste de pr\u00e9pos\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la protection des donn\u00e9es pour engueuler les facteurs qui divulguent les adresses. R\u00e9clame : La soupe pour Appenzellois. Rencontre avec l'inventeur du traitement de texte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E4592B81-4F37-415E-89BF-27649369E5F9", "durationSec": 290, "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Un Kosovo ind\u00e9pendant? (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-311478FB-0FEA-4270-A349-DB54DF765BD3", "thematicGeographicals": ["Serbie", "Kosovo"], "durationSec": 3395, "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9opolitique", "histoire", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "\"Histoire vivante revient sur le Kosovo, une province serbe qui veut sa libert\u00e9.De la fin de la guerre au d\u00e9but du d\u00e9sordre: retour sur un projet d'ind\u00e9pendance contest\u00e9. En mars 1999, l'Europe fait face \u00e0 un conflit pouvant d\u00e9clencher la troisi\u00e8me guerre mondiale. Th\u00e9\u00e2tre d'un nettoyage ethnique, la province serbe du Kosovo est devenue une v\u00e9ritable  une poudri\u00e8re. D'un autre c\u00f4t\u00e9, des troupes serbes chassent de chez elles les populations albanaises et Slobodan Milosevic, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale de Yougoslavie, refuse le plan de paix propos\u00e9 par les pays occidentaux. C'est l'impasse. Une d\u00e9l\u00e9gation de diplomates est mandat\u00e9e pour tenter de trouver une solution. Peut-\u00eatre pour  l'imposer. Ils sont trois: le pr\u00e9sident de la Finlande Martti Ahtisaari, le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res russe Viktor Chernomyrdin et le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain Strobe Talbott. Ils vont se retrouver au coeur du chaudron balkanique en pr\u00e9sence d'une quatri\u00e8me chaise vide, celle de Slobodan Milosevic, le cha\u00eenon manquant.Un dromadaire sur l'\u00e9paule consacre \u00e9galement sa semaine au Kosovo. Un Kosovo ind\u00e9pendant? 1/5 Aujourd'hui, Jacques Mouriquand s'entretient avec Lida Malaj, vice-directrice de l'Universit\u00e9 Populaire Albanaise \u00e0 Gen\u00e8ve. Elle est, de longue date, une militante pour l'int\u00e9gration des siens en Suisse, car il faut savoir que 10% des Kosovars vivent dans notre pays. Cette population repr\u00e9sente d'ailleurs la principale diaspora et une des plus influente aussi sur notre territoire. Jacques Mouriquand \u00e9voque avec Lida Malaj les espoirs que suscitent la perspective d'une ind\u00e9pendance du Kosovo.Universit\u00e9 populaire albanaise.\r\nEn deuxi\u00e8me partie, nous rencontrons Jean-Fran\u00e7ois Gossiaux, docteur en anthropologie sociale et historique et ethnologue, il m\u00e8ne depuis vingt ans des recherches dans les Balkans, avec des travaux portant d'abord sur l'organisation familiale, puis sur les ph\u00e9nom\u00e8nes d'ethnicit\u00e9, dans leurs rapports avec les probl\u00e9matiques du pouvoir.Par ailleurs, il s'attache au d\u00e9veloppement d'un observatoire de l'\u00e9largissement de l'Union europ\u00e9enne, projet dont il suit particuli\u00e8rement le volet relatif aux pays balkaniques. Jean-Fran\u00e7ois Gossiaux a publi\u00e9 aux Presses Universitaires de France, en 2002  Ethnicit\u00e9 et pouvoir. Des Balkans \u00e0 l'Europe.\"", "alternativeTitle": ["Un Kosovo ind\u00e9pendant? (1/5): entretiens / SIR_2008-01-28_histoire-vivante_311478FB-0FEA-4270-A349-DB54DF765BD3 / Un Kosovo ind\u00e9pendant? (1/5): entretiens"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue, hisorien, ethnologue", "name": "Gossiaux, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "vice-directrice de l'Uni populaire albanaise, Gen\u00e8ve", "name": "Malaj, Lida", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4995326"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le courtier accus\u00e9 par la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale d'\u00eatre l'auteur d'une fraude de pr\u00e8s de 5 milliards d'euros devrait \u00eatre inculp\u00e9 : Interview de Fran\u00e7ois Savary, directeur des investissements de la soci\u00e9t\u00e9 Reyl et Cie \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F57BCCD8-B5B2-4252-BBF8-DC8C2B68CF4B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 336, "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["abus de confiance", "escrime", "banque", "investissement", "arrestation"], "excerpt": "Le parquet a demand\u00e9 son placement en d\u00e9tention provisoire et ouvert une information judiciaire \"pour faux et usage de faux, abus de confiance aggrav\u00e9, tentative d'escroquerie et introduction dans un syst\u00e8me automatis\u00e9 de donn\u00e9es informatiques\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " directeur des investissements de la soci\u00e9t\u00e9 Reyl et Cie \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Savary, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir dans les rues de Lausanne (rush)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-6E3B9E0A-4278-4E29-BA5D-E59D8F770B39", "durationSec": 2604, "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "botox"], "excerpt": "A partir de quel salaire peux-t-on vivre bien en Suisse ? Quelle est la pire chose que pourrait vous dire votre enfant ? Si vous gagnez au Loto, comment l'annoncez-vous \u00e0 votre patron ? Faites-vous des injections de Botox ? Qui \u00e9tait le pire dictateur de tous les temps ? Pouvez-vous me citer un \"Romain\" c\u00e9l\u00e8bre ? Allez-vous voir le dernier film \"Ast\u00e9rix\"? Les ann\u00e9es 2000-2010 auront \u00e9t\u00e9 les ann\u00e9es de quoi ? Qu'est-ce qu'on entend par \"protection des donn\u00e9es\" ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacob Berger, cin\u00e9aste suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF564D4D-63AC-4D10-9696-F01D0A39A212", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3490, "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berger, Jacob"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Berger, Jacob", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Suisse, la m\u00e9decine \u00e0 deux vitesses serait une r\u00e9alit\u00e9 en mati\u00e8re de cardio-vasculaire : Interview de Jacques de Haller, pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des m\u00e9decins suisses", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-E111D903-6DCD-4E9F-8A63-E7694642235E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 137, "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "politique", "assurance maladie"], "excerpt": "Les plus de 80 ans sont trois fois moins nombreux \u00e0 profiter d'un traitement sp\u00e9cifique pour d\u00e9boucher une art\u00e8re. Pour la F\u00e9d\u00e9ration des m\u00e9decins suisses il est exclu qu'un partenaire du syst\u00e8me de sant\u00e9 d\u00e9finisse seul ces r\u00e8gles. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des m\u00e9decin suisse", "name": "Haller, Jacques de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["BANQUE", "D\u00c9LIT", "JUSTICE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "FAST-FOOD", "EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER", "H\u00d4TELLERIE", "EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER", "H\u00d4TELLERIE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["MCCAIN, JOHN", "GIULIANI, RUDOLPH", "DREIFUSS, RUTH", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-100488", "durationSec": 1845, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.01.28", "visualGeographicals": ["PARIS", "FLORIDE", "GENEVE-VILLE", "VEVEY", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "SUISSE", "PARIS"], "visualCorporations": ["MCDONALD'S"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSIGNOL, Lorraine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.01.28", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100490", "durationSec": 211, "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["FISCALIT\u00c9", "AUTOROUTE", "D\u00c9MISSION", "MAIRE", "D\u00c9MISSION", "MAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "M\u00c9CANIQUE AUTOMOBILE", "GARAGE (B\u00c2TIMENT)"], "visualPersons": ["STOECKLI, HANS"], "id": "asset-100489", "durationSec": 1299, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.01.28", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VALAIS", "NYON", "PRANGINS", "NYON", "PRANGINS", "FRIBOURG", "VALAIS", "BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["MOTO GP", "INAUGURATION", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "PISCINE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "EURO (FOOTBALL)", "TROPH\u00c9E", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["STONER, CASEY", "BOONEN, TOM"], "id": "asset-100467", "durationSec": 367, "mediaType": "video", "title": "08.01.28", "visualGeographicals": ["SEPANG", "PEKIN", "QATAR", "BALE-VILLE", "ACCRA", "NORVEGE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.01.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-104002", "durationSec": 560, "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["MASSAGE", "B\u00c9B\u00c9", "B\u00c9B\u00c9", "MOUVEMENT"], "id": "asset-100343", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU", "EVIAN"], "durationSec": 1594, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080128, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve : 20080128, promotion sant\u00e9 s'int\u00e9resse au mouvement des b\u00e9b\u00e9s et nous pr\u00e9sente des cours de massage pour b\u00e9b\u00e9s, des cours de gymnastique et de jeux pour b\u00e9b\u00e9s\n* Evian : 20080128, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi les homards deviennent rouge ?\".", "title": "LES GESTES QUI SAUVENT - 08.01.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "EVIAN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "12H45 - 08.01.28", "visualThemes": ["COMMUNE", "FUSION", "BATTERIE", "QUARTIER"], "visualGeographicals": ["VAL-DE-TRAVERS", "VAUD", "GLAND", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100487", "durationSec": 1744, "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSIGNOL, Lorraine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["BOURSE", "INDICE BOURSIER", "BOURSE", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "BOURSE", "BOURSE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "BOURSE", "BOURSE"], "visualPersons": ["ATTALI, JACQUES", "GATES, BILL", "YUNUS, MUHAMMAD", "ROTH, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-100491", "thematicGeographicals": ["USA", "VAUD", "CAROUGE", "SUISSE", "DAVOS", "ASIE"], "durationSec": 1917, "mediaType": "video", "excerpt": "* USA, ASIE, SUISSE : 20080121, pr\u00e9prod \u00e0 base d'archives sur la chute des indices boursiers des bourses du monde entier et les raisons de cette crise financi\u00e8re\n* Vaud, Carouge : 20080128, DUCRET Thierry travaille comme courtier chez Kepler Equities. Itw de DUCRET Thierry \u00e0 propos du mini crack boursier du 20080121\n* Davos : 20080128, rencontre avec le pr\u00e9sident de Planet finance lors d'une journ\u00e9e au Forum \u00e9conomique mondial (WEF). ATTALI Jacques s'exprime sur la crise boursi\u00e8re actuelle et l'\u00e9conomie mondiale\n* Davos : 20080128, itw du pr\u00e9sident de la Banque Nationale suisse ROTH, Jean-Pierre \u00e0 propos de la crise boursi\u00e8re du 20080121.", "title": "EMISSION SPECIALE CRISE BOURSIERE - 08.01.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "USA", "SUISSE", "ASIE", "VAUD", "CAROUGE", "DAVOS", "DAVOS", "MONDE"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" Emission sp\u00e9ciale crise boursi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP", "TENNIS (LOISIR)"], "id": "asset-98966", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1036, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080128, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour sur la pratique du tennis par des handicap\u00e9s.", "title": "HANDI SPORTS - 08.01.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2008-01-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "EBENER, L\u00e9na", "type": "Personne physique"}, {"name": "ERRICO, Tony", "type": "Personne physique"}, {"name": "REPOND, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Ev\u00each\u00e9 de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg, soutiendra les d\u00e9marches d'une femme abus\u00e9e par un pr\u00eatre dans son enfance et dont le dossier a \u00e9t\u00e9 b\u00e2cl\u00e9 par l'Eglise : Interview de Nicolas Betticher, chancelier et attach\u00e9 de presse du dioc\u00e8se ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEB6ED23-EE6A-45E6-A47A-3A4B8CC0FB0F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 91, "publicationDate": "2008-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit canonique", "p\u00e9dophilie", "\u00e9glise (\u00e9difice)"], "excerpt": "Le dioc\u00e8se avait clos son dossier apr\u00e8s 6 ans d'enqu\u00eate car la prescription vaut aussi dans le droit canononique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chancelier et attach\u00e9 de presse du dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Betticher, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jaquet, Nathalie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Valais, Claude Roch, conseiller d'Etat, chef du d\u00e9partement de l'\u00e9ducation, de la culture et du sport a cr\u00e9\u00e9 un groupe de travail pour redynamiser le patois : Interviews de Saverio Favre, chef du service du bureau pour l'ethnologie et la linguistique de la vall\u00e9e d'Aoste et de Daniel Elmiger, linguiste \u00e0 l'Institut de recherche et documentation p\u00e9dagogique de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FE5DF8F-5397-4706-B12F-32BD0DAF7370", "thematicGeographicals": ["Valais", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Aoste"], "durationSec": 142, "publicationDate": "2008-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9tude de projet", "linguistique", "dialecte"], "excerpt": "Des linguistes de l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel et des responsables du franco-provencal du Val d'Aoste se sont rencontr\u00e9s \u00e0 Martigny.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service du bureau pour l'ethnologie et la linguistique de la vall\u00e9e d'Aoste", "name": "Favre, Saverio", "type": "Participant"}, {"role": "linguiste \u00e0 l'Institut de recherche et documentation p\u00e9dagogique de Neuch\u00e2tel", "name": "Elmiger, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Philippoz, Alexia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "Les \u00e9tudiants et les enseignants ont-ils assez d'ambition et de passion pour valoriser leurs recherches et pour cr\u00e9er des start-up technologiques ? : Interview de Herv\u00e9 Lebret, adjoint scientifique \u00e0 l'EPFL, auteur du livre \"Start-up, ce que nous pouvons encore apprendre de la Silicon Valley\" (chez l'auteur, 2007)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8AE4AAFC-24D2-46BC-81B8-1B54BA62AC8D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 945, "publicationDate": "2008-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lebret, Herv\u00e9"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "technologie de pointe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "adjoint scientifique \u00e0 l'EPFL, auteur du livre \"Start-up, ce que nous pouvons encore apprendre de la Silicon Valley\" (chez l'auteur, 2007)", "name": "Lebret, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Damien Fran\u00e7ois, fondateur et directeur du coll\u00e8ge de l'Etoile de Port-au-Prince", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A3AFB30-6C76-4A22-BA31-B813304F7195", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 3682, "publicationDate": "2008-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "vaudou", "exposition d'art", "politique"], "excerpt": "De passage en suisse, D.Fran\u00e7ois -qui a fait ses \u00e9tudes dans notre pays- \u00e9voque la situation en Ha\u00efti, deux ans apr\u00e8s les houleuses \u00e9lections pr\u00e9sidentielles, la situation toujours dramatique de la population, sa culture toujours vivante. L'\u00e9mission se termine sur l'exposition du MEG: \"Vodou: un art de vivre\" jusqu'en ao\u00fbt 2008.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur et directeur du coll\u00e8ge de l'Etoile de Port-au-Prince", "name": "Fran\u00e7ois, Damien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "L'autre Camargue", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-E4CCA6D7-036B-4732-A315-3C5935C973B1", "thematicGeographicals": ["Camargue"], "durationSec": 7156, "publicationDate": "2008-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "sociologie", "ethnologie", "travail (activit\u00e9)", "r\u00e9serve naturelle"], "excerpt": "Fen\u00eatre sur l'autre Camargue et Port-Saint-Louis, far west proven\u00e7al. Docker, cabanons, territoires d'eau et marais, \"l'autre Camargue\" est une aventure. Visite en marge des clich\u00e9s. Il existe une autre Camargue que celle, rabattue d'\u00e9tendues bucoliques peupl\u00e9es de flamands roses, de taureaux, et de chevaux blancs. Dans les confins de la Crau, le mythe immuable de la Provence \u00e9ternelle s'efface devant la r\u00e9alit\u00e9 de l'histoire r\u00e9cente d'une ville n\u00e9e \u00e0 la fin du XIX\u00e8me si\u00e8cle, et qui a douloureusement \u00e9merg\u00e9 des marais pour ouvrir une porte sur le monde \u00e0 l'initiative d'hommes d'affaires aventureux : Port-Saint-Louis-du-Rh\u00f4ne. Malgr\u00e9 la brutalit\u00e9 de s\u00e9v\u00e8res crises \u00e9conomiques, souvent compens\u00e9es par la richesse du milieu, sa population venue des quatre coins de la M\u00e9diterran\u00e9e a \u00e9difi\u00e9, \u00e0 partir des cabanes pr\u00e9caires des d\u00e9buts, une vraie cit\u00e9. Les historiens parlent de \"western\" et rappellent que la conqu\u00eate de l'Ouest, avec ses maisons de bois, ses immigrants, ses pionniers, n'a pas \u00e9t\u00e9 l'apanage du nouveau monde. Les hommes sont venus ici de Gr\u00e8ce, d'Espagne et d'ailleurs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Picon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue", "name": "Nicolas, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "Christelle et Pierrick, propri\u00e9taires d'un batrau au port-\u00e0-sec de Port-Saint-Louis", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "doyen des dockers de Port-Saint-Louis", "name": "Charri\u00e8re, Honor\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "historienne, ethnologue", "name": "Meyer, Mireille", "type": "Participant"}, {"role": "fils de harki (Mas-Thibert)", "name": "Rafa\u00ef, Mohammed", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'appartement lausannois de Claude Desarzens, musicien, chanteur de tango et psychoth\u00e9rapeute ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE58A8A3-496C-4B9C-81AB-08DD70771639", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 4033, "publicationDate": "2008-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desarzens, Claude"], "thematicThemes": ["tango (musique)", "psychoth\u00e9rapie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, psychoth\u00e9rapeute", "name": "Desarzens, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Histoire de la bande FM (20/34), la guerre des ondes : Radio Riposte, arme socialiste", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-D417E0AE-C213-4CF4-9308-133339179AC8", "durationSec": 190, "publicationDate": "2008-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animateur de Radio Riposte (socialiste)", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire du parti socialiste fran\u00e7ais", "name": "Mitterrand, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "ministre de la culture et de la communication", "name": "Lecas, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant fran\u00e7ais", "name": "M\u00e9dard, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "La belle vie de... Jeanne Moreau. Portrait de la com\u00e9dienne \u00e0 travers des extraits de dialogues de ses films - \u00e0 l'occasion de son 80e anniversaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C114CC6F-92BC-42EE-9B44-3E59CBD5385B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1086, "publicationDate": "2008-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moreau, Jeanne"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Jacques Chessex \u00e9voque l'origine germanique des Helv\u00e8tes \u00e0 travers l'oeuvre de son p\u00e8re, Pierre Chessex, auteur du fameux \"Divico\" (1/2) : L'impact de \"Divico\" en Suisse pendant la guerre 39-45", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DF2BD00-8E81-4EAD-9FB9-0DF939658751", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 303, "publicationDate": "2008-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00e9histoire", "litt\u00e9rature", "histoire"], "excerpt": "Premi\u00e8re s\u00e9quence d'une s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 l'odyss\u00e9e des Helv\u00e8tes: Jacques Chessex \u00e9voque l'origine germanique des Helv\u00e8tes \u00e0 travers l'oeuvre de son p\u00e8re, Pierre Chessex, auteur du fameux \"Divico\", livre culte lu apr\u00e8s guerre par tous les \u00e9coliers de Suisse romande.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Gilles Cachemaille, baryton basse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-352785A6-EADB-478E-916E-8E566618F8E0", "durationSec": 8800, "publicationDate": "2008-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cachemaille, Gilles"], "thematicThemes": ["baryton (voix)", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton basse", "name": "Cachemaille, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Trouver sa place... Comment l'anthroposophie a-t-elle p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 en Suisse et \u00e9volu\u00e9 jusqu'\u00e0 aujourd'hui? Rencontres avec des adeptes et des enseignants, ainsi que visites de lieux o\u00f9 cette philosophie est appliqu\u00e9e", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-79023A12-A823-4C1E-8E08-F66961A43D89", "thematicGeographicals": ["Saint-Prex", "Suisse"], "durationSec": 3084, "publicationDate": "2008-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Steiner, Rudolf (anthroposophe)", "Steiner, Rudolf (Ecole)"], "thematicThemes": ["anthroposophie", "\u00e9ducation", "histoire"], "excerpt": "\"Un \u00e9change qui porte ses fruits...\r\nStephen est un ado qui a fait plusieurs s\u00e9jours dans la division ferm\u00e9e des services psychiatriques avant de trouver un lieu de vie o\u00f9 il se sent bien. \r\nIl habite avec des enfants poly-handicap\u00e9s dans la maison baptis\u00e9e \u00ab Le Petit Prince \u00bb sur le site de Perceval, \u00e0 Saint-Prex, et fr\u00e9quente l'\u00e9cole publique. \r\nC'est Catherine Doucet, qui a imagin\u00e9 cette cohabitation entre des enfants totalement d\u00e9pendants et d'autres qui souffrent de troubles du comportement. Les premiers responsabilisent et stabilisent les seconds qui, en retour, leur apportent de la vie et du mouvement.\r\nL'\u00e9change porte si bien ses fruits que plusieurs institutions vont reprendre le concept. Un concept inspir\u00e9 par la pens\u00e9e et les travaux de l'autrichien Rudolf Steiner (1861-1925) qui pla\u00e7ait le d\u00e9veloppement de l'individu avant toute chose.\r\nDe la richesse de la singularit\u00e9 de chacun\r\nChaque individu est singulier et cette singularit\u00e9 est une richesse: c'est le principe qui fonde l'action des enseignants de l'\u00e9cole Steiner, \u00e0 Confignon pr\u00e8s de Gen\u00e8ve. \r\nUne \u00e9cole atypique par bien des aspects, mais qui est confront\u00e9e comme toutes les autres au comportement turbulent de certains \u00e9l\u00e8ves. \r\nOn va la d\u00e9couvrir de l'int\u00e9rieur, en suivant No\u00e9, 10 ans, qui participe ce jour-l\u00e0 au conseil de classe: son professeur Ivan Rocher propose d'aborder le th\u00e8me de la place de chacun et du respect de l'autre.\r\nA l'int\u00e9rieur des \u00e9coles Steiner\r\nA travers ce reportage qui nous fait partager la vie de ces deux \u00e9tablissements, on d\u00e9couvre la place centrale que les anthroposophes (adeptes de la pens\u00e9e de Steiner) accordent \u00e0 l'humain et au d\u00e9veloppement de l'individu. \r\nComment faire pour que chacun occupe une place correspondant \u00e0 ce qu'il est? Quels sont les moyens p\u00e9dagogiques et th\u00e9rapeutiques mis en place par l'anthroposophie pour qu'il la trouve?\r\nL'anthroposophie en Suisse\r\nPour De quoi j'me m\u00eale, Martine Galland a \u00e9galement rencontr\u00e9 Martial Vibert, p\u00e9do-psychiatre, passionn\u00e9 par l'\u00bfuvre de Rudolf Steiner dont il est un grand connaisseur. \r\nAvec lui, on d\u00e9couvre pourquoi l'anthroposophie a p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 en Suisse et comment elle continue de s'y appliquer dans certains lieux \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 l'individu doit plus souvent s'adapter au cadre que l'inverse.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9dopsychiatre", "name": "Vibert, Martial", "type": "Participant"}, {"role": "enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "dir. du site Perceval \u00e0 Saint-Prex", "name": "Doucet, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Rocher, Ivan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "L'enfer des maisons de retraite", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E29847EE-2560-415E-BBB3-E8FA253E4D08", "durationSec": 322, "publicationDate": "2008-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9tablissement m\u00e9dico-social"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Les th\u00e9rapies de la voix : Interview de Mary-Louise Dutoit Marco, phoniatre (4/6) : Jusqu'o\u00f9 faut-il soigner une voix ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0183DFE0-0814-4EF9-8D8B-FAC6DF1D63BE", "durationSec": 536, "publicationDate": "2008-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "maladie", "voix"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "phoniatre", "name": "Dutoit Marco, Mary-Louise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Musiques contemporaines inspir\u00e9es de la musique rock et pop : Concert de l'ensemble  CH.AU de Vevey janvier 2008 au Th\u00e9\u00e2tre de l'Oriental de Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FA68EB2-9269-49E9-A5BC-0FAA1F985291", "durationSec": 7299, "publicationDate": "2008-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ensemble CH.AU"], "thematicThemes": ["musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "saxophoniste, directeur de l'Ensemble CH.AU", "name": "Estoppey, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Ewald, Kaspar", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Velma", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PATINOIRE", "HOCKEY SUR GLACE"], "id": "asset-100485", "durationSec": 920, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.01.27", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "DAVOS"], "visualCorporations": ["FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUCRET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "AFRIQUE DU SUD, UNE EGLISE FACE AUX DEFIS - 08.01.27", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-102314", "durationSec": 3174, "publicationDate": "2008-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "FRENCH CONNECTION FILMS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEUR", "COMBIN\u00c9 (SKI ALPIN)", "DESCENTE", "MESSIEURS", "COMBIN\u00c9 (SKI ALPIN)", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "DAMES", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "OPEN D'AUSTRALIE", "TROPH\u00c9E", "MESSIEURS", "OPEN D'AUSTRALIE", "TROPH\u00c9E", "MESSIEURS", "PATINAGE ARTISTIQUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "ENTRA\u00ceNEUR", "LNB", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL", "SUPER LEAGUE", "TRANSFERT DE JOUEUR", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["MILLER, BODE", "KOSTELIC, IVICA", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "BERTHOD, MARC", "MILLER, BODE", "KOSTELIC, IVICA", "ALBRECHT, DANIEL", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "BERTHOD, MARC", "SCHILD, MARLIES", "HOSP, NICOLE", "DJOKOVIC, NOVAK", "TSONGA, JO-WILFRIED", "DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "MEIER, SARAH", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "PELLETIER, SERGE", "FUCHS, MARKUS", "BERNASCONI, SYLVIO"], "id": "asset-103449", "durationSec": 3002, "mediaType": "video", "title": "08.01.27", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "CHAMONIX", "CHAMONIX", "ALLEMAGNE", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "ZAGREB", "LUGANO", "LUGANO", "RAPPERSWIL (SG)", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "NYON", "SION"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "HC DAVOS", "SC RAPPERSWIL JONA", "LAUSANNE HC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC SION"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-01-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "NOIRS", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "GR\u00c8VE", "STATION DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "SNOWBOARD (LOISIR)", "MENDIANT", "TSIGANES", "SC\u00c8NE DE RUE", "AMIANTE", "AMIANTE", "JUIFS", "GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "T\u00c9MOIGNAGE", "DISQUE COMPACT", "MAGASIN DE DISQUES", "OPEN D'AUSTRALIE", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["CLINTON, HILLARY", "OBAMA, BARACK", "MAUDET, PIERRE", "FANTI, S\u00c9BASTIEN", "DJOKOVIC, NOVAK", "TSONGA, JO-WILFRIED"], "id": "asset-100486", "durationSec": 1600, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.01.27", "visualGeographicals": ["COLUMBIA (CAROLINE DU SUD)", "LAUSANNE", "VERCORIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SION", "MELBOURNE"], "visualCorporations": ["MEDIA MARKT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["BIVER, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-104704", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080127, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le directeur ex\u00e9cutif de l'entreprise horlog\u00e8re Hublot BIVER Jean-Claude qui parle de l'\u00e9conomie et de sa r\u00e9ussite.", "title": "JEAN-CLAUDE BIVER - 08.01.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["HUBLOT"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2008-01-27T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["HUBLOT"], "thematicPersons": ["BIVER, JEAN-CLAUDE"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "H\u00d4PITAL", "MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "CLINIQUE", "MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "H\u00d4PITAL", "H\u00d4PITAL", "MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "FONCTION POLITIQUE", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "FONCTION POLITIQUE", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "FONCTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["BUERKI, MARC", "CHEVALLEY, ISABELLE", "MAJOR, JOHN"], "id": "asset-233638", "thematicGeographicals": ["BADE-WURTEMBERG", "LONDRES", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3142, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080127, itw du PDG de la soci\u00e9t\u00e9 de courtage en ligne sur Internet Swissquote, BUERKI Marc, sur la crise boursi\u00e8re actuelle et les risques pour les boursicoteurs ainsi que sur la fraude de 5 milliards d'Euro \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale\n* SUISSE, Bade-Wurtemberg : 20080127, parce que les Suisses trient correctement leurs d\u00e9chets m\u00e9nagers, la Suisse est en surcapacit\u00e9 de 2 usines de traitements des d\u00e9chets et d'incin\u00e9ration. La Suisse importe donc des ordures de pays voisins\n* SUISSE : 20080127, cons\u00e9quence de la fermeture de tr\u00e8s nombreuses maternit\u00e9s en Suisse romande, celles qui restent sont souvent d\u00e9bord\u00e9es et refusent parfois de recevoir des femmes sur le point d'accoucher. Les cliniques priv\u00e9es sont devenues trop ch\u00e8res depuis l'entr\u00e9e en vigueur de la Lamal. Peu de sages-femmes osent t\u00e9moigner de la situation\n* Londres : 20080127, la presse \u00e0 sensation britannique n'h\u00e9site pas \u00e0 briser la carri\u00e8re d'un homme politique en diffusant des photos compromettantes. Les politiciens britanniques n'en veulent cependant pas \u00e0 leurs journaux et pr\u00e9f\u00e8rent de telles pratiques plut\u00f4t que celles plus timides de la presse continentale qui autorise les hommes politiques \u00e0 se croient intouchables.", "title": "BABY BLUES // L'AFFAIRE EST DANS LE SAC // OH MY GOD ! // MARC BUERKY - 08.01.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "USA", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "BADE-WURTEMBERG", "SUISSE", "LAUSANNE", "MORGES", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["HUG", "HUG", "HUG"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2008-01-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" premier dessin de Patrick Chappatte sur l'actualit\u00e9 de la semaine \u00e0 la fin de l'\u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIGY, R\u00e9gis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "title": "DIMANCHE : LES MEILLEURS MOMENTS DE LA SEMAINE - 08.01.27", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-103578", "durationSec": 2711, "publicationDate": "2008-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "EMMAUS SUISSE, AIDE AUX LEPREUX 2008 - 08.01.27", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-103547", "durationSec": 215, "publicationDate": "2008-01-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Avant-sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "1. Agenda. - 2. Interview de Roberto Alagna, t\u00e9nor", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-F469933F-4556-4E0B-A5BA-8217619A6EB8", "durationSec": 3625, "publicationDate": "2008-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "t\u00e9nor"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9nor", "name": "Alagna, Roberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "24 heures en h\u00f4pital psychiatrique. On reproche aux institutions leurs traitements parfois brutaux envers les patients et on les accuse dans le m\u00eame temps de laisser courir des individus dangereux dans la nature : Reportage \u00e0 l'H\u00f4pital de Cery \u00e0 Lausanne, de David Racana, collaborateur RSR", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8E4D4375-7796-4A83-A27F-9AAC1006802B", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 912, "publicationDate": "2008-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CHUV - H\u00f4pital de Cery"], "thematicThemes": ["psychiatrie", "malade", "d\u00e9linquance", "hospitalisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur m\u00e9dical adjoint \u00e0 l'h\u00f4pital de Cery", "name": "Gasser, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "patients de l'h\u00f4pital psychiatrique de Cery", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "infirmier cadre \u00e0 l'h\u00f4pital de Cery", "name": "Quement, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re de nuit \u00e0 l'h\u00f4pital de Cery", "name": "Genoud, Christiane", "type": "Participant"}, {"role": "infirmier cadre \u00e0 l'h\u00f4pital de Cery", "name": "Philippoz, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le synode de l'Eglise r\u00e9form\u00e9e vaudoise a pris une d\u00e9cision tr\u00e8s attendue concernant la possibilit\u00e9 d'organiser une b\u00e9n\u00e9diction pour couples du m\u00eame sexe : Interviews d'Antoine Raymond, porte-parole de l'Eglise r\u00e9form\u00e9e vaudoise et de Daniel Marguerat, professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A1EA175-6DC6-4AB2-84AC-CFBB77572713", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Vaud"], "durationSec": 482, "publicationDate": "2008-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "couple (relation)", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "mariage"], "excerpt": "Le synode est d'accord d'entrer en mati\u00e8re, mais veut conna\u00eetre plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 quoi ressemblera la liturgie sp\u00e9cifique aux couples homosexuels avant d'en accepter d\u00e9finitivement le principe.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n+ Itv d?Antoine Raymond, porte-parole de l'Eglise r\u00e9form\u00e9e vaudoise, et de Daniel Marguerat, professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'Eglise r\u00e9form\u00e9e vaudoise", "name": "Raymond, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne.", "name": "Marguerat, Daniel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Gilles, vaudois universel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B5A3195-3E48-47D5-A570-AEC1849A0AA9", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 7087, "publicationDate": "2008-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilles (= Villard, Jean)"], "thematicThemes": ["chanson d'auteur", "music-hall", "po\u00e9sie"], "excerpt": "26 ans apr\u00e8s sa mort, Jean Villard-Gilles reste une r\u00e9f\u00e9rence. Pour accompagner le tour de chant de Michel B\u00fchler, Sarclo et le pianiste Gaspard Glaus - Les Trois Cloches - en France et en Suisse romande ce printemos 2008 enti\u00e8rement consacr\u00e9e aux chansons de Gilles, un grand parcours de vie avec le po\u00e8te de la Venoge aux rendez-vous de ses souvenirs.  Qu'avez-vous fait de votre vie, Gilles ? Grand entretien avec Jean Villard Gilles par Pierre Loiselet, Simone Didier, Roger Mauclin et Abel Jacquin [larges extraits]. (Radiodiffusuion fran\u00e7aise, c. 04.06.1961). Gilles soi-m\u00eame. Feuilleton en 5 \u00e9pisodes \u00e0 base de documents d'archives r\u00e9alis\u00e9 par David Meichtry pour les vingt ans de la mort de Gilles [extraits]. (Feuilleton musical, Espace 2, 03-07.06.2002). A une petite fille. Chanson in\u00e9dite de et par Gilles pr\u00e9sent\u00e9e par ses soins \u00e0 l'antenne. (Radio-Lausanne, 21.01.1940). Les d\u00e9buts dans la chanson. Entretien avec Gilles par Emile Gardaz (Ce que j'aime, Radio-Lausanne, 08.08.1962)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chansonnier, po\u00e8te (Archives RSR et INA)", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice Radiodiffusion fran\u00e7aise (Archives INA)", "name": "Jacquin, Abel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice Radiodiffusion fran\u00e7aise (Archives INA)", "name": "Mauclin, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR)", "name": "Gardaz, Emile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice Radiodiffusion fran\u00e7aise (Archives INA)", "name": "Loiselet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice Radiodiffusion fran\u00e7aise (Archives INA)", "name": "Didier, Simone", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La r\u00e9publique islamique d'Iran a envoy\u00e9 une tr\u00e8s importante d\u00e9l\u00e9gation au World Economic Forumd de Davos. Elle doit s'exprimer sur les ambitions de l'Iran, notamment en mati\u00e8re nucl\u00e9aire : Interview de Manucher Motakhi,  ministre iranien des affaires \u00e9trang\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7241C614-D640-4150-953B-76E71B1D63C9", "thematicGeographicals": ["Iran", "Suisse", "Davos"], "durationSec": 124, "publicationDate": "2008-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Economic Forum"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "diplomatie", "relations internationales"], "excerpt": "Les dirigeants iraniens au WEF ont \u00e9galement multipli\u00e9 les rencontres diplomatiques avec, entre autres, Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du DFI et Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFAE.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre iranien des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Motakhi, Manucher", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Van Eyck et Bruges", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8F47A8F1-6596-49C9-8247-1205E880C285", "thematicGeographicals": ["Bruges"], "durationSec": 7283, "publicationDate": "2008-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Van Eyck, Jan"], "thematicThemes": ["musique classique", "Moyen Age", "peinture", "Renaissance"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Fr\u00e9d\u00e9ric Recrosio, humoriste valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7969AE6A-BE58-45DF-A8C0-0AE8EE52866F", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1110, "publicationDate": "2008-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "excerpt": "\"Cinq ans apr\u00e8s la cr\u00e9ation de son premier spectacle, \"R\u00eaver, grandir et coincer des malheureuses\", 400 repr\u00e9sentations plus tard dont 12 mois \u00e0 l'affiche d'un th\u00e9\u00e2tre parisien, le chroniqueur satirique Fr\u00e9d\u00e9ric Recrosio revient avec un livre  (\"R\u00eaver, grandir, et coincer des malheureuses. Autobiographie sexuelle d'un gar\u00e7on moyen\", \u00e9d. Intervista)  et un nouveau spectacle. Seul en sc\u00e8ne, il poursuit ses interrogations et observations de l'homme amoureux. Dans ce 2\u00e8me \u00e9pisode de r\u00e9flexions socio-philosophico-po\u00e9tiques, il est en couple et en prise avec les difficult\u00e9s inh\u00e9rentes \u00e0 la situation. La force de Recrosio, c'est de nous faire rire avec un sens de la formule, parfois crue, certes, mais tellement juste. Et il a l'audace de se rendre tellement attachant qu'on l'adopterait, l'animal ! [Th\u00e9\u00e2tre de l'Echandole]. \r\nC\u00f4t\u00e9 famille, Fr\u00e9d\u00e9ric Recrosio est tr\u00e8s smala: la famille est une valeur s\u00fbre, un \"\u00e7a va de soi\". Il a grandi \u00e0 Sion, avec son fr\u00e8re de deux ans son a\u00een\u00e9, son p\u00e8re est pi\u00e9montais et sa m\u00e8re haut-valaisanne. A l'occasion de son nouveau spectacle, Sarah Dirren a r\u00e9ussi \u00e0 le coincer entre deux r\u00e9p\u00e9titions pour lui poser l'incontournable question \"plut\u00f4t famille je vous hais.. ou famille je vous aime?\"\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "L'embryon humain dans l'histoire. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB5D6A3C-9BDE-4CFC-8186-0C14AF0FF073", "durationSec": 2241, "publicationDate": "2008-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["embryologie", "histoire", "embryon", "imagerie m\u00e9dicale", "gyn\u00e9cologie", "f\u00e9condation artificielle humaine"], "excerpt": "\" De tous temps, on a essay\u00e9 de se faire une image de l'embryon humain. Aujourd'hui, alors qu'existe une imagerie m\u00e9dicale extraordinairement d\u00e9velopp\u00e9e, avons-nous pour autant perc\u00e9 le myst\u00e8re du vivant ? \r\nUne th\u00e9matique de Sarah Dirren et Xavier Bloch\r\n- en mati\u00e8re de procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e aussi, des images et repr\u00e9sentations sont associ\u00e9es \u00e0 l'enfant \u00e0 na\u00eetre, artificiellement con\u00e7u: itv Dr Farn\u00e7ois Ansermet, responsable du Service de psychiatrie de l'enfant et de l'adolescent aux HUG (co-auteur de \"Clinique de la procr\u00e9ation et myst\u00e8re de l'incarnation. L'ombre du futur\" (PUF, 2007), et de \"Parentalit\u00e9 st\u00e9rile et procr\u00e9ation m\u00e9dicalement assist\u00e9e. Le d\u00e9gel du devenir\" (Er\u00e8s, 2006)\r\n- itv V\u00e9ronique Dasen, historienne et arch\u00e9ologue: pour saisir l'\u00e9volution des repr\u00e9sentations et des regards port\u00e9s sur l'embryon, elle a r\u00e9uni une 15aine de chercheurs issus de l'histoire de la m\u00e9decine, de l'histoire de l'art, de la psychologie et de la philosophie (\"L'embryon humain \u00e0 travers l'histoire. Images, savoirs et rites\", \u00e9dit\u00e9 par V\u00e9ronique Dasen, \u00e9d. In Folio, 2007)\r\n- itv Brigitte Maire, latiniste et historienne de la m\u00e9decine (Universit\u00e9 de Lausanne), sp\u00e9cialiste de la m\u00e9decine antique: les Anciens imaginaient que la paroi de l'ut\u00e9rus \u00e9tait tapiss\u00e9 de petits seins, des cotyl\u00e9dons ut\u00e9rins, qui permettaient de nourrir l'embryon\r\n- itv Nathalie Beurret Lepori, m\u00e9decin sp\u00e9cialiste FMH en gyn\u00e9cologie obst\u00e9trique, fondatrice avec son mari du centre L'Imagerie du Flon \u00e0 Lausanne, o\u00f9 elle est responsable de l'imagerie foetale et gyn\u00e9cologique: qu'est-ce que l'imagerie m\u00e9dicale d'aujourd'hui permet de voir, et en quoi ces moyens modernes changent-ils notre perception de l'embryon ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre", "name": "Ansermet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "gyn\u00e9cologue", "name": "Beuret Lepori, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "latiniste, historienne", "name": "Maire, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "historienne, arch\u00e9ologue", "name": "Dasen, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le canton de Neuch\u00e2tel a retrouv\u00e9 sa population d'avant la crise horlog\u00e8re : Interview de Bernard Soguel, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ADFFCA56-4862-44F9-A1D8-F6CED3FFBFAB", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2008-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["statistique d\u00e9mographique", "population"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9conomie", "name": "Soguel, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Horovitz, Sacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les syndicats UNIA et Syna refusent de ren\u00e9gocier le compromis pour une Convention nationale dans le secteur principal de la construction : Interviews de Jacques Robert, membre de la direction nationale d'UNIA et de Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6E86A9C-D9DB-40F2-BBC0-DADB8F220403", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 537, "publicationDate": "2008-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SSE", "SYNA", "Unia"], "thematicThemes": ["n\u00e9gociation", "chantier du b\u00e2timent", "convention collective"], "excerpt": "R\u00e9unis \u00e0 Berne, 220 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du parlement des travailleurs de la construction d'Unia ont accept\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 le compromis n\u00e9goci\u00e9 en d\u00e9cembre avec la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des entrepreneurs (SSE).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la direction nationale d'UNIA", "name": "Robert, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFE", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Invit\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le World Economic Forum (WEF) de Davos a d\u00e9battu des responsabilit\u00e9s des entreprises en mati\u00e8re d'aide au d\u00e9veloppement : D\u00e9claration de Gordon Brown, premier ministre britannique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00523C3E-2A19-4303-8E07-98EFC4F571AA", "thematicGeographicals": ["Davos"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2008-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Economic Forum"], "thematicThemes": ["aide au d\u00e9veloppement", "\u00e9conomie"], "excerpt": "Le premier ministre britannique a revendiqu\u00e9 une r\u00e9forme des institutions internationales pour r\u00e9aliser les objectifs fix\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre britannique", "name": "Brown, Gordon", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vingt mille lieux sur la terre", "source": "siranau", "title": "La synagogue de La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-AE6A77D3-3365-47A7-AABB-63E9BE4DDFE3", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 3394, "publicationDate": "2008-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "Juifs", "synagogue"], "excerpt": "La synagogue de la Chaux-de-Fonds et l'histoire de la communaut\u00e9 juive de cette ville.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Musy-Ramseyer, Sylviane", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la communaut\u00e9 juive de la Chaux-de-Fonds", "name": "Weil, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["DESCENTE", "MESSIEURS", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "PATINAGE ARTISTIQUE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "OPEN D'AUSTRALIE", "TROPH\u00c9E", "WTA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["CUCHE, DIDIER", "ALBRECHT, DANIEL", "DEFAGO, DIDIER", "HOFFMANN, AMBROSI", "GRUENENFELDER, TOBIAS", "BERTHOD, MARC", "GOERGL, ELISABETH", "SUTER, FABIENNE", "HOSP, NICOLE", "MEIER, SARAH", "SHARAPOVA, MARIA", "BYKOV, ANDREY", "MONTANDON, GIL", "PELLETIER, SERGE"], "id": "asset-100466", "durationSec": 1881, "mediaType": "video", "title": "08.01.26", "visualGeographicals": ["CHAMONIX", "CHAMONIX", "ALLEMAGNE", "ZAGREB", "ZAGREB", "MELBOURNE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "KLOTEN", "AMBRI"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "CP BERNE", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "SC LANGNAU TIGERS", "HC AMBRI PIOTTA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICAT OUVRIER", "CONVENTION COLLECTIVE", "D\u00c9LIT SEXUEL", "P\u00c9DOPHILIE", "T\u00c9MOIGNAGE", "PR\u00caTRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "NOIRS", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "MUSIQUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MUSIQUE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["AMBROSETTI, RENZO", "CLINTON, HILLARY", "OBAMA, BARACK", "PERRINJAQUET, SYLVIE"], "id": "asset-100484", "durationSec": 1757, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.01.26", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "NAIROBI", "COLUMBIA (CAROLINE DU SUD)", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ANGOULEME"], "visualCorporations": ["UNIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : JULIEN MEISTER PILOTE MILITAIRE PROFESSIONNEL - 08.01.26", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-100492", "durationSec": 976, "publicationDate": "2008-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["URBANISME", "PROJET", "RADE", "STATION DE SKI", "TOURISME"], "visualPersons": ["MULLER, MARK"], "id": "asset-100483", "durationSec": 850, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.01.26", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VERBIER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "GENEVE - 08.01.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-103510", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1082, "publicationDate": "2008-01-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20080126, jeu anim\u00e9 par LO BUE Enzo qui, accompagn\u00e9 de LADAME Taya, dans le r\u00f4le d'Ingrid la banqui\u00e8re, propose \u00e0 des candidats rencontr\u00e9s au hasard dans la rue de r\u00e9pondre \u00e0 diverses questions de culture g\u00e9n\u00e9rale. Les vainqueurs gagnent 1000 francs cash et un t-shirt \u00abJ'ai super gagn\u00e9 \u00e0 Cash\u00bb. Les perdants se voient offrir un t-shirt \u00abJ'ai super perdu \u00e0 Cash\u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LADAME, Taya", "type": "Personne physique"}, {"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["NON-VIOLENCE", "NON-VIOLENCE", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "MASSAGE", "PORTRAIT", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "MASSAGE", "CHRISTIANISME", "COURT M\u00c9TRAGE"], "visualPersons": ["TUTU, DESMOND", "AUNG SAN SUU KYI", "GANDHI", "KING, MARTIN LUTHER", "DALAI-LAMA (XIVE)"], "id": "asset-103201", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1380, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080126, BOISSET Christophe re\u00e7oit comme invit\u00e9 un membre de l'Institut parisien de recherche sur la r\u00e9solution non-violente des conflits MULLER Jean-Marie pour \u00e9voquer l'h\u00e9ritage des leaders de la non-violence dans le Monde d'aujourd'hui\n* Gen\u00e8ve-ville : 20080126, rencontre avec l'ost\u00e9opathe DUVIGNEAU-ANSERMET Anne qui a d\u00e9couvert la pratique du shiatsu durant un voyage au Japon et qui depuis utilise plusieurs techniques de massage du corps pour soulager et aider ses patients\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20080126, court m\u00e9trage sur la semaine de pri\u00e8re pour l'Unit\u00e9 des chr\u00e9tiens, r\u00e9alis\u00e9 par des \u00e9tudiants de l'Ecole cantonale d'art de Lausanne (ECAL).", "title": "08.01.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2008-01-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "ECAL", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "PACCAUD, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "De nombreux citoyens ne veulent plus payer l'imp\u00f4t eccl\u00e9siastique : Interviews de Jean-Paul Gremion, catholique de Villars-sur-Gl\u00e2ne qui a demand\u00e9 l'exon\u00e9ration de l'imp\u00f4t eccl\u00e9siastique,  de J\u00f6rg Stolz, sociologue des religions, de Catherine, valaisanne qui a trouv\u00e9 dan sa paroisse une certaine ouverture et de Pierre Regad, ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Eglise catholique genevoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C14B5AB-313D-4D9C-BC50-B5F5755151C3", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 232, "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "imp\u00f4t", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "excerpt": "Les citoyens qui ne veulent plus payer l'imp\u00f4t eccl\u00e9siastique \u00e9voquent un d\u00e9saccord avec l'institution ou un manque de transparence. Les r\u00e9v\u00e9lations concernant les pr\u00eatres p\u00e9dophiles \u00e0 Fribourg n'ont rien arrang\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Eglise catholique genevoise ", "name": "Regad, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "Catherine, valaisanne, qui a trouv\u00e9 dan sa paroisse une certaine ouverture", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue des religions", "name": "Stolz, J\u00f6rg", "type": "Participant"}, {"role": "catholique de Villars-sur-Gl\u00e2ne qui a demand\u00e9 l'exon\u00e9ration de l'imp\u00f4t eccl\u00e9siastique", "name": "Gremion, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Rien n'est jou\u00e9!", "source": "siranau", "title": "1. Entretien avec Bernard Pivot, journaliste, membre de l'Acad\u00e9mie Goncourt. - 2. Ren\u00e9 P\u00e9tillon, dessinateur de bandes dessin\u00e9es, \u00e9voque son album \"Les Disparus d'Apostrophe\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1FBF2B4-222D-452C-8AAA-9F710304EA6F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3107, "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["P\u00e9tillon, Ren\u00e9", "Pivot, Bernard"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "bande dessin\u00e9e", "prix litt\u00e9raire", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "\"A la fin 2005, \"Le Roi Lire\" de la t\u00e9l\u00e9 a quitt\u00e9 les plateaux apr\u00e8s une carri\u00e8re de journaliste d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la d\u00e9fense de la langue fran\u00e7aise \"Apostrophe\", \"Bouillon de Culture\" et \"Le Dico d'Or\", demeurent exemplaires, tant Bernard Pivot a su d\u00e9montrer que la culture \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 rimait pas forc\u00e9ment avec ennui. Depuis deux ans, il est l'un des dix membres de l'Acad\u00e9mie Goncourt qui d\u00e9cerne son prix chaque ann\u00e9e en novembre.\r\nReportage : le dessinateur de BD, Ren\u00e9 P\u00e9tillon \u00e9voque son livre \"Les disparus d'Apostrophe\" (Editions Albin Michel)+\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Pivot, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "b\u00e9d\u00e9aste", "name": "P\u00e9tillon, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Une conf\u00e9rence \u00e0 Yalta (5/5): entretien avec Pierre de Senarclens, professeur UNIL", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A759A087-4C7E-4209-80C6-C84BBFDA1B97", "thematicGeographicals": ["Yalta", "Etats-Unis", "Grande-Bretagne", "URSS"], "durationSec": 3268, "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communisme", "relations internationales", "r\u00e9union internationale", "guerre froide", "accord international", "histoire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "trait\u00e9 politique"], "excerpt": "\"Les cons\u00e9quences de Yalta sont-elles toujours d'actualit\u00e9? O\u00f9 se situent les responsabilit\u00e9s? Et que dit-on aujourd'hui? Par qui l'Etat sovi\u00e9tique aura-t-il \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 comme un Etat malade? Les mots de guerre froide ont-ils \u00e9t\u00e9 les bons? Les Etats-Unis avaient-ils pleinement int\u00e9r\u00eat \u00e0 la chute de l'Union Sovi\u00e9tique? Comment la peur de Staline va construire de nouvelles bases sociales dans les pays europ\u00e9ens? Enfin que fut ce temps des id\u00e9ologies et qu'est ce qui aujourd'hui les a remplac\u00e9es?Pierre de Senarclens est professeur de Relations Internationales \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. Il a travaill\u00e9 plusieurs ann\u00e9es au sein du syst\u00e8me des Nations unies. Il est membre du Conseil de la Croix-Rouge suisse et l'auteur d'importants ouvrages d'Histoire et de Relations Internationales. Il a \u00e9crit deux ouvrages sur la Conf\u00e9rence de Yalta dont Yalta aux \u00e9ditions Presses Universitaires de France, 1988, Paris.Pierre de Senarclens sur Wikip\u00e9diaDimanche prochain, \u00e0 20h35 sur TSR2, vous pourrez d\u00e9couvrir le film Les espions qui venaient du ciel, sign\u00e9 Hans-Michael Marten.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de Relations internationales, UNIL", "name": "Senarclens, Pierre de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ile aux tr\u00e9sors", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fabio Di Casola, clarinettiste (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B49AABD-5901-491F-84E1-5E19A8F7F8B3", "durationSec": 3964, "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "clarinette"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clarinettiste", "name": "Di C\u00e0sola, Fabio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Buser, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine int\u00e9resse l'ensemble du monde. Quelles attentes p\u00e8sent sur le futur pr\u00e9sident ? : Reportage d'Alain Arnaud et Esther Coquoz, envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux RSR au World Economic Forum", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6DFC5ECB-1D6D-44BC-ABD7-C31C29BB8A3E", "thematicGeographicals": ["Davos", "Etats-Unis"], "durationSec": 257, "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Economic Forum"], "thematicThemes": ["blog", "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "sondage d'opinion"], "excerpt": "Dans le cadre du World Economic Forum, la RSR a pos\u00e9 la question du r\u00f4le du pr\u00e9sident des Etats Unis sur le blog Davos.rsr.ch.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien secr\u00e9taire d?Etat am\u00e9ricain", "name": "Kissinger, Henry", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales,  ", "name": "Mo\u00efsi, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'ONG Human Rights Watch", "name": "Roth, Kenneth", "type": "Participant"}, {"role": "vice-premier ministre irakien", "name": "Salih, Barham", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hasler, Ariane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Federer qui s'est inclin\u00e9 en demi-finale de l' Open de tennis d'Australie", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-3786810A-9138-43DB-A164-202A01C63837", "thematicGeographicals": ["Australie"], "durationSec": 197, "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Federer, Roger"], "thematicThemes": ["sport", "tennis (comp\u00e9tition)"], "excerpt": "Double tenant du titre \u00e0 Melbourne, Roger Federer n'avait plus \u00e9t\u00e9 battu \u00e0 ce stade de  la comp\u00e9tition depuis l'\u00e9dition 2005 de Roland-Garros o\u00f9 il avait  subi la loi de Rafael Nadal. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joueur de tennis", "name": "Federer, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Le studio Bladioblada", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B4A0DCC8-82EA-4235-B699-0AB987DED097", "durationSec": 281, "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronique (La)", "source": "siranau", "title": "La chronique \u00e9pisode 40 : Nini et Wawa", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-70AD4E59-0A92-45A9-8C60-90705E609DBE", "durationSec": 167, "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 223", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E82A4FA4-5248-4D56-9F73-4AB42DF18099", "durationSec": 95, "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Jacob Berger, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8085BB2-301C-4A10-8DF8-2EEAC60FF19B", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 972, "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berger, Jacob"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "excerpt": "\" \"Une journ\u00e9e\", le dernier film de Jacob Berger, raconte 24 heures de la vie d'une famille qui vit dans la banlieue de Meyrin. Serge travaille pour la radio nationale, sa femme Pietra travaille dans un mus\u00e9e et leur fils Vlad va \u00e0 l'\u00e9cole du quartier. Une famille banale qui va vivre une journ\u00e9e tr\u00e8s particuli\u00e8re. \r\nSuisse mais vivant \u00e0 Paris, Jacob Berger a \u00e9tudi\u00e9 le cin\u00e9ma \u00e0 New York. N\u00e9 en 1963, il a r\u00e9alis\u00e9 son premi\u00e8re long m\u00e9trage (\"Angels\") \u00e0 l'\u00e2ge de 27 ans. \"Aime ton p\u00e8re\", en 2002, r\u00e9unit les Depardieu p\u00e8re et fils. Il est le fils de l'\u00e9crivain John Berger, co-auteur, notamment, de \"La Salamandre\" et de \"Jonas qui aura 25 ans en l'an 2000\" d'Alain Tanner. Dans sa r\u00e9ponse \u00e0 la question \"plut\u00f4t famille je vous hais.. ou famille je vous aime..?\", les rapports p\u00e8re-fils occupent une place toute particuli\u00e8re.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Berger, Jacob", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "100e anniversaire de la naissance de St\u00e9phane Grappelli (1/3) :  Concerts de Montreux (Trio + Didier Lockwood) & Li\u00e8ge (Trio) 1993", "genres": ["Vari\u00e9t\u00e9s"], "id": "sound-5F8303E3-B8CE-4AE5-8655-FE5515954B43", "durationSec": 4590, "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 390 : On s'en tape de la Bourse. R\u00e9clame : F\u00eatez l'anniversaire de votre enfant chez McDowell's. Interview de Mr Wenger, directeur de la prison de Del\u00e9mont", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-58094581-1D1A-47FC-B169-DDFFDC79B5BB", "durationSec": 286, "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : La chromatique (5/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-39F71ABD-23B8-4203-B712-FF80B9FB27F4", "durationSec": 450, "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Doris Leuthard, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFE, qui appelle les entrepreneurs et les syndicats \u00e0 se rasseoir \u00e0 la table des n\u00e9gociations", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-22458E33-FF8A-4E5F-8756-1017E3CA3885", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 156, "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Unia", "SSE"], "thematicThemes": ["convention collective", "chantier du b\u00e2timent"], "excerpt": "La conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale n'a cependant pas cach\u00e9 son inqui\u00e9tude devant le rejet du projet de convenction collective (CCT), \u00e2prement n\u00e9goci\u00e9 par les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de la Soci\u00e9t\u00e9 Suisse des Entrepreneurs. Pour leur part, les syndicats ont qualifi\u00e9 cette attitude d'irresponsable. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n+ commentaire ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale : cheffe du DFE", "name": "Leuthard, Doris", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interviews de Danyel Waro, chanteur de La R\u00e9union, et Chico Cesar, chanteur et musicien br\u00e9silien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-802221B3-2E54-4D52-A44A-93CD08C40246", "thematicGeographicals": ["La R\u00e9union", "Br\u00e9sil"], "durationSec": 3220, "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Waro, Danyel", "C\u00e9sar, Chico"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "musica latina", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur r\u00e9unionnais", "name": "Waro, Danyel", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, chanteur br\u00e9silien", "name": "C\u00e9sar, Chico", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. D'Emanuelle delle Piane (5/5) : Victor Sacras", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-AFDFA9BE-A79B-4E48-97B8-8F0113EE5E0C", "durationSec": 1803, "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Schmidt, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteure", "name": "Delle Piane, Emanuelle", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En France, la fraude qui a fait perdre 5 milliards d'euros \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale suscite de nombreuses interrogations. Au World Forum Economic de Davos les sp\u00e9cialistes de la finance font profil bas : Interviews de Jacques Aigrin, patron de Swiss Re et de St\u00e9phane Koch, pr\u00e9sident de Internet Society Geneva, sp\u00e9cialiste de nouvelles technologies", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-8144404F-39E3-4985-A5D2-7E2B002BCF6B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 549, "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9tournement de fonds", "escroquerie", "banque", "syst\u00e8me financier"], "excerpt": "La banque et les autorit\u00e9s fran\u00e7aises s'efforcent de rassurer les milieux financiers sur la fiabilit\u00e9 du syst\u00e8me bancaire fran\u00e7ais, mais le myst\u00e8re demeure sur cette affaire.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n+ sur le vif en direct du studio de Gen\u00e8ve avec St\u00e9phane Koch, pr\u00e9sident de l?Internet Society \u00e0 Gen\u00e8ve et sp\u00e9cialiste des nouvelles technologies", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Internet Society Geneva, sp\u00e9cialiste de nouvelles technologies", "name": "Koch, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "patron de Swiss Re", "name": "Aigrin, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, suite au refus de compromis sur la nouvelle CCT de la part de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des entreprises (SSE), les syndicats de la construction ont entam\u00e9 une action de protestation : Interview de Sylvain Lehmann, membre du syndicat interprofessionnel des travailleurs", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-933FAD9C-29CE-44E1-A9F2-58EB411A0A23", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 201, "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["entreprise", "convention collective", "gr\u00e8ve", "chantier du b\u00e2timent"], "excerpt": "Le refus du compromis sur la nouvelle CCT de la part de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des entreprises (SSE) a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9,  par les syndicats, d'affront \u00e0 tous les ma\u00e7ons.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " membre du syndicat interprofessionnel des travailleurs", "name": "Lehmann, Sylvain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Les proth\u00e8ses de demain : Interview de Dominique Pioletti, directeur du laboratoire de biom\u00e9canique en orthop\u00e9die \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4DAC9C25-5CF2-410A-AFF2-7D76B36AC34D", "durationSec": 2079, "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["proth\u00e8se", "recherche m\u00e9dicale"], "excerpt": "Quels d\u00e9veloppement futurs, quels enjeux pour les industriels, alors que les proth\u00e8ses vont bient\u00f4t b\u00e9n\u00e9ficier de la m\u00e9decine r\u00e9g\u00e9nerative. Les proth\u00e8ses de demain seront-elles biologiques ? ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du laboratoire de biom\u00e9canique en orthop\u00e9die (CHUV)", "name": "Pioletti, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Vie est belle", "source": "siranau", "title": "La vie est belle : Krach boursier, avons-nous encore des couilles ?", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-82FA1E30-0637-42EE-8325-8E13ADA4022B", "durationSec": 146, "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sp\u00e9culation financi\u00e8re", "bourse", "krach", "crise \u00e9conomique"], "excerpt": "La mauvaise humeur d'Eric Grosjean vers 8h35 du matin en toute bonne foi pour mettre le doigt l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a fait mal. Sujets d'actualit\u00e9, coups de gueules et \u00e9tats d'\u00e2mes.", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Animaux, la guerre des sexes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D20FF19E-B321-4ADB-B3CD-6B6CDFB60E72", "durationSec": 2590, "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9zard", "\u00e9thologie", "zoologie", "sexualit\u00e9", "m\u00e2le", "femelle"], "excerpt": "\"M\u00eame chez les animaux, les sexes ne sont souvent pas d'accord. Tour d'horizon. Entretien avec le biologiste Thierry Lod\u00e9, pour qui la biodiversit\u00e9 amoureuse est un principe fondamental du vivant. Entre la sexualit\u00e9 perdue des l\u00e9zards et l'amour d\u00e9brid\u00e9 des bonobos s'insinuent un combat des femelles, une bataille entre les m\u00e2les et m\u00eame une lutte sans merci entre les m\u00e2les et les femelles. Apr\u00e8s cette heure d'Impatience, vous saurez presque tout sur la sexualit\u00e9 animale.\r\nThierry Lod\u00e9 est biologiste, professeur d'\u00e9cologie \u00e9volutive \u00e0 l'universit\u00e9 d'Angers, directeur de recherches sur la vie sociale des animaux \u00e0 l'universit\u00e9 de Rennes-I. Il est l'un des meilleurs sp\u00e9cialistes de la sexualit\u00e9 animale. Son ouvrage, La guerre des sexes chez les animaux, est paru en 2006 aux \u00e9ditions Odile Jacob.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste", "name": "Lod\u00e9, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "EURO (FOOTBALL)", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "LIBERT\u00c9S INDIVIDUELLES", "VIOL", "ARRESTATION", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "NOCTURNE", "SOLDAT", "FA18 HORNET", "PATINAGE ARTISTIQUE", "PROGRAMME LIBRE", "SUPPORTER", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "MESSIEURS", "PATINAGE ARTISTIQUE", "PROGRAMME LIBRE", "SUPPORTER", "CHAMPIONNAT D'EUROPE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["JORNOT, OLIVIER", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-100479", "durationSec": 1827, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.01.25", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BIENNE", "PAYERNE", "ZAGREB", "ZAGREB"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "SUPPORTER", "OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "B\u00c9N\u00c9FICE", "CABINE T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "ESCROQUERIE", "OP\u00c9RATION FINANCI\u00c8RE", "BANQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "DJOKOVIC, NOVAK", "FEDERER, ROGER", "ROTH, JEAN-PIERRE", "JUILLARD, CHARLES", "MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-100480", "durationSec": 1765, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.01.25", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "MELBOURNE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "PARIS", "SOLEURE-VILLE"], "visualCorporations": ["BNS", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.01.25", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-100482", "durationSec": 558, "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "FILM DOCUMENTAIRE", "TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA D'ANIMATION"], "visualPersons": ["WALPEN, ARMIN", "SCHUEPBACH, MARCEL"], "id": "asset-105211", "thematicGeographicals": ["SOLEURE"], "durationSec": 558, "mediaType": "video", "excerpt": "* Soleure : 20080125, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR \u00e0 l'occasion des 43 \u00e8mes journ\u00e9es du cin\u00e9ma consacr\u00e9e aux productions helv\u00e9tiques. Pr\u00e9sentation du documentaire \"Tutelle et d\u00e9pendance\" du r\u00e9alisateur suisse SCHUEPBACH Marcel et le film d'animation \"Max en Co\" des r\u00e9alisateurs suisses, les fr\u00e8res GUILLAUME Samuel et Fr\u00e9d\u00e9ric.", "title": "08.01.25", "visualGeographicals": ["SOLEURE", "SUISSE", "ROMONT"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2008-01-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}]}}