{"response": {"numFound": 9407, "start": 5200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "GPS", "source": "siranau", "title": "GPS \u00e9pisode 21 : D\u00e9calotter / d\u00e9capoter", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-67D5BFEB-9919-44C5-AAA2-12B93F2B8F0D", "durationSec": 190, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vie intime de Jean-Brian avec son GPS mod\u00e8le XP3250, interactif et intelligent", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Ada Marra.- 2. Andr\u00e9 Muller. - 3. Mark Muller. - 4. Andr\u00e9 Bugnon. - 5. Francois Genoud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0DB497F8-FCF0-4B16-9FCB-2D778019F800", "durationSec": 532, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois chef du D\u00e9partement des constructions et des technologies de l'information (DCTI", "name": "Muller, Mark", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Bugnon, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "producteur vaudois", "name": "M\u00fcller, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "syndic de Ch\u00e2tel Saint Denis", "name": "Genoud, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste vaudois", "name": "Marra, Ada", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La section grisonne de l'UDC est exclue des instances nationales : Interview de Heinz D\u00fcdli, chef de groupe UDC au Grand Conseil grison", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-67925743-B717-4B60-A320-5B2F76D7D238", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Grisons"], "durationSec": 229, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["parti politique"], "excerpt": "La section grisonne de l'UDC, f\u00e2ch\u00e9e, va cr\u00e9er un nouveau parti qui s'\u00e9tendra \u00e0 la Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de groupe UDC au Grand conseil grison", "name": "D\u00fcdli, Heinz", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Interview de Marie-Monique Robin, journaliste, \u00e0 propos de son ouvrage \"Le Monde selon Monsanto\" (Ed. La D\u00e9couverte, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D5562D0-0D2F-4768-8F15-A9313A6CB7FC", "durationSec": 3451, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monsanto"], "thematicThemes": ["corruption", "industrie alimentaire", "sant\u00e9 publique", "risque sanitaire", "risque technologique", "manipulation g\u00e9n\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Robin, Marie-Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le triple \u00e9chec subi aux votations f\u00e9d\u00e9rales par l'UDC montre qu'une partie de son \u00e9lectorat ne se reconna\u00eet plus dans sa politique : Interview de Ren\u00e9 Knussel, politologue et commentaire de Pierre-Han Choffat, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-170EA000-AD7F-40E9-B48D-2FBDEB38D2B9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 161, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Widmer-Schlumpf, Eveline", "UDC"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "votation", "parti politique"], "excerpt": "L'UDC paie et va encore payer ses attaques contre Eveline Widmer-Schlumpf, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFJP et sa section grisonne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Kn\u00fcsel, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 021 : La classe verte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A0A5F453-C373-4705-A4C2-F8D984DE22FC", "durationSec": 168, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'H\u00e9l\u00e8ne Carr\u00e8re d'Encausse, secr\u00e9taire perp\u00e9tuel de l'Acad\u00e9mie fran\u00e7aise, historienne sp\u00e9cialiste de la Russie : A propos de son ouvrage \"Alexandre II, le printemps de la Russie\" (Ed. Fayard, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3416A7E3-69A3-40D8-B30C-F293A8CC02C3", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 1948, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alexandre II"], "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "histoire"], "excerpt": "Fils d'un tsar \u00e0 la main de fer, Nicolas Ier, son fils Alexandre lui succ\u00e9da en adoptant une politique appremment fid\u00e8le \u00e0 la monarchie absolutiste. Pourtant, en l'espace de quelques ann\u00e9es, il entreprit une s\u00e9rie de r\u00e9formes audacieuses dont l'abolition du servage qui pesait lourdement sur l'\u00e9conomie russe. M\u00e9contentant aussi bien la noblesse que la population, Alexandre II finit par \u00eatre assassin\u00e9 le 1er mars 1881 par un groupe terroriste. Sa mort violente mit fin au printemps russe et pr\u00e9figura les pr\u00e9misses de la R\u00e9volution \u00e0 venir.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Carr\u00e8re d'Encausse, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 021 : Harvey l'indic", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E879626F-2A2F-49B0-BA9B-F33CF67D3FF4", "durationSec": 230, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle des vieux", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BE11BF68-C2F9-48D4-9161-FCDCFB910A03", "durationSec": 122, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sexe"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Payram, photographe (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-40461C11-D45D-4EED-80DE-7DF0B226A714", "thematicGeographicals": ["France", "Syrie", "Iran"], "durationSec": 1799, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition d'art", "photographie", "artisanat"], "excerpt": "Son utilisation du polaro\u00efd 55 (en disparition). Le travail sur des artisanats anciens en Syrie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Payram", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La gr\u00e8ve du lait s'\u00e9tend en Suisse et les fronts se durcissent : Interview de Michel Pellaud, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la centrale laiti\u00e8re Cremo ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2A4451A-EC31-4FC8-87CB-9AA0C84554C1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 48, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paysan", "gr\u00e8ve", "production laiti\u00e8re"], "excerpt": "La F\u00e9d\u00e9ration des producteurs suisses de lait a lanc\u00e9 un ultimatum aux quatre grandes centrales laiti\u00e8res du pays, Emmi, Cremo, Elsa et Hochdorf Swissmilk. Elle souhaite reprendre les n\u00e9gociations pour fixer une hausse du prix du lait. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de Cremo", "name": "Pellaud, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meunier, Patricia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Reportage de Luc Sabatier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial au tournoi de Roland Garros", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-15FF01CC-2B7C-4935-9536-91E6B7B715DD", "durationSec": 232, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 482 : L'\u00e9mission n'est pas reconduite \u00e0 la rentr\u00e9e. R\u00e9clame : Le christianisme. Reportage \u00e0 la caf\u00e9t\u00e9ria de Radio Lausanne", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A05E48D6-41E4-478E-925A-D750BE3E3683", "durationSec": 259, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "D\u00e9bat  avec les r\u00e9presentant des partis politiques, apr\u00e8s l'annonce de Samuel Schmid, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFJP de soutenir l'UDC bernoise dans sa proc\u00e9dure pour sortir de l'UDC suisse", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-550AD412-5720-4ABA-B1FA-D8773A04C5B6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Berne (canton)"], "durationSec": 1511, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "Schmid, Samuel"], "thematicThemes": ["parti politique", "crise politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident PSS", "name": "Levrat, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois UDC ", "name": "Nidegger, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re national vaudoise UDC ", "name": "Glauser, Alice", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois lib\u00e9ral", "name": "Ruey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale argovienne UDC ", "name": "Stamm, Luzi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le comit\u00e9 central de l'UDC a mis ses menaces \u00e0 ex\u00e9cution, en excluant sa section grisonne : Interview de Toni Brunner, pr\u00e9sident UDC Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3801717E-CEDB-4617-AABA-E1AA66614540", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 45, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "Widmer-Schlumpf, Eveline"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "parti politique"], "excerpt": "La principale cons\u00e9quence est celle de l'exclusion d' Eveline Widmer Schlumpf, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFJP. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident UDC", "name": "Brunner, Toni", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Rencontre entre Sylviane Roche, \u00e9crivaine et deux classes du Coll\u00e8ge de Saint Maurice, autour du r\u00e9cit \"Le Temps des cerises\" (Ed. Campiche, 1997) (1/2)", "genres": ["Interview", "D\u00e9bat"], "id": "sound-71D6650D-FFCA-4BFA-9B9A-E1ECC6A5F4C7", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Saint-Maurice"], "durationSec": 1817, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine", "abbaye", "coll\u00e8ge"], "excerpt": "Sylviane Roche, d'origine fran\u00e7aise, est n\u00e9e \u00e0 Paris dans le quartier du Marais, pr\u00e8s de la Place des Vosges. Elle est venue en Suisse \u00e0 l'\u00e2ge de vingt ans et s'est install\u00e9e \u00e0 Lausanne. Elle a eu deux enfants, Emmanuel et Elodie. Elle a aussi fait une licence de lettres \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne. Elle est venue en Suisse et y est rest\u00e9e pour des raisons personnelles, et bien qu'elle y ait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien accueillie et int\u00e9gr\u00e9e, elle s'est toujours sentie d\u00e9pays\u00e9e, dans un certain sens exil\u00e9e \u00e0 Lausanne, et reste tr\u00e8s attach\u00e9e \u00e0 la France et \u00e0 Paris o\u00f9, \u00e0 part son fils, vit toute sa famille, et o\u00f9 elle rentre souvent.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Roche, Sylviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9l\u00e8ves du Coll\u00e8ge de Saint Maurice", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La gr\u00e8ve du lait prend de l'ampleur, notamment en Suisse romande : Interview de Jacques Bourgeois, directeur de l'Union suisse des paysans (USP)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB180D17-02C0-4ED1-A025-F39F789927C1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["production laiti\u00e8re", "gr\u00e8ve", "paysan"], "excerpt": "La F\u00e9d\u00e9ration des producteurs suisses de lait a lanc\u00e9 un ultimatum aux quatre grandes centrales laiti\u00e8res pour reprendre les n\u00e9gociations. Les producteurs en gr\u00e8ve veulent une augmentation du prix du lait \u00e0 un franc par litre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Union suisse des paysans (USP)", "name": "Bourgeois, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meunier, Patricia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Patins du destin", "source": "siranau", "title": "Patins du destin \u00e9pisode 21 : La d\u00e9claration rat\u00e9e", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3ECF5F59-8B47-449D-8BF1-7D785A83C9DE", "durationSec": 182, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Chez nos voisins d'Orient. A la d\u00e9couverte de l'Autriche, \u00e0 la veille de l'EURO 2008 (1/5): Roberta dans les rues d'Innsbruck", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-7D5A88A3-4257-4BD7-A3D7-695368003743", "thematicGeographicals": ["Autriche", "Innsbruck"], "durationSec": 3246, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "ville"], "excerpt": "\"Ingrid Dubach-Lemainque nous fait d\u00e9couvrir l'Autriche, notre voisin m\u00e9connu.\r\nEn cette p\u00e9riode marqu\u00e9e par l'Eurofoot 2008, l'Autriche est encore plus \u00e9troitement associ\u00e9e \u00e0 la Suisse.\r\nPays voisin, l\u00bfAutriche s\u00bf\u00e9tend aux portes de la Suisse orientale. Un petit pays tout en longueur, 83000 kilom\u00e8tres carr\u00e9 et peupl\u00e9 de 8 millions d\u00bfhabitants dont les points de similitudes avec l\u00bfHelv\u00e9tie sautent aux yeux.\r\nUn territoire situ\u00e9 au c\u00bfur de l\u00bfEurope qui partage ses fronti\u00e8res avec pas moins de huit pays de l\u00bfespace europ\u00e9en \u00bf outre la Suisse, Allemagne, Italie, Hongrie, Slovaquie, Tch\u00e9quie, Slov\u00e9nie et Lichtenstein.\r\nPays lointain, marqu\u00e9 par le pass\u00e9 brillant de l\u00bfempire des Habsbourg, que conna\u00eet-on de l\u00bfAutriche d\u00bfaujourd\u00bfhui? \r\n\r\nTerre de clich\u00e9s o\u00f9 le conservatisme le dispute au folklore, l\u00bfAutriche de 2008 est aussi celle de la modernit\u00e9 et du brassage culturel.\r\n\r\nParcourir ce voisin m\u00e9connu comme l\u00bfa fait Ingrid Dubach-Lemainque, \u00e0 la veille de l\u00bf\u00e9v\u00e9nement \u00ab footballistique \u00bb de l\u00bfann\u00e9e, c\u00bfest vivre l\u00bfexp\u00e9rience de la diversit\u00e9 du continent europ\u00e9en; passer en train de l\u00bfouest montagneux emprunt de tradition germanique aux grandes plaines de l\u00bfest o\u00f9 pointent les premiers accents de la culture slave.\r\n\r\nlundi 02 juin 2008  Chez nos voisins d'orient 1/5  \r\n\r\n\r\nInnsbruck l'\u00e9tudiante\r\nRencontre avec Marie Roberta, dite Happy, dont la joie et la bonne humeur lui font amplement m\u00e9riter son surnom. \r\n\r\nEtudiante autrichienne d\u00bforigine togolaise, elle a d\u00e9but\u00e9 cette ann\u00e9e ses \u00e9tudes d\u00bfinfirmi\u00e8re dans la capitale du Tyrol. \r\n\r\nEn sa compagnie, nous parcourons les couloirs de son universit\u00e9 et les rues de la vieille ville et l\u00bf\u00e9coutons raconter une int\u00e9gration r\u00e9ussie dans son pays d\u00bfadoption et nous faire partager son regard d\u00bfune \u00e9trang\u00e8re de l\u00bfint\u00e9rieur sur l\u00bfAutriche d\u00bfaujourd\u00bfhui.\r\n\r\nInvit\u00e9\r\n\r\nPeter Wisiol. Il vit en Suisse, mais est n\u00e9 en 1941 \u00e0 Innsbruck.\r\n\r\nmardi 03 juin 2008  Chez nos voisins d'orient 2/5  \r\nLe vendeur de journaux Rolf et ses deux chiens. [ingrid dubach-lemainque]\r\n\r\nSalzbourg, l'envers du d\u00e9cor\r\nSalzbourg la baroque n\u00bfest pas que la ville du fameux festival de musique qui accueille chaque ann\u00e9e des hordes de m\u00e9lomanes venus du monde entier dans un d\u00e9cor majestueux et pittoresque. \r\n\r\nOn y croise aussi dans ses rues des sans-abris qui y vendent le journal des rues A propos. \r\n\r\nEug\u00e8ne, le Slovaque de l\u00bf\u00e9quipe et Rolf, le baroudeur, sont quelques uns de ces quelques cinquante vendeurs d\u00bfun des nombreux journaux des rues \u00e0 fleurir dans les villes autrichiennes et \u00e0 t\u00e9moigner du semi-\u00e9chec de la politique sociale du pays.\r\nSalzbourg sur Wikip\u00e9dia\r\nSite de la ville (en allemand)\r\nSite du festival (en allemand et en anglais)\r\nInvit\u00e9\r\n\r\nJacques Le Rider, titulaire de la direction d\u00bf\u00e9tude \u00ab l\u00bfEurope et le monde germanique \u00bb \u00e0 l\u00bfEcole pratique des hautes \u00e9tudes \u00e0 Paris. Sp\u00e9cialiste de l\u00bfAutriche et de l\u00bfhistoire culturelle du monde germanique.\r\nAuteur notamment de: \r\n\r\nModernit\u00e9 viennoise et crises de l'identit\u00e9, Paris, Presses Universitaires de France, coll. Perspectives critiques, 1990, 432 p., deuxi\u00e8me \u00e9dition revue et augment\u00e9e, 1994, 456 p.; r\u00e9\u00e9dition en coll. Quadrige, 2000  \r\n\r\nL\u00bfAutriche de M. Haider. Un journal de l\u00bfann\u00e9e 2000, Paris, Presses\r\nUniversitaires de France, 1e \u00e9dition f\u00e9vrier 2001, 2e \u00e9dition mars 2001\r\nLa Crise autrichienne de la culture politique europ\u00e9enne, \u00e9d. sous la direction de Jacques Le Rider et Nicolas Levrat, CH-Pieterlen, Peter Lang, 2004.\r\nDernier ouvrage paru :\r\nL'Allemagne au temps du r\u00e9alisme. De l'espoir au d\u00e9senchantement, Paris, Albin Michel, 2008.\r\n\r\nSite de pr\u00e9sentation de Jacques Le Rider\r\n\r\nmercredi 04 juin 2008  Chez nos voisins d'orient 3/5  \r\nLe Danube \u00e0 Vienne. [ingrid dubach-lemainque]\r\n\r\nPromenade printani\u00e8re dans Vienne\r\nCap sur l\u00bfest et halte dans la capitale autrichienne. \r\n\r\nA quelques encablures de la vieille ville imp\u00e9riale du premier district, d\u00e9couverte de quelques uns de ces \u00ab lieux de m\u00e9moire \u00bb populaires qui font tout le charme de la capitale: les rives du Danube o\u00f9 se pressent p\u00eacheurs et joggeurs; la foire foraine du Prater \u00e0 l\u00bfombre de sa fameuse grande roue et les \u00ab W\u00fcstelstand \u00bb, aux comptoirs desquels on vient d\u00e9guster sa saucisse \u00e0 toute heure de la journ\u00e9e.\r\nUne plong\u00e9e au c\u00bfur de la Vienne de tous les jours, \u00e0 la rencontre de ses habitants.\r\n\r\nVienne sur Wikip\u00e9dia\r\nL'Office du Tourisme de Vienne\r\nSite officiel de la ville (en anglais)\r\nInvit\u00e9e\r\n\r\nSylvie Rohrer, com\u00e9dienne suisse n\u00e9e \u00e0 Berne et vivant \u00e0 Vienne. Travaille r\u00e9guli\u00e8rement pour la t\u00e9l\u00e9vision et depuis neuf ans pour le Burgtheater, le th\u00e9\u00e2tre national autrichien.\r\nPour en savoir plus sur Sylvie Rohrer\r\nLe Burgtheater  \r\n\r\njeudi 05 juin 2008  Chez nos voisins d'orient 4/5  \r\nCimeti\u00e8re juif de Rossau \u00e0 Vienne. [ingrid dubach-Lemainque]\r\n\r\nVienne: dans le quartier du pain azyme\r\nLongtemps, Vienne a abrit\u00e9 la plus importante communaut\u00e9 juive d\u00bfEurope. La seconde guerre mondiale a mis une fin brutale \u00e0 son existence et les plaies ne se referment que lentement. \r\n\r\nParcours dans la Vienne juive, de la vieille synagogue \u00e0 ses cimeti\u00e8res juifs rescap\u00e9s de l\u00bf\u00e9pisode nazi en passant par le quartier de Leopoldstadt o\u00f9 plus que jamais la vie juive bat son plein.\r\nInvit\u00e9\r\nHannes Gellner, r\u00e9alisateur autrichien. Auteur notamment en 2005 de huit petits films T\u00e9l\u00e9 V\u00e9rit\u00e9 Autriche, consacr\u00e9s \u00e0 l\u00bfantis\u00e9mitisme autrichien et \u00e0 la mani\u00e8re dont l\u00bfAutriche a \u00ab accueilli \u00bb le nazisme.\r\n\r\nA voir sur internet\r\nDernier film, La m\u00e9moire des Enfants consacr\u00e9 aux 11'400 enfants juifs fran\u00e7ais livr\u00e9s aux nazis par les autorit\u00e9s fran\u00e7aises et assassin\u00e9s \u00e0 Auschwitz.\r\nvendredi 06 juin 2008  Chez nos voisins d'orient 5/5  \r\nLe Monast\u00e8re de Vorau. [ingrid dubach-lemainque]\r\n\r\nLe Steiermark: voyage dans l'Autriche profonde\r\nHalte \u00e0 Vorau, petit village paisible situ\u00e9 pr\u00e8s de la fronti\u00e8re avec la Hongrie, environn\u00e9 de collines bois\u00e9es et de champs cultiv\u00e9s. \r\n\r\nLe c\u00e9l\u00e8bre monast\u00e8re baroque de la congr\u00e9gation des chanoines de Saint-Augustin qu\u00bfil abrite continue de donner le la de la vie d\u00bfune r\u00e9gion rurale encore tr\u00e8s marqu\u00e9e par le catholicisme. \r\n\r\nY s\u00e9journer en compagnie de son prieur, c\u00bfest contempler le monde contemporain avec distance mais lucidit\u00e9.\r\nLa r\u00e9gion de Vorau (en allemand)\r\nBienvenue en Styrie (Steiermark)\r\nLa Styrie sur Wikip\u00e9dia\r\nInvit\u00e9\r\n\r\nLe journaliste autrichien Blaise Gauquelin nous donne les derni\u00e8res nouvelles de la capitale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Autrichein \u00e9tabli en Suisse", "name": "Wisiol, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "Autrichiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Dubach-Lemainque, Ingrid", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PASSAGE \u00c0 NIVEAU", "TRAIN", "ACCIDENT", "AUTOBUS", "PASSAGE \u00c0 NIVEAU", "TRAIN", "ACCIDENT", "AUTOBUS", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE", "CIN\u00c9MATH\u00c8QUE"], "visualPersons": ["ALLIOT-MARIE, MICH\u00c8LE", "ALLIOT-MARIE, MICH\u00c8LE", "FREYSINGER, OSKAR", "PERRIN, YVAN", "SCHMID, SAMUEL", "COUCHEPIN, PASCAL", "BIDEAU, NICOLAS", "MAIRE, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-95941", "durationSec": 1780, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.06.02", "visualGeographicals": ["HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "BERNE-VILLE", "MORGES", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "STADE", "EURO (FOOTBALL)", "MAQUILLAGE DE SC\u00c8NE", "EURO (FOOTBALL)", "BALLON (JEU)", "BI\u00c8RE", "MISE EN BOUTEILLE", "EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "PUBLICIT\u00c9", "EURO (FOOTBALL)", "SPOT PUBLICITAIRE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "A\u00c9ROPORT", "FORMATION PERMANENTE", "SOURIRE", "A\u00c9ROPORT", "FORMATION PERMANENTE", "SOURIRE", "ARGENT (MONNAIE)", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["WEIBEL, BENEDIKT", "HOHL, FR\u00c9D\u00c9RIC", "PONT, MICHEL"], "id": "asset-95907", "thematicGeographicals": ["COINTRIN", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "ROMANEL-SUR-LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1801, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville, Neuch\u00e2tel-ville, Gen\u00e8ve-ville, Romanel-sur-Lausanne : 20080602 et archives, de nombreuses institutions et certains priv\u00e9s esp\u00e8rent augmenter leur chiffre d'affaires suite au d\u00e9roulement de l'Euro 2008 de football en Suisse et ont d\u00e9velopp\u00e9 un v\u00e9ritable business autour du ballon rond\n* Cointrin : 20080602, l'ensemble du personnel de l'a\u00e9roport international de Gen\u00e8ve suit une formation afin d'apprendre \u00e0 accueillir avec plus de courtoisie les passagers.", "title": "FRANCS FOUS DE L'EUROFOOT // ECOLE DU SOURIRE - 08.06.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ROMANEL-SUR-LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "COINTRIN", "COINTRIN", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UEFA"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.06.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-93788", "durationSec": 611, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.06.02", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95938", "durationSec": 534, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "WTA", "TROPH\u00c9E", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "CONTRE-LA-MONTRE", "RALLYE DU CHABLAIS AUTOMOBILE", "CHAMPIONNAT DE SUISSE", "RALLYE DU CHABLAIS AUTOMOBILE", "CHAMPIONNAT DE SUISSE"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "SAFINA, DINARA", "SHARAPOVA, MARIA", "DEMENTIEVA, ELENA", "CONTADOR, ALBERTO"], "id": "asset-95912", "durationSec": 500, "mediaType": "video", "title": "08.06.02", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "MILAN", "VAUD", "VAUD"], "visualCorporations": ["PEUGEOT", "TOYOTA", "BMW", "PEUGEOT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "FLAMAND, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "CANDIDAT", "PR\u00c9FECTURE", "PRODUCTION AGRICOLE", "VIN", "PRODUCTION AGRICOLE", "VIN", "PRODUCTION AGRICOLE", "VIN", "AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "EURO (FOOTBALL)"], "visualPersons": ["CRISTIANO RONALDO", "CRISTIANO RONALDO", "PERRINJAQUET, SYLVIE", "RIDORE, CARL-ALEX"], "id": "asset-95940", "durationSec": 1900, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.06.02", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "COIRE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "CHAMOSON", "VALAIS", "GENEVE", "CHALAIS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Fairplay", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "visualPersons": ["MARCHAND, GILLES"], "id": "asset-93671", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 139, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20080602, itw de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s et d'anonymes suisses sur le th\u00e8me du fair-play \u00e0 l'occasion de l'Euro 2008 de football.", "title": "08.06.02", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MARCHAND, GILLES"], "thematicThemes": ["INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "19H00 - 08.06.02", "visualThemes": ["M\u00c9DECINE", "VOTATION", "IMMOBILIER", "STATION DE MONTAGNE", "COMMUNE", "D\u00c9FICIT", "COMMUNE", "FUSION"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "AMINONA", "MALLERAY", "JURA BERNOIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95942", "durationSec": 1330, "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le Journal de l'Euro 2008", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TEL", "PRODUIT DE LUXE", "STADE", "EURO (FOOTBALL)", "MARCHANDISAGE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["ZUBERBUEHLER, PASCAL", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "CUCHE, DIDIER", "BURGENER, ERIC"], "id": "asset-100207", "durationSec": 1405, "mediaType": "video", "title": "08.06.02", "visualGeographicals": ["FEUSISBERG", "FREIENBACH", "BALE-VILLE", "VIENNE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["MANOR"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Feusisberg"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Consultant": [{"name": "COMISETTI, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAGE, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Classe politique", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "CARBURANT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "CARBURANT", "MAZOUT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CARBURANT", "D\u00c9BAT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE"], "visualPersons": ["DE BUMAN, DOMINIQUE", "PARMELIN, GUY", "PICCARD, BERTRAND", "BERBERAT, DIDIER", "FAVRE, CHARLES", "PICCARD, BERTRAND", "RIME, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE"], "id": "asset-104948", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "BERNE-VILLE"], "durationSec": 3632, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville, Jura (canton) : 20080602, 2 d\u00e9bats avec des conseillers nationaux, le premier concernant le bilan politique de l'UDC depuis que ce parti politique m\u00e8ne une strat\u00e9gie d'opposition, et le second \u00e0 propos de la crise \u00e9conomique et sociale provoqu\u00e9e par la hausse du prix des carburants.", "title": "BILAN UDC ET HAUSSE PRIX CARBURANTS - 08.06.02", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "JURA (CANTON)", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "PDC", "PS", "UDC", "LES VERTS", "PRD"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["PIQUE-NIQUE", "GASTRONOMIE", "PARFUM", "ROSE"], "visualPersons": ["GORGONI, JOSEPH"], "id": "asset-181700", "thematicGeographicals": ["ANIERES", "MAROC", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1743, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080602, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE, Ani\u00e8res, Lausanne : 20080602, Promotion Sant\u00e9 s'int\u00e9resse \u00e0 la composition d'un pique-nique sain pour la sant\u00e9 et propose des conseils pour la conservation de ces aliments\n* MAROC : 20080602, la vall\u00e9e des roses est r\u00e9put\u00e9e pour ces cultures de roses dont la rose damaskina qui est utilis\u00e9e par l'industrie cosm\u00e9tique. Au terme des r\u00e9coltes de roses, la population f\u00eate et \u00e9lit une Miss Rose.", "title": "L'EUROFOOT - 08.06.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "ANIERES", "LAUSANNE", "MAROC"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "La belle vie de... Victoria Abril. Portrait de la com\u00e9dienne \u00e0 travers des extraits de bandes originales de ses films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F90EB6D1-FAF7-4E21-B1FE-395DB2F67EF2", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 838, "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Abril, Victoria"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Susana Jourdan et Jacques Mirenowicz, fondateurs de LaRevueDurable", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD34F1A9-9284-44BB-9DDF-062881419126", "durationSec": 3879, "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["journal", "\u00e9cologie", "d\u00e9veloppement durable"], "excerpt": "Evocation de la cr\u00e9ation et du parcours du magazine LaRevueDurable qui a son si\u00e8ge \u00e0 Fribourg. Tous deux ont quitt\u00e9 leur travail respectif pour se lancer concr\u00e8tement dans les questions \u00e9cologiques et vivent leur engagement au quotidien.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondatrice de LaRevueDurable", "name": "Jourdan, Susana", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur de LaRevueDurable", "name": "Mirenowicz, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Traqueurs de d\u00e9mons. Reportage lors d'une soir\u00e9e d'exorcisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0339EC87-6F81-47D2-B278-74CACBA823A5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1678, "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pratique religieuse", "exorcisme", "d\u00e9mon", "protestantisme"], "excerpt": "\"La pratique ancestrale de l'exorcisme n'a pas disparu de nos contr\u00e9es. Reportage : une soire\u00e9e de \"d\u00e9livrance\" pratiqu\u00e9e par Jean-Marc Bigler, un ancien agriculteur.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "exorciste, ancien agriculteur", "name": "Bigler, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "ethnopsychiatre", "name": "Arpin, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales et cantonales du 1er juin 2008. 17h-18h. 1. Deux Suisses sur trois ne suivent pas l'UDC dans sa proposition de naturaliser par les urnes. - 2. Rejet par pr\u00e8s de 70% des voix de l'article constitutionnel sur la sant\u00e9. - 3. Rejet de l'initiative contre la souverainet\u00e9 du peuple sans propagande gouvernementale. -  4. L'UDC suisse a d\u00e9cid\u00e9 d'exclure du parti Eveline Widmer-Schlumpf, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE ainsi que la section grisonne. - 5. Les Genevois ont refus\u00e9 de d\u00e9politiser et de professionnaliser les Conseils d'administration de trois r\u00e9gies publiques autonomes (SIG,TPG et les HUG). - 6. A Fribourg, le radical Denis Boivin ne sera pas le prochain  pr\u00e9fet du district fribourgeois de la Sarine. Il a \u00e9t\u00e9 battu  au 1er tour de l'\u00e9lection pr\u00e9fectorale. - 7. A Roland-Garros, Patty Schneider s'est qualifi\u00e9e pour les quarts de finale.", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E5E7554B-8492-4CA1-A6D0-75644E3F0E17", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "TPG", "HUG"], "thematicThemes": ["parti politique", "naturalisation", "ex\u00e9cutif national", "entreprise", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "sant\u00e9 publique", "votation", "tennis (comp\u00e9tition)", "pr\u00e9fecture", "pouvoir"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une seule fois par ordre d'apparition.\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale fribourgeoise PDC ", "name": "Meyer, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la direction de Sant\u00e9Suisse", "name": "Castelli, Nello", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national jurassien UDC", "name": "Baettig, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sidente du groupe lib\u00e9ral-radical ", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats vaudoise socialiste ", "name": "Savary, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire romand de l'UDC ", "name": "Voiblet, Claude-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du PDC ", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du comit\u00e9 \"Citoyens pour les citoyens\"", "name": "Karlen, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise socialiste", "name": "Marra, Ada", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois lib\u00e9ral", "name": "Ruey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la FMH ", "name": "Haller, Jacques de", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re aux Etats genevoise socialiste", "name": "Maury-Pasquier, Liliane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "St\u00e4mpfli, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Paris", "name": "Bolomey, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Le retour des Helv\u00e8tes apr\u00e8s la d\u00e9faite de Bibracte : Interview de Jacques Monnier, arch\u00e9ologue au service d'arch\u00e9ologie de l'Etat de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0CCEB89C-FD95-4BEF-8031-72F8CC1E9D75", "thematicGeographicals": ["Avenches"], "durationSec": 480, "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue au service d'arch\u00e9ologie de l'Etat de Fribourg", "name": "Monnier, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Ronflements et bonheur familial. - 2. Poseur de parquets. - 3. Parti socialiste. - 4. Moine pizzaiolo au Vatican, et gardien de but. - 5. Professeur de tennis, court en b\u00e9ton pour femmes fortes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-52291478-3E8C-4955-A451-188885917973", "durationSec": 3436, "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec SimonGad, chanteur franco-suisse r\u00e9v\u00e9l\u00e9 par l'\u00e9mission TV de M6, \"La Nouvelle star\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD799683-756C-4721-9E91-1937964F09F6", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 3183, "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["SimonGad"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "SimonGad", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Francis Matthey, d\u00e9put\u00e9 socialiste neuch\u00e2telois, pr\u00e9sident de la Commission f\u00e9d\u00e9rale pour les questions de migration", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-5427C2F6-7A6A-4D8D-8B64-600A1D9BA9D7", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 4918, "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Matthey, Francis"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national neuch\u00e2telois", "name": "Matthey, Francis", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Bugnon, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Schrenzel, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Interview d'Hugo Stern, directeur de l'Ensemble Chor\u00e8ge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FBA2A461-6455-47EE-BCA0-1F9E6DD01982", "thematicGeographicals": ["Broye (vaudoise)", "Broye (district, FR)"], "durationSec": 3411, "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ensemble Chor\u00e8ge"], "thematicThemes": ["direction chorale", "choeur"], "excerpt": "Exp\u00e9rience de chef de fanfare au profit de la direction chorale - Le profil de Chor\u00e8ge - Importance de la Broye - L'influence du fondateur de Chor\u00e8ge D. Gesseney-Rappo - La vie du choeur Chor\u00e8ge - Payerne, si\u00e8ge social de Chor\u00e8ge - L'esprit ensemble vocal - L'\u00e9ducation musicale dans le canton de Fribourg - Ecole, lieu de la pratique chorale ? - La composition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Ensemble Chor\u00e8ge", "name": "Stern, Hugo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "La neige par la fen\u00eatre ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-29CA55D7-81B5-46C0-93A3-86596BDBD314", "durationSec": 307, "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neige"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Le foot et le dopage. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9C6A8F1D-FCDE-4762-B3F5-7DE3AA8C3B03", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Vaud", "Epalinges"], "durationSec": 2966, "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labor et Fides"], "thematicThemes": ["\u00e9thique sportive", "sport et argent", "transfusion sanguine", "football (comp\u00e9tition)", "dopage sportif", "anabolisant"], "excerpt": "\"Ils ont le foot dans le sang? Et quoi d'autre? Une enqu\u00eate de Marc Giouse. \r\nD\u00e9couverte d'une des grandes nouveaut\u00e9s de l'Eurofoot 2008: des contr\u00f4les anti-dopage passablement renforc\u00e9s.\r\nIl ne s'agit plus seulement de pr\u00e9l\u00e8vements urinaires mais aussi sanguins et ils seront r\u00e9alis\u00e9s non seulement pendant, mais \u00e9galement avant la comp\u00e9tition, pendant les stages de pr\u00e9paration des joueurs qui se d\u00e9roulent actuellement.\r\nAu coeur du contr\u00f4le\r\nPrivil\u00e8ge rare, on assiste \u00e0 un contr\u00f4le r\u00e9alis\u00e9 par un m\u00e9decin de l'Union Europ\u00e9enne de Football. Puis, au sein du Laboratoire Suisse d'Analyse du Dopage \u00e0 Epalinges, on suit tout le processus de recherche, dans le sang et les urines des sportifs, des produits et techniques illicites destin\u00e9s \u00e0 am\u00e9liorer la performance. \r\nC'est l\u00e0, dans ce labo agr\u00e9\u00e9 par l'Agence Mondiale Anti-dopage et dirig\u00e9 par Martial Saugy, que seront analys\u00e9s tous les pr\u00e9l\u00e8vements effectu\u00e9s pendant l'Euro tant en Suisse qu'en Autriche. \r\nOn y recherchera les st\u00e9ro\u00efdes anabolisants, l'hormone de croissance ou encore l'EPO \u00e0 l'aide de machines ultra-sophistiqu\u00e9es.\r\nL'avis d'un m\u00e9decin\r\n\u00ab Il y a quelques ann\u00e9es on faisait de la lutte anti-dopage alibi, aujourd'hui on est engag\u00e9 ans une lutte efficace contre le dopage\u00bb  explique le docteur Saugy. \r\nMais il reconna\u00eet que seul un suivi h\u00e9matologique du footballeur sur toute une saison, bas\u00e9 sur une demi-douzaine d'analyses de sang inopin\u00e9es, permettrait une chasse r\u00e9ellement efficace aux auto-transfusions sanguines aujourd'hui ind\u00e9celables.\r\nL'avis du monde du football\r\n\u00ab Je ne crois pas au dopage organis\u00e9 dans le football \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 r\u00e9cemment Michel Platini, le pr\u00e9sident de l'Union Europ\u00e9enne de football, malgr\u00e9 les affaires qui ont \u00e9clabouss\u00e9, ces derni\u00e8res ann\u00e9es, de grands clubs europ\u00e9ens comme la Juventus de Turin.\r\nDans ce De quoi j'me m\u00eale, certains intervenants comme le joueur du FC Servette Johann Lonfat d\u00e9fendent leur sport et estiment qu'il est relativement \u00e9pargn\u00e9 par le dopage. \r\n\u00b7\tD'autres, comme l'\u00e9thicien romand Denis Muller (auteur de Le football, ses dieux et ses d\u00e9mons, Labor et Fides 2008), doutent fortement que ce sport, qui mobilise des milliards d'\u00eatres humains et g\u00e9n\u00e8re des sommes colossales, soit miraculeusement \u00e0 l'abri du dopage organis\u00e9. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Labo suisse d'analyse du dopage, Epalinges", "name": "Saugy, Martial", "type": "Participant"}, {"role": "footballeur, FC Servette", "name": "Lonfat, Johann", "type": "Participant"}, {"role": "footballeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9thicien", "name": "M\u00fcller, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Haute D\u00e9finition", "source": "siranau", "title": "D\u00e9chets nucl\u00e9aires, quelle option pour leur stockage? : Entretien avec Claude Joseph, professeur de physique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D9EC6B9-D123-4627-821D-B91BAE6ECCE9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 958, "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joseph, Claude"], "thematicThemes": ["\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "centrale nucl\u00e9aire", "d\u00e9chet radioactif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de physique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Joseph, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Marie Pelt, botaniste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FD1256C-9602-4D98-931C-419F300B3FB4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 8839, "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pelt, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "musique", "botanique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "botaniste", "name": "Pelt, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Corse : Bracan\u00e0, les 30 ans d'A Filetta", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D182F6D-A364-4CDD-9BA8-59637779F4A6", "thematicGeographicals": ["Corse"], "durationSec": 3666, "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre fondateur d'A Filetta", "name": "Acquaviva, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "groupe", "name": "A Filetta", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales et cantonales du 1er juin 2008. 18h-19h. 1. Le peuple suisse \u00e0 dit non \u00e0 l'initiative pour des naturalisations d\u00e9mocratiques et \u00e0 l'article constitutionnel sur la sant\u00e9. - 2. Le comit\u00e9 central de l'UDC a d\u00e9cid\u00e9 d'exclure Eveline Widmer-Schlumpf, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du DFAE, ainsi que la section grisonne, du parti national. - 3. Triple d\u00e9faite pour l'UDC qui \u00e9tait le seul parti politique \u00e0 soutenir les projets soumis en votation. - 4. Selon les adversaires du projet, le net rejet de l'initiative de l'UDC sur les  naturalisations, souligne l'attachement du peuple suisse \u00e0 l'Etat de droit. - 5. L'article constitutionnel sur la sant\u00e9 a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 par sept \u00e9lecteurs sur dix . - 6. A Fribourg, Denis Boivin ne sera pas le prochain Pr\u00e9fet du district de la Sarine. - 7. Quels enseignements tirer apr\u00e8s le triple non du peuple suisse aux trois objets qui lui \u00e9taient soumis ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA9EC2D1-46D8-42CE-B7BC-BF6505C85FFA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2980, "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC", "Widmer-Schlumpf, Eveline"], "thematicThemes": ["votation", "pr\u00e9fecture", "passeport", "naturalisation", "ex\u00e9cutif national", "sant\u00e9 publique", "parti politique"], "excerpt": "Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une seule fois par ordre d'apparition.\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\nQuels enseignements \u00e0 tirer apr\u00e8s le triple non du peuple suisse aux 3 objets qui lui \u00e9taient soumis;  d\u00e9bat en direct du studio de Gen\u00e8ve avec Isabelle Moret, vice-pr\u00e9sidente du PRD + St\u00e9phane. Rossini, vice-pr\u00e9sidente du PSS + Guy Parmelin, CN UDC VD + Urs Schwaller, pr\u00e9sident du groupe PDC + Luc Recordon, vice-pr\u00e9sident du groupe des Verts\r\n\r\n\r\n\r\nI.Moret/\r\n\r\nSt. Rossini\r\n\r\nG. Parmelin/\r\n\r\nU. Schwaller/\r\n\r\nL. Recordon\r\n\r\n\r\n\r\nL.Direct\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois radical et pr\u00e9sident de l\u00bfassociation nationale des h\u00f4pitaux (H+) ", "name": "Favre, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral : chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du groupe des Verts", "name": "Recordon, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois socialiste", "name": "Steiert, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale : cheffe du DFAE", "name": "Widmer-Schlumpf, Eveline", "type": "Participant"}, {"role": "candidat \u00e0 la pr\u00e9fecture du district de la Sarine \u00e0 Fribourg", "name": "Ridor\u00e9, Carl-Alex", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois, UDC ", "name": "Parmelin, Guy", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente UDC Fribourg", "name": "Demont, Gilberte", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sidente du PRD ", "name": "Moret, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "membre du conseil-ex\u00e9cutif du canton Berne, directeur de la sant\u00e9 publique et de la pr\u00e9voyance sociale", "name": "Perrenoud, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du groupe PDC suisse", "name": "Schwaller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bassin, Aline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gendre, Delphine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bourquin, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VIE POLITIQUE", "NATURALISATION", "PARTI POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VIE POLITIQUE", "NATURALISATION", "PARTI POLITIQUE", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "NATURALISATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "VOTATION", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "L\u00c9GISLATION", "INFORMATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "NATURALISATION", "VOTATION", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "A\u00c9ROPORT", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE"], "visualPersons": ["FREYSINGER, OSKAR", "PERRIN, YVAN", "BRUNNER, TONI", "BLOCHER, CHRISTOPH", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "COUCHEPIN, PASCAL", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "RECORDON, LUC", "SCHWALLER, URS", "MORET, ISABELLE", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "BAETTIG, DOMINIQUE", "CASTELLI, NELLO", "BURKHALTER, DIDIER", "CORMINBOEUF, PASCAL", "MULLER, MARK"], "id": "asset-95939", "durationSec": 1500, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.06.01", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MARLY", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "COINTRIN", "BELLEVUE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VIE POLITIQUE", "COMMUNE", "VOTATION", "FUSION", "SC\u00c8NE DE VOTE", "COMMUNE", "VOTATION", "FUSION", "SC\u00c8NE DE VOTE", "COMMUNE", "VOTATION", "FUSION"], "id": "asset-95937", "durationSec": 1054, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.06.01", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "PERY", "BERNE", "JURA BERNOIS"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "STEULET, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUEGI, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE AU TEMPLE DE FRIBOURG - 08.06.01", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-101788", "durationSec": 3599, "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "title": "DIMANCHE : LES MEILLEURS MOMENTS DE LA SEMAINE - 08.06.01", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-105158", "durationSec": 2548, "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "D\u00c9BAT", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "VOTATION", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "NATURALISATION", "VOTATION", "VOTATION", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "NATURALISATION", "VOTATION", "VOTATION", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "D\u00c9BAT", "VOTATION", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "VOTATION", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "VOTATION", "VOTATION"], "visualPersons": ["NIDEGGER, YVES", "LEUENBERGER, UELI", "HALPERIN, MICHEL", "LUSCHER, CHRISTIAN", "BAETTIG, DOMINIQUE", "WEISS, PIERRE", "MARRA, ADA", "RECEVEUR, PHILIPPE", "NEIRYNCK, JACQUES", "FAVRE, CHARLES", "POGGIA, MAURO", "DE HALLER, JACQUES", "PARMELIN, GUY", "LEVRAT, CHRISTIAN"], "id": "asset-95738", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4498, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20080601, en direct, pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats des votations f\u00e9d\u00e9rales portant sur les initiatives populaires f\u00e9d\u00e9rales sur les naturalisations par le peuple, l'intiative dite \"museli\u00e8re\" intitul\u00e9e \"Souverainet\u00e9 du peuple sans propagande gouvernementale\", ainsi que l'article constitutionnel sur la sant\u00e9. Pr\u00e9sentations des r\u00e9sultats des votations cantonales et \u00e9lections cantonales qui se sont d\u00e9roul\u00e9es dans plusieurs cantons.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 13:15) - 08.06.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "MOUTIER", "PLATEAU", "LAUSANNE", "SION", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "LES VERTS", "PS", "PARTI LIB\u00c9RAL", "PARTI LIB\u00c9RAL", "UDC", "PARTI LIB\u00c9RAL", "PS", "UDC", "PDC", "PRD", "UDC", "PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "EGGER, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAILLARD, Claudine", "type": "Personne physique"}, {"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "EDM, ENFANTS DU MONDE - 08.06.01", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-94528", "durationSec": 233, "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "MOBBING", "FRAUDE FISCALE", "LANCEUR D'ALERTE", "L\u00c9GISLATION", "FRAUDE FISCALE", "BANQUE", "FRAUDE FISCALE", "ENTREPRISE", "DROIT DU TRAVAIL", "L\u00c9GISLATION", "CORRUPTION", "MOBBING", "CORRUPTION", "D\u00c9LATION", "CORRUPTION", "D\u00c9LATION", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "EURO (FOOTBALL)", "VISA (PERMIS)", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "MARTY, DICK"], "id": "asset-100796", "thematicGeographicals": ["VAUD", "BERLIN", "PLATEAU", "SUISSE", "NEUCHATEL", "VALAIS"], "durationSec": 2848, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Valais, Neuch\u00e2tel : 20080601, depuis 30 ans 2 lignes \u00e0 tr\u00e8s haute tension restent inachev\u00e9es en Suisse romande. L'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'\u00e9nergie et l'entreprise Energie Ouest Suisse rel\u00e8vent l'urgence de terminer ce r\u00e9seau europ\u00e9en, mais les associations et les autorit\u00e9s cantonales veulent obtenir que les lignes soient enterr\u00e9es\n* SUISSE, Plateau : 20080601, itw du Conseiller d'Etat socialiste vaudois MAILLARD Pierre-Yves, chef du d\u00e9partement vaudois de la sant\u00e9 sur l'\u00e9chec de la votation sur l'article constitutionnel sur la sant\u00e9 et sur le r\u00f4le des chefs des d\u00e9partements cantonaux de la sant\u00e9 pour r\u00e9guler les co\u00fbts et garantir l'\u00e9galit\u00e9 des chances\n* SUISSE, Berlin : 20080601, en Europe il est mal vu de d\u00e9noncer son employeur. Aux USA les \"whistleblower\" ou \"donneurs d'alerte\" sont prot\u00e9g\u00e9s au titre de t\u00e9moin. Le conseiller aux Etats et ex-procureur f\u00e9d\u00e9ral du Tessin MARTY Dick souhaite introduire une l\u00e9gislation pour prot\u00e9ger les employ\u00e9s qui comme ELMER Rudolf d\u00e9nonce les pratiques ill\u00e9gales de leur employeur\n* Istanbul : 20080601 et archives, cons\u00e9quences de la fin de match violente entre la Suisse et la Turquie en 20051116, les supporters turques qui souhaitent venir voir des matchs de l'Euro 2008 de football doivent remplir un dossier de plusiques pages. La chert\u00e9 de la Suisse emp\u00eache de toutes fa\u00e7ons les supporters modestes et souvent patriotes de venir en Suisse.", "title": "RESTEZ EN LIGNE // LA LOI DU SILENCE // FIER COMME UN TURC - 08.06.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NEUCHATEL", "LAUSANNE", "SALINS", "SION", "BERNE-VILLE", "SALINS", "LAUSANNE", "VALAIS", "SUISSE", "PLATEAU", "BERLIN", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "GENEVE", "BALE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ISTANBUL", "ISTANBUL", "ISTANBUL", "ISTANBUL", "PLATEAU"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "BONZON, Ariane", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZIMMERMANN, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["100 M\u00c8TRES", "RECORD DU MONDE", "MESSIEURS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "250 CC", "GRAND PRIX D'ITALIE MOTOCYCLISTE", "TROPH\u00c9E", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "ROLAND GARROS", "WTA", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "CONTRE-LA-MONTRE"], "visualPersons": ["BOLT, USAIN", "FREI, ALEXANDER", "LUETHI, THOMAS", "SCHNYDER, PATTY", "CONTADOR, ALBERTO"], "id": "asset-104315", "durationSec": 1840, "mediaType": "video", "title": "08.06.01", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "SUISSE", "TOSCANE", "PARIS", "MILAN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "NATURALISATION", "VOTATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "NATURALISATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "VOTATION", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "VOTATION", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "VOTATION", "\u00c9LECTION CANTONALE", "VOTATION", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "D\u00c9BAT", "NATURALISATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "VOTATION", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualPersons": ["HODGERS, ANTONIO", "PARMELIN, GUY", "WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "DEMONT, GILBERTE", "COUCHEPIN, PASCAL", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "DEISS, NICOLAS", "CASTELLI, NELLO", "BURKHALTER, DIDIER", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "PERRIN, YVAN", "RECORDON, LUC", "SCHWALLER, URS", "MORET, ISABELLE", "RIDORE, CARL-ALEX"], "id": "asset-94472", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 4788, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20080601, en direct, pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats des votations f\u00e9d\u00e9rales portant sur les initiatives populaires f\u00e9d\u00e9rales sur les naturalisations par le peuple, l'intiative dite \"museli\u00e8re\" intitul\u00e9e \"Souverainet\u00e9 du peuple sans propagande gouvernementale\", ainsi que l'article constitutionnel sur la sant\u00e9. Pr\u00e9sentations des r\u00e9sultats des votations cantonales et \u00e9lections cantonales qui se sont d\u00e9roul\u00e9es dans plusieurs cantons.", "title": "JOURNEE VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 17:20) - 08.06.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "LES VERTS", "UDC", "PS", "PRD", "PS", "UDC", "PDC", "LES VERTS", "PRD", "PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUEGI, Florence", "type": "Personne physique"}, {"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale du 1er juin 2008. Le peuple suisse refuse les initatives de UDC \"Pour des naturalisations d\u00e9mocratiques\" et pour une \"Souverainet\u00e9 du peuple sans propagande gouvernementale\", dite \u00ab Initiative museli\u00e8re \u00bb : D\u00e9bat avec Oskar Freysinger, conseiller national valaisan UDC et Didier Burkhalter, conseiller aux Etats neuch\u00e2telois radical", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-86B78EEF-9050-480D-AEB1-D664758549F9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1020, "publicationDate": "2008-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UDC"], "thematicThemes": ["parti politique", "ex\u00e9cutif national", "initiative populaire", "naturalisation", "votation"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale dans l'apr\u00e8s-midi du 1er juin 2008. Ce d\u00e9bat a eu lieu dans la tranche 14h00-14h30.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats neuch\u00e2telois radical", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Mousse Boulanger, ex-collaboratrice de la RSR, \u00e9crivaine, po\u00e9tesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AF00649-B20C-4525-814A-A0249E405F5F", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 1156, "publicationDate": "2008-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulanger, Mousse"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "excerpt": "\"Elle a pass\u00e9 des centaines d'heures au micro de la Radio Romande, une voix qui a marqu\u00e9 nos ondes dans le duo Pierre et Mousse. \r\nUn couple \u00e0 la sc\u00e8ne, puisqu'ils ont fait de la radio, mais surtout - amoureux de litt\u00e9rature, po\u00e9sie et th\u00e9\u00e2tre - de nombreux spectacles. Un couple \u00e0 la ville \u00e9galement, mais que la mort a s\u00e9par\u00e9 il y a 30 ans. \r\nMousse Boulanger \u00e9crit depuis son adolescence, et elle continue \u00e0 le faire \u00e0 82 ans. De l'\u00e9nergie \u00e0 revendre, et depuis toujours un truc particulier, chez cette femme qui dit d'elle-m\u00eame \"Je suis une vieille dame indigne et je le revendique...\" Elle raconte son histoire familiale, qui a commenc\u00e9 en 1926 \u00e0 Boncourt dans la famille Hostettler, et r\u00e9pond \u00e0 la question \"plut\u00f4t famille je vous hais.. ou famille je vous aime?\"\r\npar Martine Galland\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Boulanger, Mousse", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le comit\u00e9 central de l'UDC suisse d\u00e9cidera le 1er juin 2008 de l'exclusion de la section grisonne : Interview d'Oscar Mazzoleni, historien, sp\u00e9cialiste de l'UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB0714BC-7890-42F1-A8B0-5FBDFE5F112D", "durationSec": 250, "publicationDate": "2008-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Samuel Schmid, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, estime  que la cr\u00e9ation d'une UDC lib\u00e9rale dissidente est une option. Le ministre de la d\u00e9fense et des sports est toutefois oppos\u00e9 \u00e0 ralliement au parti radical.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, sp\u00e9cialiste de l'UDC", "name": "Mazzoleni, Oscar", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Suisse et Juif. Des citoyens comme les autres qui cultivent aussi leur propre identit\u00e9 : Reportage de Georges Pop, collaborateur RSR, dans la communaut\u00e9 juive de La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-29AAA4D9-7AFD-4E0F-9E80-8E8F89738AEB", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Isra\u00ebl", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 894, "publicationDate": "2008-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["antis\u00e9mitisme", "int\u00e9gration sociale", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la famille de Bertrand Leitenberg", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "rabbin de la communaut\u00e9 de La Chaux-de-Fonds", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "mari de Sylvia, non-juif, qui \u00e9l\u00e8ve leurs enfants dans la tradition juive", "name": "Anonyme", "type": "Participant"}, {"role": "commer\u00e7ant \u00e0 la Chaux-de-Fonds, d'une famille juive depuis 4 g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 La Chaux-de-Fonds", "name": "Leitenberg, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Le Jura et La Radio Suisse Romande ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A23FC0C0-9A3B-43A9-A940-2A348D87EFF9", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Jura bernois", "Jura (r\u00e9gion)"], "durationSec": 7077, "publicationDate": "2008-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Office de la Culture de la R\u00e9publique et canton du Jura", "RSR", "M\u00e9moires d'Ici", "Memoriav"], "thematicThemes": ["\u00e9dition", "document sonore", "histoire", "archives", "question jurassienne", "disque compact"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale pour \u00e9voquer la nouvelle publication des Productions RSR en partenariat avec M\u00e9moires d'Ici (Centre de recherche et documentation du Jura bernois \u00e0 St-Imier), la R\u00e9publique et Canton du Jura (Office de la culture) et Memoriav \"La Radio Suisse Romande et le Jura 1950-2000\" avec les t\u00e9moignages des quatre auteurs et des extraits d'archives.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR, historienne, responsable de la publication", "name": "Prongu\u00e9, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "historienne, collaboratrice \u00e0 M\u00e9moires d'Ici", "name": "Beuchat, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "historienne, responsable de M\u00e9moires d'Ici \u00e0 Saint-Imier", "name": "Kr\u00fcttli, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "biblioth\u00e8caire cantonal jurassien", "name": "Girard, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Mobilit\u00e9, quelles cons\u00e9quences pour la vie de couple et la famille? Reportage", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-989102B5-2FA2-4157-86B7-D1E912A707D1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1914, "publicationDate": "2008-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie familiale", "mobilit\u00e9 professionnelle", "relation parent-enfant", "famille", "couple (relation)"], "excerpt": "\"Au sein d'un couple, parfois l'un et l'autre exercent des m\u00e9tiers dans des villes diff\u00e9rentes. Dans leur existence piment\u00e9e de vols lointains pour le travail ou les loisirs, ils bougent sans cesse. Un va-et-vient qui semble caract\u00e9riser la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine: \u00e9clatement urbain, transports, r\u00f4le imp\u00e9rieux de la voiture, sort des enfants, adaptabilit\u00e9 financi\u00e8re et mentale. Un mode de vie tout en mobilit\u00e9 qui n'est toutefois pas exempt d'un d\u00e9sir d'enracinement. Quelles cons\u00e9quences pour la vie de famille ? Reportage de Xavier Bloch. \r\n- Vincent Kaufmann, professeur de sociologie urbaine et d'analyse de la mobilit\u00e9 \u00e0 l'EPFL, termine une \u00e9tude sur la \"grande motibilit\u00e9\" pour l'Union europ\u00e9enne et il est l'auteur du livre \"Les paradoxes de la mobilit\u00e9. Bouger, s'enraciner (\u00e9d. Presses polytechniques et universitaires romandes, 2008)\r\n- Niss\u00e9 Abella navigue depuis 5 ans entre Lausanne et Palma de Majorque, o\u00f9 il rejoint sa famille 5 jours par mois: cet h\u00f4tlier-restaurateur a toujours \u00e9volu\u00e9 entre deux cultures, quand ce n'\u00e9tait pas entre deux continents. Une sorte de nomade des temps modernes. \r\n- La mobilit\u00e9 n'est pas v\u00e9cue de la m\u00eame mani\u00e8re selon qu'on est un p\u00e8re ou une m\u00e8re : B\u00e9atrice Schell, m\u00e8re de 3 enfants, tr\u00e8s active professionnellement, est cadre dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 elle travaille \u00e0 80%. Son mari travaille \u00e0 plein temps et s'absente souvent pour son travail. Durant 4 ans, il a fait la navette entre Nyon et Bruxelles\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parents", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Kaufmann, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "h\u00f4telier", "name": "Abella, Niss\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "MATCH AMICAL", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "MATCH AMICAL", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "MATCH AMICAL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "250 CC", "GRAND PRIX D'ITALIE MOTOCYCLISTE", "125 CC", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "MOTO GP"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER", "BALLACK, MICHAEL", "STIELIKE, UELI", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "KRUMMENACHER, RANDY", "LUETHI, THOMAS", "ROSSI, VALENTINO"], "id": "asset-95911", "durationSec": 1354, "mediaType": "video", "title": "08.05.31", "visualGeographicals": ["STE-CROIX", "PARIS", "PARIS", "LOMBARDIE", "LOMBARDIE", "PORTUGAL", "PRAGUE", "GELSENKIRCHEN", "SION", "FLORENCE"], "visualCorporations": ["FRIBOURG OLYMPIC", "FC SION"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-05-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "NUIT", "NOCTURNE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "CATH\u00c9DRALE", "NUIT", "INAUGURATION", "STATUE", "IMMIGR\u00c9", "STATUE", "IMMIGR\u00c9"], "visualPersons": ["MUGNY, PATRICE", "MUGNY, PATRICE"], "id": "asset-95935", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.05.31", "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A suivre", "source": "gico", "title": "LE MAGAZINE DES REGIONS : L'ABBAYE CISTERCIENNE DE HAUTERIVE - 08.05.31", "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-95943", "durationSec": 982, "publicationDate": "2008-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Monteur": [{"name": "WYSS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cash", "source": "gico", "title": "GENEVE - 08.05.31", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-104176", "thematicGeographicals": ["GENEVE"], "durationSec": 1105, "publicationDate": "2008-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20080531, jeu anim\u00e9 par LO BUE Enzo qui, accompagn\u00e9 de LADAME Taya, dans le r\u00f4le d'Ingrid la banqui\u00e8re , propose \u00e0 des candidats rencontr\u00e9s au hasard dans la rue de r\u00e9pondre \u00e0 diverses questions de culture g\u00e9n\u00e9rale. Les vainqueurs gagnent 1000 francs cash et un t-shirt \u00abJ'ai super gagn\u00e9 \u00e0 Cash\u00bb. Les perdants se voient offrir un t-shirt \u00abJ'ai super perdu \u00e0 Cash\u00bb.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LADAME, Taya", "type": "Personne physique"}, {"name": "LO BUE, Enzo", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9NURIE", "POISSON (ALIMENT)", "GR\u00c8VE", "P\u00c9NURIE", "POISSON (ALIMENT)", "GR\u00c8VE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "MOTEUR DIESEL", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "VENTE", "AUTOMOBILE D'OCCASION", "INAUGURATION", "GARE FERROVIAIRE", "PLACE", "INAUGURATION", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "\u00c9LECTION PR\u00c9SIDENTIELLE", "CANDIDAT", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "EURO (FOOTBALL)", "BONHEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "SUPPORTER", "PLUVIEUX", "ART DRAMATIQUE", "CORT\u00c8GE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "ART DRAMATIQUE", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "RALLYE DU CHABLAIS AUTOMOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES"], "visualPersons": ["RYTZ, REGULA", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-95936", "durationSec": 1784, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.05.31", "visualGeographicals": ["VERNIER", "NEUCHATEL-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "BERNE-VILLE", "ZERNEZ", "WASHINGTON", "NEUCHATEL-VILLE", "MEZIERES", "MEZIERES", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOVET, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 08.05.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-95749", "durationSec": 5400, "publicationDate": "2008-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Faut pas croire", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "\u00c9THIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "CARM\u00c9LITE", "PORTRAIT", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "COURT M\u00c9TRAGE"], "id": "asset-93916", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "ALSACE"], "durationSec": 1366, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080531, BOISSET Christophe re\u00e7oit son invit\u00e9 le th\u00e9ologien et professeur d'\u00e9thique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne MUELLER Denis pour \u00e9voquer les valeurs et les d\u00e9rives du football en cette p\u00e9riode d'Euro 2008 de football\n* Alsace : 20080531, rencontre et portrait d'une ancienne soeur carm\u00e9lite SCHNEIDER Nathalie qui est devenue psychologue\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20080531, court m\u00e9trage sur la f\u00eate religieuse c\u00e9l\u00e9br\u00e9e par les adeptes du zoroastrisme en l'honneur de la mort de leur proph\u00e8te Zarathoustra, r\u00e9alis\u00e9 par des \u00e9tudiants de l'Ecole cantonale d'Art de Lausanne (ECAL).", "title": "08.05.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "ALSACE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2008-05-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "APHINEA", "type": "Organisation"}, {"name": "ECAL", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOISSET, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "STERN, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La bo\u00eete \u00e0 musique", "source": "gico", "visualThemes": ["BRASS BAND", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE", "JODEL", "ACCORD\u00c9ON", "BRASS BAND", "CONCOURS", "GUITARE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["CORPATAUX, MICHEL", "RICHARD, JEAN-MARC", "LA CASTOU"], "id": "asset-104504", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2158, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080531, \u00e9mission de musique populaire en public anim\u00e9e par CLAPASSON BUSSARD Mary. A l'issue d'un concours lanc\u00e9 conjointement avec Le kiosque \u00e0 musiques de la RSR, un jury va d\u00e9cerner le 2e troph\u00e9e des musiques populaires consacr\u00e9 aux compositeurs et arrangeurs suisses.", "title": "2 EME TROPHEE DES MUSIQUES POPULAIRES : SESSION 4 - FINALE - 08.05.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2008-05-31T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BRASS BAND", "CONCOURS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CLAPASSON BUSSARD, Mary", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Warren Buffet visite la Suisse, reportage de Caroline De Rham", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0B49903E-C989-4570-8430-7676E0F7CA63", "durationSec": 272, "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Y\u00e9men, l'autre Arabie (5/5): dans la vapeur du hammam", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-3B54AE75-0EF8-4CC0-BEDF-7804D6D0E570", "thematicGeographicals": ["Y\u00e9men"], "durationSec": 3198, "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "moeurs et coutumes", "ville"], "excerpt": "\"L'autre Arabie  \r\nLa journaliste S\u00e9gol\u00e8ne Samouiller nous fait d\u00e9couvrir le Y\u00e9men, l'Arabie heureuse.\r\nDe la reine de Saba \u00e0 la formation des combattants de l'islam, le Y\u00e9men est l'objet de mille fantasmes.\r\nPerdue aux confins de la p\u00e9ninsule arabique, l'Arabie Heureuse est cette terre dont on entend parler depuis toujours, des caravanes de dromadaires ramenant l'encens aux informations du soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, sans jamais en saisir les contours.\r\n\r\nEt les images que le Y\u00e9men donne \u00e0 voir sont autant de preuves de son inaccessibilit\u00e9: des femmes dont on ne voit que les yeux, des hommes l'arme \u00e0 la ceinture, des visages d\u00e9form\u00e9s par les boules de qat. \r\n\r\nPourtant comme le dit la po\u00e9tesse Ibtissam al Mutawakil, c'est la simplicit\u00e9 des gens qui vous accueille et vous fait aimer ce pays. \r\n\r\nEt puis la beaut\u00e9 des maisons-tours de Sanaa qui vous emportent dans un tourbillon d'escaliers pour une partie de qat entre hommes ou une \"tafrita\" entre femmes.\r\n\r\nLe Dromadaire vous emm\u00e8ne cette semaine d\u00e9couvrir quelques-unes des facettes de ce pays, soulever le voile et jeter un \u00bfil sur sa po\u00e9sie, ses tribus, ses tensions s\u00e9paratistes et ses petits m\u00e9tiers improbables.\r\n\r\nS\u00e9gol\u00e8ne Samouiller est journaliste ind\u00e9pendante. Elle vit au Caire.\r\n\r\n\r\nvendredi 30 mai 2008  L'autre Arabie 5/5  \r\n\r\nDans la vapeur du hammam\r\nUn hammam de la vieille ville. \u00c0 l'entr\u00e9e, il faut laisser son arme et son t\u00e9l\u00e9phone portable. C'est le second qui semble faire le plus peur: il pourrait violer l'intimit\u00e9 des femmes avec son appareil photo int\u00e9gr\u00e9\u00bf \r\n\r\nDe toute fa\u00e7on le gardien me pr\u00e9vient qu'aujourd'hui, je n'irai pas plus loin, c'est la journ\u00e9e des hommes. Ceux-ci sortent d'ailleurs v\u00eatus de leurs peignoirs pendant qu'il me parle de son hammam. Il faut revenir demain.\r\nJe demande alors \u00e0 Abeer de m'emmener passer l'apr\u00e8s-midi dans cet univers de femmes, de vapeurs, de langueur et de djinns.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Y\u00e9m\u00e9mites", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Samouiller, S\u00e9gol\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "CFF Cargo. Un compromis a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 au terme de la seconde table ronde \u00e0 Lucerne. Les ateliers de Bellinzone ne fermeront pas mais il faudra trouver une plus grande comp\u00e9titivit\u00e9 : Interview de Pietro Gianoli, repr\u00e9sentant du SEV", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F88C865-3959-47DB-9DA5-49355248126D", "thematicGeographicals": ["Bellinzone"], "durationSec": 51, "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF Cargo"], "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentant du SEV", "name": "Gianoli, Pietro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Myriam", "source": "siranau", "title": "Myriam nous parle des femmes fontaine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-59D0AADB-FCD2-47C2-937D-57168AA3D15E", "durationSec": 116, "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe", "sexualit\u00e9"], "excerpt": "Myriam, ex strip-teaseuse \u00e0 Las Vegas transmet son exp\u00e9rience et son savoir en r\u00e9pondant aux courriers d'auditeurs", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Panzani", "source": "siranau", "title": "Les Panzani 020 : Le premier meurtre de Toto", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F1F4D1FB-250F-4009-9B38-9FDA79F36121", "durationSec": 228, "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mafia"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Franck", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Extraits de \"Enrag\u00e9s\" de Fran\u00e7ois Armanet (5/5) : La Californie", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CCB76EEB-583D-44C5-8CD5-1812F0BFC287", "durationSec": 1828, "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Mai 68"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Leonard Bernstein (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-E1EA9244-900D-4309-A609-1BC7A245CC56", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3502, "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bernstein, Leonard"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "CFF Cargo. Un compromis a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 au terme de la seconde table ronde \u00e0 Lucerne. Les ateliers de Bellinzone ne fermeront pas mais il faudra trouver une plus grande comp\u00e9titivit\u00e9 : Interview de Franz Steinegger, m\u00e9diateur du conflit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E97B3099-450B-48A6-AED0-78829859C421", "thematicGeographicals": ["Bellinzone"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CFF Cargo"], "thematicThemes": ["m\u00e9diateur", "restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9diateur du conflit", "name": "Steinegger, Franz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Van Cutsem, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Patins du destin", "source": "siranau", "title": "Patins du destin \u00e9pisode 20 : Un homme dans les douches", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DCEFDFB3-CDC2-4767-B3BC-5ED7D5F1F75C", "durationSec": 180, "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "GPS", "source": "siranau", "title": "GPS \u00e9pisode 20 : R\u00eave \u00e9rotique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-93328094-A091-4F43-80D4-18D29B4E60B0", "durationSec": 137, "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Vie intime de Jean-Brian avec son GPS mod\u00e8le XP3250, interactif et intelligent", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Unia d\u00e9nonce la d\u00e9gradation des conditions de travail de Migros qui entend appliquer d\u00e8s le 1er juillet un temps de travail de 43 heures dans certains secteurs : Commentaire de Claude Reusser, correspondant RSR Bienne et interview de Catherine Laubscher, membre de la direction du secteur tertiaire d'Unia et responsable pour le commerce de d\u00e9tail", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A96CBEC8-54CB-4541-89D2-1509F15DC5E7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 237, "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Migros"], "thematicThemes": ["emploi", "condition de travail"], "excerpt": "Migros entend appliquer d\u00e8s le 1er juillet un temps de travail de 43 heures par semaine dans les secteur de la gastronomie, de la logistique et de la viande, ce sont 2 heures de plus qu'actuellement. Migros affirmerait qu'il doit se pr\u00e9parer \u00e0 l'arriv\u00e9e des hard-discounters Aldi et Lidl et ainsi \u00e0 une concurrence accrue. Pour Unia, Migros montre ainsi le mauvais exemple.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la direction du secteur tertiaire d'Unia et responsable pour le commerce de d\u00e9tail", "name": "Laubscher, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : Menu gargantuesque", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-610E2660-41C7-40CC-B039-2D4032E99B11", "durationSec": 470, "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gastronomie", "histoire", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Kurt B\u00f6hme, basse allemande, aurait 100 ans le 31 mai 2008", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7AFE9339-0901-45A0-990C-A8D7FD7EA56F", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 5462, "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00f6hme, Kurt"], "thematicThemes": ["musique vocale", "basse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un complexe culturel estim\u00e9 \u00e0 31 millions de francs pour la culture dans le Jura et le Jura bernois pourrait \u00eatre construit \u00e0 Del\u00e9mont : Commentaire de Daniel Rieder, correspondant RSR Jura et interview de Bernard Pulver, conseiller d'Etat bernois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF33244E-F8C0-41CD-B740-AB223A643637", "thematicGeographicals": ["Jura bernois", "Jura (canton)"], "durationSec": 314, "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["centre de culture et de loisirs", "question jurassienne"], "excerpt": "Le plus important projet interjurassien depuis que ces deux r\u00e9gions collaborent. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n+ en direct au t\u00e9l\u00e9phone avec Bernard Pulver, conseiller d?Etat bernois", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat bernois", "name": "Pulver, Bernhard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Jura", "name": "Rieder, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Enfin des bonnes nouvelles", "source": "siranau", "title": "Enfin des bonnes nouvelles 480 : Des chercheurs de l'EPUL ont pr\u00e9sent\u00e9 hier une nouvelle invention, les panneaux solaires. R\u00e9clame : Le bottin t\u00e9l\u00e9phonique personnalis\u00e9. Interview d'un fabricant de disques qui d\u00e9taille son proc\u00e9d\u00e9 de fabrication", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-58771A55-B0F5-4B8E-8BDD-962A4FB2DB10", "durationSec": 288, "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En France, un tribunal a annul\u00e9 un mariage sur demande du mari musulman parce que la mari\u00e9e n'\u00e9tait pas vierge : Correspondance de Charline Vanhoenacker, correspondante RSR Paris, et interview d'Anne Reiser, avocate et sp\u00e9cialiste du droit de la famille, Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-905FB181-E67C-4AAD-9BC6-B8B953DF245B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 472, "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "mariage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "avocate et sp\u00e9cialiste du droit de la famille, Gen\u00e8ve", "name": "Reiser, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Paris", "name": "Vanhoenacker, Charline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Grande \u00e9cole", "source": "siranau", "title": "La grande \u00e9cole de la vie 020 : La cigarette", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-71D6755D-AE22-4D0E-99F8-BACB952EDC17", "durationSec": 212, "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Di Marzo, Crystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Le Journal de l'Euro 2008", "source": "gico", "title": "08.05.30", "visualThemes": ["STADE"], "visualGeographicals": ["ST-GALL"], "visualCorporations": ["FC ST-GALL"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-181649", "durationSec": 790, "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Grand Angle", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "EURO (FOOTBALL)", "SITCOM", "EURO (FOOTBALL)"], "visualPersons": ["BIDEAU, JEAN-LUC"], "id": "asset-192984", "thematicGeographicals": ["GRAND-LANCY"], "durationSec": 622, "mediaType": "video", "excerpt": "* Grand-Lancy : 20080530, REY S\u00e9bastien pr\u00e9sente les coulisses de la TSR et notamment les \u00e9missions sp\u00e9ciales des Sports pr\u00e9vues pour l'Euro 2008 ainsi que la fiction \"Futurofoot\", divertissement humoristique sur le football.", "title": "08.05.30", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Le virus VIH 25 ans apr\u00e8s sa d\u00e9couverte : Interview de Bernard Hirschel, directeur de l'Unit\u00e9 Sida aux HUG ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-842FA355-55E9-494F-9BE2-7D83769A199C", "durationSec": 1800, "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida", "recherche scientifique", "recherche m\u00e9dicale", "virus"], "excerpt": "25 ans apr\u00e8s la d\u00e9couverte du virus du VIH et 28 mios de morts plus tard, le point sur les solutions. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Unit\u00e9 Sida aux HUG", "name": "Hirschel, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "MATCH AMICAL", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "MATCH AMICAL", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "WTA", "RALLYE DU CHABLAIS AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["BENAGLIO, DIEGO", "VONLANTHEN, JOHAN", "FREI, ALEXANDER", "BENAGLIO, DIEGO", "VONLANTHEN, JOHAN", "FREI, ALEXANDER", "SCHNYDER, PATTY", "DJOKOVIC, NOVAK", "WILLIAMS, SERENA", "SHARAPOVA, MARIA", "NADAL, RAFAEL", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-95910", "durationSec": 555, "mediaType": "video", "title": "08.05.30", "visualGeographicals": ["ST-GALL", "ST-GALL", "PARIS", "PARIS", "VILLENEUVE (VD)"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GRIVEL, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["DISTINCTION HONORIFIQUE", "CIN\u00c9MA", "DOCTORAT", "DISTINCTION HONORIFIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "CIN\u00c9MA", "DOCTORAT", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "LAIT", "SYNDICAT", "GR\u00c8VE", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "LAIT", "GR\u00c8VE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "RECOURS", "CHALET", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "PROJET", "ARCHITECTURE", "RECOURS", "CHALET", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "PROJET", "ARCHITECTURE", "AUTOMOBILE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "AUTOMOBILE", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "EAU (RESSOURCE)", "PISCINE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "ACIER", "PISCINE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "PATRIMOINE CULTUREL", "GARE FERROVIAIRE"], "visualPersons": ["TANNER, ALAIN", "TANNER, ALAIN", "TOMBEZ, PIERRE-ANDR\u00c9", "BIELER, PHILIPPE"], "id": "asset-95933", "durationSec": 1324, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.05.30", "visualGeographicals": ["SUISSE", "DORIGNY", "SUISSE", "DORIGNY", "PAL\u00c9ZIEUX", "VALAIS", "CHAMPERY", "CRANS-MONTANA", "LOCLE, LE", "GERS", "PORRENTRUY", "DELEMONT", "BIENNE"], "visualCorporations": ["UNITERRE", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAUMANN, Carlos", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Plans-fixes", "source": "gico", "title": "ANTOINE PONCET - 08.05.30", "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "id": "asset-103074", "durationSec": 2961, "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ASSOCIATION FILMS PLANS-FIXES", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Fairplay", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW"], "visualPersons": ["BERTHOD, SYLVIANE", "TSCHOPP, G\u00c9RARD"], "id": "asset-93662", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 145, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20080530, itw de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s et d'anonymes suisses sur le th\u00e8me du fair-play \u00e0 l'occasion de l'Euro 2008 de football.", "title": "08.05.30", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BERTHOD, SYLVIANE", "TSCHOPP, G\u00c9RARD"], "thematicThemes": ["INTERVIEW"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PATROUILLE DES GLACIERS", "EPO", "PATROUILLE DES GLACIERS", "EPO", "PORTRAIT", "TRAFIC PENDULAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "PORTRAIT", "TRAFIC PENDULAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "PORTRAIT", "TRAFIC PENDULAIRE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "CARBURANT", "INFLATION", "P\u00caCHEUR", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "GR\u00c8VE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "SIGNATURE", "AUTOMOBILE", "\u00c9COLOGIE", "HYDROG\u00c8NE", "\u00c9QUIPEMENT \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "PARTENAIRE DE L'ENTREPRISE", "ARME NUCL\u00c9AIRE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "TRAFIC D'ARMES", "GARE FERROVIAIRE", "MOSQU\u00c9E", "DIVORCE", "FEMME", "STATUT DE LA FEMME", "ISLAM", "ACTE SEXUEL (HUMAIN)", "ATTITUDE RELIGIEUSE", "JUSTICE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AUTOMATE", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "TITRE DE TRANSPORT", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "AUTOMATE", "COMMERCE \u00c9LECTRONIQUE", "TITRE DE TRANSPORT", "RELATION SOCIALE", "INTERNET", "SOLITUDE", "VOYAGE ORGANIS\u00c9"], "visualPersons": ["HAYEK, NICOLAS", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-95932", "durationSec": 1687, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.05.30", "visualGeographicals": ["CRANS-MONTANA", "VALAIS", "LOURTIER", "VALAIS", "VINZEL", "NYON", "GENEVE-VILLE", "MADRID", "ARGOVIE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PARIS", "LAUSANNE", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWATCH GROUP", "CFF", "AEROPORT INTERNATIONAL DE GENEVE", "IATA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re chronique scientifique du journaliste Roland Goerg avant son d\u00e9part \u00e0 la retraite", " derni\u00e8re chronique scientifique du journaliste Roland Goerg avant son d\u00e9part \u00e0 la retraite"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "CAMBON, Diane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La Minute Nouvo", "source": "gico", "title": "DECODER SON ADN - 08.05.30", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-95768", "durationSec": 60, "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["PRI\u00c8RE", "ABBAYE", "CATHOLICISME", "CISTERCIEN", "MOINE", "AQUARELLE", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "ORGUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ADOLESCENT", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["MAGNIN, LUDOVIC", "FREI, ALEXANDER", "KUHN, KOEBI"], "id": "asset-95931", "durationSec": 1744, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.05.30", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "BELLELAY", "DELEMONT", "NEUCHATEL-VILLE", "ST-GALL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" Fou rire de Catherine Sommer et C\u00e9drinne Vergain \u00e0 la fin du journal."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CAMBON, Diane", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.05.30", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-95934", "durationSec": 517, "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "CLIP-VID\u00c9O", "CLIP-VID\u00c9O", "CLIP-VID\u00c9O"], "id": "asset-93354", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 1593, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080530, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20080530, la journaliste culinaire JEANMAIRET Annick pr\u00e9pare les recettes du \"Carpaccio de veau au parmesan\" et du \"Tartare d'espadon au concombre et aux tomates\".", "title": "RELOOKAGE ROXANE - 08.05.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "backgrounds": [" le r\u00e9alisateur HUGI Alain r\u00e9alise sa derni\u00e8re \u00e9mission Dolce vita"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "SUISSE - LIECHTENSTEIN ENTOURAGE - MATCH AMICAL ST-GALL 2008", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-93423", "publicationDate": "2008-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Y\u00e9men, l'autre Arabie (4/5): un apr\u00e8s-midi comme un autre \u00e0 Sanaa", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-610B48DE-917B-4ADA-8DEE-475F383C3FA2", "thematicGeographicals": ["Sanaa", "Y\u00e9men"], "durationSec": 3191, "publicationDate": "2008-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "vie quotidienne", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "\"L'autre Arabie  \r\nLa journaliste S\u00e9gol\u00e8ne Samouiller nous fait d\u00e9couvrir le Y\u00e9men, l'Arabie heureuse.\r\nDe la reine de Saba \u00e0 la formation des combattants de l'islam, le Y\u00e9men est l'objet de mille fantasmes.\r\nPerdue aux confins de la p\u00e9ninsule arabique, l'Arabie Heureuse est cette terre dont on entend parler depuis toujours, des caravanes de dromadaires ramenant l'encens aux informations du soir \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, sans jamais en saisir les contours.\r\n\r\nEt les images que le Y\u00e9men donne \u00e0 voir sont autant de preuves de son inaccessibilit\u00e9: des femmes dont on ne voit que les yeux, des hommes l'arme \u00e0 la ceinture, des visages d\u00e9form\u00e9s par les boules de qat. \r\n\r\nPourtant comme le dit la po\u00e9tesse Ibtissam al Mutawakil, c'est la simplicit\u00e9 des gens qui vous accueille et vous fait aimer ce pays. \r\n\r\nEt puis la beaut\u00e9 des maisons-tours de Sanaa qui vous emportent dans un tourbillon d'escaliers pour une partie de qat entre hommes ou une \"tafrita\" entre femmes.\r\n\r\nLe Dromadaire vous emm\u00e8ne cette semaine d\u00e9couvrir quelques-unes des facettes de ce pays, soulever le voile et jeter un \u00bfil sur sa po\u00e9sie, ses tribus, ses tensions s\u00e9paratistes et ses petits m\u00e9tiers improbables.\r\n\r\nS\u00e9gol\u00e8ne Samouiller est journaliste ind\u00e9pendante. Elle vit au Caire.\r\n\r\n\r\njeudi 29 mai 2008  L'autre Arabie 4/5  \r\n\r\n\r\nUn apr\u00e8s-midi si ordinaire\r\nUn apr\u00e8s-midi comme un autre \u00e0 Sanaa. On se retrouve dans une maison de la vieille ville, avec des musiciens, un oud et du qat.\r\nL'un d'eux est le fils d'un grand po\u00e8te et musicien y\u00e9m\u00e9nite Ali al Ansi, qui a su rassembler dans les notes de son oud toutes les musiques y\u00e9m\u00e9nites et r\u00e9pandre dans ses mots l\u00bfid\u00e9e d'une nation y\u00e9m\u00e9nite au temps de la r\u00e9volution.\r\n\r\nLa po\u00e9sie a toujours \u00e9t\u00e9 une voix d'expression et de revendication importante au Y\u00e9men. \r\n\r\nAujourd'hui c'est aussi le moyen choisi par de nombreuses femmes pour exprimer leurs d\u00e9sirs de changement dans la soci\u00e9t\u00e9. \r\n\r\nIbtissam al-Mutawakkil est l'une d'entre elles. Nous l'avons rencontr\u00e9e dans son mafraj et dans une robe d'Aden transparente.\r\nInvit\u00e9e:\r\nHouda Ayoub, professeure d'arabe, chercheuse en litt\u00e9rature, critique litt\u00e9raire et directrice d\u00bfun atelier de traduction litt\u00e9raire au Y\u00e9men. Co-auteure de Sindbad le marin et autres contes des Mille et Une Nuits, aux Editions Larousse.\r\n\r\nvendredi 30 mai 2008  L'autre Arabie 5/5  \r\nHommes dans un hammam de Sanaa. [charlesfred / flickr.com]\r\n\r\nDans la vapeur du hammam\r\nUn hammam de la vieille ville. \u00c0 l'entr\u00e9e, il faut laisser son arme et son t\u00e9l\u00e9phone portable. C'est le second qui semble faire le plus peur: il pourrait violer l'intimit\u00e9 des femmes avec son appareil photo int\u00e9gr\u00e9\u00bf \r\n\r\nDe toute fa\u00e7on le gardien me pr\u00e9vient qu'aujourd'hui, je n'irai pas plus loin, c'est la journ\u00e9e des hommes. Ceux-ci sortent d'ailleurs v\u00eatus de leurs peignoirs pendant qu'il me parle de son hammam. Il faut revenir demain.\r\nJe demande alors \u00e0 Abeer de m'emmener passer l'apr\u00e8s-midi dans cet univers de femmes, de vapeurs, de langueur et de djinns.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Y\u00e9m\u00e9mites", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendante", "name": "Samouiller, S\u00e9gol\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "\"Le go\u00fbt de l'hospitalit\u00e9\" (Ed. Slatkine, 2008) dresse un portrait de la Suisse \u00e0 travers le t\u00e9moignage de 25 personnalit\u00e9s : Commentaire d'Yves Terrani, collaborateur RSR et interviews de Domenico Savoye, entrepreneur \u00e0 visage humain et de Christophe, employ\u00e9 de Domenico Savoye", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5671D22-7318-4963-B16B-39BAF095E022", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 194, "publicationDate": "2008-05-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Savoye, Dominico"], "thematicThemes": ["immigration", "int\u00e9gration sociale"], "excerpt": "\"Le go\u00fbt de l'hospitalit\u00e9. Entretiens sous la direction de Fran\u00e7ois Keller\" (Ed. Slatkine, 2008)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d\u00bfentreprise Bitz &amp; Savoye", "name": "Savoye, Domenico", "type": "Participant"}, {"role": "Christophe, employ\u00e9 de Domenico Savoye", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}]}}