{"response": {"numFound": 9407, "start": 7500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["PARIS NICE CYCLISTE", "DAMES", "TROPH\u00c9E", "DESCENTE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["VONN, LINDSEY", "CUCHE, DIDIER"], "id": "asset-94297", "durationSec": 467, "mediaType": "video", "title": "08.03.12", "visualGeographicals": ["ST-ETIENNE", "BORMIO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9MISSION", "PROSTITUTION", "FONCTION POLITIQUE", "PROSTITUTION", "PROSTITUTION", "D\u00c9MISSION", "PROSTITUTION", "FONCTION POLITIQUE", "VIOLATION DES DROITS DE L'HOMME", "MARIAGE", "PR\u00c9HISTOIRE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "LICENCIEMENT", "P\u00c9DOPHILIE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "D\u00c9LOCALISATION", "GR\u00c8VE", "N\u00c9GOCIATION DU TRAVAIL", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "D\u00c9LOCALISATION", "GR\u00c8VE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "IMMOBILIER", "L\u00c9GISLATION", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "EURO (FOOTBALL)", "DOPAGE SPORTIF", "PATINAGE ARTISTIQUE"], "visualPersons": ["DONZEL, JEAN-CLAUDE", "LEUENBERGER, MORITZ", "MEYER, ANDREAS", "CHEVRIER, MAURICE", "NORDMANN, ROGER", "GRIN, JEAN-PIERRE", "ZLOCZOWER, RALPH", "KUHN, KOEBI", "PLATINI, MICHEL", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-94307", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.03.12", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "WASHINGTON", "USA", "USA", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ALLEMAGNE", "LAUSANNE", "COINTRIN", "BERNE-VILLE", "BELLINZONE", "KLOTEN", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VIENNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["RSR", "SWISS", "CFF", "CFF", "LUFTHANSA", "SWISS", "LUFTHANSA", "SWISS", "ASF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "NEBEL, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "DE L'EAU A TOUT PRIX - GEORGES LE PETIT SINGE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-114192", "durationSec": 716, "publicationDate": "2008-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "LE TETARDS - GEORGES LE PETIT SINGE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-114190", "durationSec": 716, "publicationDate": "2008-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "id": "asset-100379", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1029, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080312, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour consacr\u00e9 aux super h\u00e9ros.", "title": "LES SUPER HEROS - 08.03.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2008-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "EBENER, L\u00e9na", "type": "Personne physique"}, {"name": "REPOND, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMADJA, Benjamin", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Objectif Euro 2008", "source": "gico", "visualThemes": ["EURO (FOOTBALL)", "TROPH\u00c9E", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "SUPER LEAGUE", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["VON BERGEN, STEVE", "KUHN, KOEBI", "STRELLER, MARCO", "MAGNIN, LUDOVIC", "BARNETTA, TRANQUILLO", "DURR, RICHARD", "QUENTIN, RENE"], "id": "asset-93636", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1441, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080312, itw du psychologue du sport PIFFARETTI Mattia qui officiera comme coach aupr\u00e8s des arbitres de l'Euro 2008 de football\n* Gen\u00e8ve-ville : 20080312, rencontre avec les parents du footballeur suisse SENDEROS Philippe qui \u00e9voque des souvenirs de l'enfance de leurs 2 fils sportifs, Philippe et le basketteur SENDEROS Julian\n* SUISSE : 20080312 et archives, retour sur la qualification de l'\u00e9quipe nationale suisse de football pour la Coupe du monde de 1966. La Suisse avait battu in extremis les Pays-Bas sur le score de 2 buts \u00e0 1.", "title": "08.03.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "ALLEMAGNE", "BALE-VILLE", "ALLEMAGNE", "EUROPE", "FRANCE", "PORTUGAL", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["HERTHA BERLIN", "BORUSSIA DORTMUND", "FC B\u00c2LE", "VFB STUTTGART", "BAYER LEVERKUSEN", "SOCHAUX"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2008-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MASSET, Patrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "MARIAGE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SECONDAIRE", "INFANTICIDE", "PROC\u00c8S", "WINDSURF (LOISIR)", "VENT"], "visualPersons": ["WIDMER-SCHLUMPF, EVELINE", "HODGERS, ANTONIO", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "PERRIN, YVAN"], "id": "asset-94306", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.03.12", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "DELEMONT", "DELEMONT", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REGIDOR, Carine", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["PATINAGE ARTISTIQUE", "AUTOMOBILE", "MUS\u00c9E"], "visualPersons": ["PICHON, BERNARD"], "id": "asset-181925", "thematicGeographicals": ["STUTTGART", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "EVIAN"], "durationSec": 1490, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080312, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20080312, entra\u00eenement de jeunes patineurs et patineuses \u00e0 la Patinoire des Vernets lors d'un stage de patinage artistique\n* Stuttgart : 20080312, PICHON Bernard nous fait visiter le mus\u00e9e automobile de la marque allemande Mercedes Benz\n* Evian : 20080312, le professeur Nimbus r\u00e9pond \u00e0 la question \"Pourquoi nos oreilles se bouchent ?\".", "title": "LA MEMOIRE - 08.03.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "STUTTGART", "EVIAN"], "visualCorporations": ["MERCEDES"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SALLIN, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "36,9\u00b0", "source": "gico", "visualThemes": ["NOCTURNE", "CHIEN", "CR\u00c2NE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CHIEN", "VISAGE", "CHIRURGIE", "H\u00d4PITAL", "CHIEN", "ENFANT (\u00c2GE)", "PHOBIE", "CHIEN", "COMPORTEMENT ANIMAL", "\u00c9LEVAGE CANIN", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "COMPORTEMENT ANIMAL", "ENFANT (\u00c2GE)", "PROPHYLAXIE", "CHIEN", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "HYGI\u00c8NE DU TRAVAIL", "H\u00d4PITAL", "HYGI\u00c8NE DU TRAVAIL", "B\u00c2TIMENT", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "VISITE SANITAIRE", "HYGI\u00c8NE DU TRAVAIL", "B\u00c2TIMENT", "H\u00d4PITAL", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "PRODUIT PARACHIMIQUE", "ALLERGIE", "HYGI\u00c8NE DU TRAVAIL", "PRODUIT CHIMIQUE", "PRODUIT PARACHIMIQUE", "PRODUIT CHIMIQUE", "PRODUIT PARACHIMIQUE", "ALLERGIE", "POLLUTION \u00c9LECTROMAGN\u00c9TIQUE", "PRODUIT CHIMIQUE", "ALLERGIE", "POLLUTION \u00c9LECTROMAGN\u00c9TIQUE", "ALLERGIE", "POLLUTION \u00c9LECTROMAGN\u00c9TIQUE", "CHOEUR", "INTOXICATION", "ADOLESCENT", "CHOEUR", "INTOXICATION", "ADOLESCENT"], "id": "asset-100795", "thematicGeographicals": ["DEUX-SEVRES", "FRIBOURG", "PARIS", "VAUD", "LUCENS", "ROYAUME-UNI", "BERNE-VILLE", "MONTHEY", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3799, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville, Lausanne, Fribourg, Lucens, Neuch\u00e2tel-ville : 20080312, chaque ann\u00e9e en Suisse, environ 13000 personnes sont mordues par un chien. Parmi ces personnes, un enfant court deux fois plus de risque qu'un adulte d'\u00eatre mordu notamment au visage. Les patients doivent alors soigner leurs blessures et les traumatismes psychologiques ainsie que des phobies\n* Lausanne, Paris, Monthey, Vaud, Royaume-Uni, Deux-S\u00e8vres : 20080312, certains employ\u00e9s souffrent du Syndrome des b\u00e2timents malsains. Les sympt\u00f4mes sont multiples et peuvent favoriser l'absent\u00e9isme. Par ailleurs, les m\u00e9decins sont de plus en plus confront\u00e9s au probl\u00e8me de sant\u00e9 environnementale comme la sensibilit\u00e9 chimique multiple.", "title": "MORSURES DE CHIENS : ENQUETE DERRIERE LES BABINES // LE SYNDROME DU BATIMENT\nMALSAIN - 08.03.12", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "LUCENS", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "PARIS", "MONTHEY", "VAUD", "FRANCE", "ROYAUME-UNI", "DEUX-SEVRES", "PARIS"], "visualCorporations": ["CHUV", "CHUV", "CHUV"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2008-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "D\u00c9LOCALISATION", "GR\u00c8VE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "D\u00c9LOCALISATION", "GR\u00c8VE", "AGRESSION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "VIOLENCE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "IMP\u00d4T", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "IMP\u00d4T", "ACCIDENT ROUTIER", "CAMION", "ACCIDENT ROUTIER", "CAMION"], "visualPersons": ["STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BORLOZ, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-94309", "durationSec": 1305, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.03.12", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PRILLY", "LAUSANNE", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF", "FC LA CHAUX-DE-FONDS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-03-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "REGIDOR, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.03.12", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-94310", "durationSec": 518, "publicationDate": "2008-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.03.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-103290", "durationSec": 571, "publicationDate": "2008-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "NEURONES - 08.03.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-103455", "durationSec": 1533, "publicationDate": "2008-03-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DELFINI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon manger", "source": "siranau", "title": "Le bon manger : La fondue bourguignonne. \"Casse-toi pauvre con\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C5FB24D5-A556-4A82-8875-7C1575C87A38", "durationSec": 151, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "CFF Cargo a subi en 2007 une perte de 190 millions alors que BLS Cargo a obtenu de bons r\u00e9sultats : Explications de Claude Reusser, correspondant RSR Bienne, et interview de Jean-Pierre Garber, conseiller national bernois UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EC49069-AC32-4A5D-9C3D-0761DB05E4F9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 517, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["BLS (Berne-L\u00f6tschberg-Simplon)", "CFF Cargo"], "thematicThemes": ["transport ferroviaire"], "excerpt": "Comment se fait-il BLS Cargo puisse se targuer de bons r\u00e9sultats ? La Suisse est en Europe l'un des pays o\u00f9 la concurrence sur ce march\u00e9 est le plus ouvert et c'est ce qui profite au BLS qui s'est alli\u00e9 \u00e0 la Deutsche Bahn.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national bernois UDC", "name": "Graber, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Bienne", "name": "Reusser, Claude", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "A premi\u00e8re vue", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fran\u00e7ois Laut, \u00e9crivain, auteur de \"Nicolas Bouvier, l'Oeil qui \u00e9crit\" (Ed. Payot)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B19EB475-8D1F-49CF-9C0A-BF3890B460C6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3430, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvier, Nicolas", "Laut, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["voyage", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Laut, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (7/45) : \"Adelson e Salvini\" [2/2], premier op\u00e9ra de Bellini, la renomm\u00e9e du jeune compositeur de 24 ans s'\u00e9tend au-del\u00e0 de Naples, Bellini vu par Heinrich Heine.", "genres": ["Animation"], "id": "sound-03B71E0C-B390-4DE6-91CB-AF92FFFC0FA4", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3333, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellini, Vincenzo", "Heine, Heinrich"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre de Vincenzo Bellini, r\u00e9cit-feuilleton d'apr\u00e8s l'ouvrage de Pierre Brunel \"Vincenzo Bellini\" (Ed. Fayard, 1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Greta Gratos d\u00e9couvre les humaines mani\u00e8res : 254", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2B9808A6-10D1-43AC-8A60-737CCF7F152D", "durationSec": 89, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Greta Gratos, la grande diva cosmique, descend sur terre et d\u00e9couvre les habitudes tr\u00e8s particuli\u00e8res des terriens.", "isOnline": false, "contributors": {"Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Boo, Pierandr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "La Raya de long en large. Un carnet de route de Fran\u00e7ois Musseau sur la \"raya\", entre Espagne et Portugal (2/5): Campomaior - Portugal", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-BCD6679B-DDC9-4C09-9684-0ADD45F6EC8C", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Espagne"], "durationSec": 3234, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "fronti\u00e8re", "voyage"], "excerpt": "\"La \u00ab raya\u00bb, la raie, le terme d\u00e9signe cette ligne ondulante et incertaine qui d\u00e9limite l'Espagne et le Portugal. \r\nPar extension, la \u00bfraya\u00bf fait r\u00e9f\u00e9rence aux dizaines de hameaux et de villages de cette zone historiquement oubli\u00e9e ou n\u00e9glig\u00e9e par les capitales respectives. \r\nBienvenue le long de la plus ancienne fronti\u00e8re de l'Europe (\u00e0 peine modifi\u00e9e depuis 1267) qui, malgr\u00e9 l'entr\u00e9e des deux pays dans l'Union europ\u00e9enne, a conserv\u00e9 sa singularit\u00e9. \r\nSuivre cette fronti\u00e8re, c'est voyager dans le temps, dans une sorte d'envers du d\u00e9cor de ces deux pays qui, tr\u00e8s longtemps, ont v\u00e9cu dos \u00e0 dos. \r\n\u00b7\tSi bien - et c'est tout le charme et l'attrait de ce p\u00e9riple frontalier - que se pr\u00e9sente un paradoxe: d'un c\u00f4t\u00e9, cette c\u00e9sure d\u00e9limite deux cultures tr\u00e8s diff\u00e9rentes, parfois oppos\u00e9es; de l'autre, des deux c\u00f4t\u00e9s de la \u00abraya\u00bb, mille choses (coutumes, liens commerciaux, va-et-vient) rassemblent les habitants de ce corridor mal connu. \r\nlundi 10 mars 2008 \r\nLa Raya de long en large 1/5 \r\nAlconchel - Espagne\r\nLe voyage commence au sud, dans l'Estr\u00e9madure espagnole. \r\nPass\u00e9 Olivenza, ville qui fut longtemps portugaise, on commence la route \u00e0 Alconchel, joli village surplomb\u00e9 d'un ch\u00e2teau m\u00e9di\u00e9val fortifi\u00e9. \r\nEn cette matin\u00e9e, malgr\u00e9 l'indolence \u00e0 laquelle invite le doux soleil d'hiver, l'active vie sociale semble tourner autour de la boutique-mercerie de Carmeli, revenue au village natal apr\u00e8s une quinzaine d'ann\u00e9es en Suisse. \r\n\u00b7\tSon mari, Modesto, est lui tout le contraire: solitaire, discret, attach\u00e9 \u00e0 sa ferme et ses b\u00eates. \r\nInvit\u00e9e\r\nAna Flores, n\u00e9e \u00e0 Alconchel, vit en Suisse depuis 20 ans.\r\nmardi 11 mars 2008 \r\nLa Raya de long en large 2/5 \r\nCampomaior - Portugal\r\nAu milieu de la fronti\u00e8re, c\u00f4t\u00e9 portugais, on entre dans la terre du caf\u00e9, substance tr\u00e8s pris\u00e9e dans la P\u00e9ninsule. \r\nAux environs de Campomaior, les entreprises familiales approvisionnent tout le pays. Patron de l'une d'elles, Manuel Silveira incarne la fiert\u00e9 d'une entreprise familiale qui a travers\u00e9 un demi-si\u00e8cle. \r\n\u00b7\tLa soixantaine, Manuel nous parle du passage de son enfance tr\u00e8s pauvre, sous la dictature de Salazar, \u00e0 une prosp\u00e9rit\u00e9 forg\u00e9e par un travail forcen\u00e9. \r\nInvit\u00e9\r\nJos\u00e9 Ram\u00f3n Alonso de la Torre N\u00fa\u00f1ez. Ecrivain, professeur de lyc\u00e9e, sp\u00e9cialiste de la Raya, auteur de La fronti\u00e8re qui n'existe pas (La frontera que nunca existi\u00f3, disponible uniquement en espagnol). \r\nJournaliste, il r\u00e9dige chaque semaine deux chroniques consacr\u00e9es \u00e0 cette fronti\u00e8re entre l'Espagne et le Portugal dans le quotidien Hoy\r\nmercredi 12 mars 2008 \r\nLa Raya de long en large 3/5 \r\n\r\nAlcantara - Espagne\r\nLa route se poursuit vers le Nord, sur un plateau plut\u00f4t d\u00e9sol\u00e9, connu pour ses territoires de chasse. \r\nAu milieu de nulle part, surgit Alcantara, berceau d'un ordre militaire disparu. Surgit aussi, dans cette bourgade assoupie, le \u00abg\u00e9nie du lieu\u00bb, Fernando Tostado. \r\n\u00b7\tIl a quitt\u00e9 l'\u00e9cole \u00e0 douze ans mais, \u00e0 force de lectures, d'intelligence et d'imagination, cet octog\u00e9naire autodidacte aura touch\u00e9 \u00e0 tout, sans jamais perdre son enthousiasme d'enfant: po\u00e8te, diseur de contes, peintre, sculpteur, d\u00e9couvreur de dolmen et\u00bfm\u00e9taphysicien ! \r\nInvit\u00e9\r\nJos\u00e9 Luis da Costa Bicho, professeur de g\u00e9ographie \u00e0 Reguengos de Monsaraz.\r\njeudi 13 mars 2008 \r\nLa Raya de long en large 4/5 \r\nCiudad Rodrigo - Espagne\r\nOn est d\u00e9sormais en Castille. Ciudad Rodrigo, comme la plupart des ces villes frontali\u00e8res, brille par ses remparts. \r\nBeaucoup nous parlent de Pedro, dont l'\u00e9l\u00e9gance naturelle, la culture et la sociabilit\u00e9 lui ont valu l'affection de tous. Il aurait pu s'enrichir ais\u00e9ment, mais Pedro a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 cultiver l'amiti\u00e9, la faconde des conversations, la litt\u00e9rature et la musique, classique ou folklorique. \r\n\u00b7\tSes quatre fils sont m\u00e9lomanes, forc\u00e9ment. Manuel, lui, est devenu guitariste de flamenco professionnel, m\u00eame si Ciudad Rodrigo ne se pr\u00eatait gu\u00e8re \u00e0 cette vocation. \r\nInvit\u00e9\r\nJoss Rodrigues, sp\u00e9cialiste du flamenco, cr\u00e9ateur et animateur du site flamenco-events.com <http://www.flamenco-events.com>.\r\nvendredi 14 mars 2008 \r\nLa Raya de long en large 5/5 \r\nFreixo - Portugal\r\nAux confins des r\u00e9gions de Beira, au Portugal, et de Castille, en Espagne, coule le Douro, fleuve dont Porto est l'embouchure. \r\nA la recherche de \u00ab mariages mixtes\u00bb, un pr\u00e9texte pour parcourir divers village de cette partie de fronti\u00e8re, on se rend \u00e0 Barca, puis \u00e0 Freixo. \r\nL\u00e0, Javier et Teresa, un Espagnol et une Portugaise, relatent leur rencontre, leur vie quotidienne, leurs chamailleries, leurs diff\u00e9rences culturelles. \r\n\u00b7\tLeur union, d'une certaine mani\u00e8re, illustre bien ce que signifie cette \u00abraya\u00bb: un lieu qui s\u00e9pare et rassemble \u00e0 la fois. \r\nInvit\u00e9\r\nJos\u00e9 Alves, journaliste portugais install\u00e9 depuis plus de 25 ans en Espagne. Il a \u00e9t\u00e9 correspondant pendant plusieurs ann\u00e9es pour des m\u00e9dias suisses comme 24Heures, la Tribune de Gen\u00e8ve ou encore Radio Suisse International.\r\nAujourd'hui il travaille \u00e0 Madrid pour l'Expresso <http://clix.expresso.pt/>, le grand hebdomadaire portugais. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "De la Torre Nunez, Jose Ramon Alonso", "type": "Participant"}, {"role": "Espagnols, Portuguais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Musseau, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pour l'ann\u00e9e 2007, l'AVS a fait un exc\u00e9dent de recettes de 1,5 milliards de francs, ce qui conforte l'USS dans son ambition de faire passer son initiative pour un \u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite flexible : Commentaire de Nicole Lamon, correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-10F44832-02C9-40A3-A9E1-70BE03D1D70F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 111, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance vieillesse et survivants"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les grands bless\u00e9s du sport : Interviews de Marc Ristori, pilote de supercross, apr\u00e8s son accident en r\u00e9\u00e9ducation \u00e0 Nottwil au centre des parapl\u00e9giques et de Frank Bruno, sportif amput\u00e9 de la jambe droite", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C3E306F6-1B22-4869-87E1-5840E9111265", "durationSec": 183, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bruno, Frank", "Ristori, Marc"], "thematicThemes": ["comp\u00e9tition", "handicap physique", "sport", "accident"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sportif amput\u00e9 de la jambe droite", "name": "Bruno, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "sportif de 25 ans, parapl\u00e9gique apr\u00e8s un accident de sport", "name": "Ristori, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Dans les secrets de Pleyel (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B12AA2D9-731F-4AD2-B931-FC89882D279D", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3637, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salle Pleyel"], "thematicThemes": ["piano", "interpr\u00e9tation musicale", "salle de concert"], "excerpt": "Dans les secrets de Pleyel. Reportage \u00e0 la source, de la plus ancienne manufacture de pianos, \u00e0 Saint-Denis, \u00e0 la Salle Pleyel faubourg St-Honor\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste, musicologue", "name": "Henry, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Henry, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "En marge du Festival du film et Forum international pour les droits humains. Russie, Darfour, Chine... (2/5): rencontre avec Christophe Ayad, r\u00e9alisateur de films documentaires. A propos du Darfour", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-1FF97363-8151-4535-8E56-ABA94DF0977F", "thematicGeographicals": ["Darfour", "Soudan"], "durationSec": 3467, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droits de l'homme", "guerre civile", "festival"], "excerpt": "*Rencontre avec Christophe Ayad \r\nLes r\u00e9alisateurs Christophe Ayad et Vincent de Cointet ont men\u00e9 une enqu\u00eate en interrogeant les principaux protagonistes du conflit qui ravage le Darfour depuis 2003: chefs rebelles, responsables soudanais, diplomates ou travailleurs humanitaires.\r\nDarfour: autopsie d'une trag\u00e9die \u00e9claire les causes profondes du conflit et retrace avec pr\u00e9cision l'encha\u00eenement fatal qui a conduit \u00e0 la trag\u00e9die soudanaise.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Ayad, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ante Gotovina, ancien g\u00e9n\u00e9ral croate a comparu devant le Tribunal international pour l'ex-Yougoslavie \u00e0 La Haye : Interview d'Alan Tieger, procureur et commentaire d'Alain Arnaud, collaborateur RSR", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-03E96096-F23B-401E-B876-EECAEE159BD2", "thematicGeographicals": ["La Haye", "Croatie"], "durationSec": 178, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gotovina, Ante", "TPI"], "thematicThemes": ["crime de guerre", "tribunal international"], "excerpt": "Ante Gotovina est accus\u00e9 de violences ethniqueS contre la communaut\u00e9 serbe de la Krajina en 1995. L'offensive avait permis \u00e0 la Croatie de reprendre le contr\u00f4le de ce territoire. Portrait de Ante Gotovina, un double national franco-croate. Les Croates sont divis\u00e9s pour savoir si c'est un h\u00e9ros ou un imposteur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "procureur du TPI", "name": "Tieger, Alan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Gr\u00e8ve de CFF Cargo \u00e0 Bellizone. Les gr\u00e9vistes de CFF Cargo ont re\u00e7u le soutien de Pier Giaccomo Grampa, \u00e9v\u00eaque de Lugano. Cette intrusion du religieux dans le politique n'est pas toujours bien vue : Interviews de Pier Giaccomo Grampa, \u00e9v\u00eaque de Lugano et de Claude Ruey, conseiller national vaudois lib\u00e9ral, fervent adepte d'une stricte s\u00e9paration des r\u00f4les entre l'Eglise et le politique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-110063C3-74E7-4BEF-8F30-E36FE69D2DC7", "thematicGeographicals": ["Bellinzone"], "durationSec": 504, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grampa, Giacomo Pier"], "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "gr\u00e8ve"], "excerpt": "L'\u00e9v\u00eaque de Lugano encourage les ouvriers \u00e0 maintenir la lutte, c\u00e9l\u00e8bre des messes dans les ateliers et se dit pr\u00eat \u00e0 verser l'argent des qu\u00eates pour soutenir financi\u00e8rement les ouvriers.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois lib\u00e9ral", "name": "Ruey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque de Lugano", "name": "Grampa, Giacomo Pier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Un cin\u00e9-club suisse \u00e0 Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD4720B1-4114-4BBE-A2CF-EBF8741F7073", "thematicGeographicals": ["Paris", "Suisse"], "durationSec": 337, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation suisse, Paris"], "thematicThemes": ["cin\u00e9math\u00e8que"], "excerpt": "La Fondation suisse, install\u00e9e dans la Cit\u00e9 universitaire internationale \u00e0 Paris, lance un cin\u00e9-club, \"Images d'Helv\u00e9tie\". Un rendez-vous bi-mensuel ouvert \u00e0 tous, exclusivement consacr\u00e9 au cin\u00e9ma suisse, avec une programmation \u00e9clectique (films de genres, documentaires, cin\u00e9ma d'animation, courts-m\u00e9trages...) souvent li\u00e9e \u00e0 l'actualit\u00e9 des sorties DVD.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de la Fondation suisse", "name": "Meichtry, Yasmin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "1. Journal de 8 heures. - 2. Savoir t\u00e9l\u00e9phoner avant de lire l'heure, le t\u00e9l\u00e9phone mobile pour les enfants. - 3. La contestation en Chine et dans le monde avant les Jeux olympiques de P\u00e9kin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67335DEA-8A3E-4472-850A-EC8CD9BF1297", "thematicGeographicals": ["Tibet", "Chine"], "durationSec": 1938, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9", "droits de l'homme", "enfant (\u00e2ge)", "t\u00e9l\u00e9phone mobile"], "excerpt": "2. Savoir t\u00e9l\u00e9phoner avant de lire l'heure : MO1, c'est le nom du tout nouveau t\u00e9l\u00e9phone portable destin\u00e9 aux enfants d\u00e8s 6 ans. Le t\u00e9l\u00e9phone est simple et color\u00e9. Il ressemble \u00e0 un jouet. Le produit a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 en Europe par Imaginarium, un groupe de jouets d'origine espagnol. Sa commercialisation a  provoqu\u00e9 une vague de protestations en France. En cause: la dangerosit\u00e9 pr\u00e9sum\u00e9e des t\u00e9l\u00e9phones portables sur le d\u00e9veloppement des enfants. En Suisse, le M01 a \u00e9t\u00e9 mis en vente juste avant Noel, dans la plus grande discr\u00e9tion pour \u00e9viter une publicit\u00e9 trop n\u00e9gative. Mais pourquoi diable les t\u00e9l\u00e9phones portables pour les enfants ont si mauvaise presse?. - 3. Pouvoir contenir la r\u00e9volte avant les Jeux Olympiques : Il reste 150 jours avant le d\u00e9but des JO de P\u00e9kin. Le gouvernement chinois est sous pression et tente de contenir toute forme de contestation. Mais y parviendra-t-il ? Comment ma\u00eetrise-t-on un milliard de personnes, \u00e0 l'heure d'Internet et de la t\u00e9l\u00e9phonie mobile ? Comment imaginer que malgr\u00e9 un maillage tr\u00e8s serr\u00e9,  les dissidents ne tentent pas de se faire entendre lors de la grand'messe olympique, profitant de la pr\u00e9sence des cam\u00e9ras et des micros du monde entier?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole pour la Suisse romande d'Amnesty international", "name": "Schick, Manon", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, auteur de \"Le Tibet, la question qui d\u00e9range\" (Ed. Albin Michel, 2008)", "name": "Levenson, Claude B.", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste des technologies de l'information", "name": "Giussani, Bruno", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "chroniqueuse", "name": "Wenger, Salika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Magali Koenig, photographe (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4EED771-3C28-4ECA-80B8-CF587E751D6F", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1802, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Koenig, Magali", "Fondation Theodora"], "thematicThemes": ["voyage", "exposition d'art", "photographie"], "excerpt": "Montage d'une exposition. La pratique du portrait. L'amour des voyages. Le travail avec la Fondation Theodora. L'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Sogodogo, Youssouf", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Koenig, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "graphiste", "name": "Neumann, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview d'Amy O'Neill, artiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37440B32-4C86-4BA8-94BA-DF43144BAA0C", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)"], "durationSec": 557, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FRI-ART"], "thematicThemes": ["art plastique", "exposition d'art"], "excerpt": "Amy O'Neill artiste suisse et am\u00e9ricaine, aime nous donner \u00e0 voir les curieux rapports que nous entretenons avec la nature. Cette nature qu'on domestique pour lui donner l'air sauvage, qu'on apprivoise pour mieux en d\u00e9couvrir toute l'\u00e9tranget\u00e9. Elle \u00e9voque les oeuvres expos\u00e9es \u00e0 Fri-Art, centre d'art contemporain de Fribourg, au coeur desquelles on retrouve, \u00e0 chaque fois, le bois.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "O'Neill, Amy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Julien Dunilac (2/5) : La borsetta", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-EF185410-DF72-47BF-A438-4275630179F0", "durationSec": 1797, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dunilac, Julien", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : La Suisse \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle (2/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A4040793-197E-403A-AE5D-81C6F1CEBAB5", "durationSec": 424, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alimentation", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude-Inga Barbey, \u00e9crivaine et com\u00e9dienne : A propos de son ouvrage \"Les Petits arrangements\" (Ed. Autre Part, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BAE05D5-C322-4764-8013-593CF13E9372", "durationSec": 1828, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "La com\u00e9dienne et romanci\u00e8re genevoise Claude-Inga Barbey empreinte \u00e0 Ulysse le motif de son dernier texte o\u00f9 une amoureuse sur le retour traverse des m\u00e9andres cocasses et amers \u00e0 la fois. Gilda est une femme qui a la quarantaine pass\u00e9e, elle a quitt\u00e9 son pr\u00e9c\u00e9dent mari \u00e0 la faveur de sa rencontre fulgurante avec son jeune Ulysse qui l'emporte sur les rivages insoup\u00e7onn\u00e9s de l'amour. De cette rencontre na\u00eetra \"B\u00e9b\u00e9 Simon\", seul trait d'union entre ce couple qui ne peut plus s'aimanter. Du jour au lendemain, Ulysse quitte son Ithaque - une famille, une maison de campagne, un jardin, des plants de tomates, un mur de pierre - pour vivre une autre histoire. Gilda comprend que son si jeune Ulysse, si beau, si dor\u00e9, avec des \"yeux de requin\", n'avait pas v\u00e9cu son odyss\u00e9e. Errements, exc\u00e8s, volont\u00e9 de dispara\u00eetre mais survivre quand m\u00eame pour \"B\u00e9b\u00e9 Simon\". Au fil des pages, Gilda-P\u00e9n\u00e9lope renverse la situation, ou plut\u00f4t, elle s'octroie la possibilit\u00e9 de ne plus attendre sur le rivage. Florence Grivel a rencontr\u00e9 l'\u00e9crivain dans sa nouvelle maison, une ancienne ferme r\u00e9nov\u00e9e aux poutres apparentes o\u00f9 la verdure et les plantes semblent pousser sans effort. Assises devant une grande chemin\u00e9e, Florence Grivel et Claude-Inga Barbey ont d\u00e9roul\u00e9 un fil d'Ariane qui \u00e9gr\u00e8ne des sujets tels que la litt\u00e9rature et la vie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Barbey, Claude-Inga", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Hockey sur glace", "source": "gico", "title": "HC FRIBOURG GOTTERON - CP BERNE PLAY-OFFS QUARTS DE FINALE 6 EME MATCH ENTOURAGE - CHAMPIONNAT SUISSE 2007 - 2008", "genres": ["Plateaux, d\u00e9bats, highlights"], "id": "asset-93462", "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRIOMPHALISME", "DESCENTE", "MESSIEURS", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "GR\u00c8VE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "P\u00c9TITION", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "BANQUE", "INVESTISSEMENT", "D\u00c9VELOPPEMENT DURABLE", "BANQUE", "INTERVIEW", "INVESTISSEMENT", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "VILLAGE"], "visualPersons": ["MORISOD, PATRICE", "BUECHEL, MARCO", "CUCHE, DIDIER", "MEYER, ANDREAS", "FRANCAIS, OLIVIER", "GORE, AL", "GORE, AL"], "id": "asset-94303", "durationSec": 1767, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.03.11", "visualGeographicals": ["BORMIO", "BELLINZONE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PORRENTRUY"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF", "LODH", "LODH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "FERME", "CONCOURS", "CONCOURS"], "id": "asset-104218", "thematicGeographicals": ["FOUNEX", "PLATEAU"], "durationSec": 1605, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080311, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Founex : 20080311, visite de la ferme du 18 \u00e8me si\u00e8cle de ISRAEL Andr\u00e9, r\u00e9nov\u00e9e en respectant le cadre historique du b\u00e2timent, avec des mat\u00e9riaux authentiques.", "title": "LA MEMOIRE - 08.03.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FOUNEX", "GENEVE", "GENEVE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "LE CADEAU - GEORGES LE PETIT SINGE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-114187", "durationSec": 714, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "L'ECUREUIL D'UN JOUR - GEORGES LE PETIT SINGE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-114189", "durationSec": 715, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR"], "visualPersons": ["TENTHOREY, PIERRIC"], "id": "asset-100380", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1091, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080311, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour sur le magicien TENTHOREY Pierric qui montre des tours de cartes.", "title": "MAGICIEN - 08.03.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["TENTHOREY, PIERRIC"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ERRICO, Tony", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARADAN, Sylvain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMADJA, Benjamin", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "SEMAINE DES MEDIAS 2008 : PREPARATION DES INTERVIEWS - 08.03.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-94269", "durationSec": 426, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CHOCOLAT PROD", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.03.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-234027", "durationSec": 649, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "RETRAITE (PENSION)", "RETRAITE (PENSION)"], "visualPersons": ["MAURY PASQUIER, LILIANE", "HILTPOLD, HUGUES", "RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-100598", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3713, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080311, JEAN Romaine anime un d\u00e9bat sur l'AVS, et les diff\u00e9rentes propositions actuelles concernant l'\u00e2ge de la retraite. Une initiative de l'Union Syndicale Suisse (USS) propose un abaissement \u00e0 62 ans pour les salari\u00e9s gagnant moins de 116000 francs par mois. Le PRD et le Parti lib\u00e9ral, de leur c\u00f4t\u00e9, envisagent une retraite dite flexible entre 62 et 70 ans, avec une moyenne pouvant aller jusqu'\u00e0 67 ans. Les gens souhaitant prendre une retraite \u00e0 62 ans auraient une rente r\u00e9duite de 6,8% par ann\u00e9e jusqu'\u00e0 65 ans.", "title": "LA RETRAITE A 67 ANS ? - 08.03.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RETRAITE (PENSION)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "POMPIER", "PRODUIT CHIMIQUE", "EMPLOI", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "M\u00c9TRO", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNALISTE", "NOMINATION", "ENFANT (\u00c2GE)", "CLINIQUE", "D\u00c9M\u00c9NAGEMENT", "P\u00c9DIATRIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "CLINIQUE", "D\u00c9M\u00c9NAGEMENT", "P\u00c9DIATRIE"], "visualPersons": ["CRAMER, ROBERT", "MOUTINOT, LAURENT", "LONGET, RENE", "BEGUELIN, MICHEL"], "id": "asset-94304", "durationSec": 1348, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.03.11", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CLARENS", "FRIBOURG", "YVERDON", "LAUSANNE", "NYON", "BIENNE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["SIG", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "PRIVATISATION", "TRAIN", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "PRIVATISATION", "TRAIN", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "STATION DE SKI", "TOURISME", "STATION DE SKI", "TOURISME", "ENFANT (\u00c2GE)", "POUSSIN", "MUS\u00c9E D'HISTOIRE NATURELLE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "FEMME", "AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["SAMPRAS, PETE", "FEDERER, ROGER", "BERBERAT, DIDIER", "BERBERAT, DIDIER"], "id": "asset-94302", "durationSec": 1849, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.03.11", "visualGeographicals": ["NEW YORK", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SIERRE", "OVRONNAZ", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "HUEGI, Florence", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "ROTH, Steve", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SALTINI, Laurent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["MOBILIER", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "D\u00c9MARCHAGE TELEPHONIQUE", "MOBILIER", "RECONSTITUTION", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "D\u00c9MARCHAGE TELEPHONIQUE", "L\u00c9GISLATION", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "D\u00c9MARCHAGE TELEPHONIQUE", "ENNEIG\u00c9", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "CULTURE INTENSIVE", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "CULTURE INDUSTRIELLE", "ENNEIG\u00c9", "FRUIT (DENR\u00c9E)", "FRUIT (DENR\u00c9E)"], "id": "asset-100765", "thematicGeographicals": ["QUEBEC", "SUISSE"], "durationSec": 1612, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20080311, t\u00e9moignage d'un couple de retrait\u00e9 et d'une personne anonyme, victimes d'une m\u00e9thode de d\u00e9marchage et de vente tr\u00e8s agressive du magasin de mobilier Linea Relax. Une juriste de la F\u00e9d\u00e9ration Romande des consommateurs FROSSARD Nadine pr\u00e9sente la l\u00e9gislation dans le domaine pour annuler ce type de contrat\n* SUISSE, QUEBEC : 20080311 et archives, reportage sur la canneberge, une grosse baie rouge de la m\u00eame famille que l'airelle qui rencontre un succ\u00e8s grandissant en Am\u00e9rique du Nord et au Qu\u00e9bec. Cette vari\u00e9t\u00e9 de fruit poss\u00e8de des vertus th\u00e9rapeutiques, en particulier contre les cystites et les infections urinaires.", "title": "MEUBLE A PRIX D'OR // CRANBERRY-CANNEBERGE : ROUGE SUR L'EMBALLAGE, PALICHONNE\nDANS LE PRODUIT ! - 08.03.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "MOUDON", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "BEGNINS", "QUEBEC", "QUEBEC", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.03.11", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-94305", "durationSec": 515, "publicationDate": "2008-03-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Bon manger", "source": "siranau", "title": "Le bon manger : Mai 68", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AA31DAF9-2507-413C-9A41-82954F16B758", "durationSec": 185, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Chronophage", "source": "siranau", "title": "Chronophage : La Suisse \u00e0 la fin du XVIIIe si\u00e8cle (1/5)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4EA7F83A-9665-4D10-9B76-C0B932464633", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 416, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la gastronomie", "name": "Ligron, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Grippe, sentier p\u00e9destre. - 2. G\u00e9om\u00e8tre. - 3. Anesth\u00e9siste. - 4. Bo\u00eete \u00e0 lettres financi\u00e8re", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5FE2054C-9F8F-4FF9-93FC-A80227D1FB43", "durationSec": 2873, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Julien Dunilac (1/5) : Le tapis tunisien", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4AF8E163-5DA1-4C45-8DFC-5C4E9DBB142A", "durationSec": 1826, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dunilac, Julien", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Session Paradiso:  Willy DeVille", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-5D29EBE3-664E-44FC-88EF-16C718701959", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3198, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deville, Willy"], "thematicThemes": ["chanteur", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, musicien am\u00e9ricain", "name": "Deville, Willy", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au premier tour des \u00e9lections municipales fran\u00e7aises la gauche arrive en t\u00eate : D\u00e9claration de Fran\u00e7ois Hollande, premier secr\u00e9taire du PS fran\u00e7ais", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-587922F6-F571-4F5E-8FC2-1DD8FCA549BD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 104, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection communale"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier secr\u00e9taire du PS fran\u00e7ais", "name": "Hollande, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Impatience", "source": "siranau", "title": "Les ARN interf\u00e9rents", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E24B987F-5091-44BE-8010-CF883C58775E", "durationSec": 1083, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["ADN", "biologie cellulaire", "acide nucl\u00e9ique"], "excerpt": "\"Les s\u00e9quences de l'ADN, les g\u00e8nes, assurent la synth\u00e8se des prot\u00e9ines. Explications. \r\nPourtant, si l'ADN est l'architecte, les prot\u00e9ines sont les ouvri\u00e8res qui font le travail dans nos cellules.\r\nDes chercheurs sont en train de d\u00e9couvrir que dans cette construction qu'est l'ADN, il y a plein de contrema\u00eetres et autres agents r\u00e9gulateurs qui veillent au bon travail des ouvriers. Ce sont les ARN interf\u00e9rents.\r\nC\u00e9cile Gu\u00e9rin part \u00e0 la d\u00e9couverte des ARN interf\u00e9rents en compagnie de Christian Fankhauser, professeur de biologie v\u00e9g\u00e9tale au Centre Int\u00e9gratif de G\u00e9nomique l\u00bfUniversit\u00e9 de Lausanne, de Christelle Borel, ma\u00eetre-assistante au D\u00e9partement de M\u00e9decine G\u00e9n\u00e9tique et D\u00e9veloppement de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et H\u00f4pitaux Universitaires de Gen\u00e8ve, ainsi que de Gerardo Turcatti, directeur de la Plateforme Technologique de Criblage Biomol\u00e9culaire de l'EPFL.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, EPFL", "name": "Turcatti, Gerardo", "type": "Participant"}, {"role": "biologiste", "name": "Fankhauser, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Catherine Lovey, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Cinq vivants pour un seul mort\" (Ed. Zo\u00e9, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94EB5576-9B1F-4AC5-9B51-B67A622197C3", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 1705, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Dans son deuxi\u00e8me r\u00e9cit, la romanci\u00e8re valaisanne Catherine Lovey explore une fois encore la fronti\u00e8re t\u00e9nue qui s\u00e9pare l'\u00e9quilibre mental de la folie. Markus Festinovitch, un riche promoteur et meilleur ami de Jean, s'est jet\u00e9 par la fen\u00eatre. Tr\u00e8s vite apr\u00e8s ce drame, Jean apprend que Festinovitch \u00e9tait un faux nom, que son ami s'appelait Markus Peterssen-Mink, et qu'il avait un fr\u00e8re. Sous le choc, Jean frise la folie. Il d\u00e9cide n\u00e9anmoins de partir \u00e0 la recherche du fr\u00e8re de Markus en Finlande. L\u00e0-bas, il n'est pas au bout de ses interrogations, mais il rencontrera une petite fille qui le r\u00e9conciliera avec la r\u00e9alit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Lovey, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Lausanne, le Syndicat suisse des massmedias a organis\u00e9 un piquet de soutien \u00e0 un informaticien licenci\u00e9 par la RSR \u00e0 la suite de d\u00e9couverte de fichiers informatiques pornographiques en 2005 : Interview de Jorge Resende, collaborateur RSR licienci\u00e9 et d'Eric Stauffacher, avocat ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4548ADB5-7A6E-4EB5-9935-BBE65B1F3967", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 389, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Resende, Jorge", "RSR"], "thematicThemes": ["conflit du travail", "p\u00e9dophilie", "licenciement", "pornographie"], "excerpt": "Toile de fond de cette rupture de contrat : la d\u00e9couverte en 2005 de fichiers informatiques pornographiques, que Jorge Resende qualifie de p\u00e9dophiles. La justice du Canton de Vaud a ouvert une enqu\u00eate p\u00e9nale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR licenci\u00e9", "name": "Resende, Jorge", "type": "Participant"}, {"role": "avocat", "name": "Stauffacher, Eric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'abrogation ou non de la Lex-Koller, loi qui restreint la vente d'immeubles aux \u00e9trangers. La question de la sp\u00e9culation fonci\u00e8re intervient dans cette question : D\u00e9bat avec Dominique de Buman, Jean-Ren\u00e9 Germanier, Ad\u00e8le Thorens, Jean-Pierre Grin, et Carlo Summaruga, conseillers nationaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B284C5FB-7C12-4357-9DC3-6DCAD8631177", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1611, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "am\u00e9nagement du territoire", "l\u00e9gislation", "sp\u00e9culation immobili\u00e8re", "r\u00e9sidence secondaire"], "excerpt": "Le Parlement doit d\u00e9cider s'il permet aux \u00e9trangers d'acheter des immeubles en Suisse sans restriction : la gauche et l'UDC sont oppos\u00e9s \u00e0 l'acquisition de maisons par des \u00e9trangers, tandis que Radicaux et PDC veulent au contraire lib\u00e9raliser le march\u00e9 immobilier au nom de la croissance \u00e9conomique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan radical", "name": "Germanier, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois PDC", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise \u00e9cologiste", "name": "Thorens, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois socialiste", "name": "Sommaruga, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Grin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gloria Success", "source": "siranau", "title": "Gloria Success : Les pommes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9B05070F-2C2E-419A-B7C1-2C633D73B700", "durationSec": 134, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Connect pour pulper ta life avec the coach success garanted", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "O'Clin, C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "La Raya de long en large. Un carnet de route de Fran\u00e7ois Musseau sur la \"raya\", entre Espagne et Portugal (1/5): Alconchel - Espagne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-33DA1B2D-51BE-4A55-8820-5F041BEFF92B", "thematicGeographicals": ["Portugal", "Espagne"], "durationSec": 3312, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "histoire", "fronti\u00e8re"], "excerpt": "\"La \u00ab raya\u00bb, la raie, le terme d\u00e9signe cette ligne ondulante et incertaine qui d\u00e9limite l'Espagne et le Portugal. \r\nPar extension, la \"raya\" fait r\u00e9f\u00e9rence aux dizaines de hameaux et de villages de cette zone historiquement oubli\u00e9e ou n\u00e9glig\u00e9e par les capitales respectives. Bienvenue le long de la plus ancienne fronti\u00e8re de l'Europe (\u00e0 peine modifi\u00e9e depuis 1267) qui, malgr\u00e9 l'entr\u00e9e des deux pays dans l'Union europ\u00e9enne, a conserv\u00e9 sa singularit\u00e9. Suivre cette fronti\u00e8re, c'est voyager dans le temps, dans une sorte d'envers du d\u00e9cor de ces deux pays qui, tr\u00e8s longtemps, ont v\u00e9cu dos \u00e0 dos. \r\n\u00b7\tSi bien - et c'est tout le charme et l'attrait de ce p\u00e9riple frontalier - que se pr\u00e9sente un paradoxe: d'un c\u00f4t\u00e9, cette c\u00e9sure d\u00e9limite deux cultures tr\u00e8s diff\u00e9rentes, parfois oppos\u00e9es; de l'autre, des deux c\u00f4t\u00e9s de la \u00abraya\u00bb, mille choses (coutumes, liens commerciaux, va-et-vient) rassemblent les habitants de ce corridor mal connu. \r\nlundi 10 mars 2008 \r\nLa Raya de long en large 1/5 \r\nAlconchel - Espagne\r\nLe voyage commence au sud, dans l'Estr\u00e9madure espagnole. Pass\u00e9 Olivenza, ville qui fut longtemps portugaise, on commence la route \u00e0 Alconchel, joli village surplomb\u00e9 d'un ch\u00e2teau m\u00e9di\u00e9val fortifi\u00e9. En cette matin\u00e9e, malgr\u00e9 l'indolence \u00e0 laquelle invite le doux soleil d'hiver, l'active vie sociale semble tourner autour de la boutique-mercerie de Carmeli, revenue au village natal apr\u00e8s une quinzaine d'ann\u00e9es en Suisse. \r\n\u00b7\tSon mari, Modesto, est lui tout le contraire: solitaire, discret, attach\u00e9 \u00e0 sa ferme et ses b\u00eates. \r\nInvit\u00e9e\r\nAna Flores, n\u00e9e \u00e0 Alconchel, vit en Suisse depuis 20 ans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Espagnols, Portuguais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "native d'Alconchel \u00e9tablie en Suisse", "name": "Flores, Ana", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Musseau, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Espagne, apr\u00e8s sa victoire aux \u00e9lections l\u00e9gislatives, comment le gouvernement socialiste de Jos\u00e9 Luis Rodrigez Zapatero va-t-il g\u00e9rer les diff\u00e9rentes questions de l'immigration, de l'ETA, du ch\u00f4mage, de l'\u00e9conomie? : Interview de Victor de la Cerna, membre de la direction du journal \"El Mundo\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-063E4020-9999-4AC3-AAD6-F4B3EA9BFE29", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 293, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zapatero, Jos\u00e9 Luis Rodriguez"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "immigration", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "ch\u00f4mage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la direction du journal \"El Mundo\"", "name": "Cerna, Victor de la", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "En marge du Festival du film et Forum international pour les droits humains. Russie, Darfour, Chine... (1/5): entretiens", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-D0E1D386-8AFE-4089-ACA8-F0AF76A7E612", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 4137, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droits de l'homme", "festival"], "excerpt": "\"Russie, Darfour, Chine... (1/5). Entretiens \r\nJacques Mouriquand s'entretient tout d'abord avec Carmen Castillo qui pr\u00e9sente samedi 15 mars 2008 son documentaire Calle Santa Fe. \r\nCarmen Castillo est cin\u00e9aste, militante chilienne et compagne de Miguel Henriquez, assassin\u00e9 par la dictature, dirigeant du MIR, l'aile gauche de la coalition qui soutenait le pr\u00e9sident Salvador Allende.\r\nDepuis 2002, date o\u00f9 elle entreprend l'\u00e9criture et le travail du film Calle Santa Fe, elle vit entre Paris et Santiago.\r\nEn seconde partie, nous sommes en compagnie de la co-directrice du festival, Ya\u00ebl Reinharz Hazan, qui revient sur les premi\u00e8res ann\u00e9es de cette manifestation, des orientations que celle-ci a prises, des soutiens, des appuis mais aussi des difficult\u00e9s.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-directrice du Festival du film pour les droits humains", "name": "Reinharz Hazan, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisatrice du documentaire \"Call Santa Fe\"", "name": "Castillo, Carmen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Echapp\u00e9e belle", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Magali Koenig, photographe (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68E95284-CA4A-4F95-86D2-EC1D22E37FD6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1791, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation Theodora", "Koenig, Magali"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "photographie", "voyage"], "excerpt": "Montage d'une exposition. La pratique du portrait. L'amour des voyages. Le travail avec la Fondation Theodora. L'enseignement \u00e0 l'\u00e9tranger.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe", "name": "Koenig, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "photographe", "name": "Sogodogo, Youssouf", "type": "Participant"}, {"role": "graphiste", "name": "Neumann, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Carc\u00e9l\u00e8s, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le parti socialiste a gagn\u00e9 les \u00e9lections l\u00e9gislatives en Espagne et les \u00e9lections municipales en France : Interview de Michel Dreyfus, historien fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste du socialisme europ\u00e9en", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C390B55B-C849-4382-A73D-DA30F95A81E1", "thematicGeographicals": ["France", "Espagne"], "durationSec": 147, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection communale", "\u00e9lection l\u00e9gislative", "socialisme"], "excerpt": "Un socialisme fran\u00e7ais qui peine toujours \u00e0 trouver ses marques, un PS espagnol qui a le vent en poupe. Pourquoi ce qui fonctionne d'un c\u00f4t\u00e9 des Pyr\u00e9n\u00e9es ne fonctionne pas de l'autre?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien fran\u00e7ais, sp\u00e9cialiste du socialisme europ\u00e9en, directeur de recherches au CNRS, Paris", "name": "Dreyfus, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Bellini, le g\u00e9nie foudroy\u00e9 (6/45) : \"Adelson e Salvini\" [1/2], premier op\u00e9ra de Bellini et d\u00e9j\u00e0 un chef-d'oeuvre qui marque la fin de ses \u00e9tudes", "genres": ["Animation"], "id": "sound-3A13F30C-A5AB-4ED1-8E26-B90A83EF7B11", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3247, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bellini, Vincenzo"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "musique classique"], "excerpt": "La vie et l'oeuvre de Vincenzo Bellini, r\u00e9cit-feuilleton d'apr\u00e8s l'ouvrage de Pierre Brunel \"Vincenzo Bellini\" (Ed. Fayard, 1981).", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Carl Schmitt, une doctrine de l'autorit\u00e9 : Interview de Sandrine Baume, premi\u00e8re assistante \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques et internationales de l'Universit\u00e9 de Lausanne, auteure de \"Carl Schmitt, penseur de l'Etat\" (Presses de Sciences Po, 2008)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4F5005A3-4470-407B-A800-95FC49FCEEEE", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 1911, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmitt, Carl"], "thematicThemes": ["nazisme", "histoire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "droit"], "excerpt": "Le juriste nazi Carl Schmitt a \u00e9labor\u00e9 une doctrine juridique du renforcement de l'ex\u00e9cutif au d\u00e9triment de la soci\u00e9t\u00e9 civile, suspecte selon lui, de dissensions, de compromis d\u00e9mocratiques donc de danger pour l'unit\u00e9 de la Nation. Il mit ses grandes connaissances au service du r\u00e9gime hitl\u00e9rien avant d'\u00eatre \u00e9cart\u00e9 de ses hautes fonctions acad\u00e9miques pour avoir critiqu\u00e9 la trop haute mainmise du parti sur le pays.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "premi\u00e8re assistante \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques et internationales de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Baume, Sandrine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Dans les secrets de Pleyel (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E55793F5-4A44-4F74-BAD9-ED6BB7FE26C1", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salle Pleyel"], "thematicThemes": ["salle de concert", "piano"], "excerpt": "Reportage \u00e0 la source, de la plus ancienne manufacture de pianos, \u00e0 Saint-Denis, \u00e0 la Salle Pleyel faubourg St-Honor\u00e9. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "attach\u00e9e de presse", "name": "Kahn, Anne-Emmanuelle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le premier roman de Jean-Francois Haas \"Dans la gueule de la baleine guerre\" (Ed. Seuil, 2007) a re\u00e7u le Prix Schiller : Commentaire de Roger Guignard, collaborateur RSR, membre du jury du Prix Schiller et interview de Jean-Fran\u00e7ois Haas, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CF74CC6-4D50-491D-ABF6-7B9F5B71A918", "durationSec": 357, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haas, Jean-Fran\u00e7ois", "Prix Schiller"], "thematicThemes": ["prix litt\u00e9raire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "\"Dans la gueule de la baleine guerre\" obtient  le Prix Schiller dot\u00e9 de 10'000 francs suisses. Belle reconnaissance pour ce professeur de lettres de 55 ans qui publie son premier roman.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n+ en direct du studio de Fribourg avec Jean-Fran\u00e7ois Haas", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, professeur, laur\u00e9at du Prix Schiller", "name": "Haas, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR, membre du jury du Prix Schiller", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VOTATION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VOTATION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "BUDGET DE L'ETAT", "CONFLIT DU TRAVAIL", "LICENCIEMENT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "CONVENTION COLLECTIVE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "OUVRIER", "CONVENTION COLLECTIVE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "CONVENTION COLLECTIVE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "INTERVIEW", "CONVENTION COLLECTIVE", "FABRICATION DU CHOCOLAT", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VILLE", "CERVEAU", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "HUMOUR", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL", "MAILLARD, PIERRE-YVES"], "id": "asset-94254", "durationSec": 1767, "mediaType": "video", "title": "12H45 - 08.03.10", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS", "BROC", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "DORIGNY", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["RSR", "NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CAMBON, Diane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHALLER, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "LE CONCOURS CANIN - GEORGES LE PETIT SINGE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-114188", "durationSec": 715, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "AU FIL DE L'EAU - GEORGES LE PETIT SINGE", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-114185", "durationSec": 714, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sport derni\u00e8re", "source": "gico", "visualThemes": ["MARATHON DE L'ENGADINE", "NUAGEUX", "PLUVIEUX", "PARIS NICE CYCLISTE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "HALFPIPE (SNOWBOARD)"], "visualPersons": ["EGGIMANN, MARIO"], "id": "asset-94232", "durationSec": 391, "mediaType": "video", "title": "08.03.10", "visualGeographicals": ["GRISONS", "FRANCE", "DIJON", "ALLEMAGNE", "CANADA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "GR\u00c8VE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "GR\u00c8VE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "POLICE FERROVIAIRE", "ARME PORTATIVE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VOTATION", "ASSURANCE MALADIE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "PARTI POLITIQUE", "RESTAURATION DES OEUVRES D'ART", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "FRESQUE", "\u00c9COLE DE RECRUES", "CHOCOLAT", "PRODUIT DE LUXE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "COUCHEPIN, PASCAL", "STEIERT, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "DELANOE, BERTRAND", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "PEDROLI, OLIVIA"], "id": "asset-94255", "durationSec": 1710, "mediaType": "video", "title": "19H30 - 08.03.10", "visualGeographicals": ["BELLINZONE", "BELLINZONE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "PARIS", "ROME", "FRIBOURG-VILLE", "BRUXELLES", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF", "CFF", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CAMBON, Diane", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "title": "NUIT - 08.03.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-94257", "durationSec": 559, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLAUME-GENTIL, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "WICHT, Laure-Christine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dolce vita", "source": "gico", "visualThemes": ["PROPHYLAXIE", "DOS (ANATOMIE)", "GYMNASTIQUE (LOISIR)", "PROPHYLAXIE", "DOS (ANATOMIE)", "\u00c9L\u00c8VE", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "id": "asset-93846", "thematicGeographicals": ["VAUD", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GRAND-SACONNEX, LE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1863, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080310, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s pour \u00e9voquer les diff\u00e9rents th\u00e8mes et rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville, Vaud, La Chaux-de-Fonds : 20080310, promotion sant\u00e9 s'int\u00e9resse au mal de dos. Conseils pr\u00e9ventifs pour adopter les bonnes postures et \u00e9viter les douleurs dorsales\n* Le Grand-Saconnex : 20080310, pr\u00e9sentation de petites automobiles expos\u00e9es lors du 78 \u00e8me Salon de l'automobile.", "title": "LA MEMOIRE - 08.03.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "VUILLOUD, Ilham", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "CATEAU, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DUBUIS, Jacqueline", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUGI, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tapis rouge", "source": "gico", "title": "08.03.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-102553", "durationSec": 536, "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "\u00c7a c'est fait", "source": "gico", "id": "asset-103716", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1101, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20080310, OHANESSIAN Sarkis et ses chroniqueurs pr\u00e9sentent le sujet du jour consacr\u00e9 aux speakerines de la TSR.", "title": "LES SPEAKERINES - 08.03.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" des speakerines 2007 (images encadr\u00e9es), notamment Viviane Bonelli faisant des grimaces en se croyant hors-antenne"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BACK-UP PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "OHANESSIAN, Sarkis", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ERRICO, Tony", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARADAN, Sylvain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMADJA, Benjamin", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Classe politique", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "IMMOBILIER", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "L\u00c9GISLATION", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE", "STATION DE SKI", "IMMOBILIER", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "L\u00c9GISLATION", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE", "D\u00c9BAT", "IMMOBILIER", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "L\u00c9GISLATION", "R\u00c9SIDENCE SECONDAIRE", "RECOURS", "INITIATIVE POPULAIRE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "ASSOCIATION", "\u00c9COLOGISME", "D\u00c9BAT", "RECOURS", "INITIATIVE POPULAIRE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "ASSOCIATION", "\u00c9COLOGISME"], "visualPersons": ["VAN SINGER, CHRISTIAN", "HILTPOLD, HUGUES", "GRIN, JEAN-PIERRE", "VAN SINGER, CHRISTIAN", "HILTPOLD, HUGUES", "GRIN, JEAN-PIERRE", "BERSET, ALAIN", "NANTERMOD, PHILIPPE", "THORENS GOUMAZ, AD\u00c8LE", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "NIDEGGER, YVES"], "id": "asset-181513", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3633, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20080310 et archives, d\u00e9bat avec des conseillers nationaux concernant le projet de modification de la Lex Koller, l\u00e9gislation r\u00e9gulant le march\u00e9 de l'immobilier et des r\u00e9sidences secondaires sur territoire suisse pour les \u00e9trangers. D\u00e9bat avec des \u00e9lus nationaux sur l'initiative populaire du PRD demandant la limitation du droit de recours des associations, notamment \u00e9cologistes, concernant des projets d'urbanisme et d'am\u00e9nagement du territoire.", "title": "LEX KOLLER ET INITIATIVE SUR DROIT RECOURS ASSOCIATIONS - 08.03.10", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "VAUD", "URI", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "PDC", "LES VERTS", "PRD", "UDC", "PDC", "LES VERTS", "PRD", "PS", "UDC", "LES VERTS", "PRD"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUFOUR, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROULET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le journal", "source": "gico", "visualThemes": ["MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "BUDGET DE L'ETAT", "B\u00c9B\u00c9", "MATERNIT\u00c9 (B\u00c2TIMENT)", "BUDGET DE L'ETAT", "AGRESSION", "F\u00caTE", "GAZ NATUREL", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "PARTI POLITIQUE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "COMTE, RAPHA\u00cbL"], "id": "asset-94256", "durationSec": 1326, "mediaType": "video", "title": "19H00 - 08.03.10", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "BIENNE", "CORCELLES (NE)", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUGENTOBLER, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T.T.C. (Toutes taxes comprises)", "source": "gico", "visualThemes": ["BOURSE", "ADOLESCENT", "BOURSE", "ADOLESCENT", "BILLET DE BANQUE", "ACHAT", "MARKETING", "ACHAT", "MARKETING", "ACHAT", "MARKETING"], "visualPersons": ["BUERKI, MARC"], "id": "asset-94237", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "USA", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1600, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, USA : 20080310 et archives, le consultant am\u00e9ricain de Media training worlwide WALKER TJ, sp\u00e9cialiste du langage corporel, analyse le langage corporel d'invit\u00e9s de l'\u00e9mission Toutes Taxes Comprises\n* SUISSE : 20080310, les jeunes sont nombreux \u00e0 se passionner pour la bourse. Et m\u00eame si certains sont mineurs, ils s'exercent virtuellement \u00e0 la bourse sur des sites internet ou par l'interm\u00e9diaire de leurs parents\n* Vaud, Gen\u00e8ve : 20080310, face au pouvoir d'achat qui s'affaiblit, une solution pour les consommateurs est le recours aux bons de r\u00e9duction d'achat. Mais, cette solution peut s'av\u00e9rer \u00eatre un pi\u00e8ge et pousser \u00e0 la consommation. T\u00e9moignages de consommateurs.", "title": "BODY LANGUAGE // LES ADOS BOURSICOTEURS // JE VOUS AI APPORTE DES BONS BONS - 08.03.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "USA", "SUISSE", "GENEVE", "PARIS", "SUISSE", "CLARENS", "LAUSANNE", "GENEVE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2008-03-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHAT, Magali", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "La belle vie de... Julie Depardieu. Portrait de la com\u00e9dienne \u00e0 travers des extraits des bandes originales de ses films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-47507EB1-1BFC-43EE-9C58-33480C2640EC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 813, "publicationDate": "2008-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Depardieu, Julie"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Sonar", "source": "siranau", "title": "Les grands singes", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-DBDC0437-A432-462F-915A-3055E6B4C4FE", "durationSec": 7140, "publicationDate": "2008-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orang-outan", "singe", "gorille"], "excerpt": "Chimpanz\u00e9s, goriiles, orangs-outans, bonobos survivent aujourd'hui gr\u00e2ve aux zoos.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soigneuse en chef \u00e0 la M\u00e9nageire du Jardin des Plantes \u00e0 Paris", "name": "Hano, Christelle", "type": "Participant"}, {"role": "ethologue au Pac animalier de Plankendael (Belgique)", "name": "Stevens, Jeroen", "type": "Participant"}, {"role": "animalier \u00e0 la Vall\u00e9e des Singes \u00e0 Romagne (Poitiers)", "name": "Gu\u00e9ry, Jean-Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "coordinatrice des collections \u00e0 la M\u00e9nagerie du Jardin des Plantes", "name": "Pothet, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "pal\u00e9oanthopologue au Coll\u00e8ge de France", "name": "Picq, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "responsable zoologique \u00e0 la Vall\u00e9e des Singes", "name": "Vermer, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur au Museum d'Histoire naturelle de Neuch\u00e2tel, commissaire de l'exposition \"Le propre du singe\"", "name": "M\u00fclhauser, Blaise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "AKMICA : Restauration, revalorisation et transmission (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B64125E3-9480-4AC4-99AB-C27D0AA8A932", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Asie centrale"], "durationSec": 3658, "publicationDate": "2008-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["AKMICA"], "thematicThemes": ["patrimoine culturel", "musique ethnique et folklorique", "disque compact"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de l'Aga Khan Initiative in Central Asia (AKMICA), productrice de l'anthologie \"Music of Central Asia\"", "name": "Nishanova, Fairouz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Ensemble Vortex : sonorit\u00e9s extr\u00eames", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2AC0006A-59B0-4F45-95BE-A4FB84D7506D", "durationSec": 7417, "publicationDate": "2008-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du public", "name": "Riondel, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Tara, Dragos", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste", "name": "Hadjikostova, Rada", "type": "Participant"}, {"role": "hautbo\u00efste", "name": "Zawodnik, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste", "name": "Carrasco, Mauricio", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Zea, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Jura TV, un reportage de Mathieu de Pourec", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-138AA25B-4524-46D1-918A-A81BEA0A2584", "durationSec": 226, "publicationDate": "2008-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Michel Bouquet, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-548FAB6B-6ABB-4EE5-A48A-1DE13D0962A0", "durationSec": 8867, "publicationDate": "2008-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouquet, Michel"], "thematicThemes": ["musique classique", "art dramatique", "radio", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Bouquet, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "D\u00e9chirures nig\u00e9rianes. Le torchon br\u00fble entre chr\u00e9tiens et musulmans dans le nord du pays. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8BD0D52-F839-4296-AF9E-0674BDADEC48", "thematicGeographicals": ["Niger"], "durationSec": 1585, "publicationDate": "2008-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "int\u00e9grisme", "pers\u00e9cution religieuse", "attentat", "terrorisme"], "excerpt": "\"Pogroms, pillages, destructions d\u00bf\u00e9glises : la situation est tendue dans les provinces qui ont introduit la charia. Le 28 septembre 2007 vers 9h, la violence \u00e9clate \u00e0 Toudoun Wada, un gros village dans l\u00bfEtat de Kano, au nord du Nigeria. En l\u00bfespace d\u00bfune journ\u00e9e, une foule en col\u00e8re d\u00e9truit huit \u00e9glises, incendie une vingtaine de maisons et de commerces, installe des barricades et s\u00bfen prend aux membres de la minorit\u00e9 chr\u00e9tienne. Bilan : trois morts et des dizaines de bless\u00e9s. Une caricature du Proph\u00e8te Mohammed, d\u00e9couverte dans une mosqu\u00e9e du lieu, et dont certains sont s\u00fbrs qu\u00bfelle a \u00e9t\u00e9 faite par des enfants chr\u00e9tiens, serait \u00e0 l\u00bforigine de cette bouff\u00e9e de violence. Vitus Ahams est chr\u00e9tien de la minorit\u00e9 ibo ; il a 40 ans et deux enfants. Jusqu\u00bfau 28 septembre, il poss\u00e9dait une maison et deux magasins \u00e0 Toudoun Wada. Aujourd\u00bfhui, il ne peut que montrer les ruines de sa maison. L acc\u00e8s aux restes de son magasin lui est interdit. Menac\u00e9 de mort durant les \u00e9v\u00e9nements, il vit toujours dans le village. La peur au ventre. Cyril D\u00e9praz et Ilia Djadi se sont rendus r\u00e9cemment \u00e0 Toudoun Wada o\u00f9 ils ont rencontr\u00e9 Vitus Ahams. Ils ont aussi parcouru les \u00e9tats du nord nig\u00e9rian pour se faire une id\u00e9e de la cohabitation entre les communaut\u00e9s ethniques et religieuses. Une cohabitation qui se passe plut\u00f4t mal : douze \u00e9tats \u00e0 majorit\u00e9 haoussa et musulmane ont introduit la charia et de nombreux pogroms ont \u00e9clat\u00e9 contre la minorit\u00e9 chr\u00e9tienne.Cette enqu\u00eate risqu\u00e9e, dans ce pays o\u00f9 chr\u00e9tiens et musulmans constituent chacun environ la moiti\u00e9 des quelque 140 millions d\u00bfhabitants, a conduit les deux journalistes \u00e0 assister \u00e0 la destruction d\u00bfune \u00e9glise de l\u00bf \u00ab Evangelical Church of West Africa \u00bb \u00e0 Kano, la m\u00e9gapole du nord du Nigeria\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chr\u00e9tien de la minorit\u00e9 Ibo", "name": "Ahams, Vitus", "type": "Participant"}, {"role": "Nig\u00e9rians", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste du Niger", "name": "Djadi, Illia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Comme un soleil", "source": "siranau", "title": "Avec Jacques Ferrandez, b\u00e9d\u00e9aste, chez lui \u00e0 la Colle-sur-Loup, pr\u00e8s de Nice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C465922E-03B1-4BEE-961A-AADA22810B51", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "Irak", "France", "Syrie"], "durationSec": 3982, "publicationDate": "2008-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferrandez, Jacques"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "\" A la Colle-sur-Loup, tout pr\u00e8s de Nice, chez Jacques Ferrandez, illustrateur et auteur de bd presque classiques. Il raconte l'Alg\u00e9rie, les carnets d'Orient, la Syrie et l'Irak, Istanbul, comme un coloriste voyageur qui serait aussi journaliste et historien rigoureux avec ses sources.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "b\u00e9d\u00e9aste", "name": "Ferrandez, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Interview de Marc-Antoine Kaeser, professeur d'histoire et d'arch\u00e9ologie, directeur du Lat\u00e9nium, autour de l'exposition \"Par Toutatis\" (2/2) : Au sortir du Lat\u00e9nium, sur la rive du Lac de Neuch\u00e2tel : un paysage de toundra", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E8744A6-9CFE-4913-AC7D-6F216FFDBB92", "thematicGeographicals": ["Hauterive (NE)", "Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 283, "publicationDate": "2008-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lat\u00e9nium"], "thematicThemes": ["immolation", "civilisation celte", "arch\u00e9ologie", "pr\u00e9histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire et d'arch\u00e9ologie, directeur du Lat\u00e9nium \u00e0 Hauterive pr\u00e8s de Neuch\u00e2tel", "name": "Kaeser, Marc-Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re fois... de Vincent Kuchol dans un radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FAB7181B-B04C-4CA6-A8B2-737B1525EEA3", "durationSec": 88, "publicationDate": "2008-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR", "Couleur 3"], "thematicThemes": ["radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuchol, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : Le confiseur Cadburry installe son si\u00e8ge \u00e0 Rolle, un reportage de Luc Sabatier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B56E6603-7D6F-4934-9EBF-24D8D0527A82", "durationSec": 210, "publicationDate": "2008-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Espagne, les \u00e9lections l\u00e9gislatives ont \u00e9t\u00e9 boulevers\u00e9es par l'assassinat vendredi d'un ex-\u00e9lu municipal socialiste de Mondragon, au Pays Basque : Correspondance de Val\u00e9rie Demon, correspondante RSR Madrid", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D9019B50-05B1-4594-B912-21BD84E52003", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 93, "publicationDate": "2008-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Froidevaux, Laurence", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Il \u00e9tait une foi... Qu'est-ce que la foi? Reportage dans les coulisses de la Cath\u00e9drale Saint-Nicolas de Fribourg", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4BAF08D5-2278-4661-9475-2D77A2FE51FE", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 2792, "publicationDate": "2008-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Seydoux, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "instrumentiste", "\u00e9v\u00eaque", "cath\u00e9drale", "catholicisme", "choeur", "croyance religieuse", "\u00e9glise (\u00e9difice)", "orgue"], "excerpt": "\"Qu'est ce que la foi? Un concept? Une \u00e9motion? Un travail? Une tradition? Une habitude? Une illusion?... C'est dans la vie fourmillante des coulisses de la Cath\u00e9drale Saint-Nicolas de Fribourg que De quoi j'me m\u00eale se propose de traquer l'impalpable. \r\nDiff\u00e9rentes approches d'une institution...\r\nCe n'est \u00e9videmment pas par hasard que cet agnostique genevois de passage \u00e0 Fribourg admire les vitraux. L'institution de l'\u00e9glise? Tr\u00e8s peu pour lui...  mais il n'exclut pas qu'il \u00bfy a quelque chose au-dessus\".\r\nEt les 3 jeunes mormons am\u00e9ricains rencontr\u00e9s pr\u00e8s du confessionnal qu'en pensent-ils? \r\nLe pr\u00e9v\u00f4t Claude Ducarroz qui sort du chapitre avec les chanoines est tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9 par la question... non il ne s'agenouillera pas devant la vierge, mais ils ont des choses en commun.\r\nA chacun sa foi...\r\nDans la sacristie, avant \u00bfl'\u00e9cole cath\u00e9drale\u00bf (une messe un peu particuli\u00e8re), Mgr Genoud, \u00e9v\u00eaque du Dioc\u00e8se de Lausanne, Gen\u00e8ve, Fribourg et Neuch\u00e2tel, passe en revue les derniers d\u00e9tails de la c\u00e9r\u00e9monie en s'habillant. Pour lui... le c\u00bfur de la foi c'est l'amour.\r\nPassionn\u00e9s par leur art, l'organiste Fran\u00e7ois Seydoux et le ma\u00eetre de chapelle Pierre Georges Roubaty touchent au divin par la musique, alors que Monique remonte l'all\u00e9e centrale \u00e0 la recherche des zones \u00e9nerg\u00e9tiques que rec\u00e8le le sous-sol pour se sentir vibrer. \r\nQuant au sacristain, c'est en v\u00e9rifiant l'\u00e9tat du b\u00e2timent qu'il tend l'oreille... la cath\u00e9drale lui \u00bfparle\u00bf quand il d\u00e9couvre encore un d\u00e9tail \u00e9tonnant apr\u00e8s 15 ans... et Dieu lui souffle des inspirations.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de chapelle, chef du choeur Saint-Nicolas", "name": "Roubaty, Pierre-Georges", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9v\u00f4t de la Cath\u00e9drale", "name": "Ducarroz, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "organiste de la Cath\u00e9drale", "name": "Seydoux, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque", "name": "Genoud, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "sacristain de la Cath\u00e9drale Saint-Nicolas", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "visiteurs, fid\u00e8les, trois Mormons", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "Selon le dernier barom\u00e8tre Isopublic, les conseillers f\u00e9d\u00e9raux Eveline Widmer Schlumpf et Samuel Schmid ont les faveurs du public : Interview de Dominique Baettig, conseiller national jurassien UDC, qui n'est pas \u00e9tonn\u00e9 de ce r\u00e9sultat, mais ces deux personnes ne repr\u00e9sentent pas la base de l'UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-401FE256-CD98-4AA8-8143-569B2657A298", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 96, "publicationDate": "2008-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Widmer-Schlumpf, Eveline", "Schmid, Samuel"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "sondage d'opinion"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national jurassien UDC", "name": "Baettig, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Evard, Julie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : La consommation de drogue en Suisse, un reportage de Fabienne Tabar", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9E27D5EF-3E6B-49C8-9147-9091503F0A02", "durationSec": 307, "publicationDate": "2008-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Histoire de la bande FM (26/34), la guerre des ondes : Pas de pub sur la bande fm", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-88243481-3794-47E8-9069-28809752B0CA", "durationSec": 229, "publicationDate": "2008-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["publicit\u00e9", "radio", "histoire"], "excerpt": "Reprise d'une \u00e9mission \"Histoire vivante\". (Avec extraits d'archives de radio fran\u00e7aise)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre de la communication (22 mars 1983 au 12 mars 1986)", "name": "Fillioud, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "animateur \"Radio Ivre\"", "name": "Van Troeyen, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "animateur radio", "name": "Averti, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "animateur radio (extrait d'archives)", "name": "Coluche", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micha\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Moreillon, journaliste de nuit \u00e0 la RSR (08/09)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73816105-C1A7-411B-B99E-2902D8F3E4BD", "durationSec": 212, "publicationDate": "2008-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moreillon, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["radio", "information"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste de nuit \u00e0 la RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Initiales", "source": "siranau", "title": "Attrait de l'Orient", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FE4765E6-CB1D-44D1-A91B-29B99F450BD5", "durationSec": 263, "publicationDate": "2008-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Auteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bobin, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jo\u00eblle Stagoll, \u00e9crivaine, dans son appartement lausannois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A075581-14DF-4BC1-A03C-F0BBC0195C43", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Lausanne"], "durationSec": 3710, "publicationDate": "2008-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Stagoll, Jo\u00eblle"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Stagoll, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Moreillon, journaliste de nuit \u00e0 la RSR (07/09)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9FFF4374-C04F-4279-8D37-FBFDE5AC2339", "durationSec": 232, "publicationDate": "2008-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moreillon, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["radio", "information"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste de nuit \u00e0 la RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "120 minutes", "source": "siranau", "title": "120 minutes : La campagne allemande, un reportage de Miguel Pilet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7463D4FF-7654-40DC-8FDA-993726D0A142", "durationSec": 202, "publicationDate": "2008-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Iseli, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Jost, Cyril", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Charlet, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Trolio, Antonio", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Urban, Mathias", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Moreillon, journaliste de nuit \u00e0 la RSR (06/09)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12F79631-961F-48E7-B43D-CECD3E3998C2", "durationSec": 160, "publicationDate": "2008-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moreillon, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["information", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste de nuit \u00e0 la RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "40, Avenue du Temple", "source": "siranau", "title": "Premi\u00e8re fois... de Vincent Kucholl devant un radio", "genres": ["Interview"], "id": "sound-798F12CE-59DD-42F7-B734-9CF0344546CD", "durationSec": 83, "publicationDate": "2008-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3", "RSR"], "thematicThemes": ["radio"], "alternativeExcerpt": ["Vincent Kucholl et sa premi\u00e8re exp\u00e9rience radiophonique"], "alternativeTitle": ["Premi\u00e8re fois... de Vincent Kucholl devant un micro"], "imageURL": "//www.rts.ch/6822680.image", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kucholl, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marquet, Micka\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-6791756"]}]}}