{"response": {"numFound": 8921, "start": 8100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Assouline, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F30015C3-B9CA-4907-9861-809620E949B9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2771, "publicationDate": "2005-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assouline, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Assouline, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "title": "PASSION SKI : CHAMPIONNATS DU MONDE BORMIO 2005 - 05.02.04", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-190722", "durationSec": 1315, "publicationDate": "2005-02-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Les arm\u00e9es secr\u00e8tes de l'OTAN durant la guerre froide : Interview de Daniele Ganser, chercheur au Center For Security Studies \u00e0 Zurich, auteur de \"NATO's secret armies : operation Gladio and terrorism in Western Europe\" (Ed. Frank Cass, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89CAB1DA-FE55-40FB-8689-34D09A656069", "durationSec": 1932, "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OTAN"], "thematicThemes": ["arm\u00e9e", "espionnage", "communisme", "guerre froide"], "excerpt": "Explication de la cellule clandestine Gladio ainsi que des diverses op\u00e9ration de d\u00e9stabilisation \u00e0 travers l'Europe pour lutter contre la mont\u00e9e des \"sovi\u00e9tiques\" avec l'appui de l'OTAN. Explication aussi de la strat\u00e9gie de la tension.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur au Center For Security Studies \u00e0 Zurich", "name": "Ganser, Daniele", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Le pitbull", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6B0FE65E-0F4D-4D81-B8E2-741C795C5EE2", "durationSec": 62, "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chien dangereux"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'UEFA a attribu\u00e9 les droits de diffusion TV de l'Eurofoot 2008 \u00e0 Sportfive, une agence priv\u00e9e de marketing sportif : Interview d'Urs Leuthard, collborateur de SSR SRG Id\u00e9e Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F410DAF0-E738-4BB9-8B28-29528F63B125", "durationSec": 193, "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["UEFA"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur de SSR SRG Id\u00e9e Suisse", "name": "Leuthard, Urs", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : Jeune cadre dynamique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D1942260-1EFF-48FE-B6B9-ABBE8ECBFF79", "durationSec": 117, "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Suisse, le mariage reste la forme id\u00e9ale de vie commune, m\u00eame si le concubinage et la vie de c\u00e9libataire gagne en popularit\u00e9, d'apr\u00e8s un sondage UNIVOX : Interview de Ren\u00e9 L\u00e9vy, professeur de sociologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne, sp\u00e9cialiste en in\u00e9galit\u00e9 sociales et parcours de vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-82BAE481-1B8A-4F7A-89DE-D06C16B72E92", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 447, "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["concubinage", "c\u00e9libat", "sondage d'opinion", "mariage", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Levy, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Cons\u00e9quence du th\u00e9 (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EE018EA2-B553-461A-A658-6FEB9903A376", "durationSec": 194, "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Cons\u00e9quence du th\u00e9 (2/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8E79B76B-EAC2-4DEF-958D-A84A5C167841", "durationSec": 101, "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "\"Correspondance\" de Victor Segalen : Interview de Sophie Grandjean, \u00e9ditrice chez Fayard et Philippe Postel, professeur de litt\u00e9rature compar\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nantes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00E2C1BA-51A6-4F55-A602-0F2FABABB09E", "thematicGeographicals": ["France", "Chine"], "durationSec": 1721, "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Segalen, Victor"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "correspondance litt\u00e9raire"], "excerpt": "Options \u00e9ditoriales pour cette publication. Place de l'\u00e9criture \u00e9pistoli\u00e8re chez Segalen, portrait en creux de l'\u00e9crivain? Importance des lettres pour celui qui a beaucoup voyag\u00e9 (Chine). Dimension litt\u00e9raire de la correspondance.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature compar\u00e9e \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nantes", "name": "Postel, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ditrice chez Fayard", "name": "Grandjean, Sophie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Paul Badura-Skoda, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8E7B204-7833-48F6-8FAC-CCBB105AC655", "thematicGeographicals": ["Autriche"], "durationSec": 8936, "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Badura-Skoda, Paul"], "thematicThemes": ["musique classique", "piano", "instrumentiste"], "excerpt": "Sa carri\u00e8re, ses souvenirs, ses choix musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste", "name": "Badura-Skoda, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le \"Comit\u00e9 suisse contre le ch\u00f4mage des jeunes\" lance un appel \u00e0 Joseph Deiss, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFE, la situation des jeunes sur le march\u00e9 du travail va en s'aggravant : Intervire de Jean-Marc Th\u00e9venaz, responsable des stages de motivation dans le Chablais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3C84A596-CF1A-4205-84D0-D86D030BAA45", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 196, "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "jeune (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des stages de motivation dans le Chablais", "name": "Th\u00e9venaz, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Irak, les coulisses d'un conflit (3/5): opinions contrast\u00e9es", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A15F666E-08D9-4D7C-9042-3FFE3374C9D9", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Irak"], "durationSec": 3635, "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Powell, Colin", "Bush, George W."], "thematicThemes": ["islam", "guerre d'Irak (2003 -)", "terrorisme"], "excerpt": "\"Entre la r\u00e9solution d\u00e9fendue par Colin Powell aux Nations Unies et son application, il faudra huit longues semaines avant la venue des inspecteurs sur le terrain, en Irak. L'on avait pu croire qu'avec cette r\u00e9solution, Colin Powell avait pu doubler les faucons dans leur ligne droite menant \u00e0 la guerre. Il n'en est rien, au contraire, cette attente interminable et les provocations permanentes de Saddam Hussein font tout pour exasp\u00e9rer un Georges Bush qui continue d'\u00e9couter avec application le clan des bellicistes. Ainsi au d\u00e9but de l'hiver 2002, plus de 150'000 hommes arrivent dans la r\u00e9gion. Cinq unit\u00e9s de porte-avion se rendent sur zone, le Pr\u00e9sident r\u00e9clame de l'action. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Lacoste, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Avec Tito Fernandez, chanteur chilien, et David Walters, auteur-compositeur-interpr\u00e8te et r\u00e9alisateur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E89F8B0F-C640-4AE2-8EDD-4035F0CCABF7", "thematicGeographicals": ["Chili"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Walters, David", "Fernandez, Tito"], "thematicThemes": ["rock", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur chilien", "name": "Fernandez, Tito", "type": "Participant"}, {"role": "auteur-compositeur-interpr\u00e8te, r\u00e9alisateur", "name": "Walters, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "A la recherche de Don Juan (4/5) : Le XIXe si\u00e8cle s'empare de Don Giovanni", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1B3EA05-EBD4-41E5-8EB3-F3A1D5E32E52", "durationSec": 3638, "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Don Juan"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique", "personnage de fiction"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Genton, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["LAMBIEL, YANN", "FREY, CLAUDE", "LAMBIEL, YANN"], "id": "asset-190821", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3028, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050203 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit son invit\u00e9 principal, l'ex-conseiller national FREY Claude pour \u00e9voquer les nombreuses facettes de sa personnalit\u00e9. Cette quatri\u00e8me \u00e9mission est consacr\u00e9e \u00e0 la jeunesse et \u00e0 la politique.", "title": "CLAUDE FREY : LE MONDE TRUCULENT DE LA POLITIQUE - 05.02.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "MONTREUX"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.02.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-177910", "durationSec": 629, "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "LANGUE ITALIENNE", "GREC ANCIEN", "UNIVERSIT\u00c9", "GUGGENMUSIK", "CARNAVAL"], "visualPersons": ["BEGUIN, THIERRY"], "id": "asset-187548", "durationSec": 1166, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.02.03", "visualGeographicals": ["INTERLAKEN", "NEUCHATEL-VILLE", "LUCERNE"], "visualCorporations": ["PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "POLICE", "VIOLENCE POLICI\u00c8RE", "LANGUE ITALIENNE", "GREC ANCIEN", "UNIVERSIT\u00c9", "SKI NORDIQUE (LOISIR)", "VIEILLESSE", "PROTH\u00c8SE", "ORTHOP\u00c9DIE", "\u00c9COLIER", "CARNAVAL", "D\u00c9GUISEMENT", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "BEGUIN, THIERRY"], "id": "asset-187564", "durationSec": 901, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.02.03", "visualGeographicals": ["VAUD", "NEUCHATEL-VILLE", "OVRONNAZ", "LAUSANNE", "DELEMONT", "SIERRE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "title": "PASSION SKI : CHAMPIONNATS DU MONDE BORMIO 2005 - 05.02.03", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-201780", "durationSec": 1463, "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Dechen Dagsay, chanteuse tib\u00e9taine vivant en Suisse, qui se souvient d'avoir chant\u00e9 pour le dala\u00ef lama...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-649F55CD-7D5F-48D2-962F-9B7B595C36B0", "thematicGeographicals": ["Tibet"], "durationSec": 728, "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse tib\u00e9taine", "name": "Dagsay, Dachen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat vaudois octroie une nouvelle enveloppe de 5 millions de francs aux EMS : Interview de Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de affaires sociales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-71F02FBD-A7D4-4460-A995-7C8E0C3A8ED4", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 220, "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["licenciement", "maison de retraite", "cr\u00e9dit"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et des affaires sociales", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Gerdil-Margueron, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "VIDEOGAMES - 05.02.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196806", "durationSec": 2818, "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CORRUPTION", "PARI", "ARBITRE", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CORRUPTION", "PARI", "ARBITRE", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CORRUPTION", "PARI", "ARBITRE", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CORRUPTION", "PARI", "ARBITRE", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "INVENTION (TECHNIQUE)", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "DIPLOMATIE"], "visualPersons": ["ROGER, MARC", "CALMY-REY, MICHELINE", "ABBAS, MAHMOUD"], "id": "asset-187550", "durationSec": 1801, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.02.03", "visualGeographicals": ["ALLEMAGNE", "BERLIN", "ALLEMAGNE", "HAMBOURG", "BORMIO", "LEYSIN", "RAMALLAH"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TRIOMPHALISME", "VEND\u00c9E GLOBE", "VEND\u00c9E GLOBE", "COMBIN\u00c9 (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "H\u00d4PITAL", "SANT\u00c9", "PAPE", "HORLOGERIE", "MONTRE DE LUXE", "COMMERCE EXT\u00c9RIEUR", "ROUGEOLE", "VACCINATION", "FOURRURE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "POLITIQUE", "DISCOURS", "TOURNAGE DE FILM"], "visualPersons": ["MILLER, BODE", "RAICH, BENJAMIN", "DEFAGO, DIDIER", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "CALMY-REY, MICHELINE", "QORE\u00cf, AHMED", "CALMY-REY, MICHELINE", "QORE\u00cf, AHMED", "CALMY-REY, MICHELINE", "QORE\u00cf, AHMED", "JEAN-PAUL II", "BUSH, GEORGE WALKER", "STEINER, MICHAEL"], "id": "asset-187549", "durationSec": 1742, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.02.03", "visualGeographicals": ["SABLES D'OLONNE, LES", "SABLES D'OLONNE, LES", "BORMIO", "JERUSALEM", "RAMALLAH", "JERUSALEM", "RAMALLAH", "CISJORDANIE", "JERUSALEM", "RAMALLAH", "ROME", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "WASHINGTON", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["VACHERON CONSTANTIN", "GLOBUS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "BROUILLARD", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "VIE QUOTIDIENNE", "VILLAGE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "VILLAGE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "MALADIE D'ALZHEIMER", "MALADIE D'ALZHEIMER", "MALADIE D'ALZHEIMER", "MALADIE D'ALZHEIMER", "LUNE", "MALADIE D'ALZHEIMER", "MALADIE D'ALZHEIMER", "MALADIE D'ALZHEIMER"], "visualPersons": ["GILLI, GIAN", "OGI, ADOLF", "ZURBRIGGEN, PIRMIN"], "id": "asset-190022", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "TYROL"], "durationSec": 3446, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Tyrol : 20050203, le ski suisse a connu une p\u00e9riode de gloire jusque dans les ann\u00e9es 1990. Mais depuis, c'est le d\u00e9clin et les skieurs suisses peinent \u00e0 remporter des m\u00e9dailles. Le mod\u00e8le autrichien prouve que pour renouer avec le succ\u00e8s, le ski suisse doit proc\u00e9der \u00e0 d'importantes r\u00e9formes, en particulier concernant la formation des jeunes espoirs\n* SUISSE : 20050203, la maladie d'Alzheimer affecte non seulement les malades mais aussi leur entourage. Des proches de malades t\u00e9moignent de la difficult\u00e9 de faire un deuil blanc et d'accepter l'\u00e9loignement progressif d'un \u00eatre cher.", "title": "PEUT-ON SAUVER LE SKI SUISSE ? // LE DEUIL BLANC - 05.02.03", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BORMIO", "CRANS-MONTANA", "SUISSE", "SUISSE", "TYROL", "SUISSE", "SAAS FEE", "SUISSE", "ST-MORITZ", "VEYSONNAZ", "ENGELBERG", "MEYRIN", "BRIGUE", "SAAS FEE", "AUTRICHE", "SUISSE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "SUISSE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2005-02-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec le P\u00e8re Fran\u00e7ois Brune, th\u00e9ologien, \u00e9crivain. A propos de son livre \"Le Chronoviseur\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7688614C-DA82-4513-B92B-565E29DF3E5A", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 3104, "publicationDate": "2005-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ernetti (P\u00e8re)"], "thematicThemes": ["\u00e9sot\u00e9risme", "physique quantique", "invention (technique)"], "excerpt": "\"Une machine \u00e0 explorer le pass\u00e9 : utopie, ou r\u00e9alit\u00e9 que le Vatican voudrait occulter ? Un appareil, le \u00ab cronovisore \u00bb, a \u00e9t\u00e9 mis au point il y a un demi-si\u00e8cle par une \u00e9quipe de scientifiques - dont Fermi et Wernher von Braun - r\u00e9unie autour d'un moine b\u00e9n\u00e9dictin de Venise, Padre Ernetti, sp\u00e9cialiste des chants gr\u00e9goriens, dipl\u00f4m\u00e9 de physique quantique.\r\nCette machine a fonctionn\u00e9, captant des gammes d'ondes et parvenant \u00e0 \u00ab visualiser \u00bb des sc\u00e8nes du pass\u00e9 : discours de Napol\u00e9on, \u00ab Quousque tandem Catilina \u00bb de Ciceron, mont\u00e9e du Golgotha... Tout ceci fut film\u00e9, pr\u00e9sent\u00e9 au pape Pie XII et aux plus hautes autorit\u00e9s civiles italiennes. Le chronoviseur constituait-il une bombe dangereuse ? La machine fut d\u00e9mont\u00e9e, ses pi\u00e8ces dispers\u00e9es de par le monde, ses plans d\u00e9pos\u00e9s en s\u00fbret\u00e9 \u00e0 l'\u00e9tranger - un double restant conserv\u00e9 \u00e0 Rome. P\u00e8re Ernetti s'est \u00e9teint r\u00e9cemment. Un \u00e9pais mur de silence enveloppe l'affaire du chronoviseur dont le Vatican voudrait occulter les traces. Le P\u00e8re Fran\u00e7ois Brune, qui a bien connu Padre Ernetti, a men\u00e9 son enqu\u00eate sur ce secret bien gard\u00e9. II nous fait partager d'\u00e9tonnantes r\u00e9v\u00e9lations.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre, \u00e9crivain", "name": "Brune, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Give me five", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8CDFB5EC-6D3D-49CF-AFAA-9A8A929F18E7", "durationSec": 175, "publicationDate": "2005-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Moritz Leuenberger, qui va donner une conf\u00e9rence \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne sur les relations entre religion, Etat et soci\u00e9t\u00e9, conf\u00e9rence intitul\u00e9e \"Dieu est-il n\u00e9cessaire \u00e0 l'Etat?\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57795B6D-56BD-45C8-8B92-D23AC359BD66", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 521, "publicationDate": "2005-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conf\u00e9rence publique", "Dieu", "soci\u00e9t\u00e9", "religion et croyances", "Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DETEC", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Sylviane Dupuis, \u00e9crivaine : A propos de sa derni\u00e8re pi\u00e8ce \"Enfers ventriloques\" (Ed. Compact, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A99371F-710A-4AF0-9A3E-998C791040B9", "durationSec": 1573, "publicationDate": "2005-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dupuis, Sylviane"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "art dramatique"], "excerpt": "Pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 vocation de manifeste  sur les pouvoirs du th\u00e9\u00e2tre. Toile de fond de la pi\u00e8ce: les enfers, raisons d'un tel choix. Pr\u00e9sence centrale de Shakespare, h\u00f4te des grands dramaturges de l'histoire: Eschyle, Sophocle, Brecht, Artaud, Kane. D\u00e9dale de la pi\u00e8ce, d\u00e9dale de l'\u00e9criture?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Dupuis, Sylviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Jean-Marc Both, paysan de montagne, et de sa vache Tirana...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8156D6DE-A3AF-4149-945B-A4DDE8833486", "durationSec": 633, "publicationDate": "2005-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paysan", "vache"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysan de montagne", "name": "Both, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Entre 2008 et 2011, la Suisse versera 13,5 milliards de subventions \u00e0 ses paysans : D\u00e9bat entre Fernand Cuche, conseiller national neuch\u00e2telois \u00e9cologiste et Serge Beck, conseiller national vaudois lib\u00e9ral", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-1249B314-8DC3-46EC-9D0B-D3802A1952FD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 617, "publicationDate": "2005-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["subvention", "agriculture", "budget de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national neuch\u00e2telois \u00e9cologiste", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois lib\u00e9ral", "name": "Beck, Serge", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le cardinal Georges Cottier, le th\u00e9ologien du pape, estime que l'utilisation du pr\u00e9servatif est appropri\u00e9e  dans les milieux de la drogue et dans certains pays d'Asie et d'Afrique pour freiner la progression du Sida : Interview d'Albert Longchamp, j\u00e9suite et directeur de l'Echo Magazine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-472C0D68-B2DD-4363-BA92-D8F7BAD94153", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 362, "publicationDate": "2005-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pr\u00e9servatif", "catholicisme romain", "doctrine religieuse", "sida"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "j\u00e9suite,directeur de  l'Echo Magazine", "name": "Longchamp, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre-Andr\u00e9 Taguieff, philosophe et historien des id\u00e9es : A propos de son ouvrage \"Sens du progr\u00e8s : une approche historique et philosophique\" (Ed. Flammarion, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-946AD8A4-AFA8-4CDF-88A3-648F8CD00CD3", "durationSec": 1874, "publicationDate": "2005-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["progr\u00e8s technique", "histoire", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, historien des id\u00e9es et politologue, chercheur au CNRS et enseignant \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques \u00e0 Paris", "name": "Taguieff, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "A la recherche de Don Juan (3/5) : La version de Vienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EDBB779-670D-4FA9-9A6A-DEABB7F3B3F2", "thematicGeographicals": ["Vienne"], "durationSec": 3735, "publicationDate": "2005-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Don Juan"], "thematicThemes": ["musique classique", "personnage de fiction", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Genton, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : Janvier est fini", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DEA277BF-17AB-4C76-B587-970BC947A8A8", "durationSec": 164, "publicationDate": "2005-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Entre 2008 et 2011, la Suisse versera 13,5 milliards de francs \u00e0 ses paysans. C'est 300 millions de francs que pr\u00e9vu : Interview de Joseph Deiss, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B4BDA21-4417-4077-9E25-FAAD9D47FE52", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 203, "publicationDate": "2005-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique agricole", "subvention", "prix (\u00e9conomie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["VEND\u00c9E GLOBE", "OR", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "OR", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "BILLET DE BANQUE", "AGRICULTURE", "FROMAGE", "AGRICULTURE", "SUBVENTION", "RANDONN\u00c9E \u00c9QUESTRE", "AGRICULTURE", "VACHE", "SUBVENTION", "AGRICULTURE", "SUBVENTION", "RESTAURATION COMMERCIALE", "RESTAURATION COMMERCIALE"], "visualPersons": ["JEANNERAT, JEAN-PHILIPPE", "MERZ, HANS-RUDOLF", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-187546", "durationSec": 1613, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.02.02", "visualGeographicals": ["MORBIHAN", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "JURA BERNOIS", "BERNE", "ST-LUC", "SION"], "visualCorporations": ["BNS", "BNS", "BNS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "PISTE DE SKI", "DESCENTE", "CH\u00d4MAGE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CH\u00d4MEUR", "TSIGANES"], "visualPersons": ["GUAY, ERIK", "MORISOD, PATRICE", "GHEDINA, KRISTIAN", "RAHLVES, DARON", "KERNEN, BRUNO (1972-)", "TISCHHAUSER, JAN"], "id": "asset-187547", "durationSec": 1544, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.02.02", "visualGeographicals": ["BORMIO", "SANTA CATERINA (LOMBARDIE)", "BERLIN", "SLOVAQUIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.02.02", "visualThemes": ["AIDE AUX INDIGENTS", "POLICE", "ZONE AGRICOLE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "SIR\u00c8NE D'ALARME"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GALMIZ", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-187545", "durationSec": 1072, "publicationDate": "2005-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["SIR\u00c8NE D'ALARME", "SC\u00c8NE DE RUE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "AIDE AUX INDIGENTS", "SANS-ABRI", "SC\u00c8NE DE RUE", "PROC\u00c8S", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS"], "visualPersons": ["KURTH, LAURENT", "GASSER, FABIEN"], "id": "asset-187563", "durationSec": 873, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.02.02", "visualGeographicals": ["BERNEX", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.02.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-177909", "durationSec": 617, "publicationDate": "2005-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de R\u00e9mi Fontanel, professeur de cin\u00e9ma : A propos de son ouvrage \" Le Cin\u00e9ma de Maurice Pialat. Formes de l'insaisissable\" (Ed. Al\u00e9as, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D4C1B98-E805-4E7F-B2EF-0C2671A3657B", "durationSec": 1521, "publicationDate": "2005-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pialat, Maurice"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant en cin\u00e9ma \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lyon", "name": "Fontanel, R\u00e9mi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "title": "PASSION SKI : CHAMPIONNATS DU MONDE BORMIO 2005 - 05.02.02", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "visualPersons": ["BESSE, WILLIAM", "MORISOD, PATRICE"], "id": "asset-201778", "durationSec": 1359, "publicationDate": "2005-02-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualPersons": ["PONCET, CHARLES", "FREY, CLAUDE"], "id": "asset-201919", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3260, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050202 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit son invit\u00e9 principal, l'ex-conseiller national FREY Claude pour \u00e9voquer les nombreuses facettes de sa personnalit\u00e9. Cette troisi\u00e8me \u00e9mission est consacr\u00e9e, aux amis invit\u00e9s par FREY Claude.", "title": "CLAUDE FREY : LE MONDE TRUCULENT DE LA POLITIQUE - 05.02.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-02-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ORPHELINAT", "ENFANCE", "EXCUSES", "MALTRAITANCE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ORPHELINAT", "ENFANCE", "MALTRAITANCE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ORPHELIN", "ORPHELINAT", "ENFANCE", "FILLE", "MALTRAITANCE"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "BETTICHER, NICOLAS", "SIMON, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-196923", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3694, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050202, d\u00e9bat autour des quelque 100000 enfants jug\u00e9s \"indignes\", car de familles pauvres, de filles m\u00e8res ou de p\u00e8res \u00e0 probl\u00e8mes, que l'on a enlev\u00e9s de force \u00e0 leurs parents pour les placer dans des familles d'accueil ou des orphelinats. Ces enfants ont souvent v\u00e9cu l'enfer entre maltraitance, voire m\u00eame abus sexuels. Cette situation a perdur\u00e9 jusqu'\u00e0 la fin des ann\u00e9es 1960 et le v\u00e9rit\u00e9 n'a \u00e9clat\u00e9e que tr\u00e8s r\u00e9cemment. Faut-il que la Suisse pr\u00e9sente officiellement des excuses et indemnisent les victimes ?", "title": "LES ORPHELINATS DE LA HONTE : A QUAND LES EXCUSES ? - 05.02.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2005-02-02T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ORPHELINAT", "ENFANCE", "MALTRAITANCE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHEVALIER, Sarah", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Gil Pidoux, \u00e9crivain : A propos de son recueil de portraits \"Singulier pluriel\" (Publi-Libris, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-531205A1-09B7-4D48-81FE-393FD121D897", "durationSec": 1649, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pidoux, Gil"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Courts portraits de personnages semblables \u00e0 des photographies/instantann\u00e9s. Univers croqu\u00e9s: la campagne, ses habitants issus d'un autre \u00e2ge, la solitude des gens de la ville. Attention \u00e0 porter \u00e0 l'univers imm\u00e9diat qui nous entoure, pr\u00e9f\u00e9rable aux agitations de nos r\u00e9seaux de communication. Pr\u00e9sence exclusive de figures masculines, pourquoi ainsi?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Angleterre, les jeunes des banlieues utilisent des habits de marque pour se distinguer ce qui fait baisser la cote des marques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6472146E-F96F-4E14-BA25-FDED529CC2FE", "thematicGeographicals": ["Angleterre"], "durationSec": 321, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["banlieue", "mode vestimentaire", "jeune (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Warwick", "name": "Cherrington, Ruth", "type": "Participant"}, {"role": "passant-es de Londres", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La Direction pour le d\u00e9veloppement et la coop\u00e9ation (DDC) s'inqui\u00e8te de la situation qui pr\u00e9vaut au N\u00e9pal o\u00f9 le roi a limog\u00e9 tout son gouvernement : Interview d'Andreas Stauffer, porte-parole de la DDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B3E76FAE-05EE-4F5D-9A11-584B5C737B31", "thematicGeographicals": ["N\u00e9pal"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de la DDC", "name": "Stauffer, Andreas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Gis\u00e8le Maillefer, septuag\u00e9naire. Sa vie d'aventuri\u00e8re, la libert\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE68FB5C-A3E4-436D-9206-71D60F2684E2", "durationSec": 2341, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maillefer, Gis\u00e8le"], "thematicThemes": ["femme", "libert\u00e9", "vie (philosophie)", "aventurier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "septuag\u00e9naire", "name": "Maillefer, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Omar Zongo, Burkinab\u00e9 inqui\u00e9t\u00e9 dans son pays en raison de son homosexualit\u00e9, arriv\u00e9 en Suisse gr\u00e2ce \u00e0 un ami qui s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00eatre le chef d'un r\u00e9seau de prostitution", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A54DB70-E040-4D5B-88FF-C6BD30BFCB71", "thematicGeographicals": ["Burkina Faso", "Afrique", "Suisse"], "durationSec": 3442, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tabou", "prostitution masculine", "homosexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Burkinab\u00e9 requ\u00e9rant d'asile", "name": "Zongo, Omar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Une grande partie de la population de la Vall\u00e9e de Joux se mobilise en faveur d'une famille bosniaque menac\u00e9e d'expulsion : Interview de Nicolas Rochat, membre du comit\u00e9 de soutien \u00e0 la famille Kuljanin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B24F3CB-C4DC-483E-AE17-6DE78B1F4184", "thematicGeographicals": ["Vall\u00e9e de Joux"], "durationSec": 267, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e9tition", "requ\u00e9rant d'asile", "expulsion"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du comit\u00e9 de soutien \u00e0 la famille Kuljanin", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Gerdil-Margueron, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "A la recherche de Don Juan (2/5) : La version de Prague", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5AB25962-B644-4922-AA32-6ED73BFB579A", "durationSec": 3682, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Don Juan"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "personnage de fiction", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Genton, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Marie-Jeanne Urech, cin\u00e9aste et \u00e9crivaine. Elle r\u00e9pond sur son clavier aux questions pos\u00e9es par \u00e9crit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6B13879-3244-4B9A-B14B-1BA441BF5683", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 648, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Urech, Marie-Jeanne"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste, \u00e9crivaine", "name": "Urech, Marie-Jeanne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview d'Henry-Louis de la Grange, musicologue et \u00e9crivain : A propos de la conf\u00e9rence qu'il va donner sur le th\u00e8me \"Mahler, H\u00e9raut de Wagner\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6B0616F0-01B6-4513-9C41-CB459354F128", "durationSec": 566, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard", "Mahler, Gustav"], "thematicThemes": ["compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, \u00e9crivain", "name": "La Grange, Henry-Louis de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Bonheur \u00eatre tout de suite", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C840F067-5274-48AB-B97D-D3525414A04E", "durationSec": 116, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : S'excuse pour \"Cars and Babes\"", "id": "sound-32965A8D-40A5-4995-8EA6-1FF1D4634DA0", "durationSec": 134, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Maria Paris, \u00e9migr\u00e9e italienne arriv\u00e9e en Suisse dans les ann\u00e9es 1950, domestique. L'humiliation du passage de la fronti\u00e8re, l'accueil des Suisses, la pauvret\u00e9,  la vie quotidienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C6CBF02-363B-498A-B29F-5E706C2FFFA8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Italie"], "durationSec": 1789, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Italiens", "ann\u00e9es 1950", "immigration", "cohabitation sociale", "pauvret\u00e9", "domestique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "immigr\u00e9e italienne", "name": "Paris, Maria", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la maison d'Alain Morisod, musicien, \u00e0 Ani\u00e8res, qui \u00e9voque sa carri\u00e8re, ses go\u00fbts musicaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B592DA40-7712-4A58-85B7-D83DB3EE2CFA", "thematicGeographicals": ["Ani\u00e8res"], "durationSec": 3543, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morisod, Alain"], "thematicThemes": ["chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Morisod, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Irak, les coulisses d'un conflit (2/5): passage \u00e0 l'acte", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-AAE2FE15-8B38-4ABB-A5A3-D8C1F638AE65", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Irak"], "durationSec": 3854, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George W."], "thematicThemes": ["terrorisme", "islam", "guerre d'Irak (2003 -)"], "excerpt": "\"Extrait d'un article paru dans la presse en 1997 sign\u00e9 Fran\u00e7ois G\u00e9r\u00e9, Directeur de l'Institut Diplomatie et D\u00e9fense: \u00ab Au lendemain de la guerre froide, de nombreux gouvernements avaient cru \u00e0 une tentation isolationniste des \u00c9tats-Unis. Il faut d\u00e9sormais se rendre \u00e0 l'\u00e9vidence. Dop\u00e9s par une croissance exceptionnelle, par un taux de ch\u00f4mage officiel assez bas, alliant souplesse et gigantisme \u00e0 coups de fusions efficaces, les \u00c9tats-Unis se d\u00e9ploient sur tous les march\u00e9s mondiaux. Cette pr\u00e9sence s'accompagne des effets de puissance engendr\u00e9s par la conjonction exceptionnelle d'une h\u00e9g\u00e9monie technologique, culturelle et militaire, l'ensemble soutenu par une diplomatie aux multiples facettes. L'objectif de la strat\u00e9gie militaire a \u00e9t\u00e9 r\u00e9affirm\u00e9 par l'actuel ministre de la d\u00e9fense, M. William Cohen, qui entend conserver dans tous les domaines une sup\u00e9riorit\u00e9 sans \u00e9gale. D'abord par l'\u00e9normit\u00e9 des moyens, m\u00eame si ceux-ci ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9duits au cours de cette ann\u00e9e,  par l'avance technologique et par la cr\u00e9ativit\u00e9 op\u00e9rationnelle. \u00bb  Une maison de campagne \u00e0 Kennebunkport, dans le Maine. Le Propri\u00e9taire n'en est autre que George Bush p\u00e8re. Son fils, George W, vient d'\u00eatre triomphalement r\u00e9\u00e9lu gouverneur du Texas. Il veut \u00eatre candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de novembre 2000. Mais il n'est pas pr\u00eat, loin s'en faut. L'ancien patron de l'\u00e9quipe des Texas Rangers ignore tout des dossiers internationaux. Il a besoin de pr\u00e9cepteurs.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Lacoste, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : J'ai tromp\u00e9 ma femme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3DE2DF04-12D0-4317-9D1B-3C38B40C59BA", "durationSec": 148, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le syndicat UNIA organise des actions cibl\u00e9es dans tout le pays pour pousser les cantons et le patronat \u00e0 mettre en oeuvre les mesures d'accompagnement \u00e0 l'extension de la libre circulation des personnes avec l'Union europ\u00e9enne : Commentaire de Silvio Dolzan, interview de Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Gerber, directeur de la Chambre jurassienne de commerce et d'industrie \u00e0 propos de la situation dans le Jura et commentaire de J\u00fcrg Bissegger sur la situation \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BC03C9B-1EDF-4DC2-8348-4DDB4E86E17C", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)", "Suisse", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 243, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libre circulation des personnes", "accord international", "dumping salarial", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la Chambre jurassienne de commerce et d'industrie", "name": "Gerber, Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascal Singy, sociolinguiste : A propos de son ouvrage \"Sida : des mots pour le dire\" (Ed. M\u00e9decine et Hygi\u00e8ne, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3ECF4763-D26C-4F13-BCA9-45146F0F2956", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1874, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["linguistique", "sociologie", "m\u00e9decine", "sida"], "excerpt": "Commentaires \u00e0 la suite d'une vaste enqu\u00eate aurp\u00e8s de m\u00e9decins g\u00e9n\u00e9ralistes de Suisse romande sur les difficult\u00e9s \u00e0 parler du sida et donc de faire de la pr\u00e9vention.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociolinguiste", "name": "Singy, Pascal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Valais, aucune femme ne lancera dans la course au Conseil d'Etat : Interviews de Fabienne Bernard, ancienne d\u00e9put\u00e9e et pr\u00e9sidente du PRD de Martigny, de Marie-Fran\u00e7oise Perruchoud-Massy, candidate PDC malheureuse au Conseil national en 2003 et de Gabrielle Nanchen, femme politique valaisanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98284FB7-2D77-41C5-8926-4C3395C6678F", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 345, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie politique", "conseiller d'Etat", "femme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidate PDC malheureuse au Conseil national en 2003", "name": "Perruchoud-Massy, Marie-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne d\u00e9put\u00e9e et pr\u00e9sidente du PRD de Martigny", "name": "Bernard, Fabienne", "type": "Participant"}, {"role": "femme politique valaisanne", "name": "Nanchen, Gabrielle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Valais", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur", "name": "Demierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la maison de Benett Corboz, compositeur de l'op\u00e9ra-rock Dracula, \u00e0 Corminboeuf", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76B98860-B92C-4103-BDAB-F566325E712D", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Corminboeuf"], "durationSec": 3443, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Corboz, Benett"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra-rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Corboz, Benett", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La t\u00eate ailleurs", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9ROTISME", "\u00c9CRITURE", "\u00c9ROTISME", "LITT\u00c9RATURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "\u00c9ROTISME", "LITT\u00c9RATURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MUSIC-HALL", "MAGIE", "ROMAN POLICIER", "\u00c9CRIVAIN"], "id": "asset-191390", "durationSec": 3510, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050201, LORENZI Massimo re\u00e7oit son invit\u00e9 l'\u00e9crivain et essayiste fran\u00e7ais BRUCKNER Pascal, pour la sortie de son roman \"L'amour du prochain\"\n* Gen\u00e8ve-ville : 20050201, pr\u00e9sentation des ateliers d'expression \u00e9rotique Orchydia, o\u00f9 les participants \u00e9voquent leur rapport au corps et \u00e0 la sensualit\u00e9 \u00e0 travers l'\u00e9criture, la peinture ou la sculpture\n* Cologny : 20050201, la Fondation Bodmer pr\u00e9sente \"Eros invaincu\", une exposition des livres et gravures \u00e9rotiques du collectionneur NORDMANN Martin\n* Paris : 20050201, le Th\u00e9\u00e2tre de Mogador pr\u00e9sente le spectacle intitul\u00e9 \"L'homme aux mille visages\", de l'artiste transformiste italien BRACHETTI Arturo.", "title": "PASCAL BRUCKNER - 05.02.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COLOGNY", "COLOGNY", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["FONDATION MARTIN BODMER", "FONDATION MARTIN BODMER"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["STATION DE SKI", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "STATION DE SKI", "ANN\u00c9ES 1970", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "ANN\u00c9ES 1950", "ANN\u00c9ES 1960", "STATION DE SKI", "TOURISME", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "STATION DE SKI", "TOURISME", "ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "STATION DE SKI", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "STATION DE SKI", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "NEIGE", "FAMILLE", "STATION DE SKI", "ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "STATION DE SKI", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "ENFANT (\u00c2GE)", "FAMILLE", "STATION DE SKI", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)"], "id": "asset-190834", "thematicGeographicals": ["AVORIAZ", "HAUTE-SAVOIE", "PLATEAU", "SUISSE", "VALAIS"], "durationSec": 1992, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, Valais, Avoriaz, Haute-Savoie : Les G\u00eats, 20050201 et archives, les stations de ski doivent s'adapter \u00e0 l'\u00e9volution du tourisme hivernal. Elles doivent proposer des activit\u00e9s de plus en plus vari\u00e9es et offrir des infrastructures adapt\u00e9es \u00e0 la famille. Pour attirer les touristes, certaines d'entre elles s'affilient \u00e0 des labels comme \"Familles bienvenues\", en Suisse, ou \"Le Petit Montagnard\", en Haute-Savoie.", "title": "SKIER EN FAMILLE : LE TEST DES STATIONS - 05.02.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SIERRE", "VALAIS", "SION", "CRANS-MONTANA", "GRIMENTZ", "SUISSE", "AVORIAZ", "HAUTE-SAVOIE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "CABARET (SPECTACLE)"], "visualPersons": ["FREY, CLAUDE", "FREY, CLAUDE", "FREY, CLAUDE"], "id": "asset-190819", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3064, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050201 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit son invit\u00e9 principal, l'ex-conseiller national FREY Claude pour \u00e9voquer les nombreuses facettes de sa personnalit\u00e9. Cette deuxi\u00e8me \u00e9mission est consacr\u00e9e \u00e0 son r\u00f4le de com\u00e9dien dans la revue FriBug.", "title": "CLAUDE FREY : LE MONDE TRUCULENT DE LA POLITIQUE - 05.02.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VERBIER", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["LAC", "BARRAGE", "LAC", "ESCROQUERIE", "PROC\u00c8S", "MACHINE \u00c0 SOUS", "VIN", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "GROTTE", "PARTICULE \u00c9L\u00c9MENTAIRE", "B\u00c2TIMENT", "GARE FERROVIAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "EXPOSITION D'ART"], "id": "asset-187562", "durationSec": 858, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.02.01", "visualGeographicals": ["BRY, LE", "LAC DE LA GRUY\u00c8RE", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "LAC DE LA GRUY\u00c8RE", "MOUTIER", "JURA (CANTON)", "AIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CERN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "WTA", "SALAIRE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "SYNDICAT", "SALAIRE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "SYNDICAT", "SALAIRE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "SYNDICAT", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "JUSTICE", "INCENDIE", "AUTOCAR", "NEIGE", "SEL (GEMME)", "SALAGE DES ROUTES", "FOURRURE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "CRUAUT\u00c9", "FOURRURE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "CRUAUT\u00c9"], "visualPersons": ["HINGIS, MARTINA", "PEDRINA, VASCO", "MORENA, LOLITA"], "id": "asset-187543", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.02.01", "visualGeographicals": ["PATTAYA", "ZURICH-VILLE", "MENDRISIO", "BERNE-VILLE", "QATAR", "LAUSANNE", "BEX", "ZURICH-VILLE", "CHINE"], "visualCorporations": ["UNIA", "UE", "UNIA", "UE", "UNIA", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "SLALOM PARALL\u00c8LE", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["DEFAGO, DIDIER", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "STYGER, NADIA", "BERTHOD, SYLVIANE", "MEULI, DANIELA", "SCHOCH, PHILIPP"], "id": "asset-187544", "durationSec": 1532, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.02.01", "visualGeographicals": ["BORMIO", "SANTA CATERINA (LOMBARDIE)", "LEYSIN", "MARIBOR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.02.01", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-177907", "durationSec": 624, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SALAIRE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "SYNDICAT", "AGENCE DE PUBLICIT\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SPOT PUBLICITAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "DIPLOMATIE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "DIPLOMATIE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "SOLANA, JAVIER", "CALMY-REY, MICHELINE", "FERRERO-WALDNER, BENITA"], "id": "asset-187542", "durationSec": 1080, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.02.01", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "AUVERNIER", "BIENNE", "BRUXELLES", "BRUXELLES"], "visualCorporations": ["UNIA", "UE", "TSR", "TSR", "OVOMALTINE", "TSR", "SWATCH GROUP", "SWATCH GROUP", "UE", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "title": "PASSION SKI : CHAMPIONNATS DU MONDE BORMIO 2005 - 05.02.01", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-201777", "durationSec": 1554, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Les textes des auditeurs: Yvan Rey", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-98F9E936-A3F0-4982-B696-9DFBC58D95B9", "durationSec": 389, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auditeur", "name": "Rey, Yvan", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de St\u00e9phanie Booth, lausannoise tenant un weblog depuis plusieurs ann\u00e9es. Le ph\u00e9nom\u00e8ne blog et les relations virtuelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E13D42E-F623-45EE-9BC3-8DA6F38EAE1D", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 2210, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Booth, St\u00e9phanie"], "thematicThemes": ["weblog", "Internet", "virtualit\u00e9", "relation sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "lausannoise tenant un weblog", "name": "Booth, St\u00e9phanie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CINEMA - 05.02.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-197005", "durationSec": 2986, "publicationDate": "2005-02-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : 1er avril en avance", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C2974CD3-73BE-44C1-BDCC-48C5432928AC", "durationSec": 141, "publicationDate": "2005-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Interview de Josiane Balasko, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3CB05EA-998E-4BAD-8838-A9F457270397", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 539, "publicationDate": "2005-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Balasko, Josiane"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Balasko, Josiane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les dirigeants iraniens ont salu\u00e9 la tr\u00e8s forte participation des Irakiens pour les \u00e9lections l\u00e9gislatives, en particulier dans les zones chiites : Correspondance de Siavosh Ghazi, correspondant RSR \u00e0 T\u00e9h\u00e9ran", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C818144C-24F1-43D3-8026-5559E9309C72", "thematicGeographicals": ["Iran", "Irak"], "durationSec": 63, "publicationDate": "2005-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR T\u00e9h\u00e9ran", "name": "Ghazi, Siavosh", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Les enfants juifs sous l'occupation : Interview d'Alain Vincenot, journaliste, \u00e0 propos de son ouvrage \"Je veux revoir ma maman\" (Ed. des Syrtes, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFD3A297-1163-4AB5-A0CA-55E55871CAC6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2068, "publicationDate": "2005-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Vincenot \u00e0 recueilli dans cet ouvrage le t\u00e9moignage de 20 juifs, \u00e0 l'\u00e9poque enfants, qui furent sauv\u00e9 de l'extermination en France, propos autour de ces enfances sauv\u00e9es certes, mais \u00e0 tout jamais bris\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Vincenot, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La 35\u00e8me \u00e9dition du World Economic Forum (WEF) de Davos s'est achev\u00e9e sur le constat de la n\u00e9cessit\u00e9 d'int\u00e9grer davantage d'humanisme pour appr\u00e9hender les d\u00e9fis mondiaux : Bilan de Rapha\u00ebl Guillet, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Davos", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7F63582B-2A76-4A53-AF91-AE78D548E534", "thematicGeographicals": ["Davos"], "durationSec": 102, "publicationDate": "2005-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["World Economic Forum"], "thematicThemes": ["relations internationales", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique isra\u00e9lien", "name": "P\u00e9r\u00e8s, Shimon", "type": "Participant"}, {"role": "actrice am\u00e9ricaine", "name": "Jolie, Angelina", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Novartis", "name": "Vasella, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Davos", "name": "Guillet, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Jeune apprenti samoura\u00ef", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E7A22A1B-C256-43A5-AB08-1FFACF1E39BA", "durationSec": 130, "publicationDate": "2005-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Josiane Balasko, actrice et r\u00e9alisatrice du film \"L'ex-femme de ma vie\". Au sujet du film, de Thierry Lhermite, de la difficult\u00e9 de jouer dans son propre film, de son livre \"La Cliente\" et du futur film des \"Bronz\u00e9s\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-673D92A1-B00F-4D63-AFBE-0AB955861DEA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2074, "publicationDate": "2005-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lhermite, Thierry", "Balasko, Josiane"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien", "com\u00e9dienne", "com\u00e9die"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice", "name": "Balasko, Josiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Agent de s\u00e9curit\u00e9 vendant des appareils et habits de s\u00e9curit\u00e9. - 2. Planteur de cannes \u00e0 sucre \u00e0 la Br\u00e9vine. - 3. Jean-Pierre, employ\u00e9 des TL, annonce une hausse des tarifs et d\u00e9clare sa flamme \u00e0 une secr\u00e9taire. - 4. Employ\u00e9 de la SPA allergique aux poils de chat. - 5. La disparition du Servette FC \u00e9voqu\u00e9e par une femme au foyer faisant son repassage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DF97393A-285E-4FB9-A5D9-157D0EB213A2", "durationSec": 3334, "publicationDate": "2005-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Irak, pr\u00e8s de 60% des citoyens ont particip\u00e9 aux premi\u00e8res \u00e9lections multipartites du pays apr\u00e8s la chute de Saddam Hussein : Correspondances de Roger Auque, correspondant RSR \u00e0 Bagdad et de Delphine Minoui, correspondante RSR \u00e0 Erbil, dans le Kurdistan irakien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7D28008-D9A5-421C-9188-6005784CA38D", "thematicGeographicals": ["Irak", "Kurdistan"], "durationSec": 457, "publicationDate": "2005-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bagdad", "name": "Auque, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Erbil, dans le Kurdistan irakien", "name": "Minoui, Delphine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Attilio Brentini, industriel tessinois \u00e9tabli dans le canton de Vaud, qui a cr\u00e9\u00e9 des objets simples et g\u00e9niaux, comme le Keysafe, le porte-clef qui ne s'ouvre jamais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53787213-7C95-4E1A-BF9D-6B819332EEDD", "durationSec": 253, "publicationDate": "2005-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brentini, Attilio"], "thematicThemes": ["entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "industriel tessinois", "name": "Brentini, Attilio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Irak, les coulisses d'un conflit (1/5): les pr\u00e9paratifs", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C98A8EB8-AA09-43A6-A27A-4D9FFFBB9A2B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Irak"], "durationSec": 3859, "publicationDate": "2005-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "guerre d'Irak (2003 -)", "terrorisme"], "excerpt": "\" Du 11 septembre 2001 \u00e0 l'invasion de l'Irak par les troupes britanniques et am\u00e9ricaines, il se sera \u00e9coul\u00e9 dix-huit mois. Dix-huit mois au cours desquels l'administration am\u00e9ricaine va \u00e9laborer une r\u00e9ponse \u00e0 l'agression inimaginable dont elle vient d'\u00eatre victime. Dix-huit mois pour investir, structurer et organiser sa contre offensive.\r\nDix-huit mois au cours desquels bon nombre de statu quo vont voler en \u00e9clat ; comme toujours dans les moments de crise. Et d'abord au coeur de la Maison Blanche o\u00f9 les approches, fort diff\u00e9rentes selon les d\u00e9partements, se frotteront \u00e0 une lutte sans merci. Entre les \u00c9tats-Unis et des alli\u00e9s d'hier, la France, l'Allemagne, \u00e9clatement d'une unit\u00e9 europ\u00e9enne, comme repouss\u00e9 chaque fois un peu plus... Dix-huit mois au cours desquels des hommes vont faire valoir leurs id\u00e9es, leurs conceptions d'une Am\u00e9rique forte et sans \u00e9tat d'\u00e2me, ceux que l'on appelle les n\u00e9o-conservateurs, favorables \u00e0 une Am\u00e9rique belliqueuse et soucieuse d'affirmer sa place de num\u00e9ro un mondial et d'exporter sa d\u00e9mocratie. Avec nous cette semaine, notre guide sera Yves Lacoste, g\u00e9ographe, professeur \u00e9m\u00e9rite de l'universit\u00e9 Paris VIII et directeur de la revue de g\u00e9opolitique H\u00e9rodote. Vendredi, nous serons en compagnie de Joseph Yacoub, Professeur de sciences politiques \u00e0 l'universit\u00e9 catholique de Lyon et auteur de plusieurs livres \u00e9num\u00e9r\u00e9s dans l'\u00e9pisode du vendredi. Les pr\u00e9paratifs: 15 Septembre 2001, quatre jours apr\u00e8s l'attaque des avions suicides contre les tours du World Trade Center, le Pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis, Georges W Bush, et son cabinet se r\u00e9unissent pour un conseil de guerre \u00e0 Camp David. Dans la salle de r\u00e9union, les oppositions sont loin d'\u00eatre unanimes quant \u00e0 la r\u00e9ponse \u00e0 apporter \u00e0 ce qui vient de t\u00e9taniser l'Am\u00e9rique. L'enjeu est de capter l'attention du Commandant en Chef et de recueillir son approbation.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Lacoste, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Migros vend une s\u00e9rie de biscuits \u00e0 la cha\u00eene allemande Lidl, 40% moins cher qu'en Suisse. Avec l'arriv\u00e9e de Lidl et Aldi, en Suisse, Migros devra revoir sa strat\u00e9gie industrielle, afin de ne pas se concurrencer elle-m\u00eame : Interview de Luc Thomas, pr\u00e9sident de l'association paysanne Prom\u00e9terre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4188703E-7663-4EC6-BB4D-F44BA0197A0E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2005-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Migros"], "thematicThemes": ["concurrence \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'association paysanne Prom\u00e9terre", "name": "Thomas, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Commenge, Johanna", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "A la recherche de Don Juan (1/5) : Avant et apr\u00e8s Mozart", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AF9D669-AB94-4F8E-BF4E-FFA188C1911C", "durationSec": 3733, "publicationDate": "2005-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Don Juan"], "thematicThemes": ["personnage de fiction", "op\u00e9ra (oeuvre)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Genton, St\u00e9phane", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "DESCENTE", "TOURNOI (TENNIS)", "WTA", "CYCLISME SUR ROUTE (PAR \u00c9TAPE)", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["MORISOD, PATRICE", "GILLI, GIAN", "DEFAGO, DIDIER", "STYGER, NADIA", "BERTHOD, SYLVIANE", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "VONN, LINDSEY", "HINGIS, MARTINA", "BOONEN, TOM"], "id": "asset-190304", "durationSec": 1664, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.01.31", "visualGeographicals": ["BORMIO", "SANTA CATERINA (LOMBARDIE)", "PATTAYA", "QATAR", "ASPEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-01-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "CABARET (SPECTACLE)", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["LONGCHAMP, CLAUDE", "FREY, CLAUDE", "LONGCHAMP, FRAN\u00c7OIS", "FREY, CLAUDE", "FREY, CLAUDE"], "id": "asset-190818", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3068, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050131 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine l'ex-conseiller national FREY Claude pour \u00e9voquer sa personnalit\u00e9 politique et ses convictions.", "title": "CLAUDE FREY : LE MONDE TRUCULENT DE LA POLITIQUE - 05.01.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-01-31T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission de Photos de famille", " semaine consacr\u00e9e \u00e0 l'ex-conseiller national Claude Frey"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CINEMA - 05.01.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191379", "durationSec": 2818, "publicationDate": "2005-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["SPOT PUBLICITAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "ANN\u00c9ES 1890", "SPOT PUBLICITAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "ANN\u00c9ES 1960", "SPOT PUBLICITAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "ANN\u00c9ES 1960", "ANN\u00c9ES 1970", "SPOT PUBLICITAIRE", "ANN\u00c9ES 1980", "SPOT PUBLICITAIRE", "ANN\u00c9ES 1980", "SPOT PUBLICITAIRE", "ANN\u00c9ES 1980", "SPOT PUBLICITAIRE", "ANN\u00c9ES 1990", "SPOT PUBLICITAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "ANN\u00c9ES 2000", "SPOT PUBLICITAIRE", "ANN\u00c9ES 2000", "T\u00c9L\u00c9VISION", "SPOT PUBLICITAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "COM\u00c9DIEN", "SPOT PUBLICITAIRE", "COM\u00c9DIEN", "SPOT PUBLICITAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "SPOT PUBLICITAIRE", "ANN\u00c9ES 1890", "SPOT PUBLICITAIRE"], "visualPersons": ["WEY, JEAN-LUC", "WEY, JEAN-LUC", "GORGONI, JOSEPH"], "id": "asset-190287", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BALE-VILLE", "BRUXELLES", "PARIS", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "BUENOS AIRES", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2189, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 18960000, 1 er spot publicitaire film\u00e9 par les Fr\u00e8res Lumi\u00e8re pour le savon Sunlight\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Paris : 20050131 et archives, histoire de l'\u00e9volution des spots publicitaires pour le bouillon Maggi \u00e0 travers l'analyse du r\u00e9dacteur en chef de l'\u00e9mission Culture Pub sur la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision M6 DOMERC Olivier\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20050131 et archives, alors qu'en 1965 7000 spots publicitaires \u00e9taient diffus\u00e9s sur les cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision suisses, pour les ann\u00e9es 2000 on en compte 600000 par ann\u00e9e. Les entreprises ont investi 500 millions en 1999 dans la publicit\u00e9. En 1965, la loi autorisait un maximum de 12 minutes par jour de spots publicitaires, alors que de nos jours c'est 12 minutes maximum par heure\n* Zurich-ville : portrait du com\u00e9dien genevois WEY Jean-Luc qui double les spots publicitaires suisses al\u00e9maniques en fran\u00e7ais dans des studios zurichois. Ce travail peu gratifiant permet \u00e0 WEY Jean-Luc de gagner davantage qu'en faisant du th\u00e9\u00e2tre\n* Zurich-ville : 20050100, itw du directeur de la publicit\u00e9 Migros MUEHLEMANN Beat \u00e0 propos des spots publicitaires Migros et du budget de la Migros pour ces spots\n* SUISSE, B\u00e2le-ville : 20050131, l'\u00e9mission commerciale de la Coop Le Studio Coop du mercredi existe depuis 28 ans \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. Cette \u00e9mission qui pr\u00e9sente les produits vendus dans les magasins Coop r\u00e9colte un taux d'\u00e9coute de 290000 spectateurs. Depuis 6 ans, cette \u00e9mission est pr\u00e9sent\u00e9e par la com\u00e9dienne fran\u00e7aise ZISCHKA Niki\n* Buenos Aires, Gen\u00e8ve-ville, Bruxelles : 20050131, pr\u00e9sentation de la conception et du tournage du nouveau spot publicitaire pour La Vaudoise Assurances. Ce spot publicitaire qui a co\u00fbt\u00e9 500000 francs a \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9 \u00e0 Buenos Aires\n* Plateau : 20050131, itw du responsable du march\u00e9 francophone Publisuisse BESENCON Fran\u00e7ois \u00e0 propos du sondage SMS \"Etes-vous satisfaits du nombre de spots publicitaires diffus\u00e9s en Suisse\".", "title": "40 ANS DE LA PUB A LA TV - 05.01.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BUENOS AIRES", "GENEVE-VILLE", "NYON", "GENEVE-VILLE", "BRUXELLES", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["MIGROS", "MIGROS", "OVOMALTINE", "COOP", "COOP", "COOP", "COOP", "VAUDOISE ASSURANCES", "VAUDOISE ASSURANCES", "VAUDOISE ASSURANCES", "VAUDOISE ASSURANCES", "VAUDOISE ASSURANCES", "VAUDOISE ASSURANCES"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2005-01-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE CASTELLO, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOHR, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "title": "PASSION SKI : CHAMPIONNATS DU MONDE BORMIO 2005 - 05.01.31", "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "id": "asset-186527", "durationSec": 1278, "publicationDate": "2005-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.01.31", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-196438", "durationSec": 631, "publicationDate": "2005-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Georges Bataille en Pl\u00e9iade : Interview de Jean-Fran\u00e7ois Louette, directeur de publication ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95FF77D7-EDDE-47AC-90F1-80B86FBFA54B", "durationSec": 1742, "publicationDate": "2005-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bataille, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Notion de fiction pour Bataille, imagine des situations dites impossibles qui d\u00e9bouchent sur une forme de sacr\u00e9, d'exp\u00e9rience du sacr\u00e9. 3 processus d'\u00e9criture: la parodie, la complication et le retranchement. D\u00e9couverte de manuscrits in\u00e9dits, oeuvres de jeunesse de l'auteur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de publication des \"Romans et r\u00e9cits\" de Georges Bataille (Ed. Gallimard, coll. Pl\u00e9iade, 2004)", "name": "Louette, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Dvd Gilbert \"Car & babes\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-94264C5D-8002-43B3-970D-ECD6A7CE6F51", "durationSec": 167, "publicationDate": "2005-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["TOITURE", "GLACE (\u00c9L\u00c9MENT)", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "STATION-SERVICE", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "STATION-SERVICE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONSEILLER D'ETAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "M\u00c9TRO", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "MAURER, JACQUELINE"], "id": "asset-190928", "durationSec": 875, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.01.31", "visualGeographicals": ["ST-IMIER", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "SION", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "CHARMEY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-01-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.01.31", "visualThemes": ["INCENDIE", "AUTOROUTE", "AUTOCAR", "INCENDIE", "AUTOROUTE", "AUTOCAR", "BOUCHON ROUTIER", "INCENDIE", "AUTOROUTE", "AUTOCAR", "INCENDIE", "TUNNEL", "PROC\u00c8S"], "visualGeographicals": ["BURSINS", "BURSINS", "LAUSANNE", "BURSINS", "HAUTE-SAVOIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-190257", "durationSec": 1063, "publicationDate": "2005-01-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AUQUE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}]}}