{"response": {"numFound": 8921, "start": 6100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SIDA", "PUBLICIT\u00c9", "SPOT PUBLICITAIRE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)"], "visualPersons": ["FACCHINETTI, GILBERT", "ZELTNER, THOMAS", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-186951", "durationSec": 1073, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.04.29", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "VAUD", "GENEVE"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 05.04.29", "visualThemes": ["COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CRISE \u00c9CONOMIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "INTERNET", "T\u00c9L\u00c9VISION", "ZONE AGRICOLE", "TERRAIN DE GOLF", "GOLF (LOISIR)", "\u00c9L\u00c8VE", "LECTURE", "ARTISTE", "PEINTURE"], "visualGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC", "MARTIGNY", "BEVAIX", "DELEMONT", "GENEVE", "LAUSANNE", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-186967", "durationSec": 967, "publicationDate": "2005-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PROC\u00c8S", "PARTENARIAT CIVIL", "\u00c9CONOMIE", "SOUS-V\u00caTEMENT", "POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["BARILLON, JACQUES", "LEUTHARD, DORIS", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "ZAPPELLI, DANIEL"], "id": "asset-186952", "durationSec": 1665, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.04.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BADEN", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "GENEVE"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "SALON DU LIVRE"], "visualPersons": ["ROTHENBUEHLER, PETER", "MAURICE, ANTOINE"], "id": "asset-190248", "thematicGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "durationSec": 3032, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Grand-Saconnex : Palexpo, 20050429 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s et notamment le r\u00e9dacteur en chef du journal La Libert\u00e9, RUFFIEUX Louis, pour parler des journaux et de la presse \u00e9crite en Suisse \u00e0 l'occasion du Salon du livre.", "title": "SALON DU LIVRE-L'ENJEU DES MOTS - 05.04.29", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-04-29T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROTHENBUEHLER, PETER", "MAURICE, ANTOINE"], "thematicThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "SALON DU LIVRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LE SALON DU LIVRE DE GENEVE : \"LA ROBE BLEUE\" DE MICHELE DESBORDES - 05.04.29", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-186928", "durationSec": 142, "publicationDate": "2005-04-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MACH, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Nouvelles lignes ferroviaires \u00e0 travers les Alpes (NLFA). Le tunnel de base du L\u00f6tschberg, qui relie Rarogne (VS) \u00e0 Frutigen (BE), est perc\u00e9 de part en part apr\u00e8s 11 ans de travaux. A 11h57, le dernier pan de roche s'est \u00e9croul\u00e9 devant 1200 personnes invit\u00e9es. Emission sp\u00e9ciale \u00e0 17 km de l'entr\u00e9e nord", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EBE53841-7332-4C26-872E-2CF42321ECE7", "thematicGeographicals": ["L\u00f6tschberg", "Berne (canton)", "Valais"], "durationSec": 938, "publicationDate": "2005-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9seau ferroviaire", "tunnel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DETEC", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}, {"role": "directeur adjoint d'une entreprise de construction", "name": "Bogou, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Ogi, Adolf", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats valaisans d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "name": "Epiney, Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Valais", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au tunnel de base du L\u00f6tschberg", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "7000 familles", "source": "siranau", "title": "7000 familles : Morrisey ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-819115CD-85EE-4439-A9DE-39132CDD42F3", "durationSec": 500, "publicationDate": "2005-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morrisey"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Th\u00e9matique de la semaine: les crooners", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Le nouveau nez", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B6DF281F-11AD-4589-B57E-5836DAF7574C", "durationSec": 76, "publicationDate": "2005-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chirurgie esth\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La loi pour le partenariat enregistr\u00e9 pour les personnes de m\u00eame sexe au niveau f\u00e9d\u00e9ral n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9largi aux couples h\u00e9t\u00e9rosexuels", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16BAA94E-E501-42DF-9755-A969076A19FC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 245, "publicationDate": "2005-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["partenariat enregistr\u00e9", "l\u00e9gislation", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "un des premiers pacs\u00e9s genevois", "name": "Matteis, Yves de", "type": "Participant"}, {"role": "membre du comit\u00e9 romand pour le partenariat enregistr\u00e9 pour les personnes de m\u00eame sexe", "name": "Monney, Micha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise \u00e9cologiste, rapporteuse de la commission qui a \u00e9labor\u00e9 le projet", "name": "M\u00e9n\u00e9trey, Anne-Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la coordination nationale en faveur du partenariat enregistr\u00e9 pour les personnes de m\u00eame sexe", "name": "Verdon, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La dette de 6 milliards de l'assurance-invalidit\u00e9 est devenu un v\u00e9ritable casse-t\u00eate pour les autorit\u00e9s. Reportage dans le canton de Fribourg qui a mis sur pied un projet-pilote qui vise notamment un d\u00e9pistage pr\u00e9coce et la r\u00e9insertion professionnelle la plus rapide possible", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E9DC04F-4B7C-4635-96B5-C5799B9F26B9", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 276, "publicationDate": "2005-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "r\u00e9insertion sociale", "assurance invalidit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice des ressources humaines chez Richemond \u00e0 Villars-sur-Gl\u00e2ne", "name": "Maurer, Colette", "type": "Participant"}, {"role": "femme qui a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un encadrement dans le canton de Fribourg", "name": "Meier, Suzanne", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller en r\u00e9adaptation \u00e0 l'Office AI du canton de Fribourg", "name": "Lepori, Marco", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office AI du canton de Fribourg", "name": "Felder, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Airbus A 380 a r\u00e9ussi son premier vol d'essai. Il devrait obtenir son homologation commerciale dans 12 \u00e0 14 mois. La soci\u00e9t\u00e9 Vibro-Meter \u00e0 Villars-sur-Gl\u00e2ne a fabriqu\u00e9 un syst\u00e8me informatique qui transmet les informations entre le moteur et la cabine de pilotage : Interview de Peter Huber, directeur de Vibro-Meter et commentaire de Pierre Bratschi, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42AF927E-46E2-488C-836B-10838E03C3AF", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 231, "publicationDate": "2005-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Airbus", "Vibro-Meter"], "thematicThemes": ["industrie a\u00e9ronautique", "avion civil"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Vibro-Meter", "name": "Huber, Peter (directeur de Vibro-Meter)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Lib\u00e9ration. Du d\u00e9barquement \u00e0 la reddition, onze mois de guerre (4/5): la poche de Colmar", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B735C9C6-D97A-44CD-A255-61FD6D151F52", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Colmar", "France", "Paris", "Grande-Bretagne", "Etats-Unis"], "durationSec": 3295, "publicationDate": "2005-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malraux, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["R\u00e9sistance (1939-1945)", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "lib\u00e9ration militaire", "D\u00e9barquement", "action militaire", "nazisme"], "excerpt": "\"La poche de Colmar. Au d\u00e9but de 1944, Andr\u00e9 Malraux est devenu le Colonel Berger. Il est \u00e0 la t\u00eate des Forces Fran\u00e7aises de l'Int\u00e9rieur du Lot, de la Dordogne et de la Corr\u00e8ze. Il coordonne les activit\u00e9s de plusieurs groupes clandestins. Avec ses mille cinq cents hommes, Malraux re\u00e7oit pour mission de ralentir l'avance de la division Das Reich. Au cours d'une mission Malraux est fait prisonnier. Pour \u00e9viter d'\u00eatre tortur\u00e9, il tente de persuader ses gardiens qu'il vient d'\u00eatre parachut\u00e9 de Londres. Un an et demi plus tard il relate cet \u00e9pisode \u00e0 Roger St\u00e9phane.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Coutau-Begarie, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Olivier Todd, journaliste : A propos de la r\u00e9\u00e9dition de son ouvrage \"La Chute de Sa\u00efgon, cruel avril\" (Ed. Robert Laffont, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21BC57A5-2E1C-4677-93D6-60BBE2FC7980", "thematicGeographicals": ["Sa\u00efgon"], "durationSec": 1895, "publicationDate": "2005-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "journalisme"], "excerpt": "Retour sur les ann\u00e9es Vietnam.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Todd, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Selon la Soci\u00e9t\u00e9 p\u00e9dagogique vaudoise et les conseillers en orientation professionnelle, quelques 1000 \u00e9l\u00e8ves vaudois en fin de scolarit\u00e9 n'auront ni place d'apprentissage, ni avenir dans les \u00e9tudes : Interviews de Michel Frank, responsable des apprentissages au Centre patronal vaudois et Jacques Dan\u00e9liou, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 p\u00e9dagogique vaudoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94908BE4-E158-4DF1-8D6E-739FDE85E9E2", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 528, "publicationDate": "2005-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "apprentissage professionnel", "formation", "jeune (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des apprentissages au centre patronal vaudois", "name": "Frank, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 p\u00e9dagogique vaudoise", "name": "Dani\u00e9lou, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La situation de la justice valaisanne est \u00e0 la limite de la rupture, en particulier en raison d'une surcharge de travail : Interview de Jo Pitteloud, juge d'instruction cantonal, qui a d\u00e9nonc\u00e9 cet \u00e9tat de fait", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5038BC04-E82E-4AA7-A2EC-56DF5A8DE2B2", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 326, "publicationDate": "2005-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["justice", "juge"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "juge d'instruction du canton du Valais", "name": "Pitteloud, Jo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Dans l'hiver sib\u00e9rien. Un carnet de route de Vincent St\u00f6cklin en Sib\u00e9rie (4/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-31A11DE1-6C62-40CE-8545-3D6CCA302FAB", "thematicGeographicals": ["Sib\u00e9rie", "Ekaterinbourg", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "URSS"], "durationSec": 1821, "publicationDate": "2005-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "hiver", "tourisme", "vie quotidienne", "froid", "climat"], "excerpt": "\"Ekaterinbourg. A Koptelovo, les grands-m\u00e8res se sont regroup\u00e9es pour redonner vie \u00e0 leurs traditions locales. Des centaines d\u00bfenfants viennent leur rendre visite pour d\u00e9couvrir leurs racines. L\u00e0, tout se passe comme si la p\u00e9riode communiste n\u00bfavait pas exist\u00e9  : p\u00e8lerinage et retour aux sources \u00e0 cheval entre Asie et Europe.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Sib\u00e9rie", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Christine Gabrielle, luthiste, chanteuse : A propos de son disque en solitaire, luth et voix", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38043FC2-6675-420B-8F6F-F9ADEB2FFEF3", "durationSec": 3190, "publicationDate": "2005-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "luth"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "luthiste, chanteuse", "name": "Gabrielle, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "ABCD : NUAGE - 05.04.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191528", "durationSec": 283, "publicationDate": "2005-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "ENFANT (\u00c2GE)", "GREFFE DU COEUR", "P\u00c9DIATRIE", "COEUR ARTIFICIEL", "ENFANT (\u00c2GE)", "GREFFE DU COEUR", "P\u00c9DIATRIE", "COEUR ARTIFICIEL", "EXTRACTION DU P\u00c9TROLE", "EMPREINTE DIGITALE", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "LOGICIEL", "EMPREINTE DIGITALE", "POLITIQUE D'ASILE", "R\u00c9FUGI\u00c9", "LOGICIEL"], "visualPersons": ["PETACCHI, ALESSANDRO", "PRETRE, REN\u00c9"], "id": "asset-186949", "durationSec": 1710, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.04.28", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "PAUDEX", "FLEURIER", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "TEXAS", "OSLO", "OSLO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "CRISE POLITIQUE"], "visualPersons": ["FACCHINETTI, GILBERT"], "id": "asset-186950", "durationSec": 1622, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.04.28", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["AUTOMOBILE", "MUS\u00c9E", "SCULPTURE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "FAILLITE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "JEUNE (\u00c2GE)", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "INTERNET", "ADMINISTRATION PUBLIQUE", "AUTOMOBILISTE", "CIRCUIT AUTOMOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "BOUQUETIN"], "visualPersons": ["PERRINJAQUET, SYLVIE"], "id": "asset-186966", "durationSec": 904, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.04.28", "visualGeographicals": ["MURIAUX", "VAUD", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "COURGENAY", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["TCS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.04.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-178143", "durationSec": 646, "publicationDate": "2005-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LE SALON DU LIVRE DE GENEVE : \"16, RUE D'AVELGHEM\" DE XAVIER HOUSSIN - 05.04.28", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-186927", "durationSec": 130, "publicationDate": "2005-04-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MACH, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Actualit\u00e9s", "source": "gico", "visualPersons": ["GERMANIER, JEAN-REN\u00c9"], "id": "asset-196980", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS"], "durationSec": 5784, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Valais : 20050428, \u00e9mission sp\u00e9ciale pr\u00e9sent\u00e9e par LOGEAN Elisabeth \u00e0 Gen\u00e8ve et BOCHATAY Alexandre \u00e0 l'int\u00e9rieur du tunnel du Loetschberg, \u00e0 l'occasion de l'ach\u00e8vement du percement du tunnel ferroviaire du Loetschberg, reliant le canton du Valais au canton de Berne. Le tunnel fait partie de la nouvelle ligne ferroviaire \u00e0 travers les Alpes (NLFA).", "title": "PERCEMENT FINAL DU TUNNEL DU LOETSCHBERG - 05.04.28", "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2005-04-28T00:00:00Z", "backgrounds": [" ach\u00e8vement du percement du tunnel ferroviaire du Loetschberg reliant le Valais \u00e0 Berne"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN", "SALON DU LIVRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9CRIVAIN"], "visualPersons": ["CUNEO, ANNE"], "id": "asset-195914", "thematicGeographicals": ["BUSSIGNY", "GRAND-SACONNEX, LE"], "durationSec": 3101, "mediaType": "video", "excerpt": "* Le Grand-Saconnex, Bussigny : 20050428 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler des auteurs et \u00e9crivain suisses \u00e0 l'occasion du salon du livre.", "title": "SALON DU LIVRE-L'ENJEU DES MOTS - 05.04.28", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "BUSSIGNY"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "TRANSVERSALE FERROVIAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["BEGUELIN, MICHEL", "LEUENBERGER, MORITZ", "BEGUELIN, MICHEL", "LEUENBERGER, MORITZ", "BEGUELIN, MICHEL", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "LEUENBERGER, MORITZ", "OGI, ADOLF", "BEGUELIN, MICHEL", "LEUENBERGER, MORITZ", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9"], "id": "asset-186948", "durationSec": 1174, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.04.28", "visualGeographicals": ["FRUTIGEN", "FRUTIGEN", "FRUTIGEN", "FRUTIGEN", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["SRG SSR ID\u00c9E SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "MINEUR", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "MINEUR", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "MINEUR", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "MINEUR", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "MINEUR", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "MINEUR", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "MINEUR", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "MINEUR"], "id": "asset-201902", "thematicGeographicals": ["ITALIE", "AUTRICHE", "SUEDE", "SUISSE"], "durationSec": 3317, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, ITALIE, AUTRICHE, SUEDE : 20050428, 1400 hommes travaillent sur les chantiers du percement du tunnel du Loetschberg. Ces ouvriers originaires de diff\u00e9rents pays d'Europe travaillent dans des conditions physiques extr\u00eames et dangereuses. Bien qu'\u00e9tant s\u00e9par\u00e9s de leur famille parfois pendant plusieurs semaines, les mineurs adorent leur m\u00e9tier \u00e9prouvant. Rencontres et portraits de plusieurs mineurs suisses, italien, su\u00e9dois et autrichien.", "title": "LES HOMMES DU TUNNEL - 05.04.28", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BERNE", "VALAIS", "SUISSE", "ITALIE", "SUEDE", "BERNE", "VALAIS", "SUISSE", "AUTRICHE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2005-04-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHUEPBACH, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature africaine au Salon du livre et de la presse 2005 de Gen\u00e8ve. Interviews", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C5B7535-E75D-4F59-9261-8E6E7ACA05D0", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2930, "publicationDate": "2005-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tadjo, V\u00e9ronique", "Sow Fall, Aminata", "Tchak, Sami"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "\u00e9crivain", "\u00e9dition", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Tadjo, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Tchak, Sami", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine africaine", "name": "Sow Fall, Aminata", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Nelly Valencia, clandestine sans papier, \u00e9quatorienne en Suisse depuis 6 ans et qui a re\u00e7u son avis d'expulsion pour le 30 juin 2005", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D97DD107-E0F1-40F3-A89F-A2252E0FC775", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 340, "publicationDate": "2005-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["clandestinit\u00e9", "sans-papiers"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Equatorienne, clandestine sans papier", "name": "Valencia, Nelly", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Le gros lourd", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C58F2BB8-9B16-4B55-95A3-66364284BD62", "durationSec": 62, "publicationDate": "2005-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9duction"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "7000 familles", "source": "siranau", "title": "7000 familles : Helen Folasade", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-9B2D1222-E572-4C2C-9BED-678B18BF1D77", "durationSec": 416, "publicationDate": "2005-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Th\u00e9matique de la semaine: les crooners", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Rosetta Loy, romanci\u00e8re italienne (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D521863-6026-4A52-94EF-4D542EF6BC62", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1555, "publicationDate": "2005-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Loy, Rosetta"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "catholicisme", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Le r\u00f4le trouble jou\u00e9 par l'Eglise catholique italienne durant la Seconde Guerre mondiale. Esprit punitif de l'Eglise catholique. Sc\u00e8ne tr\u00e8s marquante : l'immolation accidentelle de la petite Paulinschen qui p\u00e9rit pour avoir jou\u00e9 avec des allumettes, un \u00e9pisode racont\u00e9 dans un livre pour enfant que R. Loy a lu dans sa jeunesse et qu'elle restitue dans son roman \"La porte de l'eau\". Lecture de cet extrait par une com\u00e9dienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romanci\u00e8re italienne", "name": "Loy, Rosetta", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaobrateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L?histoire de Brigitte qui s'aper\u00e7oit n'\u00eatre pas amoureuse de l'homme tr\u00e8s riche dont elle a succomb\u00e9 au charme...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2F5198C9-E12F-4242-92A3-3CCC5ABAA5FC", "durationSec": 1295, "publicationDate": "2005-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "amour"], "excerpt": "\"APR\u00e8S AVOIR SUCCOMB\u00e9 AU CHARME D'UN HOMME TR\u00e8S RICHE, BRIGITTE FAVARGER S'APERCOIT QU'ELLE N'EST PAS AMOUREUSE DE LUI. ELLE LE QUITTE ALORS, RENONCANT \u00e0 UNE COIRSI\u00e8RE AUTOUR DU MONDE. DE RETOUR EN SUISSE ELLE SE RETROUVE AU CHOMAGE ET SE D\u00e9COUVRE UNE PASSION POUR L'\u00e9CRITURE.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Favarger, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Brigitet Favarger qui, apr\u00e8s avoir accept\u00e9 de suivre un homme riche autour du monde, quitte ce dernier et se retrouve au ch\u00f4mage en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1F44AD96-2475-408A-8A8E-40785D1B8ADF", "durationSec": 1289, "publicationDate": "2005-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["richesse", "amour", "ch\u00f4mage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Favarger, Brigitte", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a nomm\u00e9 deux nouveaux vice-chanceliers, Oswald Sigg, socialiste, et Corinne Casanova, d\u00e9mocrate-chr\u00e9tienne : Interview d'Oswald Sigg, nouveau vice-chancelier et nouveau porte-parole du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1948EEFB-B993-4C2A-9151-DEF3EDA244DF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 358, "publicationDate": "2005-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Muralt, Hanna", "Sigg, Oswald", "Casanova, Corina", "Casanova, Achille"], "thematicThemes": ["chancellerie f\u00e9d\u00e9rale", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "Oswald Sigg succ\u00e8de \u00e0 Achille Casanova, d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien. Corinne Casanova succ\u00e8de \u00e0 Hanna Muralt, socialiste", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole du Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Sigg, Oswald", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Lib\u00e9ration. Du d\u00e9barquement \u00e0 la reddition, onze mois de guerre (3/5): Paris lib\u00e9r\u00e9", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8745FBCA-7D79-4E10-ADD1-E03BA83D7D2D", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Etats-Unis", "Allemagne", "Paris", "France"], "durationSec": 3370, "publicationDate": "2005-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["action militaire", "D\u00e9barquement", "lib\u00e9ration militaire", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "\"Paris lib\u00e9r\u00e9. Comme tous les Parisiens, les Fran\u00e7ais apprennent, ce 6 juin 1944, qu'\u00e0 200 km de chez eux, les Alli\u00e9s viennent de d\u00e9barquer. Apr\u00e8s quatre ann\u00e9es d'occupation, la fin semble enfin plus proche que jamais. On ignore la duret\u00e9 des quatre mois de combats qui attendent les troupes am\u00e9ricaines plac\u00e9es sous la direction du g\u00e9n\u00e9ral Eisenhower. Qu'importe, pour le moment on ne veut avoir au c\u00bfur et \u00e0 l'esprit que ces seuls mots d'espoir qui sont bient\u00f4t sur toutes les l\u00e8vres : \u00ab ils arrivent \u00bb\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Coutau-Begarie, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Dans l'hiver sib\u00e9rien. Un carnet de route de Vincent St\u00f6cklin en Sib\u00e9rie (3/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2C5DEC45-4D11-455B-97C5-6C6F13229DDE", "thematicGeographicals": ["URSS", "Sib\u00e9rie", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Novosibirsk"], "durationSec": 2096, "publicationDate": "2005-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "tourisme", "vie quotidienne", "hiver", "climat", "froid"], "excerpt": "\"Novossibirsk. Au c\u00bfur de la Russie, a \u00e9gale distance entre Saint-P\u00e9tersbourg et Vladivostok, la capitale de la Sib\u00e9rie est n\u00e9e avec l\u00bfarriv\u00e9e du Transsib\u00e9rien. N\u00bfud ferroviaire et cit\u00e9 acad\u00e9mique de renom, la ville conna\u00eet un dynamisme important. Passionn\u00e9 autant que passionnant, Youri Grigorevitch, conservateur du Mus\u00e9e des chemins de fer, lutte pour que le patrimoine ferroviaire ne disparaisse pas. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Sib\u00e9rie", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Vladimir Poutine est attendu pour une visite historique de 3 jours \u00e0 J\u00e9rusalem. Pour la premi\u00e8re fois depuis la cr\u00e9ation de l'Etat d'Isra\u00ebl en 1947, le chef du Kremlin se rend en visite officielle en Isra\u00ebl : Correspondance de Serge Ronen, correspondant RSR \u00e0 J\u00e9rusalem", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACF4AF4B-3935-43E9-A11B-8D596185C2B4", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 71, "publicationDate": "2005-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Tel-Aviv", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre-Marie Pouget, philosophe : A propos de son ouvrage \"Les Ambitions l\u00e9gitimes de la philosophie, le crit\u00e8re de l'idoine\" (Ed. du Madrier, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C187254-0701-4716-8D87-8995F802B85E", "durationSec": 1842, "publicationDate": "2005-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gonseth, Ferdinand"], "thematicThemes": ["philosophie", "sciences exactes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Pouget, Pierre-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "ABCD : MARGUERITE - 05.04.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190516", "durationSec": 281, "publicationDate": "2005-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["LIBRAIRIE", "SALON DU LIVRE", "LIBRAIRE", "LIBRAIRIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "CADRE", "PORTRAIT", "LIBRAIRIE", "CADRE", "PORTRAIT", "LIBRAIRIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "CADRE", "PORTRAIT", "LIBRAIRIE"], "id": "asset-175014", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD"], "durationSec": 3199, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, Vaud : 20050427 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour et notamment le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Fnac suisse, FONT Christophe, pour parler des librairies et du march\u00e9 du livre \u00e0 l'occasion du Salon du livre.", "title": "SALON DU LIVRE-L'ENJEU DES MOTS - 05.04.27", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "VAUD", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-04-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LIBRAIRIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.04.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-178142", "durationSec": 605, "publicationDate": "2005-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE", "NOMINATION", "INAUGURATION", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "FRONTI\u00c8RE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "DOUANE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "POLICE", "LOGICIEL", "ACTION POLICI\u00c8RE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "APPAREIL PHOTOGRAPHIQUE", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOCAR", "CONSEILLER D'ETAT", "PARTI POLITIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "SALON DU LIVRE", "SALON DU LIVRE"], "visualPersons": ["SIGG, OSWALD", "CASANOVA, CORINA", "ROCH, PHILIPPE", "BEER, CHARLES", "COUCHEPIN, PASCAL", "DES, HENRI", "HORN, MIKE"], "id": "asset-186946", "durationSec": 1737, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.04.27", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "TESSIN", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "NORVEGE", "OSLO", "NORVEGE", "DELEMONT", "ORSIERES", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ARBITRE", "ARBITRE"], "visualPersons": ["DAINA, ANDRE", "BIZZINI, LUCIO", "DAINA, ANDRE"], "id": "asset-186538", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1456, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20050426, rencontre avec l'arbitre suisse DAINA Andr\u00e9, aujourd'hui \u00e0 la retraite, qui \u00e9voque les grands moments de sa carri\u00e8re d'arbitre, notamment la finale de la Coupe d'Europe des Clubs Champions de 1985 entre Liverpool et Juventus Turin au stade du Heysel qui avait fait 39 morts dans les tribunes.", "title": "PASSION FOOT : ANDRE DAINA - 05.04.27", "visualGeographicals": ["VALL\u00c9E DE JOUX", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2005-04-27T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DAINA, ANDRE"], "thematicThemes": ["ARBITRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOBEL, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "SUPER LEAGUE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "SUPER LEAGUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["INLER, GOEKHAN", "PEREIRO SIO, OSCAR", "PETACCHI, ALESSANDRO", "LUSTRINELLI, MAURO", "CISSE, DJIBRIL", "DROGBA, DIDIER", "LAMPARD, FRANK", "REY, ALEXANDRE", "GEIGER, ALAIN", "KRUEGER, RALPH"], "id": "asset-186947", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.04.27", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "AVENCHES", "THOUNE", "LONDRES", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VIENNE"], "visualCorporations": ["FC AARAU", "YOUNG BOYS", "FC ZURICH", "FC THOUNE", "LIVERPOOL", "CHELSEA", "FC ST-GALL", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "PRODUIT LAITIER", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "PRODUIT LAITIER", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "PRODUIT LAITIER", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "PRODUIT LAITIER", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "PAYSAN", "SALON DU LIVRE"], "visualPersons": ["GODEL, GEORGES"], "id": "asset-186945", "durationSec": 1115, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.04.27", "visualGeographicals": ["NEYRUZ", "LUCERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "LUCERNE-VILLE", "ECUBLENS", "LUCERNE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["PDC", "EMMI", "EMMI", "EMMI", "EMMI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "L\u00c9GISLATION", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "L\u00c9GISLATION"], "visualPersons": ["MEURY, THIERRY"], "id": "asset-190000", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3726, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050427, d\u00e9bat anim\u00e9 par ZENDALI Michel autour de la nouvelle loi sur l'introduction de la limite du 0,5 pour mille d'alcool au volant. Cette nouvelle loi cause pr\u00e8s de 20% \u00e0 30% de pertes de chiffre d'affaires des ventes de vins. Est-ce que l'alcool est diabolis\u00e9 ? Les campagnes de pr\u00e9vention sont-elles trop moralisatrices ?", "title": "0,5 0/00, 0,4 0/00, 0,3 0/00...: L'IVRESSE INTERDITE ? - 05.04.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2005-04-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "L\u00c9GISLATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Territoires 21", "source": "gico", "visualThemes": ["IMMIGRANT", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "IMMIGRANT", "VISITE SANITAIRE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "D\u00c9TROIT", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "ACTION POLICI\u00c8RE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "ACTION POLICI\u00c8RE", "IMMIGRANT", "SECOURISME", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "FOUILLE POLICI\u00c8RE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "LANGAGE", "ORTHOPHONIE", "LANGAGE", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "LANGAGE", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "LANGAGE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "FLEUVE", "BARRAGE", "COMBATTANT", "MINORIT\u00c9", "MINE ANTIPERSONNEL", "COMBATTANT", "MINE ANTIPERSONNEL", "MINORIT\u00c9", "R\u00c9FUGI\u00c9", "ACCOUCHEMENT", "DON DU SANG"], "id": "asset-201896", "thematicGeographicals": ["THAILANDE", "ANGLETERRE", "OXFORD", "BIRMANIE", "CANADA"], "durationSec": 3601, "mediaType": "video", "excerpt": "* Andalousie : 20050427, l'Espagne a install\u00e9 \u00e0 grands frais un mur invisible, un filet \u00e9lectronique barrant l'acc\u00e8s de ses c\u00f4tes aux immigrants clandestins venus \u00e0 travers le d\u00e9troit de Gibraltar du continent africain distant de 14 km. Le syst\u00e8me SIVE de surveillance des c\u00f4tes, gr\u00e2ce \u00e0 ses antennes radars, rep\u00e8re toute embarcation franchissant le d\u00e9troit et approchant de la fronti\u00e8re espagnole. L'immigration ill\u00e9gale ainsi que le trafic de drogue ont beaucoup diminu\u00e9 depuis l'installation de ce syst\u00e8me de d\u00e9tection tr\u00e8s performant\n* CANADA, Angleterre, Oxford : 20050400, une \u00e9quipe de chercheurs anglais a fait une d\u00e9couverte importante sur les origines du langage humain en mettant en \u00e9vidence un g\u00e8ne directement reli\u00e9 au langage, le g\u00e8ne Fox P2 dont d\u00e9pend la capacit\u00e9 \u00e0 organiser les choses. Cette d\u00e9couverte scientifique r\u00e9v\u00e8le les bases g\u00e9n\u00e9tiques de la parole et confirme ainsi la th\u00e9orie du linguiste am\u00e9ricain CHOMSKY Noam. Le g\u00e8ne Fox P2 humain diff\u00e8re l\u00e9g\u00e8rement de celui des singes chimpanz\u00e9s, ce qui suffit \u00e0 les rendre muets\n* THAILANDE, BIRMANIE : 20050400, un projet de barrages hydro\u00e9lectriques transfrontaliers sur le fleuve Salween, qui trace une fronti\u00e8re entre la Birmanie et la Tha\u00eflande, a un impact humanitaire terrible en Birmanie. Les peuples des minorit\u00e9s ethniques karen et karenni, victimes d'exactions de la part de l'arm\u00e9e de la junte militaire birmane au pouvoir qui tente de les chasser des montagnes, sont menac\u00e9s de disparition et les barrages font partie de la strat\u00e9gie d'\u00e9radication de ces peuples.", "title": "ESPAGNE LE MUR INVISIBLE // FOX P2 VOUS AVEZ LA PAROLE ! // L'ELECTRICITE AU\nPRIX DU SANG - 05.04.27", "visualGeographicals": ["YVERDON", "GENEVE-VILLE", "YVERDON", "GENEVE-VILLE", "ANDALOUSIE", "ANDALOUSIE", "GIBRALTAR", "ALGESIRAS", "GIBRALTAR", "ALGESIRAS", "ANDALOUSIE", "ANDALOUSIE", "ANDALOUSIE", "ANDALOUSIE", "CANADA", "ANGLETERRE", "LONDRES", "OXFORD", "CANADA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "THAILANDE", "THAILANDE", "BIRMANIE", "BIRMANIE", "BIRMANIE", "BIRMANIE", "BIRMANIE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2005-04-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JARRELL, Sam", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LE SALON DU LIVRE DE GENEVE : \"BICENTENAIRE\" DE LYONEL TROUILLOT - 05.04.27", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-186925", "durationSec": 140, "publicationDate": "2005-04-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MACH, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "D\u00c9CONTAMINATION", "BIOLOGIE", "INSECTE", "M\u00c9DECINE L\u00c9GALE", "CADAVRE", "GUIDE (DOCUMENT)", "MARCHE (LOISIR)", "AVALANCHE", "PROC\u00c8S", "PR\u00c9SIDENT DE COMMUNE", "AGRICULTURE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "PORC", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "AGRICULTURE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "PORC", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOCAR", "LOGEMENT", "URBANISME", "EAU (RESSOURCE)", "MUS\u00c9E"], "id": "asset-186965", "durationSec": 935, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.04.27", "visualGeographicals": ["GENEVE", "DORIGNY", "LAUSANNE", "VALAIS", "COURTEDOUX", "PORRENTRUY", "COURTEDOUX", "PORRENTRUY", "ORSIERES", "GENEVE-VILLE", "CHAMOSON"], "visualCorporations": ["EPFL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-04-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Le fils de Micheline mixe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-01B283B4-8D90-4434-9869-351395820D6A", "durationSec": 148, "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le fabricant de couteaux suisses schwytzois Victorinox rach\u00e8te son concurrent jurassien Wenger, confront\u00e9 \u00e0 de graves probl\u00e8mes financiers, et sauve ainsi 150 emplois : Interview de Jean-Jacques Gunzinger, administrateur-d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de Wenger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CADDE2E-F7E7-42A7-82C7-F8D2C3A6275A", "thematicGeographicals": ["Del\u00e9mont"], "durationSec": 174, "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wenger SA (Del\u00e9mont)", "Victorinox"], "thematicThemes": ["fusion d'entreprises", "coutellerie", "emploi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "administrateur-d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de Wenger", "name": "Gunzinger, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Jean Leclerc, animateur et producteur de l'\u00e9mission Histoire vivante, a re\u00e7u le prix Anima d\u00e9cern\u00e9 par les Radios francophones publiques pour une \u00e9mission consacr\u00e9e \u00e0 Auschwitz : Interview de Jean Leclerc, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0229C9E5-C110-4025-9335-26AA2260E4C0", "durationSec": 72, "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leclerc, Jean", "RSR - La Premi\u00e8re"], "thematicThemes": ["\u00e9mission de radio", "histoire", "archives", "prix radiophonique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Mot de passe passe", "source": "siranau", "title": "Mot de passe passe : Fascination", "genres": ["Sketch", "Commentaire"], "id": "sound-FE7398CC-4532-412B-A4F8-D2C49A88CA86", "durationSec": 197, "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vocabulaire"], "excerpt": "Un mot diss\u00e9qu\u00e9 par Catherine Fattebert: \u00e9tymologie, exemples etc. Expos\u00e9s maintes fois interropus par des ind\u00e9sirables.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Fattebert, Catherine", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Lib\u00e9ration. Du d\u00e9barquement \u00e0 la reddition, onze mois de guerre (2/5): op\u00e9ration Overlord", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-21D7CFC0-B27A-45C4-BEA0-1DEB78C74304", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Grande-Bretagne", "Etats-Unis", "France"], "durationSec": 3302, "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["action militaire", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "D\u00e9barquement", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "lib\u00e9ration militaire", "nazisme"], "excerpt": "\"Op\u00e9ration Overlord. Le 6 juin 1944, \u00e0 l'aube, 4'000 navires de transport de troupes encadr\u00e9s par 700 navires de guerre s'approchent des c\u00f4tes normandes. L'armada s'\u00e9tale sur un front de 35 kilom\u00e8tres et transporte pas moins de 130'000 hommes. 10'000 avions prot\u00e8gent le d\u00e9barquement.  Ce d\u00e9barquement longtemps annonc\u00e9, longtemps esp\u00e9r\u00e9, longtemps moqu\u00e9, longtemps ajourn\u00e9 aura finalement lieu dans des conditions dont on d\u00e9couvrira, petit \u00e0 petit, bien apr\u00e8s les \u00e9v\u00e8nements, la v\u00e9ritable nature. Dans un premier temps, on se f\u00e9licitera de sa r\u00e9ussite. Le temps des comptes viendra plus tard. Combien de morts pour pareille victoire ? Quelles seront les phases importantes de la pr\u00e9paration du d\u00e9barquement ? A quelles contraintes les Alli\u00e9s devront-ils faire face ? Pourquoi les Allemands ne r\u00e9ussiront ils pas \u00e0 contenir cette invasion ? Quelles seront quelques unes de leurs erreurs d'appr\u00e9ciation .\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Coutau-Begarie, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La bonne int\u00e9gration des immigr\u00e9s de la deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration d\u00e9pend du statut socio-professionnels des parents et de la nationalit\u00e9 d'origine : Interview de Rosita Fibbi, sociologue au Forum suisse pour l'\u00e9tude des migrations et de la polulation \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, auteure d'une \u00e9tude sur le sujet", "genres": ["Interview"], "id": "sound-70E98468-90A8-4E17-BD6A-143B3C89C6EF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 106, "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["emploi", "immigration", "int\u00e9gration sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue au Forum suisse pour l'\u00e9tude des migrations et de la population \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel", "name": "Fibbi, Rosita", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La naturalisation des jeunes \u00e9trangers n'est pas une garantie pour une meilleure int\u00e9gration, notamment sur le march\u00e9 du travail, comme le montrent deux \u00e9tudes de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la statistique : Interview de Philippe Wanner, d\u00e9mographe, directeur du Forum suisse pour l'\u00e9tude des migrations et de la population \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, l'un des auteurs de l'\u00e9tude", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA69E3AB-477D-4B6D-841E-2069628DE0F0", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Suisse"], "durationSec": 210, "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["naturalisation", "int\u00e9gration sociale", "recherche appliqu\u00e9e", "emploi", "jeune (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9mographe, directeur du Forum suisse pour l'\u00e9tude des migrations et de la population \u00e0 l'Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel, l'un des auteurs de l'\u00e9tude", "name": "Wanner, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Christophe Grang\u00e9, ex-journaliste et reporter, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EDB82A50-94D9-4083-9A84-85D7EDB1E848", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2959, "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Grang\u00e9, Jean-Christophe"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit l'\u00e9crivain Jean-Christophe Grang\u00e9, ancien journaliste-reporter, auteur de \"L'Empire des Loups\" (Albin Michel - 2003) qui vient d'\u00eatre adapt\u00e9 au cin\u00e9ma par le r\u00e9alisateur Chris Nahon. J.C. Grang\u00e9 a \u00e9galement sign\u00e9 le roman \u00e0 l'origine du film \"Les rivi\u00e8res pourpres\", port\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cran par Mathieu Kassovitz.\"\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Grang\u00e9, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Dans l'hiver sib\u00e9rien. Un carnet de route de Vincent St\u00f6cklin en Sib\u00e9rie (2/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-CCADEA0D-B067-4FEF-80F0-75AF6E0382CC", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Sib\u00e9rie", "URSS"], "durationSec": 2101, "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["froid", "hiver", "vie quotidienne", "tourisme", "histoire", "climat"], "excerpt": "\"Krasno\u00efarsk. Depuis la capitale de la plus grande r\u00e9gion de Russie, l\u00bfimmense Yennissee s\u00bf\u00e9coule lentement vers le Nord. A 300 km en direction du cercle polaire, nous d\u00e9couvrons aujourd\u00bfhui Ennisseisk, ancienne cit\u00e9 aurif\u00e8re tomb\u00e9e dans l\u00bfoubli depuis la construction du Transsib\u00e9rien, mais Natalia Grigorevna veut la faire rena\u00eetre.\"  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Sib\u00e9rie", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Il y a 30 ans, les Khmers rouges prenaient le pouvoir au Cambodge et allaient proc\u00e9der \u00e0 un v\u00e9ritable g\u00e9nocide, faisant plusieurs millions de morts. Reportage au Cambodge d'Amaury Chardeau, journaliste ind\u00e9pendant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-319B1D67-7323-4D3B-904C-69E9DB56E817", "thematicGeographicals": ["Cambodge"], "durationSec": 273, "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pol Pot"], "thematicThemes": ["camp de concentration", "g\u00e9nocide", "charnier", "torture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Cambodgiens ayant connu les atrocit\u00e9s khmers rouges", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "journaliste ind\u00e9pendant", "name": "Chardeau, Amaury", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La Suisse et l'esclavage : Interview de Bouda Etemad, professeur d'histoire contemporaine, co-auteur de \"La Suisse et l'esclavage des noirs\" (Ed. Antipodes, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-237BA1D9-D99A-4E3A-8B83-4E720E809140", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1688, "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["esclavage", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire contemporaine aux universit\u00e9 de Lausanne et Gen\u00e8ve", "name": "Etemad, Bouda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Margot, Francine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "C'est quoi un blog? Reportage et interview", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-EF09B79C-C574-41BE-89AC-4CB659C41A2B", "durationSec": 5409, "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["communication de l'information", "Internet", "blog"], "excerpt": "\"De fa\u00e7on tr\u00e8s synth\u00e9tique, un blog (ou weblog) est un type de site Web compos\u00e9 essentiellement d\u00bfactualit\u00e9s publi\u00e9es au fil de l\u00bfeau et apparaissant selon un ordre antechronologique (les plus r\u00e9centes en haut de la page), le plus souvent enrichies de liens hypertextes externes. Sous cette forme, la d\u00e9finition para\u00eet peu attrayante. Elle rend surtout peu compte de la diversit\u00e9 - et de l\u00bfint\u00e9r\u00eat - du concept de blog. Mais il est aussi difficile de d\u00e9crire ce que sont les blogs ou ce qu\u00bfils ne sont pas, que d\u00bfexpliquer ce qu\u00bfest le Web en une phrase... Les blogs se comptent par millions: ils sont multiples mais uniques. On y exprime ses peines de coeur, ses \u00e9tats d\u00bf\u00e2me ou ses coups de gueule. On y publie des photos sans importance aussi bien que des th\u00e8ses de doctorat. On y commente l\u00bfactualit\u00e9, sans d\u00e9tour ni concessions. On y parle de la vie aussi bien que de technologie, de politique, de litt\u00e9rature, ou de tout autre chose. On y partage ses go\u00fbts autant qu\u00bfon y commente les informations publi\u00e9es par d\u00bfautres. Et l\u00bfon y rencontre ses lecteurs, qui peuvent eux-m\u00eames en devenir auteurs, d\u00bfun simple clic de souris. Bref, un nouveau format, un nouveau terrain d\u00bfexpression, une nouvelle forme de communication, un nouveau m\u00e9dia! Cyril Fievet est journaliste et auteur. Il collabore au site internetactu.net. \r\nEn compagnie de Emily Turrettini, il signe Blog story (Editions Eyrolles), un voyage comment\u00e9 au pays des blogs, qui vous donne dix bonnes raisons de s\u00bfy int\u00e9resser de pr\u00e8s. Reportage r\u00e9alis\u00e9 par Karelle M\u00e9nine. Journaliste : Nancy Ypsilantis.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bloggeurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Fievet, Cyril", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9nine, Karelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Didier Guex, sculpteur autodidacte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6B657AF-7648-407B-9568-7E99FB82DDDC", "durationSec": 169, "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guex, Didier"], "thematicThemes": ["emploi", "sculpture", "salaire", "artiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculpteur", "name": "Guex, Didier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "7000 familles", "source": "siranau", "title": "7000 familles : Tom Jones", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-AD898A3D-1868-435C-8593-E575E12E2C76", "durationSec": 372, "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jones, Tom (1940-) chanteur"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Th\u00e9matique de la semaine: les crooners", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "ABCD : LAPIN - 05.04.26", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191512", "durationSec": 283, "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT", "CALORIM\u00c9TRIE", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT", "PRESSE F\u00c9MININE", "R\u00c9GIME AMAIGRISSANT", "R\u00c9GIME ALIMENTAIRE", "PSYCHOLOGIE"], "id": "asset-191576", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1844, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Paris, Gen\u00e8ve-ville, SUISSE : 20050426, l'\u00e9quipe d'ABE s'interroge sur l'efficacit\u00e9 des r\u00e9gimes alimentaires qui ont pour but de perdre du poids. Mais \u00e0 long terme, les \u00e9tudes \u00e9pid\u00e9miologiques montrent qu'il y a 95% d'\u00e9chec et que les r\u00e9gimes amaigrissant engendrent la plupart du temps des troubles du comportement alimentaires et favorisent la prise de poids chez de nombreux individus.", "title": "ABE SPECIAL REGIMES : STOP ! ARRETEZ TOUT, C'EST DANGEREUX - 05.04.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "COMTESSE, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE", "LITT\u00c9RATURE", "\u00c9MISSION DE RADIO", "LITT\u00c9RATURE"], "id": "asset-190001", "thematicGeographicals": ["PARIS", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3027, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, Paris : 20050426 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour et notamment la journaliste du journal Le Temps, RUEF Isabelle, pour parler des chroniques et \u00e9missions litt\u00e9raires dans la presse et les autres m\u00e9dias.", "title": "SALON DU LIVRE-L'ENJEU DES MOTS - 05.04.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PARIS"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.04.26", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION SOCIALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "RAFFINAGE DU P\u00c9TROLE", "RACHAT D'ENTREPRISE"], "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "CRESSIER (NE)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-186942", "durationSec": 1146, "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LE SALON DU LIVRE DE GENEVE : \"L'ARMEE ROUGE AU FOND DU JARDIN\" DE CLEMENCE DE\n\nBIEVILLE - 05.04.26", "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "id": "asset-186924", "durationSec": 130, "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MACH, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["PARKING", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "CHEVAL", "ARM\u00c9E", "COURS DE R\u00c9P\u00c9TITION", "SENTIER P\u00c9DESTRE", "VIN", "VIN", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "TOURISME", "TROTTINETTE"], "visualPersons": ["FERRAZINO, CHRISTIAN", "DUFAUX, LAURENT"], "id": "asset-186964", "durationSec": 827, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.04.26", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "DEVELIER", "LEYTRON", "SIERRE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Rosetta Loy, romanci\u00e8re italienne (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE9A07DD-12DE-425E-A560-006C301E1A1D", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1649, "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Loy, Rosetta"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "Place de la guerre dans son oeuvre (surtout l'attitude des autorit\u00e9s italiennes \u00e0 l'\u00e9gard des juifs durant la seconde guerre mondiale). Souci de restituer des faits qui sont aussi des faits de conscience. Par exemple: la perception na\u00efve et limit\u00e9e de la petite fille qui voit la guerre comme une f\u00eate o\u00f9 tout le monde serait mobilis\u00e9. La position impossible de l'Italie face aux horreurs commises. La guerre \u00e0 Rome et dans le Nord, notamment Aoste et le Frioul, qui servent de d\u00e9cor \u00e0 deux de ses romans.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "romanci\u00e8re italienne", "name": "Loy, Rosetta", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaobrateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Les textes des auditeurs: Bernard Bolay", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-6DB26A49-932C-425F-91E8-0C22109AE43C", "durationSec": 430, "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auditeur", "name": "Bolay, Bernard", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COUTELLERIE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "COUTELLERIE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "ALCOOLISME AU VOLANT", "FEMME DE M\u00c9NAGE", "TRAVAIL CLANDESTIN", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "TRAVAIL CLANDESTIN", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "MORT (BIOLOGIE)", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "INDUSTRIE", "INDUSTRIE TEXTILE", "GRAND MAGASIN", "EAU MIN\u00c9RALE", "MISE EN BOUTEILLE"], "visualPersons": ["ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BUGNON, ANDRE", "LONGCHAMP, CLAUDE", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-186943", "durationSec": 1725, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.04.26", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "DELEMONT", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "QUINTO", "GENEVE-VILLE", "HENNIEZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.04.26", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-178141", "durationSec": 590, "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La t\u00eate ailleurs", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "LIBRAIRIE", "VOYAGE", "ROMAN NOIR", "ROMAN NOIR", "DESSIN HUMORISTIQUE", "PORTRAIT", "DESSIN DE PRESSE", "SALLE DE R\u00c9DACTION", "DESSIN DE PRESSE", "PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE", "PORTRAIT", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE"], "visualPersons": ["WOLINSKI, GEORGES", "WOLINSKI, GEORGES", "WOLINSKI, GEORGES"], "id": "asset-190331", "durationSec": 3512, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050426, LORENZI Massimo pr\u00e9sente son invit\u00e9 le dessinateur de presse fran\u00e7ais WOLINSKI Georges, \u00e0 l'occasion de la sortie de son premier album de bande dessin\u00e9e \"Une vie compliqu\u00e9e\"\n* Paris : 20050426, portrait de DOMAIN Catherine, qui a cr\u00e9\u00e9 la librairie Ulysse, la premi\u00e8re librairie du monde exclusivement consacr\u00e9e au voyage\n* Paris : 20050426, les romans noirs connaissent un succ\u00e8s grandissant. Comment expliquer que cette litt\u00e9rature faisant une large place \u00e0 l'horreur et \u00e0 la mort exerce une telle fascination sur le lecteur ?\n* Paris : 20050426, portrait du dessinateur de presse fran\u00e7ais WOLINSKI, qui explique ses m\u00e9thodes de travail et remet en question la notion d'inspiration\n* Paris : 20050426, chaque dimanche, le dessinateur de presse fran\u00e7ais WOLINSKI participe \u00e0 la s\u00e9ance de r\u00e9daction de Charlie Hebdo, au cours de laquelle le dessin de presse qui fera la couverture de l'\u00e9dition de la semaine est choisi\n* FRANCE : 20050426, portrait du peintre fran\u00e7ais RUSTIN Jean, dont l'oeuvre d\u00e9pouill\u00e9e et d\u00e9chirante cerne le myst\u00e8re de la d\u00e9tresse et de la douleur humaines. 3 lieux d'exposition en Suisse romande, rassembl\u00e9s sous la label \" le Printemps Jean Rustin\" pr\u00e9sentent ou pr\u00e9senteront prochainement les tableaux de ce peintre \u00e9nigmatique.", "title": "GEORGES WOLINSKI - 05.04.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "FRANCE", "PARIS", "PARIS", "SEINE-ST-DENIS", "FRANCE", "SION"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "backgrounds": [" abords de la Seine \u00e0 Paris et de l'Ile St-Louis, France"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "CONTRE-LA-MONTRE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "INTERVIEW", "HOCKEY SUR GLACE", "INTERVIEW", "HOCKEY SUR GLACE", "INTERVIEW", "HOCKEY SUR GLACE"], "visualPersons": ["MOOS, ALEXANDRE", "PEREIRO SIO, OSCAR", "SHEVCHENKO, ANDRE\u00cf", "SCHENK, SIMON"], "id": "asset-186944", "durationSec": 1486, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.04.26", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MILAN", "LAUSANNE", "MORGES", "LAUSANNE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["MILAN AC", "PSV EINDHOVEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "La t\u00eate ailleurs", "title": "Georges Wolinski", "imageURL": "http://www.rts.ch/6439991.image", "id": "ece-6439992", "durationSec": 233, "publicationDate": "2005-04-25T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le dessinateur de presse fran\u00e7ais Georges Wolinski re\u00e7oit chez lui.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6439992", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6439992"}, {"source": "escenic", "program": "La t\u00eate ailleurs", "title": "Charlie Hebdo", "imageURL": "http://www.rts.ch/6438053.image", "id": "ece-6438054", "durationSec": 255, "publicationDate": "2005-04-25T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La r\u00e9daction du journal satirique est r\u00e9unie pour choisir le dessin de sa Une.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6438054", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6438054"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Dans l'hiver sib\u00e9rien. Un carnet de route de Vincent St\u00f6cklin en Sib\u00e9rie (1/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-92BA47FC-3D54-4BA7-8ABB-7672C45E5A85", "thematicGeographicals": ["Sib\u00e9rie", "URSS", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 2262, "publicationDate": "2005-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["froid", "climat", "histoire", "hiver", "tourisme", "vie quotidienne"], "excerpt": "A\"Objet de tant de fantasmes et de pr\u00e9jug\u00e9s, la Sib\u00e9rie contemporaine ne se laisse pas enfermer dans des clich\u00e9s. Lieu de d\u00e9portation, mais aussi lieu de ru\u00e9e vers l'or, la plus grande r\u00e9gion du monde tente par tous les moyens de ne pas tomber dans l'oubli. Du Lac Ba\u00efkal \u00e0 Moscou, en passant par Krasno\u00efarsk, Novossibirsk et Ekaterinbourg, la Grande Histoire se m\u00eale en permanence \u00e0 la petite le long des voies du mythique transsib\u00e9rien. Vincent St\u00f6cklin nous invite \u00e0 la d\u00e9couverte et \u00e0 la rencontre dans cette immensit\u00e9 de neige et de froid. Habitu\u00e9s \u00e0 ne compter que sur eux-m\u00eame, les habitants de la Sib\u00e9rie se sont accommod\u00e9s de leurs conditions climatiques et en ont fait une force. Beaucoup ne quitteraient leur terre pour rien au monde. Renaissance des traditions, d\u00e9veloppement du tourisme et projets commerciaux font de la Sib\u00e9rie une r\u00e9gion tr\u00e8s riche de ses habitants et de sa nature omnipr\u00e9sente. Aujourd'hui : \r\nAu milieu du Lac Ba\u00efkal, sur l'\u00eele Olkhon, la nature r\u00e8gne en ma\u00eetre 365 jours par an. Isol\u00e9e de la terre ferme, l'\u00eele profite de l'hiver et du lac gel\u00e9 pour se d\u00e9velopper. A Khujir, hameau central de l'\u00eele, haut lieu du chamanisme bouriate, chaque pierre a sa signification et sa force. Rencontre avec Anna qui nous fait d\u00e9couvrir sa r\u00e9gion en fran\u00e7ais, et Igor, le chauffeur local qui nous emm\u00e8ne sur le lac gel\u00e9 et Anatoly, ancien apparatchik communiste reconverti en chaman de cinqui\u00e8me rang. Et pour se r\u00e9chauffer des grands froids, une excursion \u00e0 la Bania, sauna russe ! \" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Sib\u00e9rie", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "St\u00f6cklin, Vincent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Fabio Gambaro, critique italien : A propos du paysage litt\u00e9raire et \u00e9ditorial dans l'italie contemporaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5E04C2C-2DFE-4821-BB33-5F356DBCF8A1", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 1619, "publicationDate": "2005-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9dition", "presse", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Absence de centralisme \u00e9ditorial en Italie, raisons historiques d'une telle situation. R\u00e9gionalisme linguistique pratiqu\u00e9 par les \u00e9crivains aux quatre coins de la P\u00e9ninsule (Sicile, Frioul, Naples et Toscane). Situation de la librairie, concurrence avec les journaux ? La question se pose vu la vente de livres pratiqu\u00e9es par des organes de presse qui joignent toujours plus des livres litt\u00e9raires \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'\u00e9dition du jour. H\u00e9ritage de la grande litt\u00e9rature d'apr\u00e8s-guerre : Moravia, Pasolini et Pavese. Ancrage actuel de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration dans une forme de crudit\u00e9 du r\u00e9el, nouveau n\u00e9o-r\u00e9alisme litt\u00e9raire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique italien", "name": "Gambaro, Fabio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les citoyens genevois ont refus\u00e9 les mesures d'assainissement des finances cantonales propos\u00e9es par le gouvernement, alors m\u00eame que la dette publique est toujours plus importante : Interviews de Martine Brunschwig Graf, conseill\u00e8re d'Etat genevoise, cheffe du D\u00e9partement des finances et de Guy Mettan, d\u00e9put\u00e9 d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien au Grand Conseil genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4AEAB604-FEAF-45E7-B2AB-86E6CD6A3307", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 104, "publicationDate": "2005-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "d\u00e9ficit budg\u00e9taire", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat genevoise", "name": "Brunschwig Graf, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 au Grand Conseil genevois", "name": "Mettan, Guy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Bissegger, J\u00fcrg", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Semaine tha\u00ef", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-24107B9E-2A4A-4CCF-B764-6D0FE3100C51", "durationSec": 231, "publicationDate": "2005-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les citoyens genevois ont refus\u00e9 les mesures propos\u00e9es par le gouvernement pour redresser les finances cantonales. Comment le canton pourra-t-il sortir de l'orni\u00e8re? : Interview de St\u00e9phane Bussard, journaliste au Temps, auteur du \"Malaise genevois\" (Ed. Slatkine, 2005) et d\u00e9bat entre Guy-Olivier Segond, ancien conseiller d'Etat radical et Charles Poncet, avocat et pol\u00e9miste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0AD6496-BC89-426D-A395-DAAA91FEDA3B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 892, "publicationDate": "2005-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9ficit budg\u00e9taire", "budget de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Temps, auteur du \"Malaise genevois\" (Ed. Slatkine, 2005)", "name": "Bussard, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "ancien conseiller d'Etat radical", "name": "Segond, Guy-Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "avocat et pol\u00e9miste", "name": "Poncet, Charles", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Bulle 1805, une ville br\u00fble : Interview de Christophe Mauron, historien, conservateur-adjoint du Mus\u00e9e Gru\u00e9rien de Bulle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC3034DA-2743-4753-BF2F-B8A7C6CA065C", "thematicGeographicals": ["Bulle", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 1729, "publicationDate": "2005-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "incendie", "histoire"], "excerpt": "Propos sur l'incendie de Bulle du 2 avril 1805 et sur l'\u00e9lan de solidarit\u00e9 qui s'en suivit afin de porter assistance \u00e0 une cit\u00e9 qui avait \u00e9t\u00e9 totalement d\u00e9truite par les flammes laissant 1100 personnes sans abri.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, conservateur-adjoint du Mus\u00e9e Gru\u00e9rien de Bulle", "name": "Mauron, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Internet. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BA6C4BF0-F230-4075-A5A2-1A9C32F4B3B5", "durationSec": 63, "publicationDate": "2005-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "diffusion dans \"le Guten tag\" \u00e9mission matinale de Couleur 3 en 2005", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La Radio suisse romande s'allie \u00e0 9 radios priv\u00e9es de Suisse romande pour cr\u00e9er \"Romandie FM\", une soci\u00e9t\u00e9 anonyme qui vise notamment \u00e0 s'adresser aux annonceurs publicitaires : Interviews de G\u00e9rard Tschopp, directeur de la RSR et d'Adolphe Ribordy, pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 radiophonique de Suisse romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9ED4E7B7-3EF9-4D5C-B04C-A74F152848F2", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 372, "publicationDate": "2005-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR"], "thematicThemes": ["radio priv\u00e9e", "radio", "publicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la RSR", "name": "Tschopp, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 radiophonique de Suisse romande", "name": "Ribordy, Adolphe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "\"Pain pour le prochain\" se retire de l'organisation de l'Open Forum de Davos, qui n'a pas permis de faire passer le message des partenaires du Sud. Cela montre la difficult\u00e9 du dialogue avec le World Economic Forum (WEF), qui est en position de force : Interviews d'Andr\u00e9 Schneider, directeur du WEF et Florence Gerber, secr\u00e9taire permanente de la D\u00e9claration de Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D7FDAA5-830D-4748-922B-A2A436D2517A", "thematicGeographicals": ["Davos"], "durationSec": 312, "publicationDate": "2005-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pain pour le Prochain", "World Economic Forum"], "thematicThemes": ["r\u00e9union internationale", "organisation humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire permanente de la D\u00e9claration de Berne", "name": "Gerber, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du World Economic Forum (WEF)", "name": "Schneider, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Belzer, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Lib\u00e9ration. Du d\u00e9barquement \u00e0 la reddition, onze mois de guerre (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-312B62A1-E2CD-4690-9601-0B6ACFB63AA1", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Allemagne", "Etats-Unis", "France"], "durationSec": 3385, "publicationDate": "2005-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lib\u00e9ration militaire", "action militaire", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "D\u00e9barquement"], "excerpt": "\"La Seconde guerre mondiale se termine officiellement en Europe le 8 mai 1945, \u00e0 23h01, au lendemain de la capitulation sans condition de l'Allemagne nazie. Nous revenons cette semaine sur la seconde guerre mondiale avec une travers\u00e9e d'ouest en est : Le D\u00e9barquement puis la Lib\u00e9ration de Paris, plus \u00e0 l'est, la Lib\u00e9ration de Strasbourg et la bataille dans la poche de Colmar, avant d'en arriver \u00e0 la capitulation \u00e0 Berlin et la fin du conflit. Rarement cependant on aborde cette question sur un plan strat\u00e9gique. C'est l'occasion de le faire cette semaine avec un sp\u00e9cialiste de la question. Herv\u00e9 Coutau Begarie, Docteur en Sciences-Politiques, Directeur d\u00bf\u00e9tudes \u00e0 l\u00bfEcole pratique des hautes \u00e9tudes, Pr\u00e9sident de l\u00bfInstitut de strat\u00e9gie compar\u00e9e et de la Commission fran\u00e7aise d'histoire militaire. Herv\u00e9 Coutau Begarie est l\u00bfauteur, entre autre, du Trait\u00e9 de strat\u00e9gie, (ISC-\u00c9conomica, 1998). Pour ouvrir cette semaine, nous aurons aujourd'hui deux rendez-vous :  Le premier avec Claude Quetel, dans un entretien conduit par Jacques Mouriquand. Directeur de recherches au CNRS et directeur scientifique du M\u00e9morial de Caen, Claude Quetel a publi\u00e9 de nombreux ouvrages, dont le Larousse de la Seconde Guerre Mondiale et Femmes dans la guerre, 1939-1945, aux Editions Larousse. Le second avec Herv\u00e9 Coutau-B\u00e9garie\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, CNRS", "name": "Qu\u00e9tel, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "politologue", "name": "Coutau-Begarie, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le canton de Vaud admet qu'il y a eu abus dans l'aide sociale destin\u00e9e aux r\u00e9fugi\u00e9s et va prendre des mesures pour corriger la situation : Interview de Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0E6CCB8-4285-42CF-A21E-0FBDFD65B8B0", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 309, "publicationDate": "2005-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "assistance sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et de l'action sociale", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Christian Fechner, producteur de cin\u00e9ma, sur le tournage du film \"L'entente cordiale\" de Vincent Debreu. Explique le r\u00f4le du producteur dans le monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00B2B93F-4439-4FC2-849F-C1A4C7997D03", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1475, "publicationDate": "2005-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fechner, Christian"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "producteur de cin\u00e9ma", "name": "Fechner, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Micheline a un shooting photo", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-564760A2-E3CD-4061-A3B8-9F04E8FCFA9E", "durationSec": 151, "publicationDate": "2005-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Visite de la r\u00e9trospective Jean-Michel Basquiat au Mus\u00e9e d'Art Moderne de Lugano du 20 mars au 19 juin 2005", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6401218F-7662-419D-9EB2-67CB5DE02940", "durationSec": 1479, "publicationDate": "2005-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Basquiat, Jean-Michel"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "commissaire de l'exposition", "name": "Reggazzoni, Gaia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "peintre (extrait du film \"Downtown 81\" d'Edo Bertoglio)", "name": "Basquiat, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Pour un islam progressiste. Entretien avec Sa\u00efda Keller-Messahli, musulmane zurichoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F06A0FBC-6C5C-40FC-A923-3F0BEB49BC24", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 845, "publicationDate": "2005-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keller-Messahli, Sa\u00efda"], "thematicThemes": ["islam", "progressisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musulmane zurichoise", "name": "Keller-Messahli, Sa\u00efda", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborarteur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Une semaine avec Robin Cornelius, patron de l'entreprise de textile Switcher, entreprise engag\u00e9e dans le d\u00e9veloppement durable ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6224A86-573D-4A9C-8C71-E3061AF419D7", "thematicGeographicals": ["Inde", "Suisse"], "durationSec": 1148, "publicationDate": "2005-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cornelius, Robin"], "thematicThemes": ["industrie de l'habillement", "d\u00e9veloppement durable"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur et directeur de Switcher", "name": "Cornelius, Robin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Voisin, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "DVD / VIDEOGAMES - 05.04.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191392", "durationSec": 2887, "publicationDate": "2005-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "AIRBUS A380", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "AIRBUS A380", "ABRI ANTIATOMIQUE", "ABRI ANTIATOMIQUE", "COURRIER", "DOUANE", "SOCI\u00c9T\u00c9 DE COURRIER RAPIDE", "COURRIER", "DOUANE"], "visualPersons": ["BEGUIN, THIERRY"], "id": "asset-190922", "thematicGeographicals": ["SATIGNY", "AVUSY"], "durationSec": 1625, "mediaType": "video", "excerpt": "* Emmen : 20050425 et archives, l'entreprise suisse Ruag Aerospace fabrique une partie de l'aile de l'avion gros porteur Airbus A380, le plus gros avion du monde. Le longeron arri\u00e8re de l'aile d'une longueur de 14 m\u00e8tres a n\u00e9cessit\u00e9 un investissement de 15 millions de francs pour l'achat de machines d'usinage \u00e0 haute vitesse. Chaque longeron est vendu 125000 francs \u00e0 Airbus. Ruag compte pr\u00e9s de 1000 employ\u00e9s pour un chiffre d'affaires de 530 millions. Le contrat avec Airbus pour la fabrication de l'aile de l'A380 repr\u00e9sente 10 millions par ann\u00e9e\n* Avusy, Satigny : 20050425, l'entreprise Abrimat dirig\u00e9e par SINIGAGLIA Christian fabrique des abris antiatomiques. Equip\u00e9s de toilettes et m\u00eame d'une ventilation, les abris de PC sont toujours obligatoires dans toute nouvelle construction. Ils rench\u00e9rissent la construction et leur utilit\u00e9 est mise en doute. Un abri pour 10 personnes co\u00fbte 10000 francs\n* Plateau : 20050425, itw du chef du D\u00e9partement de l'Instruction publique du canton de Neuch\u00e2tel BEGUIN Thierry \u00e0 propos du co\u00fbt de l'\u00e9cole en Suisse et des rapports entre l'\u00e9cole et le monde \u00e9conomique. BEGUIN Thierry r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"L'\u00e9cole doit mieux s'adapter aux besoins de l'\u00e9conomie\"\n* Cointrin : 20050425, chaque jour, les douaniers suisses surveillent l'arriv\u00e9e des avions de courrier express \u00e0 l'a\u00e9roport international de Gen\u00e8ve. Les douaniers cherchent les fausses d\u00e9clarations et les contrefa\u00e7ons et v\u00e9rifient ainsi que toutes les marchandise soient bien d\u00e9clar\u00e9es. Pour l'ann\u00e9e 2004, les douaniers de l'a\u00e9roport ont inflig\u00e9 850 amendes et 54 affaires de faux ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9es.", "title": "RUAG AEROSPACE ET AIRBUS A380 // ABRIS ANTIATOMIQUES // THIERRY BEGUIN //\n\nDOUANIERS DE L'AEROPORT - 05.04.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "EMMEN", "AVUSY", "SATIGNY", "PLATEAU", "VATICAN", "COINTRIN", "COINTRIN"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2005-04-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.04.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-178134", "durationSec": 615, "publicationDate": "2005-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["RECOURS", "AGRICULTURE", "ABUS DE CONFIANCE", "ASSISTANCE SOCIALE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT DU FRAN\u00c7AIS", "LANGUE ANGLAISE", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT DU FRAN\u00c7AIS", "LANGUE ANGLAISE", "MUSICIEN", "CONCERT CLASSIQUE", "OBJET DE COLLECTION", "GUITARE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "CHASSOT, ISABELLE"], "id": "asset-186922", "durationSec": 910, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.04.25", "visualGeographicals": ["BROYE, LA (FR)", "LAUSANNE", "BERNE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ORCHESTRE DE LA SUISSE ROMANDE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-04-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "7000 familles", "source": "siranau", "title": "7000 familles : Frank Sinatra", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-81D6A41D-86AE-4CF8-8C99-82E82A4627BD", "durationSec": 372, "publicationDate": "2005-04-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sinatra, Frank"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Th\u00e9matique de la semaine: les crooners", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["LANGUE FRAN\u00c7AISE", "DICTIONNAIRE", "\u00c9MISSION DE RADIO", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "LANGUE FRAN\u00c7AISE", "DICTIONNAIRE"], "id": "asset-191151", "thematicGeographicals": ["PARIS", "PLATEAU"], "durationSec": 3027, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Paris : 20050425 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour, et notamment le directeur de la r\u00e9daction du dictionnaire Le Robert pour parler des langues fran\u00e7aises et de leur \u00e9volution.", "title": "SALON DU LIVRE-L'ENJEU DES MOTS - 05.04.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-04-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LANGUE FRAN\u00c7AISE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}]}}