{"response": {"numFound": 8921, "start": 1900, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : C'\u00e9tait mieux avant ? Oui, on avait plus de temps, maintenant on est trop press\u00e9s et superficiels", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-804F5221-F967-46DC-A20A-27B66E7E50F5", "durationSec": 206, "publicationDate": "2005-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : La grippe aviaire vous fait-elle peur ? Non, nous sommes paysans", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-1352EE8E-0034-4D83-9478-E46327594650", "durationSec": 72, "publicationDate": "2005-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Duja verbalise une polici\u00e8re", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-F7F975CA-A35D-4562-B371-439E2B867345", "durationSec": 33, "publicationDate": "2005-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "polici\u00e8re", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maryline Desbiolles, \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre \"Primo\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2EEB7CC-1670-4AFD-813B-941FA4E18731", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2798, "publicationDate": "2005-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desbiolles, Maryline"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit l'\u00e9\u00e0crivain MARYLINE DESBIOLLES pour son nouveau livre, \"Primo\", paru aux Editions du Seuil. Elle y parle de son pass\u00e9 familial, notamment de sa grand-m\u00e8re immigr\u00e9e italienne install\u00e9e en Savoie.\"\r\n\r\n\r\n\r\n2'15.8", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Desbiolles, Maryline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : Le maire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-81574225-34B3-4F14-8111-1865047273DC", "durationSec": 115, "publicationDate": "2005-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["FAN", "SUPPORTER", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["BONVIN, CHRISTOPHE"], "id": "asset-191318", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 2779, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Fribourg-ville, Gen\u00e8ve-ville : 20051019 et archives, PEKMEZ Sofia re\u00e7oit ses invit\u00e9s dont la fan de sport DOUSSE Elisabeth pour parler des supporters de sportifs ou d'\u00e9quipe de sportifs.", "title": "LES PASSIONNES - 05.10.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-10-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SUPPORTER"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "FRANCOIS LE CELIBATAIRE ET SES AMIS FORMIDABLES : LA 5 EME ROUE - 05.10.19", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-194269", "durationSec": 226, "publicationDate": "2005-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "LDM PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "WTA", "TOURNOI DE ZURICH"], "visualPersons": ["CISSE, DJIBRIL", "CRESPO, HERNAN", "DEMENTIEVA, ELENA", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-194277", "durationSec": 1369, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.10.19", "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "LONDRES", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["BETIS SEVILLE", "LIVERPOOL", "CHELSEA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-10-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE", "JODEL", "JODEL", "JODEL", "MONTAGNE", "\u00c9L\u00c8VE", "MONTAGNE", "VUE A\u00c9RIENNE", "VOLCAN", "MONTAGNE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "PHOTOGRAPHIE", "VOLCAN", "AVENTURIER", "AVENTURIER", "EXPLOIT SPORTIF"], "id": "asset-194724", "thematicGeographicals": ["BERNE", "CAROUGE", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "TOKYO", "AARAU", "AMAZONIE", "JAPON"], "durationSec": 3320, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 20051019, diverses pr\u00e9sentations de AYMON, Beno\u00eet pilotant son motoplaneur et survolant le col de Nufenen enneig\u00e9\n* Carouge, Berne, Aarau : Diemtigen, 20051019, portrait de la directrice du jodlerclub \"Alphuettli\" de Carouge KLOSSNER Barbara qui transmet sa passion du chant folklorique \u00e0 ses chanteurs de jodel. Des r\u00e9p\u00e9titions au concours de la f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale des jodleurs, la jeune femme au talent hors norme leur communique sa joie d'interpr\u00e9ter ces chants qui parlent de nature, des \u00e9preuves de la vie et d'amour\n* JAPON, Tokyo : 20051019, \u00e0 travers plusieurs t\u00e9moignages, le mont Fuji est dans le coeur de tous les Japonais. Embl\u00e8me d'une culture japonaise o\u00f9 la nature occupe une place pr\u00e9pond\u00e9rante, ce volcan suscite tout \u00e0 la fois de l'admiration et de la peur\n* Gen\u00e8ve-ville, Lac L\u00e9man, Amazonie : 20051019, portrait du pilote aux \"Mouettes genevoises\" MONTANDON Roger se souvenant de sa travers\u00e9e de l'atlantique \u00e0 la rame en solitaire en 1996. Cet aventurier est tomb\u00e9 amoureux de l'Amazonie et d'une Amazonienne devenue son \u00e9pouse. Cet homme \u00e9pris de grands espaces \u00e2g\u00e9 de 60 ans a le projet de partir en retraite sur une \u00eele quasi-d\u00e9serte sur le fleuve Amazonie avec toute sa famille.", "title": "L'AME DE LA MONTAGNE - 05.10.19", "visualGeographicals": ["VALAIS", "CAROUGE", "BERNE", "AARAU", "JAPON", "TOKYO", "JAPON", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "AMAZONIE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2005-10-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" montagne mont Fuji au Japon", " montagne mont Fuji au Japon", " survol des Alpes enneig\u00e9es en motoplaneur"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "05.10.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-186769", "durationSec": 518, "publicationDate": "2005-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "\u00c9DUCATION ROUTI\u00c8RE", "PERMIS DE CONDUIRE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "ASSURANCE", "COMMUNE", "P\u00c9TITION", "DISTRICT", "ADMINISTRATION LOCALE", "COMMUNE", "DISTRICT", "ADMINISTRATION LOCALE", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "COMMUNE", "FUSION", "\u00c9LECTION COMMUNALE", "COMMUNE", "FUSION", "DISTRIBUTEUR D'ARGENT", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "DISTRIBUTEUR D'ARGENT", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "DISTRIBUTEUR D'ARGENT", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)"], "visualPersons": ["ANNONI, MARIO"], "id": "asset-178644", "durationSec": 925, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.10.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LIGNIERES", "VALAIS", "NEUVEVILLE, LA", "NEUVEVILLE, LA", "TOUR-DE-TREME, LA", "BULLE", "TOUR-DE-TREME, LA", "BULLE", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-10-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CYCLISME SUR PISTE", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME SUR PISTE", "CYCLISME SUR PISTE", "CYCLISME SUR ROUTE", "CYCLISME SUR ROUTE", "CYCLISME SUR ROUTE"], "visualPersons": ["GISIGER, DANIEL", "DEMIERRE, SERGE", "GISIGER, DANIEL", "GISIGER, DANIEL", "GISIGER, DANIEL", "GISIGER, DANIEL", "DEMIERRE, SERGE", "GISIGER, DANIEL", "GISIGER, DANIEL"], "id": "asset-194248", "thematicGeographicals": ["AIGLE"], "durationSec": 1543, "mediaType": "video", "excerpt": "* Aigle : 20051019 et archives, rencontre avec le cycliste suisse GISIGER Daniel qui revient sur les moments forts de sa carri\u00e8re et sur le dopage dans le monde du cyclisme. Il \u00e9voque aussi son m\u00e9tier d'entra\u00eeneur et ses projets pour le futur.", "title": "PASSION CYCLISME : DANIEL GISIGER - 05.10.19", "visualGeographicals": ["AIGLE", "VAUD", "ZURICH-VILLE", "HAUT-VULLY", "CANNES", "PISE", "GENEVE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2005-10-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["GISIGER, DANIEL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Documentaliste": [{"name": "MORATTEL, Floriane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["JUSTICE", "PROC\u00c8S", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "PEINE DE MORT", "G\u00c9NOCIDE", "JUSTICE", "PROC\u00c8S", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ACCIDENT ROUTIER", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "AUTOCAR", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "FONDATION", "PATRIMOINE CULTUREL", "FONDATION", "PATRIMOINE CULTUREL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["ANNONI, MARIO", "COUCHEPIN, PASCAL", "JAUSLIN, JEAN-FR\u00c9D\u00c9RIC", "LUSTRINELLI, MAURO"], "id": "asset-194275", "durationSec": 1120, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.10.19", "visualGeographicals": ["PARIS", "VAL-D'OISE", "ORSIERES", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "PERLY-CERTOUX", "AMSTERDAM"], "visualCorporations": ["PRO HELVETIA", "PRO HELVETIA", "AJAX AMSTERDAM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-10-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AUQUE, Roger", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DICTATURE", "PROC\u00c8S", "GRIPPE AVIAIRE", "POULET", "PROPHYLAXIE", "PATROUILLE DES GLACIERS", "CULTURE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INSTITUT", "CULTURE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INSTITUT"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE WALKER", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-194276", "durationSec": 1773, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.10.19", "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "ROME", "ROME"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-10-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" Esther Mamarbachi faisant un pataqu\u00e8s, une faute de liaison en disant \"moi z'aussi\" lors du duplex avec Mario Annoni"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AUQUE, Roger", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.10.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-189987", "durationSec": 867, "publicationDate": "2005-10-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Passion sport", "title": "Daniel Gisiger", "imageURL": "http://www.rts.ch/6231753.image", "id": "ece-6231754", "durationSec": 1498, "publicationDate": "2005-10-18T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec l'ancien champion et entra\u00eeneur au Centre Mondial de cyclisme. Un passionn\u00e9!", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6231754", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6231754"}, {"source": "escenic", "program": "Microzik", "title": "Microzik : La grippe aviaire - Bernie Constantin, Switzerland Reggae", "id": "ece-3671930", "durationSec": 246, "publicationDate": "2005-10-18T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un th\u00e8me, un micro-trottoir, le tout sur fond d'une chanson.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3671930", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3671930"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Que vous racontent les photographies de Doisneau?  Reportage et interview", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-9DBADE88-08E6-498A-BFD7-743D4ADDFDFC", "thematicGeographicals": ["Paris", "France"], "durationSec": 5452, "publicationDate": "2005-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Doisneau, Robert"], "thematicThemes": ["photographie"], "excerpt": "\"Que vous recontent les photographies de Doisneau ? Le dipl\u00f4me de graveur-lithographe en poche, Robert Doisneau (1912-1994) est form\u00e9 \u00e0 la photographie par Andr\u00e9 Vigneau. Il devient rapidement photographe ind\u00e9pendant pour l'agence Rapho. Il vend ses clich\u00e9s \u00e0 des magazines aussi divers que Le Point, Vogue, La Vie Ouvri\u00e8re... et re\u00e7oit le prix Kodak en 1947 et le prix Niepce en 1956. Ce \"braconnier de l'\u00e9ph\u00e9m\u00e8re\" est c\u00e9l\u00e8bre pour ses clich\u00e9s d'\u00e9coliers et d'individus crois\u00e9s dans les rues de Paris, tel le couple s'\u00e9changeant 'Le baiser de l'H\u00f4tel de Ville'. Mais ces oeuvres emplies de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 et d'humanisme font parfois oublier le caract\u00e8re r\u00e9volt\u00e9 du photographe, s'\u00e9vertuant \u00e0 traduire par images sa haine de la guerre, ses inqui\u00e9tudes vis-\u00e0-vis du capitalisme et de ses m\u00e9faits dans la banlieue. Il a immortalis\u00e9 Braque, Picasso, Giacometti, L\u00e9ger, Carn\u00e9...Une exposition au MOMA de New York en 1951 le consacre au niveau international. Deux films lui rendent hommage : Le Paris de Robert Doisneau de Fran\u00e7ois Porcile en 1973, et Bonjour monsieur Doisneau de Sabine Az\u00e9ma en 1992. Si l\u00bfassociation des deux noms \u00bfParis Doisneau\u00bf semble aujourd\u00bfhui couler de source, aucun livre n\u00bf\u00e9tait toutefois, jusqu\u00bf\u00e0 ce jour, parvenu \u00e0 d\u00e9finir la nature m\u00eame de cette formidable intelligence entre la ville et l\u00bfhomme, un d\u00e9fi que seuls les proches de Doisneau pouvaient relever en r\u00e9alisant une subtile s\u00e9lection de ses images et de ses mots. Avec Paris Doisneau (Editions Flammarion) publi\u00e9 par ses proches, Annette, Francine et Alexandre Doisneau, voici un livre o\u00f9, pour la premi\u00e8re fois, la voix du photographe se m\u00eale \u00e0 son regard, et qui se donne \u00e0 lire comme le plus complet, le plus intime et le plus surprenant des t\u00e9moignages. Jaillit alors, \u00e9vidente et lumineuse, au-del\u00e0 de la vision idyllique du monde propos\u00e9e par son fameux \u00bfBaiser de l\u00bfH\u00f4tel de Ville\u00bf la v\u00e9rit\u00e9 de l\u00bfartiste comme celle de Paris. Reportage r\u00e9alis\u00e9 par Sarah Dirren. Journaliste : Madeleine Caboche.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "parente de Robert Doisneau", "name": "Doisneau-Deroudille, Francine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Dantzig, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le Dictionnaire \u00e9go\u00efste de la litt\u00e9rature\" (Ed. Grasset et Fasquelle, 2005) (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFA5EABC-7F00-4E3B-81BD-C0FC6C5DC1D9", "durationSec": 1714, "publicationDate": "2005-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dictionnaire", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dantzig, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Mick Hucknall, chanteur du groupe Simply Red, \u00e0 l'occasion de la sortie de leur disque \"Simplefied\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90A1B878-6D3C-4023-8BE0-A5F1AAA251C4", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2005-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simply Red", "Hucknall, Mick"], "thematicThemes": ["pop"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur de Simply Red", "name": "Hucknall, Mick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Brun-Lambert, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : C'\u00e9tait mieux avant ? Oui, tout \u00e9tait mieux, je suis r\u00e9volt\u00e9e", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-E072CFE4-244D-4D32-8507-BEF864F45800", "durationSec": 109, "publicationDate": "2005-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Le premier r\u00e2teau", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-97F1CF24-7FF7-49EC-8015-C580AB1CC692", "durationSec": 77, "publicationDate": "2005-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Serge Tisseron, psychiatre et psychanalyste : A propos de son ouvrage \"V\u00e9rit\u00e9s et mensonges de nos \u00e9motions\" (Ed. Albin Michel, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A4DBAA5-6094-4826-83A3-0EA10837E3AB", "durationSec": 1984, "publicationDate": "2005-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie", "psychanalyse"], "excerpt": "L'auteur explique l'importance qu'il y a d'identifier et de nommer nos \u00e9motions, des \u00e9motions qui souvent peuvent perturber gravement notre vie affective et sociale et qui de surcroit peuvent \u00eatre \"transmises\" \u00e0 notre descendance. Serge Tisseron est bien connu depuis ses r\u00e9v\u00e9lations sur Herg\u00e9 \"Tintin chez le psychanalyste\" (Aubier).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre et psychanalyste", "name": "Tisseron, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Tisseron, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview d' Emmanuelle Antille, r\u00e9alisatrice, S\u00e9bastien Pridmore, Marc-Antoine Hunziker et Virginie Li\u00e8vre, acteurs, \u00e0 l'occasion de la sortie de leur film \"Rollow\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5A1CB1C-B14F-4155-9C22-F4DB2FF4B303", "durationSec": 2025, "publicationDate": "2005-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hunziker, Marc-Antoine", "Pridmore, S\u00e9bastien", "Li\u00e8vre, Virginie", "Antille, Emmanuelle"], "thematicThemes": ["adolescence", "cin\u00e9ma", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Pridmore, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}, {"role": "acteur", "name": "Hunziker, Marc-Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Antille, Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"role": "actrice", "name": "Li\u00e8vre, Virginie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Quelle attitude adopter en Suisse face aux messages contradictoires concernant la grippe aviaire? : Interview de Pierre-Alain Raeber, m\u00e9decin, chef de la division \"Maladies transmissibles\" \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-949432C0-0853-4137-B292-4FEBF11CB239", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 814, "publicationDate": "2005-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grippe aviaire", "peur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, chef de la division \"Maladies transmissibles\" \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique", "name": "Raeber, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur/trices", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "H\u00e9l\u00e8ne Zufferey raconte l'accompagnement de son \u00e9poux, atteint d'un cancer fulgurant, puis sa vie de femme seule...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB5A2990-27A2-4F59-8308-93C8ECE69C47", "durationSec": 1469, "publicationDate": "2005-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["couple (relation)", "cancer", "vie (philosophie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Zufferey, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Hans Erni, peintre, sculpteur et graveur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CED7CE3-B7FC-4E2D-9E5C-81C70367026E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3216, "publicationDate": "2005-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Erni, Hans"], "thematicThemes": ["courant artistique (20e)", "peinture", "sculpture"], "excerpt": "\"Alain Maillard s'est rendu \u00e0 Meggen (Lucerne) pour rencontre l'artiste suisse HANS ERNI, 96 ans. Sculpteur, peintre, graveur, H. Erni est l'un des artistes suisses contemporains les plus connus \u00e0 travers le monde. Une centaine de ses oeuvres sont actuellement accroch\u00e9es dans l'Abbatiale de Payerne, jusqu'au 30 octobre, dont une quarantaine de dessins sp\u00e9cialement cr\u00e9\u00e9s pour cette exposition intitul\u00e9e \"L'homme et son espoir\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Erni, Hans", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.10.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-191638", "durationSec": 886, "publicationDate": "2005-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "PROC\u00c8S", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "PROC\u00c8S"], "id": "asset-204363", "durationSec": 1002, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.10.18", "visualGeographicals": ["AMSTERDAM", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NOTTWIL", "BALE-VILLE"], "visualCorporations": ["AJAX AMSTERDAM", "FC THOUNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Duja brave la circulation pour demander \u00e0 une femme de mettre Couleur 3", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-75288697-2AE5-49B6-AE3F-5981278001F5", "durationSec": 25, "publicationDate": "2005-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'ONU. Fondation n\u00e9cessaire et r\u00e9forme en impasse, une diplomatie internationale en devenir (2/5): mission improbable", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F64CC10E-71B1-485E-AE7C-BCB993C5AB4B", "durationSec": 3371, "publicationDate": "2005-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "SDN"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "relations internationales", "diplomatie", "guerre mondiale (premi\u00e8re)", "histoire"], "excerpt": "\"Apr\u00e8s la boucherie de la premi\u00e8re guerre mondiale, on se prend \u00e0 lire, \u00e0 dire, \u00e0 chanter la \u00ab der des der \u00bb. Plus jamais les tranch\u00e9es, les pluies d'obus, les jambes, les bras, les t\u00eates, les troncs arrach\u00e9s. Plus jamais les gueules cass\u00e9es, revenants ambulants qu'on regarde avec r\u00e9pulsion ou que l\u00bfon ne regarde plus. Il faut cesser avec cela, mais comment ? Cr\u00e9er une organisation politique internationale. Woodrow Wilson, pr\u00e9sident d'alors des Etats-Unis, pousse \u00e0 la cr\u00e9ation d'une Soci\u00e9t\u00e9 Des Nations. Le pacte de la SDN fait d\u00e9sormais partie des trait\u00e9s de paix. Aristide Bruant mart\u00e8le, au milieu d'autres, l'esprit de Gen\u00e8ve \u00e0 la Tribune de la SDN\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut camerounais des relations internationales", "name": "Pondi, Jean-Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9COLOGIE", "CAR POSTAL", "A\u00c9ROPORT", "AIDE HUMANITAIRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER AUX ETATS", "CIRQUE", "CHEVAL", "AUTOROUTE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "\u00c9OLIENNE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "\u00c9OLIENNE"], "visualPersons": ["BUEHLER, MICHEL", "DE LA REUSSILLE, DENIS"], "id": "asset-194292", "durationSec": 862, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.10.18", "visualGeographicals": ["VAUD", "SION", "COINTRIN", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BEVAIX", "JURA BERNOIS", "JURA BERNOIS", "JURA BERNOIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["COLLECTION", "COLLECTION", "KITSCH", "MUS\u00c9E", "COLLECTION", "COLLECTION", "FAN", "MUS\u00c9E", "FAN", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "id": "asset-191325", "thematicGeographicals": ["EPAGNY", "FRIBOURG", "NEUVEVILLE, LA", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2719, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Fribourg, Gen\u00e8ve-ville, Epagny, La Neuveville : 20051018 et archives, PEKMEZ Sofia re\u00e7oit ses invit\u00e9s dont la collectionneuse d'objets kitsch JAQUIER Valentine pour parler de la passion des collectionneurs.", "title": "LES PASSIONNES - 05.10.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRIBOURG", "EPAGNY", "GENEVE-VILLE", "NEUVEVILLE, LA", "NEUVEVILLE, LA"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "FRANCOIS LE CELIBATAIRE ET SES AMIS FORMIDABLES : L'ANNONCE - 05.10.18", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-173963", "durationSec": 224, "publicationDate": "2005-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "LDM PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["COLORANT CHIMIQUE", "CRAYON", "COLORANT CHIMIQUE", "CRAYON", "TOXICOLOGIE", "COLORANT CHIMIQUE", "CRAYON", "TOXICOLOGIE", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)"], "id": "asset-173909", "thematicGeographicals": ["LOCLE, LE", "VAUD", "HAUTE-LOIRE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "THONEX"], "durationSec": 2033, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Gen\u00e8ve-ville, Th\u00f4nex : 20051018 et archives, test sur la toxicit\u00e9 des pigments notamment synth\u00e9tiques contenant des amines, utilis\u00e9s dans les couleurs des crayons\n* Le Locle, Gen\u00e8ve-ville, Haute-Loire, Vaud : 20051018 et archives, rencontres avec des experts et des grossistes en champignons sauvages. Pour eux, le contr\u00f4le de la qualit\u00e9 et de la comestibilit\u00e9 des champignons cueillis sont insuffisants.", "title": "TEST CHAMPIGNONS : CA GROUILLE SOUS LE CHAPEAU // TEST CRAYONS : LE DANGEREUX\nGOUT DES PIGMENTS - 05.10.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "THONEX", "LOCLE, LE", "GENEVE-VILLE", "HAUTE-LOIRE", "HAUTE-LOIRE", "ECHANDENS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CARAN D'ACHE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2005-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "CLUB SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "CLUB SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "WTA", "TOURNOI DE ZURICH"], "visualPersons": ["LUSTRINELLI, MAURO", "JAKUPOVIC, ELDIN", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-194274", "durationSec": 1494, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.10.18", "visualGeographicals": ["AMSTERDAM", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["AJAX AMSTERDAM", "FC THOUNE", "YOUNG BOYS", "YOUNG BOYS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["GRIPPE AVIAIRE", "PROPHYLAXIE", "\u00c9PID\u00c9MIOLOGIE", "GRIPPE AVIAIRE", "PROPHYLAXIE", "\u00c9PID\u00c9MIOLOGIE"], "id": "asset-191419", "thematicGeographicals": ["BALE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 3194, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, B\u00e2le-ville : 20051018, d\u00e9bat sur l'\u00e9tat de pr\u00e9paration sanitaire mis en place par l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 en vue de r\u00e9agir \u00e0 une pand\u00e9mie de grippe aviaire que les experts s'accordent \u00e0 pr\u00e9voir.", "title": "GRIPPE AVIAIRE : LA FIEVRE MONTE - 05.10.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BALE-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2005-10-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["GRIPPE AVIAIRE", "PROPHYLAXIE", "\u00c9PID\u00c9MIOLOGIE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Scientologie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F12C2511-88D2-476F-BED0-D66C532AD311", "durationSec": 167, "publicationDate": "2005-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "05.10.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-173937", "durationSec": 607, "publicationDate": "2005-10-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LEVAGE", "GRIPPE AVIAIRE", "POULE", "GRIPPE AVIAIRE", "POULET", "SUPERMARCH\u00c9", "GRIPPE AVIAIRE", "SUPERMARCH\u00c9", "GRIPPE AVIAIRE", "SUPERMARCH\u00c9", "T\u00c9MOIGNAGE", "PROC\u00c8S", "T\u00c9MOIGNAGE", "A\u00c9ROPORT", "AIDE HUMANITAIRE", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "\u00c9TUDIANT", "UNIVERSIT\u00c9", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "EXTRAIT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-194273", "durationSec": 1782, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.10.18", "visualGeographicals": ["BASSE-SAXE", "VAUD", "VAUD", "CRISSIER", "RENENS", "CLARENS", "COINTRIN", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-10-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Guignard, boulanger-p\u00e2tissier, confiseur, pr\u00e9sident du FC Lausanne et \u00e9lu meilleur boulanger du canton de Vaud: \u00e0 l'occasion de la sortie de son livre de recettes \"F\u00eate le vous-m\u00eame!\" (Ed. Favre)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CAFA5CBB-6327-4E45-83D8-366DB8BE60C5", "thematicGeographicals": ["Orbe", "Vaud"], "durationSec": 2969, "publicationDate": "2005-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guignard, Philippe"], "thematicThemes": ["recette culinaire", "boulanger", "pain", "gastronomie"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit le boulanger - p\u00e2tissier - confiseur - pr\u00e9sident du Lausanne-Sport, et c\u00e9l\u00e8bre habitant d'Orbe, PHILIPPE GUIGNARD, qui vient de recevoir le \"Pain d'Or\" de ses coll\u00e8gues vaudois qui sacre le meilleur boulanger du canton. Il signe - aux Editions Favre, un livre de recettes intitul\u00e9 \"F\u00eate le vous m\u00eame !\".\"\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier, p\u00e2tissier, boulanger", "name": "Guignard, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Faire honneur \u00e0 Miss Suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2BD883A9-BC98-4F03-9DE7-9E9818DA5AC0", "durationSec": 73, "publicationDate": "2005-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miss Suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'ONU. Fondation n\u00e9cessaire et r\u00e9forme en impasse, une diplomatie internationale en devenir (1/5): des engagements pass\u00e9s", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-A33644D6-79A4-40A9-82BA-7731FE29071A", "durationSec": 3479, "publicationDate": "2005-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["organisation internationale", "diplomatie", "relations internationales", "histoire"], "excerpt": "\"\u00ab Elle a \u00e9t\u00e9 incapable d\u00bfemp\u00eacher le g\u00e9nocide de 800\u00bf000 Rwandais en 1994. Elle a laiss\u00e9 plus de 7\u00bf000 musulmans se faire massacrer \u00e0 Srebrenica en 1995. Elle est rest\u00e9e impuissante face \u00e0 l\u00bfentr\u00e9e en guerre des Am\u00e9ricains en Irak en 2003. Elle recense en 2005 un milliard d\u00bf\u00eatres humains vivant avec moins d\u00bfun dollar par jour... Apr\u00e8s tant d\u00bf\u00e9checs patents, l\u00bfONU avait besoin, soixante ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation, de beaucoup plus qu\u00bfun toilettage institutionnel, mais bien d\u00bfune r\u00e9forme en profondeur. \u00bb Tel est le d\u00e9but de l\u00bfarticle paru dans la revue Politis le 22 septembre dernier, sous la plume Marie Bo\u00ebton, au lendemain du dernier congr\u00e8s de l'ONU \u00e0 New York. Soixante ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation, l'ONU est \u00e0 l'\u00e9vidence devant une nouvelle \u00e9preuve et ce n'est pas la premi\u00e8re fois de son histoire. Nous aurons l'occasion de rappeler cette semaine quelques soubresauts qui ont marqu\u00e9 son organisation. Sur le terrain, il reste des femmes, des hommes, des \u00e9quipes qui s'acharnent \u00e0 donner un sens au mot solidarit\u00e9, altruisme, des mots tomb\u00e9s parfois en d\u00e9su\u00e9tude ou suspect\u00e9s par la lorgnette du moment. Quelques-uns uns d'entre eux sont pr\u00e9sents dans le nouveau documentaire que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche prochain sur TSR2, Les soutiers de l\u00bfONU, un documentaire r\u00e9alis\u00e9 par Richard Puech et Charles Bernard, avec qui nous nous entretiendrons en fin de semaine. Comme chaque  lundi, pour commencer la semaine, Jacques Mouriquand s'entretient aujourd'hui Jean-Emmanuel Pondi, PhD en Relations Internationales, Directeur de l'Institut camerounais des relations internationales (IRIC). Il est l\u00bfauteur de plusieurs ouvrages, dont Une lecture africaine de la guerre en Irak et coauteur de L'ONU vue d'Afrique (Editions Maisonneuve & Larose). Des engagements pass\u00e9s: Il y a les acteurs du pr\u00e9sent ; il y a ceux du pass\u00e9, plus ou moins r\u00e9cent, qui ont donn\u00e9 une partie de leur vie \u00e0 cette cause internationale aux ramifications multiples qu'est l'Organisation des Nations Unies, de l'Unicef au bureau de d\u00e9veloppement, de l'aide aux rapatri\u00e9s au HCR. Il y a une vingtaine d'ann\u00e9es, pour le quaranti\u00e8me anniversaire des Nations Unies, Juana Bastian s'entretenait avec quelques-uns de ces acteurs du pass\u00e9. Retour aujourd'hui sur ces paroles d'engagement.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut camerounais des relations internationales", "name": "Pondi, Jean-Emmanuel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Charles Dantzig, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Le Dictionnaire \u00e9go\u00efste de la litt\u00e9rature\" (Ed. Grasset et Fasquelle, 2005) (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0C4776D-53A9-4080-95EF-2477ED0B27B6", "durationSec": 1838, "publicationDate": "2005-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "dictionnaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dantzig, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Arlette a fil\u00e9 son bas", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D69DC4EA-6442-4F10-942D-144243E35F01", "durationSec": 162, "publicationDate": "2005-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Miss Suisse a rat\u00e9 son permis de conduire", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-016C9505-D6A1-4D56-A71D-0AF682FDE460", "durationSec": 28, "publicationDate": "2005-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Le feuilleton \"Ma vie avec Mozart\" d'Eric-Emmanuel Schmitt (Ed. Albin Michel, 2005) qui c\u00e9l\u00e8brera la 250\u00e8me anniversaire de la naissance de Mozart sur Espace 2", "genres": ["R\u00e9cit", "Interview"], "id": "sound-235AF502-B56C-471B-A379-1F2AF9313493", "durationSec": 1469, "publicationDate": "2005-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "\u00e9mission de radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Schmitt, Eric-Emmanuel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, directeur d'Espace 2", "name": "Crittin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Schmitt, Eric-Emmanuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Schmitt, Eric-Emmanuel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Parapluie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-22293256-F6BC-450D-91FD-BD6E5060EDEA", "durationSec": 162, "publicationDate": "2005-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "05.10.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-194322", "durationSec": 628, "publicationDate": "2005-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "On en reparle", "source": "gico", "title": "INTRO DE DANIEL MONNAT A LA REDIFFUSION DU TEMPS PRESENT VOYAGE AU NOIR - 05.10.17", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-187360", "publicationDate": "2005-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONNAT, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Jean-Claude le commentateur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EDDC6EE8-F50C-44D7-B1FD-80B76AC88539", "durationSec": 168, "publicationDate": "2005-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LA LANGUE BIEN PENDUE : QUAND LE CHAT EST PARTI LES SOURIS DANSENT - 05.10.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191639", "durationSec": 403, "publicationDate": "2005-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.10.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-191635", "durationSec": 896, "publicationDate": "2005-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "SERVICE DE VOIRIE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "ORDURE M\u00c9NAG\u00c8RE", "USINE D'INCIN\u00c9RATION", "TRAITEMENT DES D\u00c9CHETS", "CHAUFFAGE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "COIFFEUR", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "LICENCIEMENT", "V\u00c9HICULE TOUT-TERRAIN", "TOURISME", "MONTRE", "HORLOGER", "MONTRE", "HORLOGERIE", "MONTRE"], "id": "asset-194307", "thematicGeographicals": ["BIENNE", "DIABLERETS, LES", "BONFOL", "PLATEAU", "ONEX", "AIRE-LA-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1678, "mediaType": "video", "excerpt": "* Les Diablerets : 20051017, la commune des Ormonts a fait appel \u00e0 des requ\u00e9rants d'asile pour remettre en \u00e9tat les chemins et rivi\u00e8res endommag\u00e9s par les intemp\u00e9ries du 20050624. La Conf\u00e9d\u00e9ration qui finance ce programme d'occupation indemnise les requ\u00e9rants 300 francs pour 2 semaines de travail\n* Gen\u00e8ve-ville, Aire-la-ville, Onex : 20051017, enqu\u00eate sur le trajet des ordures, de leur ramassage \u00e0 leur incin\u00e9ration \u00e0 l'usine d'incin\u00e9ration des Cheneviers. La Voirie urbaine d\u00e9pense 20 millions de francs par ann\u00e9e pour ramasser les ordures et les incin\u00e9rer. Les ordures br\u00fbl\u00e9es servent \u00e0 chauffer 400 appartements d'Onex gr\u00e2ce au projet Cadium de chauffage \u00e9cologique\n* Plateau : 20051017, itw du repr\u00e9sentant du syndicat Swiss Pilots association GUNN Fr\u00e9d\u00e9rick \u00e0 propos des licenciements de pilotes annonc\u00e9s par la compagnie a\u00e9rienne Swiss et de la cr\u00e9ation d'une nouvelle compagnie r\u00e9gionale appel\u00e9e Swiss European Air Lines. GUNN Fr\u00e9d\u00e9rick r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Les Suisses ne vont pas s'identifier avec la nouvelle compagnie a\u00e9rienne r\u00e9gionale\"\n* Gen\u00e8ve-ville, Bonfol, Bienne : 20051017, l'entreprise Victorinox a rachet\u00e9 la marque de la montre suisse la plus vendue aux USA, la Swiss Army Watch, et qui est assembl\u00e9e \u00e0 Bonfol. Ce rachat a permis \u00e0 Victorinox d'augmenter son chiffre d'affaires de 20%.", "title": "TRAVAIL POUR REQUERANTS D'ASILE //  TRAITEMENT DES DECHETS // FREDERICK GUNN //\n\nSWISS ARMY WATCH - 05.10.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "DIABLERETS, LES", "DIABLERETS, LES", "GENEVE-VILLE", "AIRE-LA-VILLE", "ONEX", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "BONFOL", "BIENNE"], "visualCorporations": ["FAREAS", "SWISS"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2005-10-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}, {"name": "TANERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "IRONMAN", "DAMES"], "visualPersons": ["BARTHEZ, FABIEN"], "id": "asset-194220", "durationSec": 1188, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.10.17", "visualGeographicals": ["MARSEILLE", "GENEVE-VILLE", "HAWAII (\u00ceLE)"], "visualCorporations": ["OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-10-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 05.10.17", "visualThemes": ["\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "STATUT DE LA FEMME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "STATUT DE LA FEMME", "DIVORCE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "MULTIPLEXE", "SALLE DE CIN\u00c9MA", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "SALON DE COIFFURE", "COMMERCE", "SOCI\u00c9T\u00c9 DE SERVICES", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)", "SALON DE COIFFURE", "COMMERCE", "SOCI\u00c9T\u00c9 DE SERVICES", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["SION", "ARDON", "SUISSE", "GLION", "FRIBOURG", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "MARTIGNY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-194226", "durationSec": 886, "publicationDate": "2005-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "GRIPPE AVIAIRE", "GRIPPE", "VACCINATION", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "OGM", "SPOT PUBLICITAIRE", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "STATISTIQUE", "MORTALIT\u00c9", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "JORNOT, OLIVIER"], "id": "asset-194219", "durationSec": 1701, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.10.17", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "GENEVE", "BERNE-VILLE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["MSF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-10-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AUQUE, Roger", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["FAN", "CHANTEUR"], "visualPersons": ["FABIAN, LARA"], "id": "asset-190092", "thematicGeographicals": ["BEYROUTH", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2736, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, Beyrouth : 20051017 et archives, PEKMEZ Sofia re\u00e7oit ses invit\u00e9s dont la fan de FABIAN Lara, ABEL Hezia, pour parler de leur passion.", "title": "LES PASSIONNES - 05.10.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "BEYROUTH"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-10-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INITIATIVE POPULAIRE", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OGM", "LICENCIEMENT", "CLUB SPORTIF", "CHALLENGE LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-194218", "durationSec": 1073, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.10.17", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SION"], "visualCorporations": ["FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-10-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "LUGASSY, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AUQUE, Roger", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "FRANCOIS LE CELIBATAIRE ET SES AMIS FORMIDABLES : LA TULIPE - 05.10.17", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-174091", "durationSec": 226, "publicationDate": "2005-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "LDM PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de membres du groupe rock fran\u00e7ais Dionysos, \u00e0 l'occasion de la sortie de leur 5e disque \"Monsters in love\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E50472A1-37F2-4CED-994B-5A803DA3BFBA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2005-10-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dionysos"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Dyonisos", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Brun-Lambert, David", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tj", "title": "M\u00e8re Courage", "imageURL": "http://www.rts.ch/6096869.image", "id": "ece-6096870", "durationSec": 119, "publicationDate": "2005-10-16T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "V\u00e9ronique Mermoud au sommet de son art dans la pi\u00e8ce de Brecht.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6096870", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6096870"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Dames pipi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D154BD55-B70B-4F7D-BFDA-7604837D4F93", "durationSec": 152, "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "O\u00f9 sont les femmes au gouvernement genevois, alors qu'elles sont tr\u00e8s pr\u00e9sentes au parlement? : Entretien avec Catherine Gaillard, pr\u00e9sidente du Conseil municipal genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D55231C2-4B8A-4AAB-83F8-B781CEBA7D7B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1031, "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "\u00e9lection cantonale", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Conseil municipal genevois", "name": "Gaillard, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Jacques de Haller, m\u00e9decin et pr\u00e9sident de la FMH", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-6C7E3B42-4D8F-44F3-A4CE-94CFCABD47F4", "durationSec": 4043, "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haller, Jacques de"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la FMH", "name": "Haller, Jacques de", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Portrait de Jean-PIerre Darroussin, com\u00e9dien, \u00e0 travers des extraits de bandes originales de ses films", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-6D4D5E38-F356-4A9B-862A-A40949BB8CB1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 950, "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Darroussin, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "1. Deuxi\u00e8me concert concert Contrechamps 2005 : Georges Benjamin, invit\u00e9 d'honneur \u00e0 la direction de l'orchestre. - 2. Interview de Donatienne Michel-Dansac, soprano : A propos de son r\u00f4le dans \"Tourbillon\" de Georges Apergis. 3. Rencontre avec le groupe Velma", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-8F7A3FCD-E488-4750-BD6D-1B87BD92239C", "durationSec": 7240, "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aperghis, Georges", "Velma", "Ensemble Contrechamps, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "soprano"], "excerpt": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nVELMA EN INTERVIEW ET EN MUSIQUE POUR LEUR NOUVELLE PRODUCTION .", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du groupe Velma", "name": "Martinez, Arantxa", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Michel-Dansac, Donatienne", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe Velma", "name": "Jaquet, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe Velma", "name": "Vecchione, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe Velma", "name": "Huguenin, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe Velma", "name": "Garcia, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Dragon du Komodo", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D7BBB1E6-092A-429A-BF77-717B56F92B06", "durationSec": 244, "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "Wilfried : a jou\u00e9 au docteur avec Cindy sa voisine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FC2AA770-24F5-4B4C-B58F-69BEF331109E", "durationSec": 138, "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Thierry Lang, pianiste de jazz", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C61D84C-6BE5-4471-8466-5EA8AE2E4EE6", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 8960, "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lang, Thierry"], "thematicThemes": ["jazz", "piano", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste de jazz", "name": "Lang, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Maurice G. Dantec, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D5D4760-EBC0-42FC-8F69-732388F3FD2E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2609, "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dantec, Maurice G."], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Cosmos Incorporated marque un tournant dans le parcours de Maurice G. Dantec, qui va encore plus loin dans l'exploration du monde post-humain inaugur\u00e9 par notre XXIe si\u00e8cle. Aux fronti\u00e8res du thriller technologique, du roman d'anticipation et de l'exp\u00e9rience mystique, cette mise en ab\u00eeme d'une puissance stup\u00e9fiante impose l'auteur des Racines du Mal comme un des plus grands \u00e9crivains d'aujourd'hui.\" \r\n\r\n\r\n\r\nMaurice G. Dantec est n\u00e9 \u00e0 Grenoble en 1959. Il fit ses \u00e9tudes dans un lyc\u00e9e de la r\u00e9gion parisienne o\u00f9 sa famille s'installa en 1970. Apr\u00e8s une ann\u00e9e pass\u00e9e \u00e0 la facult\u00e9 de lettres, il fut successivement musicien dans des groupes de rock'n'roll (de 1977 \u00e0 1989) et r\u00e9dacteur publicitaire (de 1986 \u00e0 1991). Passionn\u00e9 de science-fiction et de romans noirs, Maurice G. Dantec se consacre d\u00e9sormais \u00e0 l'\u00e9criture. Esprit rebelle \u00e0 l'imaginaire puissant, Maurice G. Dantec a donn\u00e9 un souffle nouveau \u00e0 une forme de roman m\u00ealant enqu\u00eate et anticipation (La Sir\u00e8ne rouge, Babylon babies et Villa vortex).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dantec, Maurice G.", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la maison familiale de Marcel Cellier, ethnomusicologue, \u00e0 Chexbres, \u00e0 l'occasion de ses 80 ans. En compagnie de son fils musicien, ils jouent ensemble de quelques instruments", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F117A837-A1A9-4267-B6C4-3CBFD13C29C0", "thematicGeographicals": ["Chexbres", "Vaud"], "durationSec": 3555, "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cellier, Marcel"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnomusicologue", "name": "Cellier, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "musicien, fils de Marcel Cellier", "name": "Cellier, Alexandre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Satie", "genres": ["Animation"], "id": "sound-179A88F7-8C07-43D9-AF00-15B696BBD2D8", "durationSec": 5208, "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Satie, Erik"], "thematicThemes": ["parodie", "humour", "musique classique"], "excerpt": "Les \u00e9pigones de Satie: Michael Copley, Yann Tiersen, Margaret Leng Tan, Toby Twining, Daniel Goyone, Giorgio Gaslini, Matthias R\u00fcegg et John Cage, avec bidouillages sonores d'Alain Perrotet.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Perles d'Iran : Le voyage musical de Jean During, ethnomusicologue (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79E0EB6E-22F7-4EA3-ADAF-EB52ABDA15D8", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 3619, "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Entretien avec Jeau During, ethnomusicologue, sp\u00e9cialistes des musiques soufi et des cultures musicales d'Asie centrale, \u00e0 l'occasion du festival de musiques iraniennes organis\u00e9 par les Ateliers d'ethnomusicologie de Gen\u00e8ve (automne 2005). Illustrations musicales \u00e0 partir des concerts de ce festival.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnomusicologue", "name": "During, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Interview de Coline Serreau, cin\u00e9aste, \u00e0 propos de son film \"Saint-Jacques La Mecque\" et Jean-Pierre et Luc Dardenne, r\u00e9al\u00eesateurs du film \"L'Enfant\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75452CE7-8986-484A-A797-F52455FFEBA6", "thematicGeographicals": ["Belgique", "France"], "durationSec": 1417, "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dardenne, Luc", "Serreau, Coline", "Dardenne, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Dardenne, Luc", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Serreau, Coline", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Dardenne, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Accessoires luxe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DD778648-6BB2-4105-BB02-E9475B6A0AA0", "durationSec": 181, "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe CHAN Les Jaloux (pastiche des Zazous) 16.10.2005", "id": "sound-E5472CD0-2085-45D4-9A5B-F17F7170809F", "durationSec": 167, "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la FMH", "name": "Haller, Jacques de", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9COLOGISME"], "visualPersons": ["ROCH, PHILIPPE"], "id": "asset-191478", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 862, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20051016 et archives, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 durant de nombreuses ann\u00e9e le directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement ROCH Philippe a d\u00e9missionn\u00e9 de son poste afin de se consacrer \u00e0 une vie davantage spirituelle et tourn\u00e9e vers Dieu.", "title": "LA RECONVERSION DE PHILIPPE ROCH - 05.10.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROCH, PHILIPPE"], "backgrounds": [" \u00e0 base d'archives illustrant la carri\u00e8re de Philippe Roch", " \u00e0 base d'archives illustrant la carri\u00e8re de Philippe Roch"], "thematicThemes": ["\u00c9COLOGISME"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["GARE FERROVIAIRE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "VOTATION", "HORAIRE DE TRAVAIL", "GARE FERROVIAIRE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "MONARCHIE", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "id": "asset-194213", "durationSec": 930, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.10.16", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "HANOVRE"], "visualCorporations": ["SOTHEBY'S"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["TISSERON, SERGE"], "id": "asset-204353", "thematicGeographicals": ["SION"], "durationSec": 3619, "mediaType": "video", "excerpt": "* Sion : 20051016 et archives, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s dont l'\u00e9crivaine fran\u00e7aise SALVAYRE Lydie pour parler de son dernier livre \"La m\u00e9thode Mila\".", "title": "LYDIE SALVAYRE, JEAN HATZFELD, DES LIVRES BRULANTS! - 05.10.16", "visualGeographicals": ["SION"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "LE TUTU : UNE LEGENDE DE LA DANSE - 05.10.16", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-201951", "durationSec": 3091, "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tous les jours dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "GASTRONOMIE", "RESTAURANT", "RECETTE CULINAIRE", "\u00c9COLOGIE", "PANNEAU SOLAIRE", "MAISON INDIVIDUELLE", "GRIPPE", "MASSAGE", "PIERRE", "PARFUM", "COM\u00c9DIEN", "\u00c9CRIVAIN", "JARDINAGE", "HORTICULTURE"], "visualPersons": ["KIDMAN, NICOLE"], "id": "asset-194174", "thematicGeographicals": ["CERNIAT", "PLATEAU", "SUISSE", "ALPES-DE-HAUTE-PROVENCE", "NEUCHATEL", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "LAUSANNE"], "durationSec": 4526, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20051016, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au cours des diverses rubriques de l'\u00e9mission\n* Cerniat : 20051016, la restauratrice de la la \"Pinte des Mossettes\" BAUMANN Judith pr\u00e9sente les secrets du menu de la B\u00e9nichon. A l'origine, cette f\u00eate d\u00e9signait l'anniversaire de la d\u00e9dicace d'une \u00e9glise puis s'est transform\u00e9 en f\u00eate villageoise pour f\u00eater la d\u00e9salpe\n* la Tour-de-Peilz : 20051016, les propri\u00e9taires de la maison \u00e9cologique GUISAN Fran\u00e7oise et GUISAN Olivier nous font visiter leur maison et nous livrent les secrets de son fonctionnement. Construite en 1999, cette maison est enti\u00e8rement autonome en eau, \u00e9lectricit\u00e9 et chauffage\n* SUISSE : 20051016, la grippe est une maladie contagieuse \u00e0 caract\u00e8re \u00e9pid\u00e9mique. Les sp\u00e9cialistes, l'experte en s\u00e9curit\u00e9 publique AMMON Catherine et le m\u00e9decin chef du service des maladies infectieuses au CHUV FRANCIOLI Patrick expliquent les processus de contamination et les moyens de pr\u00e9venir la grippe\n* Lausanne : 20051016, la Stone therapy devient de plus en plus \u00e0 la mode. Cette m\u00e9thode de massage pratiqu\u00e9e initialement par les indiens d'Am\u00e9rique du Nord consiste \u00e0 utiliser des pierres de basalte chauff\u00e9es le long des canaux d'\u00e9nergie du corps pour r\u00e9tablir l'harmonie entre le corps et l'esprit\n* Alpes-de-haute-provence : 20051016, depuis 1921, le parfum N\u00b05 de Chanel se compose en autres, de fleurs de Jasmin de Grasse. Le parfumeur POLGE Jacques perp\u00e9tue la tradition en s\u00e9lectionnant les fleurs de jasmin produites en France chez l'horticulteur MUL Joseph. 80 autres ingr\u00e9dients entrent \u00e9galement dans la composition secr\u00e8te de ce parfum le plus vendu au monde\n* SUISSE : 20051016, itw de l'\u00e9crivaine RHEIMS Nathalie \u00e9voquant ses dimanches et ceux de son enfance\n* Neuch\u00e2tel : 20051016, les horticulteurs JUMBO TESSIER Emmanuel et ROPRAZ Claude expliquent \u00e0 SIKI Muriel les plantes que l'on peut planter dans un jardin en altitude.", "title": "05.10.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CERNIAT", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "ALPES-MARITIMES", "LAC LEMAN", "CULLY", "SUISSE", "NEUCHATEL", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" production de jasmin \u00e0 Grasse en France", " production de jasmin \u00e0 Grasse en France"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "WWF SUISSE 2005 - 05.10.16", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-194293", "durationSec": 200, "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SF", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX D'AUSTRALIE MOTOCYCLISTE", "125 CC", "SLALOM G\u00c9ANT PARALL\u00c8LE", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE MOTOCYCLISTE", "250 CC", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "GRAND PRIX DE CHINE AUTOMOBILE", "COUPE DE L'AMERICA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "CHALLENGE LEAGUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["LUETHI, THOMAS", "JAQUET, GILLES", "SCHOCH, SIMON", "PEDROSA, DANIEL", "ROSSI, VALENTINO", "BIAGGI, MAX", "ALONSO, FERNANDO", "SCHMID, SAMUEL", "DEGEN, DAVID", "MARGAIRAZ, XAVIER", "FEDERER, ROGER", "ZAUGG, HANS-PETER", "EGLI, ANDY", "BREGY, GEORGES", "PERRET, PHILIPPE"], "id": "asset-178892", "durationSec": 3110, "mediaType": "video", "title": "05.10.16", "visualGeographicals": ["AUSTRALIE", "SOELDEN", "AUSTRALIE", "AUSTRALIE", "SHANGHAI", "VALENCE (ESPAGNE)", "FRIBOURG-VILLE", "DAVOS", "AMBRI", "TESSIN", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "YVERDON", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "AARAU", "THOUNE", "THOUNE", "BELLINZONE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["RENAULT", "SAUBER", "ALINGHI", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC DAVOS", "SC LANGNAU TIGERS", "HC AMBRI PIOTTA", "CP BERNE", "ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "FC B\u00c2LE", "FC ZURICH", "YVERDON-SPORT", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "GRASSHOPPER", "FC AARAU", "YOUNG BOYS", "FC THOUNE", "FC THOUNE", "AC BELLINZONE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["GRIPPE AVIAIRE", "H\u00d4PITAL", "\u00c9PID\u00c9MIE", "BIENFAISANCE", "RESTAURANT", "COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "PERFORMANCE"], "visualPersons": ["ZWAHLEN, PIERRE"], "id": "asset-194214", "durationSec": 1213, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.10.16", "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "OULENS-SOUS-ECHALLENS", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["TERRE DES HOMMES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "05.10.16", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-194251", "durationSec": 1532, "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE \u00c9LECTORALE", "PARTI POLITIQUE", "POPULISME", "PARTI POLITIQUE", "POPULISME", "\u00c9VALUATION", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "\u00c9VALUATION", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "\u00c9VALUATION", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "PORTRAIT", "DISCRIMINATION SOCIALE", "CLASSE D'\u00c2GE", "TRAVAILLEUR", "T\u00c9MOIGNAGE", "DISCRIMINATION SOCIALE", "CLASSE D'\u00c2GE", "TRAVAILLEUR"], "visualPersons": ["BERTINAT, ERIC", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "STAUFFER, ERIC", "GOLAY, ROGER", "TRIPONEZ, PIERRE", "TRIPONEZ, PIERRE"], "id": "asset-187315", "durationSec": 3058, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20051016 et archives, portrait du nouveau mouvement populiste Mouvement Citoyens Genevois (MCG), parti apolitique cr\u00e9\u00e9 il y a 3 mois par plusieurs ex-membres de l'UDC genevoise. Le MCG a obtenu 9 si\u00e8ges aux \u00e9lections du Grand conseil genevois du 20051009 et pr\u00e9sentera un candidat \u00e0 l'\u00e9lection au Conseil d'Etat genevois du 20051113\n* SUISSE : 20051016, les jeunes sont de plus en plus fr\u00e9quemment contraints \u00e0 passer des tests d'aptitudes payants et \u00e9labor\u00e9s par des soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9es, pour pouvoir simplement postuler \u00e0 une place d'apprentissage\n* Vaud : 20051016, les travailleurs quinquag\u00e9naires \u00e2g\u00e9s de 50 ans et plus, mais aussi parfois d\u00e8s 40 ans d\u00e9j\u00e0, subissent de fortes discriminations et se voient exclus du march\u00e9 professionnel. Les ch\u00f4meurs ont ainsi tr\u00e8s peu de chances de retrouver un emploi \u00e0 partir d'un certain \u00e2ge.", "title": "GENEVE RALE // PASSE TON TEST D'ABORD ! // LES QUINQUAS FONT DE LA RESISTANCE - 05.10.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "PLATEAU", "VAUD", "VAUD", "ALLEMAGNE", "ITALIE", "SUISSE", "ESPAGNE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["MCG", "MCG"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-10-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOSCHETTI, Pietro", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "BUSSARD, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}, {"name": "NADA, Lisa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}, {"name": "ENTELL, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mise au point", "title": "Tests cash", "imageURL": "http://www.rts.ch/4841222.image", "id": "ece-4841223", "durationSec": 523, "publicationDate": "2005-10-15T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Postuler pour une place? Il faut d'abord passer un test payant.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4841223", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4841223"}, {"source": "escenic", "program": "Mise au point", "title": "Mouvement Citoyens Genevois", "imageURL": "http://www.rts.ch/7692859.image", "id": "ece-7692808", "durationSec": 497, "publicationDate": "2005-10-15T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une nouvelle alliance populiste se lance au nom du Mouvement Citoyens Genevois (MCG).", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7692808", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7692808"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : boitier anti vol", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-06095836-F073-4B09-A123-38AA14F53E73", "durationSec": 127, "publicationDate": "2005-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "ICHTEREL", "type": "Auteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Auto d\u00e9rision", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4D186770-0C70-45FA-8544-3110D781F13F", "durationSec": 211, "publicationDate": "2005-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marianne Enckell, responsable du Centre International de Recherche sur l'Anarchisme (CIRA)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEC675AF-7307-4BD7-B2E3-330352D6782D", "durationSec": 3388, "publicationDate": "2005-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["archives", "anarchisme", "histoire", "biblioth\u00e8que (service)"], "excerpt": "Histoire du CIRA, l'histoire de la collection et des archives, son organisation, \u00e0 travers elle, histoire de l'anarchisme en Suisse \u00e0 Lausanne et Gen\u00e8ve (Bertoni et consorts). Comment sa vie se confond avec l'histoire des archives, la figure marquante de sa m\u00e8re, mai 68 et l'espoir anarchiste, elle-m\u00eame aujourd'hui l'\u00e2me du CIRA dans une maison et un lieu important du Lausanne alternatif.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": " responsable du Centre International de Recherche sur l'Anarchisme (CIRA)", "name": "Enckell, Marianne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Leila Shahid, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la Palestine en France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED6DD2EC-DCE3-4C9E-A5CC-9ACEE197910C", "thematicGeographicals": ["Palestine"], "durationSec": 996, "publicationDate": "2005-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shahid, Le\u00efla"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e de la Palestine en france", "name": "Shahid, Le\u00efla", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Le chaton", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2A594BAD-65E3-47FE-8310-02FB892AD563", "durationSec": 146, "publicationDate": "2005-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "Wilfried : a mang\u00e9 un ver et une limace", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0C1CDF74-085B-4BA2-8904-69943F4D711E", "durationSec": 104, "publicationDate": "2005-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Le 8 octobre 2005 un violent s\u00e9isme a ravag\u00e9 la r\u00e9gion de Muzaffarabad, capitale du Cachemire pakistanais et aurait fait plus de 40'000 morts. Reportage de Romaine Morard, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR au Pakistan, aux c\u00f4t\u00e9s des \u00e9quipes de secours internationales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AB5C49E-ED8C-4E57-8FA5-12F39BE93351", "thematicGeographicals": ["Pakistan"], "durationSec": 884, "publicationDate": "2005-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes engag\u00e9es dans les secours", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR au Pakistan", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Arriv\u00e9e grand-m\u00e8re et cousins", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ABCCE0EA-F299-46BA-B146-F52F548B3700", "durationSec": 143, "publicationDate": "2005-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "La famille de Charles Ferdinand Ramuz. Interviews de sa fille et de son arri\u00e8re-petite-fille", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-EA6F5492-C670-41CC-BA84-D08BA40F6098", "thematicGeographicals": ["Pully"], "durationSec": 1677, "publicationDate": "2005-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille unique de C. F. Ramuz", "name": "Olivieri, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "arri\u00e8re-petite-fille de Ramuz", "name": "Brossard, Laure", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Origami", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-382640A4-1360-4ED4-BB0C-E793E61965AE", "durationSec": 183, "publicationDate": "2005-10-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "BARDEAU", "ALPAGE", "FABRICATION DU FROMAGE", "BERGER", "ALPAGE", "BERGER", "VACHE", "ALPAGE", "D\u00c9SALPE", "BERGER", "VACHE", "ZOOLOGIE", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE", "ZOOLOGIE", "SP\u00c9L\u00c9OLOGIE"], "id": "asset-194158", "durationSec": 1440, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.10.15", "visualGeographicals": ["VAUD", "GRIMENTZ", "GRIMENTZ", "GRIMENTZ", "FRIBOURG", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-10-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "VUISTINER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}]}}