{"response": {"numFound": 8921, "start": 7600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "La m\u00e9decine scolaire. Reportage", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-6F6B3213-272B-44EC-965E-996D547B62FD", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 1370, "publicationDate": "2005-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9 publique", "enseignement obligatoire", "m\u00e9decine scolaire", "\u00e9ducation sexuelle"], "excerpt": "\"Domaine autrefois r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 la famille, la m\u00e9decine scolaire va progressivement concerner aussi l'\u00e9cole. - Avec El\u00e9onore Zottos, auteure d'une \"Histoire de la m\u00e9decine scolaire \u00e0 Gen\u00e8ve, 1884-2004\" . - Gentiane Burgmeister, m\u00e9decin: les d\u00e9buts de l'enseignement de l'\u00e9ducation sexuelle dans les classes genevoises. - Paul Bouvier, m\u00e9decin, directeur du Service de sant\u00e9 de la jeunesse: nouveaux enjeux de la m\u00e9decine scolaire. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteure", "name": "Zottos, El\u00e9onore", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Bouvier, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin", "name": "Burgmeister, Gentiane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Beaumarchais (2/2) [2/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9EA398EE-7162-46B8-91C2-10358A0CFBB5", "durationSec": 3650, "publicationDate": "2005-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beaumarchais, Pierre-Augustin"], "thematicThemes": ["art dramatique", "musique classique"], "excerpt": "Portrait-\u00e9vocation de Beaumarchais, avec citations et illustrations musicales.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Les marins suisse : Entretien avec Barbara L\u00fcem, anthropologue, auteure de \"Heimathafen Basel\" (Christoph Merian Vlg, 2003)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52F671D6-CEA3-4E0B-B684-0063903CE4E2", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)", "Rhin (fleuve)"], "durationSec": 3390, "publicationDate": "2005-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anthropologie", "personnel maritime"], "excerpt": "Anthropologue, sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'\u00e9tude des populations de marin des mers du Pacifique, retour \u00e0 B\u00e2le, sa ville natale, d\u00e9couverte des marins suisses qui vivent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du port de B\u00e2le, et d\u00e9but d'une longue recherche anthropologique sur cette population en voie de disparition depuis la fin de l'activit\u00e9 de la derni\u00e8re compagnie de navigation helv\u00e9tique. B\u00e2le est le seul port suisse de haute mer (elle explique pourquoi), les habitudes de cette population, ses coutumes, ses modes d'expression, la mani\u00e8re dont elle r\u00e9ussit \u00e0 \u00e9tablir le contact avec eux, sa m\u00e9thode.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "L\u00fcem, Barbara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMION MILITAIRE", "V\u00c9HICULE TOUT-TERRAIN", "AUTOMOBILE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "SPOT PUBLICITAIRE", "AUTOMOBILE", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E"], "id": "asset-190430", "thematicGeographicals": ["CALIFORNIE", "TOULON"], "durationSec": 710, "mediaType": "video", "excerpt": "* Californie : 20050226, des centaines d'anciens camions Pinzgauer de l'arm\u00e9e suisse ont \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9s par des Am\u00e9ricains, via une grande vente de liquidation de mat\u00e9riel militaire en Suisse. Une fois embelli et adapt\u00e9, le Pinzgauer est devenu un objet de luxe tr\u00e8s tendance sur la c\u00f4te ouest des Etats-Unis\n* Toulon : 20050226, pr\u00e9sentation de la campagne publicitaire autour de la voiture prototype Rinspeed Senso capable de ressentir son pilote et d'influencer son comportement. Elle a \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue par le pr\u00e9parateur automobile suisse RINDERKNECHT Frank, un passionn\u00e9 de voiture.", "title": "PINZ, LE REPOS DU GUERRIER / RINSPEED, 4 ROUES, 5 SENS /NEWS, LA SEMAINE VUE\nPAR NOUVO - 05.02.26", "visualGeographicals": ["CALIFORNIE", "TOULON", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-02-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE", "FOIRE COMMERCIALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9BOULEMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "M\u00c9TRO", "D\u00c9BAT", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "DAMES", "SUPPORTER", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "SUPPORTER", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "COM\u00c9DIE", "LANGUE", "STATION DE SKI", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["REY, JEAN-NOEL", "ZERMATTEN, JEAN", "LEUTHARD, DORIS", "LEVRAT, CHRISTIAN", "BODENMANN, PETER", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "FEHR, HANS-JUERG", "REY, JEAN-NOEL", "BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH", "COHEN, PHILIPPE", "SLAMA, KARIM"], "id": "asset-187720", "durationSec": 1756, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.02.26", "visualGeographicals": ["PARIS", "ARGOVIE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CRANS-MONTANA"], "visualCorporations": ["PDC", "PDC", "PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Ramuz, de bouche \u00e0 oreille (1/2)", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-F1279CA1-369F-4BA0-86E4-3CB20FF97A85", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1808, "publicationDate": "2005-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Malraux, Andr\u00e9", "Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "A l'occasion de la r\u00e9cente sorite du CD productions RSR \"Charles Ferdinand Ramuz\" (Coll. Une figure, une voix) et de la prochaine publication des \"Romans et nouvelles\" dans la collection de la Pl\u00e9iade chez Gallimard en automne 2005. Plusieurs \u00e9l\u00e9ments d'archives en hommage \u00e0 l'\u00e9crivain et ses textes lus par lui-m\u00eame.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille de l'\u00e9crivain (Archives RSR 30.09.2000)", "name": "Olivieri-Ramuz, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "chansonnier (Archives RSR 22.05.1952)", "name": "Gilles (= Villard, Jean)", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 06.09.1938)", "name": "Barrault, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur du Centre de recherches sur les lettres romandes (Archives RSR 15.09.1998)", "name": "Rochat, Alain", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR 06.1969)", "name": "Bouquet, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR)", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 23.05.1957)", "name": "Roud, Gustave", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 22.05.1952)", "name": "Simond, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR (Archives RSR 15.09.1998)", "name": "R\u00fcf, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 30.09.2000)", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne (Archives RSR 06.1969)", "name": "Jacques, William", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne (Archives RSR 22.05.1952)", "name": "Pahud, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ramuz, Charles Ferdinand", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Malraux, Andr\u00e9", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Samedi Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "DAMES", "DESCENTE", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "DAMES", "SKI NORDIQUE (STYLE CLASSIQUE)", "SAUT \u00c0 SKI", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "DAMES", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "P\u00c9TANQUE (COMP\u00c9TITION)", "CHALLENGE LEAGUE"], "visualPersons": ["AGASSI, ANDRE", "FEDERER, ROGER", "BERTHOD, SYLVIANE", "KOSTELIC, JANICA", "PAERSON, ANJA", "MILLER, BODE", "PALANDER, KALLE", "RAICH, BENJAMIN", "DEFAGO, DIDIER", "MAIER, HERMANN", "ROCHAT, LAURENCE", "PERRET, PHILIPPE"], "id": "asset-187706", "durationSec": 1399, "mediaType": "video", "title": "05.02.26", "visualGeographicals": ["DUBAI", "PIEMONT", "KRANJSKA GORA", "OBERSTDORF", "OBERSTDORF", "ZOUG-VILLE", "LUGANO", "ZURICH-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "DAVOS", "FRIBOURG-VILLE", "LUGANO", "GENEVE-VILLE", "YVERDON"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "CP BERNE", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "SC LANGNAU TIGERS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC DAVOS", "SC RAPPERSWIL JONA", "LUGANO TIGERS", "BC BONCOURT", "FC LA CHAUX-DE-FONDS", "YVERDON-SPORT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-02-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "NANO-TECHNOLOGIE", "FOIRE COMMERCIALE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "VIE SOCIALE"], "id": "asset-187719", "durationSec": 938, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.02.26", "visualGeographicals": ["TOKYO", "MONTREUX", "MONTREUX", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["24 HEURES", "24 HEURES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-26T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["PREMIER MINISTRE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["BALLADUR, EDOUARD"], "id": "asset-187745", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1532, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050226, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'ex-premier ministre fran\u00e7ais BALLADUR Edouard. BALLADUR Edouard \u00e9voque son livre \"La fin de l'illusion Jacobine\", ses \u00e9checs politiques, ses rapports avec les hommes politiques suisses et l'actualit\u00e9 politique fran\u00e7aise.", "title": "EDOUARD BALLADUR - 05.02.26", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2005-02-26T00:00:00Z", "thematicPersons": ["BALLADUR, EDOUARD"], "thematicThemes": ["PREMIER MINISTRE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "FAITHLESS - MONTREUX JAZZ 2004", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-177659", "durationSec": 2962, "publicationDate": "2005-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "BLACK EYED PEAS - MONTREUX JAZZ 2004", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-177069", "durationSec": 3039, "publicationDate": "2005-02-26T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Le soprano Mirella Freni : Hommage \u00e0 l'occasion de son 70e anniversaire [1/2] (1/2) ", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7EAE03B6-9543-4A76-878A-4B8D7E0EAAD8", "durationSec": 20, "publicationDate": "2005-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freni, Mirella"], "thematicThemes": ["soprano", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Le soprano Mirella Freni : Hommage \u00e0 l'occasion de son 70e anniversaire [1/2] (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-08AF16E5-480B-40C2-BEAD-3AD90525C95B", "durationSec": 3539, "publicationDate": "2005-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freni, Mirella"], "thematicThemes": ["soprano", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christophe Kuhn, cin\u00e9aste suisse et Philippe Mentha, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63C74F70-3215-474E-843D-C29FAD33D19D", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 2741, "publicationDate": "2005-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mentha, Philippe", "Kuhn, Christophe"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "art dramatique"], "excerpt": "\"P. Ferla re\u00e7oit le cin\u00e9aste suisse Christophe Kuhn, auteur de plusieurs documentaires, le dernier en date s'intitule \"Nicolas Bouvier, 22 Hospital Street\", il retrace l'itin\u00e9raire de l'\u00e9crivain-voyageur. Il re\u00e7oit \u00e9galement Philippe Mentha, qui joue et met en sc\u00e8ne au Th\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau \u00e0 Renens \"Fin de partie\" de Samuel Beckett, aux c\u00f4t\u00e9s de Michel Cassagne, Jane Friedrich et Roland Sassi.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Kuhn, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne", "name": "Mentha, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les f\u00eates r\u00e9serv\u00e9es aux plus de 28 ans, \"Celebr-eighties\", o\u00f9 l'on passe de la musique des ann\u00e9ess 70 et 80 connaissent un grand succ\u00e8s : Interviews de Thierry Wegmuller, patron du Cult \u00e0 Lausanne, de Florent Steiger, l'un des organisateurs de ces soir\u00e9es et de participant-es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1260E16-CD1D-4794-8C51-ACAE4F4E68E5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 315, "publicationDate": "2005-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["discoth\u00e8que (dancing)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organisateur de soir\u00e9es r\u00e9serv\u00e9es aux plus de 28 ans", "name": "Steiger, Florent", "type": "Participant"}, {"role": "patron du Cult \u00e0 Lausanne", "name": "Wegmuller, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "participant-es", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Le permis de conduire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C9EDF1EE-D4FB-4521-A6A4-1A146715EA88", "durationSec": 68, "publicationDate": "2005-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["permis de conduire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Les nouveaux visages du f\u00e9minisme : \"Ni putes, ni soumises\" (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14251D1D-6448-4283-A044-1A96F216A1C2", "thematicGeographicals": ["France", "Argenteuil"], "durationSec": 2983, "publicationDate": "2005-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amara, Fadela", "Ni putes ni soumises"], "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "immigration", "f\u00e9minisme", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "banlieue"], "excerpt": "Reportage \u00e0 Argenteuil parmi les membres et au coeur des activit\u00e9s de l'Association \"Ni putes ni soumises\", le mouvement cr\u00e9\u00e9 par Fadela Amara.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes d'Argenteuil", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}, {"role": "co-fondatrice du MLF", "name": "Fouque, Antoinette", "type": "Participant"}, {"role": "militante de \"Ni putes, ni soumises\"", "name": "Zoubir, Latifa", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Interview, en avion, de Mike Horn, aventurier et premier homme \u00e0 avoir fait le tour du cercle polaire, et de Borge Ousland, premier homme \u00e0 avoir travers\u00e9 l'oc\u00e9an glacial arctique par le P\u00f4le Nord et le continent antarctique par le P\u00f4le Sud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D023F356-9FC0-46E4-8A02-12F9AFEC1755", "thematicGeographicals": ["Antarctique", "P\u00f4le Sud", "P\u00f4le Nord"], "durationSec": 1184, "publicationDate": "2005-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ousland, Borge", "Horn, Mike"], "thematicThemes": ["exploit sportif", "aventurier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aventurier", "name": "Horn, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "aventurier", "name": "Ousland, Borge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Rudolf Strahm, surveillant des prix, \u00e0 propos des prix trop \u00e9lev\u00e9s en Suisse et des possibilit\u00e9s d'y rem\u00e9dier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-177211FE-0953-46C8-AF4D-539680CDB525", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 493, "publicationDate": "2005-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["importation", "prix (\u00e9conomie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "surveillant des prix", "name": "Strahm, Rudolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Bernadette Bensaude-Vincent, professeure d'histoire et de philosophie des sciences : A propos de son ouvrage \"Faut-Il avoir peur de la chimie ?\" (Ed. Les Emp\u00eacheurs de penser en rond, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2306DE74-A9A4-4D0D-90E1-DE01C01A9C15", "durationSec": 1797, "publicationDate": "2005-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chimie", "recherche scientifique", "histoire", "alchimie"], "excerpt": "Propos entre peur et r\u00e9habilitation, et explication de cette science rebelle qui se place \u00e0 bien des \u00e9gards sous le signe de la transgression", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure d'histoire et de philosophie des sciences \u00e0 l'Univrsit\u00e9 Paris X", "name": "Bensaude-Vincent, Bernadette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les importations parall\u00e8les sont-elles la solution miracle pour faire baisser les prix en Suisse? Rudolf Strahm, surveillant des prix, va pr\u00e9senter un plan d'action pour abaisser les prix qui sont jusqu'\u00e0 25% plus chers qu'en Europe", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3440CFA9-9E64-4DD7-A354-9A7962ACF117", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 366, "publicationDate": "2005-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prix (\u00e9conomie)", "consommation"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Comment faire baisser les prix en Suisse, qui est un \u00eelot de ch\u00e8ret\u00e9 en Europe? : Interview de Walter Stoffel, pr\u00e9sident de la Commission de la concurrence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC380EA9-D94D-4022-BF81-1EFBFC99A42F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1017, "publicationDate": "2005-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["concurrence \u00e9conomique", "prix (\u00e9conomie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Commission de la concurrence", "name": "Stoffel, Walter", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur/trices", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Catherine Erard en Bolivie (5/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-9A85787C-C8A8-43B0-81E3-937479069CB8", "thematicGeographicals": ["Bolivie"], "durationSec": 2146, "publicationDate": "2005-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage"], "excerpt": "\"La chaleur ambiante est accablante, la climatisation de la voiture apporte peu de fra\u00eecheur en comparaison du bruit qu\u00bfelle fait. Nous sommes partis de Santa Cruz, la capitale \u00e9conomique de la Bolivie situ\u00e9 \u00e0 l\u00bfEst du pays, depuis plusieurs heures. Autour de nous, des champs de soja, de ma\u00efs, de bl\u00e9, de tournesol, \u00e0 perte de vue et bient\u00f4t la for\u00eat de plus en plus dense de l\u00bfAmazonie. Nous nous rendons \u00e0 San Javier, le lieu d\u00bfune ancienne r\u00e9duction j\u00e9suite.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Boliviens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Les nouveaux visages du f\u00e9minisme : \"Ni putes, ni soumises\" (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9ED0CD2E-E8FF-40C2-AD24-93812F3209E2", "thematicGeographicals": ["France", "Argenteuil"], "durationSec": 3954, "publicationDate": "2005-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amara, Fadela", "Ni putes ni soumises"], "thematicThemes": ["f\u00e9minisme", "immigration", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "jeune (\u00e2ge)", "banlieue"], "excerpt": "Reportage \u00e0 Argenteuil parmi les membres et au coeur des activit\u00e9s de l'Association \"Ni putes ni soumises\", le mouvement cr\u00e9\u00e9 par Fadela Amara.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondatrice du MLF", "name": "Fouque, Antoinette", "type": "Participant"}, {"role": "jeunes d'Argenteuil", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}, {"role": "militante de \"Ni putes, ni soumises\"", "name": "Zoubir, Latifa", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Favre-Bulle, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-187726", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 453, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20050225 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec interventions de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "05.02.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2005-02-25T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SLALOM PARALL\u00c8LE", "SAUT \u00c0 SKI", "DAMES", "SUPER-G", "NEIGE", "CHALLENGE LEAGUE", "STADE", "SUPER LEAGUE", "NEIGE", "CHALLENGE LEAGUE", "STADE", "SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["MEULI, DANIELA", "SCHOCH, PHILIPP", "KUETTEL, ANDREAS", "AHONEN, JANNE", "DORFMEISTER, MICHAELA", "MAZE, TINA", "BERTHOD, SYLVIANE", "KOSTNER, ISOLDE", "PAERSON, ANJA", "KOSSMANN, HANS"], "id": "asset-187718", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.02.25", "visualGeographicals": ["COREE DU SUD", "OBERSTDORF", "PIEMONT", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MURI (BE)", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A c\u00f4t\u00e9 de la plaque", "title": "Roland Pierroz", "imageURL": "http://www.rts.ch/6685443.image", "id": "ece-6685087", "durationSec": 1358, "publicationDate": "2005-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le grand chef cuisinier n'est plus. Deux ans avant sa retraite, il \u00e9tait l'invit\u00e9 souriant de Manuella Maury.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6685087", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6685087"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le Madrigal en son jardin : Entretien avec Roger Tellart, musicologue et auteur d'un ouvrage \u00e9ponyme (Ed. Fayard, 2004) (5/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-35533819-E467-4357-92B7-843B7A4BA553", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3620, "publicationDate": "2005-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Monteverdi, Claudio"], "thematicThemes": ["madrigal", "musique vocale", "Renaissance", "art baroque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Tellart, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BILAN", "CLUB SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "VIE POLITIQUE", "FROMAGE", "SUPERMARCH\u00c9", "FROMAGE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "FESTIVAL", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "FESTIVAL", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "SCHMID, SAMUEL", "MERZ, HANS-RUDOLF"], "id": "asset-187717", "durationSec": 1707, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.02.25", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "BULLE", "FRIBOURG", "PAUDEX", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "MIGROS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A c\u00f4t\u00e9 de la plaque", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "PORTRAIT", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SPOT PUBLICITAIRE"], "visualPersons": ["PIERROZ, ROLAND", "RAUSIS, DANIEL", "MEURY, THIERRY"], "id": "asset-187651", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1358, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050225, MAURY Manuella re\u00e7oit son invit\u00e9, le cuisinier PIERROZ Roland, pour une rencontre d\u00e9cal\u00e9e et intimiste, et la pr\u00e9paration d'une recette culinaire repr\u00e9sentant son portrait subjectif.", "title": "ROLAND PIERROZ : CUISINE ET DEPENDANCES - 05.02.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2005-02-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["JOURNALISTE", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["ALESI, JEAN"], "id": "asset-190578", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3060, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050225 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, DESCHENAUX Jacques, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la direction des programmes de la TSR, ainsi que ses invit\u00e9s du jour, pour \u00e9voquer le monde de la Formule 1 et le m\u00e9tier de commentateur sportif.", "title": "JACQUES DESCHENAUX : AUTOS, SALON ET CIE - 05.02.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-02-25T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ALESI, JEAN"], "thematicThemes": ["JOURNALISTE", "FORMULE 1"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.02.25", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "CANTATE"], "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-187716", "durationSec": 1079, "publicationDate": "2005-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "ROTATIVE", "IMPRIMERIE", "INCENDIE", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "LUGE (LOISIR)", "ENNEIG\u00c9", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "TUNNEL", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "TOXICOMANE", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "SPORT", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "SPORT"], "id": "asset-187731", "durationSec": 917, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.02.25", "visualGeographicals": ["VERNIER", "ST-JULIEN", "MOUTIER", "VALAIS", "ISELLE", "BIENNE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["EDIPRESSE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-02-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Le doc visions du r\u00e9el", "source": "gico", "title": "LA RAISON DU PLUS FORT", "id": "asset-197056", "durationSec": 5116, "publicationDate": "2005-02-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le Madrigal en son jardin : Entretien avec Roger Tellart, musicologue et auteur d'un ouvrage \u00e9ponyme (Ed. Fayard, 2004) (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6170B38-65EE-4F61-9825-341C54439C24", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3658, "publicationDate": "2005-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art baroque", "Renaissance", "madrigal", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Tellart, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Brisard, sp\u00e9cialiste du terrorisme international : A propos de son ouvrage \" Zarkaoui, le nouveau visage d'Al-Qa\u00efda\" (Ed. Fayard, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EF7EA39-0D92-4928-B395-301CBDB73344", "durationSec": 1818, "publicationDate": "2005-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al-Qa\u00efda", "Al-Zarkaoui, Abou Moussab"], "thematicThemes": ["terrorisme", "attentat"], "excerpt": "Livre paru \u00e0 la suite d'une vaste enqu\u00eate avec 15 collaborateurs sur les r\u00e9seaux de Zarkaoui \u00e0 la demande des avocats des familles des victimes du 11 septembre 2001. \r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "expert international sp\u00e9cialiste du terrorisme", "name": "Brisard, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La municipalit\u00e9 de Bex exige la fermeture de son centre de requ\u00e9rants d'asile situ\u00e9 au coeur de la cit\u00e9, \u00e0 cause du trafic de drogue et du sentiment d'ins\u00e9curit\u00e9. Reportage au sein de la communaut\u00e9 africaine de Bex qui se sent discrim\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DF56C17-4CBE-48C3-A751-B72FCFDB839C", "thematicGeographicals": ["Bex"], "durationSec": 287, "publicationDate": "2005-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "discrimination raciale", "trafic de stup\u00e9fiants"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la police de la r\u00e9gion est", "name": "Dupuis, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "Africain/nes de Bex", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Catherine Erard en Bolivie (4/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DAE75DA1-35AC-4D50-BF1B-A62B9A80CEBF", "thematicGeographicals": ["Bolivie"], "durationSec": 1797, "publicationDate": "2005-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage"], "excerpt": "Auteur: MISEREJE; Comment2: LUNDI 21 F\u00c9VRIER \r\n\r\nCatherine Erard en Bolivie 1/5\r\n\r\n\r\n\r\nLa Bolivie est un pays o\u00f9 les contrastes semblent pouss\u00e9s \u00e0 l\u00bfextr\u00eame. Au niveau du climat d\u00e9j\u00e0, entre la r\u00e9gion amazonienne, ses 35\u00b0 \u00e0 l'ombre, ses for\u00eats luxuriantes, ses moustiques et les 4\u00bf000 m\u00e8tres de l'Alti Plano, son froid p\u00e9n\u00e9trant, son absence d'arbres, et ses lamas. \r\n\r\n\r\n\r\nContraste culturel surtout entre des indig\u00e8nes Aymaras des hauts-plateau, des bourgeois de Cochabamba, des Chiquitos d\u00bfAmazonie, en passant par des mennonites blonds aux yeux bleus.  \r\n\r\nAujourd\u00bfhui, nous sommes \u00e0 4\u00bf000 m\u00e8tres d\u00bfaltitude dans la ville d\u00bfEl Alto qui surplombe la capitale bolivienne de La Paz. Ici pas d\u00bfarbres, pas toujours d\u00bf\u00e9lectricit\u00e9 et, le long des rues, des murs en terre ou en briques rouges qui forment un v\u00e9ritable labyrinthe. El Alto \u00e9tait \u00e0 l\u00bforigine une banlieue proche de l\u00bfa\u00e9roport de La Paz. Aujourd\u00bfhui, sous l\u00bfeffet de l\u00bfexode rural de paysans indig\u00e8nes venus de l\u00bfAlti Plano, c\u00bfest une ville d\u00bfun million d\u00bfhabitants. Avec Ren\u00e9 Cruz Merlo, nous nous rendons sur le march\u00e9 du quartier 25 juillet, dont il est responsable.  \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nMARDI 22 F\u00c9VRIER \r\n\r\nCatherine Erard en Bolivie 2/5\r\n\r\n\r\n\r\nUne vaste \u00e9tendue de champ de patates ou de terre inculte, quelques fermes en briques de terre dispers\u00e9es, pas d\u00bfarbres et, au loin, les sommets enneig\u00e9s de la cordill\u00e8re des Andes, c\u00bfest le paysage aust\u00e8re et fascinant de l\u00bfAlti Plano. Ce plateau est situ\u00e9 \u00e0 4\u00bf000 m\u00e8tres d\u00bfaltitude dans les Andes boliviennes. Nous nous arr\u00eatons pr\u00e8s d\u00bfune ferme isol\u00e9e, pas tr\u00e8s loin du lac Titicaca. Une petite femme, le visage rid\u00e9 par les ans et bruni par le soleil, nous souhaite la bienvenue. C\u00bfest la maman de Ren\u00e9 Cruz Merlo.   \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nMERCREDI 23 F\u00c9VRIER \r\n\r\nCatherine Erard en Bolivie 3/5\r\n\r\n\r\n\r\nJuan a cinq enfants. Il habite avec sa femme Juanita dans un petit village d\u00bfindig\u00e8nes Chiquitos. Le domaine de Juan est compos\u00e9 de trois petites maisons en briques de terre recouvertes d\u00bfun toit de feuilles de palmier. La premi\u00e8re sert de chambre \u00e0 coucher \u00e0 toute la famille, la seconde abrite la cuisine, et la troisi\u00e8me les cochons. Ici on attend l\u00bf\u00e9lectricit\u00e9 et l\u00bfeau courante pour l\u00bfan prochain. Peut-\u00eatre. Pourtant Juan et sa famille ne quitteraient pour rien au monde leur paisible village. Nous sommes en Amazonie \u00e0 200km au nord-est de Santa Cruz.  \r\n\"Lors d\u00bfun voyage, les contrastes peuvent \u00eatre tr\u00e8s forts dans une m\u00eame journ\u00e9e. Ce fut le cas ce jour-l\u00e0 \u00e0 Cochabamba, une ville au centre de la Bolivie. Apr\u00e8s avoir rencontr\u00e9 une famille de laveurs de voiture, rencontre, au Social club de la ville avec deux dames de la haute soci\u00e9t\u00e9 bolivienne. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Boliviens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Couturiers en danger!", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2B3F80B9-2636-4495-8A7C-1D41ECD78C87", "durationSec": 85, "publicationDate": "2005-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["haute-couture"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Kent, chanteur, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Bienvenue au club\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1E6580FE-DB9D-4F5D-AF6F-627B5BF16E89", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2005-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kent"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Kent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de St\u00e9phane McLaod, chanteur genevois, basse : A propos de l'initiative genevoise d'une int\u00e9grale en concert des cantates de Bach", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C57DC1D9-2946-457C-A0F2-D06E933423D5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3113, "publicationDate": "2005-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["musique vocale", "cantate"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur genevois", "name": "McLaod, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le pape Jean Paul II a \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 une nouvelle fois. Son \u00e9tat de sant\u00e9 s'aggrave, malgr\u00e9 les communiqu\u00e9s rassurants du Vatican", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1432C06F-E489-472B-98A2-3F9EE5A94D73", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 86, "publicationDate": "2005-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul II"], "thematicThemes": ["hospitalisation", "pape"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Vatican", "name": "Morino, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Grimbert, psychanalyste : A propos de ses ouvrages \"Chantons sous la psy\" et \"Psychanalyse de la chanson\" (Ed. Hachette Litt\u00e9ratures, 2002 et 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D65F4AAC-E48A-4E9B-9629-683B5AADDBAC", "durationSec": 1579, "publicationDate": "2005-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychanalyse", "chanson"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste", "name": "Grimbert, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Le 19:00 des r\u00e9gions", "title": "Baisse du budget", "imageURL": "http://www.rts.ch/8486568.image", "id": "ece-8495660", "durationSec": 92, "publicationDate": "2005-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Manifestation contre les coupes des cr\u00e9dits pour l'autoroute A16 de la Transjurane.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8495660", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8495660"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "INTERVIEW : STEEVE ESTATOF - 05.02.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196700", "durationSec": 2824, "publicationDate": "2005-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "L'AGENDA DES ENFANTS - 05.02.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-187655", "durationSec": 329, "publicationDate": "2005-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9BOULEMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "M\u00c9TRO", "\u00c9BOULEMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "M\u00c9TRO", "INDEMNISATION", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "\u00c9BOULEMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "M\u00c9TRO", "INDEMNISATION", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "STIMULATEUR CARDIAQUE", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "VACHE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["MARTHALER, FRAN\u00c7OIS", "FRANCAIS, OLIVIER", "BROWN, GORDON", "JENDLY, ROGER", "SALLIN, GISELE"], "id": "asset-187714", "durationSec": 1839, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.02.24", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "CHINE", "MARTIGNY", "GIVISIEZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9BOULEMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "M\u00c9TRO", "P\u00c9TITION", "AUTOROUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PROC\u00c9DURE JUDICIAIRE", "POLICE", "DISCRIMINATION RACIALE", "\u00c9LEVAGE OVIN", "MALADIE", "\u00c9LEVAGE OVIN", "MALADIE", "CASERNE", "INSTRUCTION MILITAIRE", "CASERNE", "CASERNE", "STATION DE SKI", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "PORTE-BONHEUR", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["SCHAFFTER, LAURENT", "LUMENGO, RICARDO", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-187730", "durationSec": 926, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.02.24", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BIENNE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "CRANS-MONTANA", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["24 HEURES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-02-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "GR\u00c8VE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "SOUS-TRAITANCE", "GR\u00c8VE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "VOILIER", "P\u00c9TITION", "AUTOROUTE", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["DONZEL, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-187713", "durationSec": 1117, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.02.24", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "COINTRIN", "GENEVE-VILLE", "PORTO", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VEVEY", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISS", "SWISS", "FC PORTO", "INTER MILAN", "ALINGHI", "ALINGHI", "ALINGHI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "HEINZER, William", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BABY-FOOT", "COUPE DE L'UEFA", "SKI NORDIQUE (STYLE CLASSIQUE)", "MESSIEURS", "SKI NORDIQUE (STYLE LIBRE)", "MESSIEURS", "\u00c9QUIPE SPORTIVE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "INCENDIE", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)"], "visualPersons": ["DEGEN, PHILIPP", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "MCPARLAND, MIKE"], "id": "asset-187715", "durationSec": 1728, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.02.24", "visualGeographicals": ["ZURICH", "LILLE", "OBERSTDORF", "OBERSTDORF", "FRIBOURG-VILLE", "ST-JULIEN"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "LILLE OSC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.02.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-177924", "durationSec": 667, "publicationDate": "2005-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "AUTOMOBILE", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "SPOT PUBLICITAIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT"], "visualPersons": ["FERRAZINO, CHRISTIAN"], "id": "asset-190939", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3090, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050224 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, DESCHENAUX Jacques, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la direction des programmes de la TSR, ainsi que ses invit\u00e9s du jour, pour \u00e9voquer la place de l'automobile dans la soci\u00e9t\u00e9, et ce \u00e0 l'occasion du 100 \u00e8me anniversaire du Salon international de l'automobile de Gen\u00e8ve.", "title": "JACQUES DESCHENAUX : AUTOS, SALON ET CIE - 05.02.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-02-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tj", "title": "L'Avare", "imageURL": "http://www.rts.ch/6099544.image", "id": "ece-6096853", "durationSec": 125, "publicationDate": "2005-02-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Roger Jendly rejoint le Th\u00e9\u00e2tre des Osses sous les traits d'Harpagon.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6096853", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6096853"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ARBRE", "FOR\u00caT", "SUBVENTION", "FOR\u00caT", "SUBVENTION", "FOR\u00caT", "SUBVENTION", "ARBRE", "FOR\u00caT", "SUBVENTION", "BOSTRYCHE", "ARBRE", "FOR\u00caT", "ARBRE", "FOR\u00caT"], "visualPersons": ["MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "ROCH, PHILIPPE"], "id": "asset-177029", "thematicGeographicals": ["ST-CERGUE", "VAUD", "BERNE", "JURA (MONTAGNE)"], "durationSec": 3405, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Cergue, Jura (montagne), Vaud, Berne : 20050224, suite aux mesures d'\u00e9conomie dict\u00e9es par la Conf\u00e9d\u00e9ration, l'\u00e9tat des for\u00eats suisses se d\u00e9grade lentement. Le bostryche, cet insecte mangeur de bois, poursuit son invasion, l'entretien des for\u00eats laisse \u00e0 d\u00e9sirer et les exploitants forestiers s'inqui\u00e8tent pour leur avenir.", "title": "PROMENONS-NOUS DANS LES BOIS // BELLE COMME UNE BETE - 05.02.24", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ST-CERGUE", "VAUD", "BERNE", "ST-CERGUE", "VAUD", "JURA (MONTAGNE)", "VAUD", "JURA (MONTAGNE)"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2005-02-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview d'Olivier Lejeune, humoriste et com\u00e9dien fran\u00e7ais, qui a mis sur pied un spectacle avec des malades psychiques du Centre de Pr\u00e9fargier, dans le canton de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1176CB84-5A7B-40E1-B16C-476D25967B66", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Pr\u00e9fargier"], "durationSec": 234, "publicationDate": "2005-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie du syst\u00e8me nerveux", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste et com\u00e9dien fran\u00e7ais", "name": "Lejeune, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Spin doctors, les princes d'opinion. De la th\u00e9orie \u00e0 la pratique, les \u00e9minences grises au pouvoir (3/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0F291660-4472-46CE-8598-4B1CB8460E0C", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 3898, "publicationDate": "2005-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["propagande politique", "marketing", "psychologie appliqu\u00e9e", "industrie", "mass m\u00e9dia", "relations publiques", "cin\u00e9ma", "pouvoir", "communication de l'information", "manipulation psychologique", "d\u00e9sinformation"], "excerpt": "\"De l'ic\u00f4ne au Kino. Ic\u00f4ne veut dire \u00e9tymologiquement image. L'Ic\u00f4ne exprime une v\u00e9rit\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e. Image sainte, elle est symbole, incarnation pour les fid\u00e8les, bien plus que simple figuration. Et si, dans son \u00e9p\u00eetre \u00e0 S\u00e9r\u00e9nus, l'\u00e9v\u00eaque Gr\u00e9goire le Grand, futur Pape, donne des conseils pour d\u00e9tacher le peuple de l'adoration des images, il ajoute : \u00ab il ne faut pas d\u00e9truire les ic\u00f4nes. Elles sont expos\u00e9es dans les \u00e9glises, pour qu'en les regardant sur les murs, les analphab\u00e8tes puissent lire ce qu'ils ne peuvent pas lire dans les livres \u00bb. C'est sur cette tradition que va se former pendant des si\u00e8cles, le regard du peuple russe. Lorsqu'\u00e9clate la r\u00e9volution, les jeunes cin\u00e9astes s'y appuient quand ils lancent leur mot d'ordre \u00ab Le cin\u00e9ma \u00e9claire l'obscurit\u00e9, instruit les pauvres ! \u00bb ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, ex-collaborateur de la RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Avalanches d'Evol\u00e8ne en 1999. Le Tribunal d'H\u00e9rens a condamn\u00e9 l'ancien pr\u00e9sident d'Evol\u00e8ne \u00e0 3 mois d'emprisonnement avec sursis et l'ex-responsable de la s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 2 mois d'emprisonnement avec sursis : Interview de Roland Bolognesi, directeur de Meteorisk, pr\u00e9sident de l'Association romande des chefs s\u00e9curit\u00e9 et patrouilleurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A264959D-F294-45B8-AC1F-4BB041578B17", "thematicGeographicals": ["Evol\u00e8ne"], "durationSec": 201, "publicationDate": "2005-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["avalanche", "peine d'emprisonnement", "proc\u00e9dure judiciaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association romande des chefs s\u00e9curit\u00e9 et patrouilleurs", "name": "Bolognesi, Roland", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Lausanne, le chantier du M2 a r\u00e9serv\u00e9 une surprise dans le quartier de St-Laurent, un \u00e9boulement qui va retarder le chantier d'un mois. Les risques d'effondrement des immeubles sont faibles : Correspondance d'Alain Arnaud, collaborateur RSR, interviews de Daniel Br\u00e9laz, syndic de Lausanne et de Robin Marchand, conservateur du Mus\u00e9e cantonal de g\u00e9ologie \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7C363788-3350-44B2-BB72-B4EC716A0370", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 552, "publicationDate": "2005-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9ologie", "glissement de terrain", "m\u00e9tro"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9e cantonal de g\u00e9ologie \u00e0 Lausanne", "name": "Marchand, Robin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "syndic de Lausanne", "name": "Br\u00e9laz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le Madrigal en son jardin : Entretien avec Roger Tellart, musicologue et auteur d'un ouvrage \u00e9ponyme (Ed. Fayard, 2004) (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B61A47E0-4364-42D6-B776-A5C0DD49CAE1", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3650, "publicationDate": "2005-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["madrigal", "Renaissance", "musique vocale", "art baroque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Tellart, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Onfray, philosophe, \u00e0 propos de son essai \"Trait\u00e9 d'ath\u00e9ologie\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C5353B4D-E593-401F-8C81-581E296D19BD", "durationSec": 3125, "publicationDate": "2005-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Onfray, Michel"], "thematicThemes": ["ath\u00e9isme", "religion et croyances", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Onfray, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Colombie, Ingrid Betancourt est d\u00e9tenue depuis 4 ans par la gu\u00e9rilla marxiste : Interview de M\u00e9lanie Betancourt, sa fille et correspondance de Christine Renaudat, correspondante RSR \u00e0 Bogota", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77448D04-C922-418A-908A-A0B4CEBCC269", "thematicGeographicals": ["Colombie"], "durationSec": 131, "publicationDate": "2005-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Betancourt, Ingrid"], "thematicThemes": ["otage", "marxisme", "enl\u00e8vement", "gu\u00e9rilla"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille d'Ingrid Betancourt", "name": "Betancourt, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de France Info", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Bogota", "name": "Renaudat, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Catherine Erard en Bolivie (3/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-ED913047-CA99-4719-AB30-6FA32948C0CE", "thematicGeographicals": ["Bolivie"], "durationSec": 1761, "publicationDate": "2005-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population rurale"], "excerpt": "\"Juan a cinq enfants. Il habite avec sa femme Juanita dans un petit village d\u00bfindig\u00e8nes Chiquitos. Le domaine de Juan est compos\u00e9 de trois petites maisons en briques de terre recouvertes d\u00bfun toit de feuilles de palmier. La premi\u00e8re sert de chambre \u00e0 coucher \u00e0 toute la famille, la seconde abrite la cuisine, et la troisi\u00e8me les cochons. Ici on attend l\u00bf\u00e9lectricit\u00e9 et l\u00bfeau courante pour l\u00bfan prochain. Peut-\u00eatre. Pourtant Juan et sa famille ne quitteraient pour rien au monde leur paisible village. Nous sommes en Amazonie \u00e0 200km au nord-est de Santa Cruz. \" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Boliviens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Tsunami en Asie du Sud-Est. Jean-Paul Cochard, \u00e2g\u00e9 de 70 ans, miracul\u00e9 du tsunami dans la station de Kaoh Lak en Tha\u00eflande, rentre \u00e0 la maison apr\u00e8s 8 semaines d'hospitalisation. Reportage de Michel Bory, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-772588F1-4D12-4EBE-A701-3D931F35FFFC", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tha\u00eflande"], "durationSec": 256, "publicationDate": "2005-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cochard, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["raz-de-mar\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien buraliste postal, rescap\u00e9 du tsunami", "name": "Cochard, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4pital de Chamblon", "name": "Marchand (Madame)", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9pouse de Jean-Paul Cochard", "name": "Cochard (Madame)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Les horizons de Paul Claudel : Interview d'Antoinette Weber-Caflish, auteure d'une \u00e9dition critique du \"Soulier de satin\" (Ed. Belles Lettres, 1999)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-768C99E0-1D99-4F13-9F08-0D4F1E50DE94", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1620, "publicationDate": "2005-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Claudel, Paul"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "\u00e9crivain", "diplomatie", "art dramatique"], "excerpt": "Situation de Claudel au moment de sa mort en 1955, a-t-il accompli son oeuvre? A-t-il tout dit?  Importance de l'illumination religieuse qui le touche \u00e0 19 ans et qui dictera toute sa vie une qu\u00eate de l'universalit\u00e9 des enjeux humains. Articulation de l'oeuvre avec la carri\u00e8re diplomatique. R\u00f4le central de l'eau dans ses pi\u00e8ces, d\u00e9placements incessants sur la mer. Sort paradoxal de l'oeuvre aujourd'hui : m\u00e9fiance g\u00e9n\u00e9rale chez les critiques et popularit\u00e9 croissante chez les dramaturges qui jouent toujours plus ses pi\u00e8ces.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de Claudel", "name": "Weber-Caflisch, Antoinette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Zurich, le peuple doit voter pour ou contre l'agrandissement du quartier de haute s\u00e9curit\u00e9 du centre psychiatrique de Rheinau, le seul lieu de d\u00e9tention en Suisse allemande pour d\u00e9linquants souffrants de graves troubles psychiques : Interviews d'Otto Horber, m\u00e9decin responsable du centre, de J\u00fcrg Schaeffer, directeur de Rheinau, de Barbara Steinemann, d\u00e9put\u00e9e UDC au Grand Conseil zurichois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-525AEBB8-C224-49FF-B64C-DA5E65510A5E", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 332, "publicationDate": "2005-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie du syst\u00e8me nerveux", "votation", "clinique", "prison"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e UDC au Grand Conseil zurichois", "name": "Steinemann, Barbara", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Rheinau", "name": "Schaeffer, J\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin responsable du centre de Rheinau", "name": "Horber, Otto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Bertrand Burgalat, musicien et patron du label Tricatel : A propos de la p\u00e9tition lanc\u00e9e par Le \"Nouvel Observateur\" sur le piratage musical sur Internet (Peer to Peer)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07B41869-E59E-466F-BC73-E1A435EE49D2", "durationSec": 1019, "publicationDate": "2005-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "droit d'auteur", "piratage audiovisuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien et patron du label Tricatel", "name": "Burgalat, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "CHAMPIGNON (BOTANIQUE)", "ARBRE"], "id": "asset-187710", "durationSec": 1127, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.02.23", "visualGeographicals": ["EINDHOVEN", "LIVERPOOL", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["PSV EINDHOVEN", "AS MONACO", "LIVERPOOL", "BAYER LEVERKUSEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "VUISTINER, Florence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La visite de George W. Bush \u00e0 Bruxelles a permis de reconnecter l'Europe et les Etats-Unis : Extraits des d\u00e9clarations de George W. Bush, pr\u00e9sident am\u00e9ricain, de Jacques Chirac, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise, et de Guy Verhofstaedt, premier ministre belge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-112D7B16-AE98-48E1-BCC6-13E4F506F282", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 387, "publicationDate": "2005-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Bush, George W.", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Chirac, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "premier ministre belge", "name": "Verhofstaedt, Guy", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CINEMA / VIDEOGAMES - 05.02.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196699", "durationSec": 2836, "publicationDate": "2005-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "HISTORIQUE", "D\u00c9COR", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "DESIGN", "AUTOMOBILE", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE"], "id": "asset-196953", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3124, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050223 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, DESCHENAUX Jacques, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la direction des programmes de la TSR, ainsi que ses invit\u00e9s du jour, pour \u00e9voquer l'\u00e9volution de l'automobile \u00e0 travers le 100 \u00e8me anniversaire du Salon international de l'automobile de Gen\u00e8ve.", "title": "JACQUES DESCHENAUX : AUTOS, SALON ET CIE - 05.02.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "PONTARLIER", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-02-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" historique du salon de l'automobile de Gen\u00e8ve \u00e0 l'occasion de son 100 \u00e8me anniversaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9BOULEMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "M\u00c9TRO", "MULTIM\u00c9DIA", "\u00c9COLE PROFESSIONNELLE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "BANDE DESSIN\u00c9E", "V\u00c9HICULE FERROVIAIRE"], "visualPersons": ["FRANCAIS, OLIVIER"], "id": "asset-187729", "durationSec": 972, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.02.23", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "SAXON", "GENEVE-VILLE", "LO\u00c8CHE", "BERNE-VILLE", "LO\u00c8CHE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-02-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["VERDICT", "PROC\u00c8S", "VERDICT", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "LOGEMENT LOCATIF", "CHALET", "INCENDIE", "ENNEIG\u00c9", "POMPIER", "\u00c9BOULEMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "M\u00c9TRO", "\u00c9BOULEMENT", "P\u00c9NURIE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "M\u00c9TRO", "RETRAITE (PENSION)", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLICE", "CRIMINALIT\u00c9"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "FRANCAIS, OLIVIER", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-187711", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.02.23", "visualGeographicals": ["EVOLENE", "SION", "PREVERENGES", "DIABLERETS, LES", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "GRANGES-PACCOT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.02.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-177923", "durationSec": 613, "publicationDate": "2005-02-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "COUPE DE L'UEFA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COMBIN\u00c9 NORDIQUE", "OTAGE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["ETO'O, SAMUEL", "VAN NISTELROOY, RUUD", "CRESPO, HERNAN", "WILTORD, SYLVAIN", "GROSS, CHRISTIAN", "GROSS, FRANCOIS", "AGASSI, ANDRE", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-187712", "durationSec": 1750, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.02.23", "visualGeographicals": ["BARCELONE", "MANCHESTER", "BREME", "LILLE", "LAUSANNE", "OBERSTDORF", "VAUD", "DUBAI", "PARIS", "WASHINGTON"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "CHELSEA", "MILAN AC", "MANCHESTER UNITED", "WERDER BR\u00caME", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "FC B\u00c2LE", "LAUSANNE HC", "ALINGHI", "NOVARTIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-23T00:00:00Z", "backgrounds": [" avant le d\u00e9but du g\u00e9n\u00e9rique, Laurent Bastardoz se rhabille avant de s'asseoir"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "M21", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "LIGUE DES CHAMPIONS", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["MAGNIN, LUDOVIC", "MAGNIN, LUDOVIC", "MAGNIN, LUDOVIC", "MAGNIN, LUDOVIC", "MAGNIN, LUDOVIC", "MAGNIN, LUDOVIC", "MAGNIN, LUDOVIC", "MAGNIN, LUDOVIC"], "id": "asset-190266", "thematicGeographicals": ["BREME"], "durationSec": 1441, "mediaType": "video", "excerpt": "* Br\u00eame : 20050223 et archives, rencontre avec le footballeur suisse MAGNIN Ludovic, footballeur du club allemand du Werder Br\u00eame et de l'\u00e9quipe nationale suisse de football, qui \u00e9voque sa carri\u00e8re de footballeur.", "title": "PASSION FOOT : LUDOVIC MAGNIN - 05.02.23", "visualGeographicals": ["BREME", "ALLEMAGNE", "GRAND-LANCY", "MOSCOU", "BREME", "BREME", "WOLFSBURG", "HANOVRE"], "visualCorporations": ["WERDER BR\u00caME", "HERTHA BERLIN", "WERDER BR\u00caME", "WERDER BR\u00caME", "VALENCE CF", "VFL WOLFSBURG", "WERDER BR\u00caME", "WERDER BR\u00caME", "HANOVRE 96"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2005-02-23T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MAGNIN, LUDOVIC"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9VASION FISCALE", "\u00c9CONOMIE PRIV\u00c9E", "LICENCIEMENT", "BANQUE", "BILAN", "INVESTISSEMENT"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "REY, JEAN-NOEL"], "id": "asset-191348", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3641, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050223, d\u00e9bat autour des b\u00e9n\u00e9fices records r\u00e9alis\u00e9s par les grandes banques suisses en 2004, 8 milliards pour l'UBS et 5,5 milliards pour le Cr\u00e9dit Suisse. Face \u00e0 un climat \u00e9conomique morose dans les autres secteurs, certains estiment que ces profits devraient \u00eatre plus largement investis dans le soutien des \u00e9conomies locales et des PME cr\u00e9ateurs d'emplois.", "title": "BANQUES : DES BENEFICES FARAMINEUX, SCANDALEUX ? - 05.02.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2005-02-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9CONOMIE PRIV\u00c9E", "LICENCIEMENT", "BANQUE", "BILAN", "INVESTISSEMENT", "IN\u00c9GALIT\u00c9 SOCIALE", "CROISSANCE \u00c9CONOMIQUE", "\u00c9VASION FISCALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHEVALIER, Sarah", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le Madrigal en son jardin : Entretien avec Roger Tellart, musicologue et auteur d'un ouvrage \u00e9ponyme (Ed. Fayard, 2004) (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DDDBE1AF-2BF1-43A3-9BBE-4A0829AC1A7D", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3631, "publicationDate": "2005-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "art baroque", "Renaissance", "madrigal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Tellart, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7ois Vallotton, professeur d'histoire : A propos de son ouvrage \"Les Editions Rencontre 1950-1971\" (Ed. d'En Bas, 2004)           ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C99ADCA5-7B87-4B78-924B-C39D55B50A84", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1564, "publicationDate": "2005-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "\u00e9dition"], "excerpt": "Exemplarit\u00e9 des Editions Rencontre dans l'histoire r\u00e9cente du paysage \u00e9ditorial romand. Histoire des d\u00e9buts et action d\u00e9terminante de Pierre B. de Muralt. Mode unique de souscription au sein d'un de fid\u00e8les, qui s'est \u00e9largi. Raisons de cet \u00e9largissement. Diversit\u00e9 des collections au milieu des ann\u00e9es 60 et syst\u00e8me de filiales dans l'Europe enti\u00e8re. Raisons du d\u00e9clin, de la fin. Pr\u00e9figuration de la situation actuelle o\u00f9 le livre est un produit d\u00e9riv\u00e9 au sein de grands groupes de production?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Vallotton, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Vallotton, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Catherine Erard en Bolivie (2/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-40E3C1CF-0641-410A-82DF-C5BA8E076376", "thematicGeographicals": ["Bolivie"], "durationSec": 1728, "publicationDate": "2005-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population rurale"], "excerpt": "\"Une vaste \u00e9tendue de champ de patates ou de terre inculte, quelques fermes en briques de terre dispers\u00e9es, pas d\u00bfarbres et, au loin, les sommets enneig\u00e9s de la cordill\u00e8re des Andes, c\u00bfest le paysage aust\u00e8re et fascinant de l\u00bfAlti Plano. Ce plateau est situ\u00e9 \u00e0 4\u00bf000 m\u00e8tres d\u00bfaltitude dans les Andes boliviennes. Nous nous arr\u00eatons pr\u00e8s d\u00bfune ferme isol\u00e9e, pas tr\u00e8s loin du lac Titicaca. Une petite femme, le visage rid\u00e9 par les ans et bruni par le soleil, nous souhaite la bienvenue. C\u00bfest la maman de Ren\u00e9 Cruz Merlo.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Boliviens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, plusieurs adolescents ont agress\u00e9 une enseignante du cycle de la Gradelle \u00e0 Ch\u00eane-Bougerie. L'enseignante a port\u00e9 plainte et 3 \u00e9l\u00e8ves ont \u00e9t\u00e9 exclus pour un mois : Interview de Charles Beer, conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement de l'Instruction publique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-336ED39E-39A3-494E-9D4E-702DAF7284C0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 253, "publicationDate": "2005-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignant", "agression", "violence", "sanction", "\u00e9l\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du D\u00e9partement de l'Instruction publique", "name": "Beer, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, plusieurs adolescents ont agress\u00e9 une enseignante du cycle de la Gradelle \u00e0 Ch\u00eane-Bougerie. L'enseignante a port\u00e9 plainte et 3 \u00e9l\u00e8ves ont \u00e9t\u00e9 exclus pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e : Interview de Marco Polli, repr\u00e9sentant de la F\u00e9d\u00e9ration des enseignants genevois, \u00e0 propos des incivilit\u00e9s \u00e0 l'\u00e9gard des enseignants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06E681A3-2039-4DBB-A97F-23486F9EF837", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 331, "publicationDate": "2005-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignant", "agression", "sanction", "violence", "\u00e9l\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignant, repr\u00e9sentant de la F\u00e9d\u00e9ration des enseignants genevois", "name": "Polli, Marco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Au Liban, \u00e0 la suite de l'assassinat de Rafic Hariri, les manifestations populaires demandant le d\u00e9part des forces syriennes se poursuivent : Interview de Samir Frangi\u00e9, l'un des animateurs de l'opposition libanaise, membre d'un rassemblement de l'opposition chr\u00e9tienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6D163EC-1C41-4674-96FF-D4C824D20B86", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Liban"], "durationSec": 474, "publicationDate": "2005-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paix", "guerre civile", "occupation militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique libanais chr\u00e9tien", "name": "Frangi\u00e9, Samir", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Spin doctors, les princes d'opinion. De la th\u00e9orie \u00e0 la pratique, les \u00e9minences grises au pouvoir (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-21FC10AE-220F-4B71-90EF-FFE4DFD13ECD", "durationSec": 3630, "publicationDate": "2005-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marketing", "relations publiques", "propagande politique", "communication de l'information", "psychologie appliqu\u00e9e", "pouvoir", "manipulation psychologique", "d\u00e9sinformation", "industrie", "mass m\u00e9dia"], "excerpt": "\"La Foule d'apr\u00e8s. Des techniques de propagande ont \u00e9t\u00e9 codifi\u00e9es et appliqu\u00e9es la premi\u00e8re fois d'une fa\u00e7on scientifique par le journaliste Walter Lippman et le psychologue Edward Bernays, neveu de Sigmund Freud, au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale, ces derniers ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s par le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis, Woodrow Wilson, afin d'orienter l'opinion publique pour s'engager dans la guerre aupr\u00e8s de la Grande-Bretagne. Les relations publiques de l'industrie actuelle sont une cons\u00e9quence directe des travaux de Lippman et Bernays. Auraient-ils lu les travaux de Gustave Le Bon qui, en 1905, s'interroge dans un livre intitul\u00e9 Psychologie des Foules  (F\u00e9lix Alcan, 1905), dont voici un extrait : \u00ab Au sens ordinaire le mot foule repr\u00e9sente une r\u00e9union d'individus quelconques, quels que soient leur nationalit\u00e9, leur profession ou leur sexe, et quels que soient aussi les hasards qui les rassemblent. Un point de vue psychologique, le mot prend une signification tout autre. La personnalit\u00e9 consciente s'\u00e9vanouit, les sentiments, les id\u00e9es de toutes les unit\u00e9s sont orient\u00e9s dans une m\u00eame direction. Il se forme une \u00e2me collective, transitoire sans doute, mais qui pr\u00e9sente des caract\u00e8res tr\u00e8s nets. La collectivit\u00e9 devient une foule organis\u00e9e. D\u00e8s lors tout se passe comme si elle ne formait plus qu'un seul \u00eatre soumis \u00e0 une nouvelle loi. \u00bb. \"", "alternativeExcerpt": ["\"La Foule d'apr\u00e8s. Des techniques de propagande ont \u00e9t\u00e9 codifi\u00e9es et appliqu\u00e9es la premi\u00e8re fois d'une fa\u00e7on scientifique par le journaliste Walter Lippman et le psychologue Edward Bernays, neveu de Sigmund Freud, au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale, ces derniers ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s par le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis, Woodrow Wilson, afin d'orienter l'opinion publique pour s'engager dans la guerre aupr\u00e8s de la Grande-Bretagne. Les relations publiques de l'industrie actuelle sont une cons\u00e9quence directe des travaux de Lippman et Bernays. Auraient-ils lu les travaux de Gustave Le Bon qui, en 1905, s'interroge dans un livre intitul\u00e9 Psychologie des Foules (F\u00e9lix Alcan, 1905), dont voici un extrait : \u00ab Au sens ordinaire le mot foule repr\u00e9sente une r\u00e9union d'individus quelconques, quels que soient leur nationalit\u00e9, leur profession ou leur sexe, et quels que soient aussi les hasards qui les rassemblent. Un point de vue psychologique, le mot prend une signification tout autre. La personnalit\u00e9 consciente s'\u00e9vanouit, les sentiments, les id\u00e9es de toutes les unit\u00e9s sont orient\u00e9s dans une m\u00eame direction. Il se forme une \u00e2me collective, transitoire sans doute, mais qui pr\u00e9sente des caract\u00e8res tr\u00e8s nets. La collectivit\u00e9 devient une foule organis\u00e9e. D\u00e8s lors tout se passe comme si elle ne formait plus qu'un seul \u00eatre soumis \u00e0 une nouvelle loi. \u00bb. \""], "alternativeTitle": ["Spin doctors, les princes d'opinion. De la th\u00e9orie \u00e0 la pratique, les \u00e9minences grises au pouvoir (2/5) / SIR_2005-02-22_histoire-vivante_21FC10AE-220F-4B71-90EF-FFE4DFD13ECD / Spin doctors, les princes d'opinion. De la th\u00e9orie \u00e0 la pratique, les \u00e9minences grises au pouvoir (2/5)", "Histoire vivante - 22.02.2005"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4463928", "isOnline": true, "imageURL": "//www.rts.ch/1950970.image", "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, ex-collaborateur de la RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-4463927"]}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La t\u00eate ailleurs", "source": "gico", "visualThemes": ["SAUMON", "MUSIQUE DE FILM", "SAUMON", "MUSIQUE DE FILM", "ROCK", "CLIP-VID\u00c9O", "ROCK", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-191363", "durationSec": 3198, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050222, LORENZI Massimo re\u00e7oit ses invit\u00e9s le chanteur fran\u00e7ais KENT, \u00e0 l'occasion de la sortie de son dernier album \"Bienvenue au Club\" et REIDY Kate, directrice adjointe du festival de film Black Movie, qui f\u00eate son 15 \u00e8me anniversaire\n* SUISSE : Toggenburg, 20050222, portrait de REBEIZ Peter G., qui allie les fonction de propri\u00e9taire d'une entreprise de fumage de saumon et celles d'arrangeur musical et compositeur\n* Paris : 20050222, pr\u00e9sentation des endroits insolites de la butte Montmartre, peu connus des touristes, parmi lesquels le vignoble de la butte.", "title": "KENT / KATE REIDY - 05.02.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "ROYAUME-UNI", "COREE DU SUD", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2005-02-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "ELEBE, Ushanga", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "DVD / VIDEOGAMES - 05.02.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196697", "durationSec": 2965, "publicationDate": "2005-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "La t\u00eate ailleurs", "title": "Black Movie", "imageURL": "http://www.rts.ch/8273484.image", "id": "ece-8273490", "durationSec": 85, "publicationDate": "2005-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les festival de cin\u00e9ma Black Movie a 15 ans en 2005.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8273490", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8273490"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["KAHN, OLIVER"], "id": "asset-187709", "durationSec": 1565, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.02.22", "visualGeographicals": ["MUNICH", "MADRID"], "visualCorporations": ["BAYERN MUNICH", "ARSENAL", "JUVENTUS DE TURIN", "REAL MADRID"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}, {"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le taux de ch\u00f4mage chez les jeunes est pass\u00e9 de 1.8% \u00e0 5.1% entre 2000 et 2004. Les jeunes de 20 \u00e0 24 ans sont les plus touch\u00e9s : T\u00e9moignages de Marco, sans formation, d'Elodie, licenci\u00e9e en biologie et de C\u00e9line, licenci\u00e9e en psychologie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-062AEBC0-52CC-458B-B9A7-884C05842F81", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 227, "publicationDate": "2005-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "ch\u00f4mage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "licenci\u00e9e en psychologie, en recherche d'emploi", "name": "C\u00e9line", "type": "Participant"}, {"role": "jeune au ch\u00f4mage, sans formation", "name": "Marco", "type": "Participant"}, {"role": "licenci\u00e9e en biologie, en recherche d'emploi", "name": "Elodie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9L\u00c8VE", "VIOLENCE", "\u00c9L\u00c8VE", "VIOLENCE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "ALCOOLISME AU VOLANT", "ALCOOLISME AU VOLANT", "CORRUPTION", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "CANCER", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "SEIN", "INCENDIE", "TUNNEL", "PROC\u00c8S", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "\u00c9BOULEMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "M\u00c9TRO", "\u00c9BOULEMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "M\u00c9TRO"], "visualPersons": ["BEER, CHARLES", "MOERGELI, CHRISTOPH", "FORSTER, MARC", "WINSLET, KATE", "DEPP, JOHNNY", "FRANCAIS, OLIVIER"], "id": "asset-187708", "durationSec": 1907, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.02.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BEX", "BEX", "SUISSE", "VAUD", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BONNEVILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FAREAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.02.22", "visualThemes": ["POLICE", "SYNDICAT", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "RAQUETTE \u00c0 NEIGE (LOISIR)", "SENTIER P\u00c9DESTRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE", "ST-MARTIN (VS)"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-187707", "durationSec": 1108, "publicationDate": "2005-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "TRAIN", "HORAIRE", "TRAIN", "HORAIRE", "PONT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "M\u00c9TRO", "NEIGE", "STADE", "NEIGE", "STADE", "EXPOSITION D'ART"], "id": "asset-187728", "durationSec": 990, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.02.22", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COURTETELLE", "PORRENTRUY", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-02-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CLEMENCE, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT"], "id": "asset-190919", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3110, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050222 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, DESCHENAUX Jacques, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la direction des programmes de la TSR, ainsi que ses invit\u00e9s du jour, pour \u00e9voquer TINGUELY Jean et SIFFERT Joseph, deux grandes figures fribourgeoises et amis proches de DESCHENAUX Jacques.", "title": "JACQUES DESCHENAUX : AUTOS, SALON ET CIE - 05.02.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-02-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.02.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-177922", "durationSec": 649, "publicationDate": "2005-02-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE AUTOMOBILE", "MOTEUR DIESEL", "SPOT PUBLICITAIRE", "MOTEUR DIESEL", "STATION-SERVICE", "MOTEUR DIESEL", "MOTEUR DIESEL", "MOTEUR DIESEL", "FUM\u00c9E", "POT D'\u00c9CHAPPEMENT", "MOTEUR DIESEL", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "MOTEUR DIESEL", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "SPOT PUBLICITAIRE", "MOTEUR DIESEL", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLITIQUE DE L'ENVIRONNEMENT", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE"], "visualPersons": ["ROCH, PHILIPPE"], "id": "asset-175163", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 1781, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20050222, une inscription en allemand \"Umstellung\" figure sur certains jus de fruits \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du logo bourgeon de l'agriculture biologique. Il s'agit de jus de fruits produits dans le cadre de la reconversion \u00e0 l'agriculture biologique. L'\u00e9tiquetage induit en erreur les consommateurs, d'autant que l'inscription n'est pas traduite en fran\u00e7ais\n* SUISSE : 20050222, les voitures \u00e9quip\u00e9es d'un moteur diesel sont en constante augmentation en Suisse. Mais elles restent plus polluantes que les voitures \u00e0 essence et les constructeurs automobiles rechignent \u00e0 \u00e9quiper syst\u00e9matiquement les v\u00e9hicules diesel de filtres \u00e0 particules.", "title": "BOOM DU DIESEL : CHRONIQUE D'UNE BRONCHITE ANNONCEE - 05.02.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BRUXELLES", "GENEVE-VILLE", "MORGES", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BIENNE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["PEUGEOT"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2005-02-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" de pollution atmosph\u00e9rique, fum\u00e9es d'usine et de maisons \u00e0 l'aube et pots d'\u00e9chappement \u00e0 Gen\u00e8ve en Suisse (de 00", " de pollution atmosph\u00e9rique, fum\u00e9es d'usine et de maisons \u00e0 l'aube et pots d'\u00e9chappement \u00e0 Gen\u00e8ve en Suisse (de 00"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Histoire vivante", "title": "Spin doctors, les princes d'opinion. De la th\u00e9orie \u00e0 la pratique, les \u00e9minences grises au pouvoir (2/5)", "id": "ece-4463927", "durationSec": 3328, "publicationDate": "2005-02-21T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"La Foule d'apr\u00e8s. Des techniques de propagande ont \u00e9t\u00e9 codifi\u00e9es et appliqu\u00e9es la premi\u00e8re fois d'une fa\u00e7on scientifique par le journaliste Walter Lippman et le psychologue Edward Bernays, neveu de Sigmund Freud, au d\u00e9but du XXe si\u00e8cle. Pendant la Premi\u00e8re Guerre mondiale, ces derniers ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s par le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis, Woodrow Wilson, afin d'orienter l'opinion publique pour s'engager dans la guerre aupr\u00e8s de la Grande-Bretagne. Les relations publiques de l'industrie actuelle sont une cons\u00e9quence directe des travaux de Lippman et Bernays. Auraient-ils lu les travaux de Gustave Le Bon qui, en 1905, s'interroge dans un livre intitul\u00e9 Psychologie des Foules (F\u00e9lix Alcan, 1905), dont voici un extrait : \u00ab Au sens ordinaire le mot foule repr\u00e9sente une r\u00e9union d'individus quelconques, quels que soient leur nationalit\u00e9, leur profession ou leur sexe, et quels que soient aussi les hasards qui les rassemblent. Un point de vue psychologique, le mot prend une signification tout autre. La personnalit\u00e9 consciente s'\u00e9vanouit, les sentiments, les id\u00e9es de toutes les unit\u00e9s sont orient\u00e9s dans une m\u00eame direction. Il se forme une \u00e2me collective, transitoire sans doute, mais qui pr\u00e9sente des caract\u00e8res tr\u00e8s nets. La collectivit\u00e9 devient une foule organis\u00e9e. D\u00e8s lors tout se passe comme si elle ne formait plus qu'un seul \u00eatre soumis \u00e0 une nouvelle loi. \u00bb. \"", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/4463927", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4463927"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le Madrigal en son jardin : Entretien avec Roger Tellart, musicologue et auteur d'un ouvrage \u00e9ponyme (Ed. Fayard, 2004) (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1C3BE24-4788-43A0-AB4A-4783826ABE44", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3650, "publicationDate": "2005-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "madrigal", "Renaissance", "art baroque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Tellart, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Une soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9lectricit\u00e9 genevoise. - 2. Employ\u00e9 communal de Bulle \u00e0 l'Office du tourisme et au Mus\u00e9e gru\u00e9rien. - 3. Tessinoise enceinte ayant 4 pr\u00e9tendants. - 4. Un ost\u00e9opathe \u00e0 la retraite. - 5. Un policier travaillant \u00e0 la \"Secr\u00e8te\"", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-135B7CB8-6BA7-4C45-943E-4BB85E60E104", "durationSec": 3472, "publicationDate": "2005-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Christophe Claret, horloger, qui dirige au Locle, l'entreprise qui porte son nom", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A23917B2-6921-408B-BC53-ACCF1098EA8D", "thematicGeographicals": ["Le Locle"], "durationSec": 263, "publicationDate": "2005-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Claret, Christophe"], "thematicThemes": ["artisanat", "horlogerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "horloger au Locle", "name": "Claret, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : Emploi chez Lesle", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A7256F7E-6391-4A5F-BDA5-572828F8C267", "durationSec": 153, "publicationDate": "2005-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Alexandre, un inconnu : Interview de Pierre Briant, professeur au Coll\u00e8ge de France, auteur de \"Darius \u00e0 l'ombre d'Alexandre\" (Ed. Fayard, 2003) et \"Alexandre de la Gr\u00e8ce \u00e0 l'Inde\" (Ed. Gallimard, Coll. D\u00e9couvertes, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5F6BD30-8E53-4009-9E28-C9911DE45A24", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Mac\u00e9doine grecque"], "durationSec": 1909, "publicationDate": "2005-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alexandre le Grand"], "thematicThemes": ["Antiquit\u00e9 (civilisation)", "civilisation grecque", "histoire"], "excerpt": "Propos sur les apects m\u00e9connu de la vie du personnage Alexandre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au Coll\u00e8ge de France, charg\u00e9 de la chaire de la civilisation ach\u00e9m\u00e9nide et de l'empire d'Alexandre", "name": "Briant, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}]}}