{"response": {"numFound": 8921, "start": 800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "ENFANT (\u00c2GE)"], "id": "asset-236909", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "HONDURAS"], "durationSec": 2749, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, HONDURAS, Gen\u00e8ve-ville : 20051130 et archives, PEKMEZ Sofia re\u00e7oit ses invit\u00e9s dont les parrains d'enfants REYMOND Christine et Fran\u00e7ois pour parler de parrainage et de famille d'accueil.", "title": "UN ENFANT AUTREMENT - 05.11.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "HONDURAS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-11-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["SUICIDE", "EUTHANASIE", "\u00c9THIQUE M\u00c9DICALE", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "H\u00d4PITAL", "\u00c9THIQUE M\u00c9DICALE", "MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)"], "visualPersons": ["MELGAR, FERNAND", "SOBEL, J\u00c9R\u00d4ME"], "id": "asset-152242", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU"], "durationSec": 3780, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, VAUD : 20051130, d\u00e9bat suite \u00e0 la diffusion du film \"Exit\" du documentariste suisse MELGAR Fernand sur l'assistance au suicide. La Suisse est le seul pays au monde o\u00f9 l'assistance au suicide en cas de maladie incurable n'est pas condamn\u00e9. Est-ce que l'association Exit a sa place dans les h\u00f4pitaux et autres \u00e9tablissements de soins palliatifs ?", "title": "EXIT : MOURIR SUR DEMANDE - 05.11.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2005-11-30T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MORT (BIOLOGIE)", "MORT (PHILOSOPHIE)", "SUICIDE", "EUTHANASIE", "\u00c9THIQUE M\u00c9DICALE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "EXTRO ETE 2006 - 06.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-140520", "durationSec": 125, "publicationDate": "2005-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "PRESENTATION CINEMASKOTTE : ASTERIX ET LA SURPRISE DE CESAR - 06.00.00", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-178716", "durationSec": 172, "publicationDate": "2005-11-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "OTTET, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La lutherie au Moyen-Age. Echos du 3e \"Atelier de musique ancienne\" de Gruy\u00e8res (21-28.08.05) (2/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-C9CE4176-C4B9-4903-93E6-3A93B025DB5A", "thematicGeographicals": ["Gruy\u00e8re (district, FR)", "Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8res"], "durationSec": 3523, "publicationDate": "2005-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "lutherie", "luthier", "luth", "Moyen Age"], "excerpt": "Autour de la fabrication d'un luth m\u00e9di\u00e9val et d'une guiterne, et d'un festival de musique m\u00e9di\u00e9val \u00e0 l'Eglise et dans les rues de Gruy\u00e8res.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste et chanteuse", "name": "Gosfield, Avery", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre-luthier", "name": "Van Edwards, David", "type": "Participant"}, {"role": "luthiste et joueur de citole, doyen du Centre de Musique Ancienne de Gen\u00e8ve", "name": "Biggi, Francis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Pierre Chappuis, po\u00e8te jurassien : A l'occasion de la parution de son recueil \"Mon Murmure, mon souffle\" (Ed. Jos\u00e9 Corti, 2005). - 2. Interview de Gil Pidoux et Jacques Chessex, \u00e9crivains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1AD091E1-BEAB-4539-B4BF-B6DAE9D9E659", "thematicGeographicals": ["Jura (r\u00e9gion)", "Suisse romande"], "durationSec": 1580, "publicationDate": "2005-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques", "Chappuis, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "po\u00e9sie"], "excerpt": " 1. Cycle des saisons au coeur du recueil, dont l'hiver et son moment de v\u00e9rit\u00e9, de clart\u00e9. Importance de la marche, de l'avanc\u00e9e dans le paysage qui se pr\u00e9sente \u00e0 celui qui le traverse. Pr\u00e9sence des arbres, qui tirent vers le haut. Mais en m\u00eame temps, l'axe horizontal est aussi d\u00e9cisif, car une perception chasse n\u00e9cessairement l'autre dans le flux de nos progressions. Aucune qu\u00eate de l'unit\u00e9, mais plut\u00f4t restitution du morcellement qui nous constitue. Les mots: des miettes? Influence majeure de Michel Leiris et de Pierre Reverdy, adepte d'un lyrisme sans emphase.2. Place de la po\u00e9sie dans l'oeuvre de J. Chessex, lyrisme tourn\u00e9 vers le monde et ce qui l'\u00e9branle, la formidable vie des \u00eatres et la mort, les cendres qu'on est parfois contraint de r\u00e9colter (en relation avec le po\u00e8te irlandais Seamus Heaney).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te jurassien", "name": "Chappuis, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association vaudoise des \u00e9crivains", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Br\u00e9sil. De Vargas \u00e0 Lula, le long virage vers d'autres paysages (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-022184D0-A7E2-4D06-AAB8-B44BD74F8CC9", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 3389, "publicationDate": "2005-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vargas, Getulio", "da Silva, Luiz Inacio Lula"], "thematicThemes": ["politique", "in\u00e9galit\u00e9 sociale"], "excerpt": "\"Foule sentimentale (Br\u00e9sil des ann\u00e9es 40-60, de Vargas \u00e0 Kubitchek). En 1822, au moment de son ind\u00e9pendance acquise contre le Portugal sans faire la guerre, le Br\u00e9sil est la seule monarchie du continent Sud Am\u00e9ricain. Sa population se concentre l\u00e0 o\u00f9 le Portugal a fait fortune : le sucre dans le Nordeste, l'or et les diamants dans le Sud, le caf\u00e9 \u00e0 Rio, \u00e0 Sao Paolo. En exploitant le Br\u00e9sil, les Portugais y ont fait d\u00e9barquer par millions les premiers esclaves venus d'Afrique. L'esclavage sera aboli. L'Empire deviendra r\u00e9publique. Et pourtant, plus d'une centaine d\u00bfann\u00e9es apr\u00e8s, l'illettrisme, la malnutrition, les favelas. Qu'en aura-t-il \u00e9t\u00e9 de l'histoire politique et \u00e9conomique de ce pays continent ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Bucaille, Laetitia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le livre du philosophe Alexandre Jollien, \"L'Eloge de la faiblesse\" est pr\u00e9sent\u00e9 dans une adaptation au Th\u00e9\u00e2tre de Poche de Gen\u00e8ve : Interviews d'Alexandre Jollien et de Charles Tordjman, metteur en sc\u00e8ne, avec des extrait du spectacle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED9A055A-49E8-4E89-AD83-6A0A5550B3F3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 211, "publicationDate": "2005-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jollien, Alexandre"], "thematicThemes": ["art dramatique", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Tordjman, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Jollien, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Ronaldino a re\u00e7u le ballon d'or du football", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63624A6E-26A0-48E4-A8BF-6128F8CC6B02", "durationSec": 104, "publicationDate": "2005-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["racisme", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Suisse le nombre d'infections au virus du sida a augment\u00e9 de 37% en 2005 chez les homosexuels, en raison principalement du rel\u00e2chement des comportements. Reportage dans un club gay lausannois par David Racana, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D819951B-D49A-4405-8144-19685B5A62FE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 182, "publicationDate": "2005-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida", "homosexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Quels petits surnoms donnez-vous \u00e0 vos proches?", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-F8DC80CB-DB24-499E-ACAC-212410CB32F5", "durationSec": 41, "publicationDate": "2005-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["affectivit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Coup de roulis sur l'Espadon bleu. Sur un chalutier dans la Manche (2/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E1365790-8F44-4AB3-A6A5-242E92D607FF", "thematicGeographicals": ["France", "La Manche"], "durationSec": 3503, "publicationDate": "2005-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accident de la navigation", "bateau", "personnel maritime", "p\u00eache professionnelle", "femme", "mer", "p\u00eacheur"], "excerpt": "\"La femme du marin : La patronne \u00e0 terre. Sur un chalutier, on est l\u00e0 pour p\u00eacher les poissons, pas pour les nourrir! Plus facile \u00e0 dire qu'\u00e0 faire sur l'Espadon Bleu qui danse sur les vagues de la Manche. Force 7 en ce d\u00e9but octobre, rien que du tr\u00e8s normal pour les marins de ce chalutier de Cherbourg parti pour une semaine de p\u00eache. Rien que du normal pour leur femme qui restent \u00e0 terre. Comme le dit Christelle, pour \u00eatre femme de marin il faut avoir de l'eau de mer dans les veines! V\u00e9ronique Marti s\u00bfentretient avec Florence Herv\u00e9, journaliste, enseignante et auteure, en compagnie de la photographe Katharina Mayer, de La mer et les femmes, Editions La joie de lire 2004. Rien, dans la nature, n'est aussi fascinant que la mer. Elle est lisse comme un miroir ou parfois d\u00e9cha\u00een\u00e9e ; elle se couvre de teintes chatoyantes ou se fond dans un ciel noir. La mer Tyrrh\u00e9nienne a son parfum, qui n'est pas celui de la Baltique, et la musique des c\u00f4tes bretonnes est tout autre que celle des r\u00e9cifs su\u00e9dois. \" Il y a des instants \", raconte Rita di Loreto, gardienne de phare italienne, \" o\u00f9 le d\u00e9sir me prend de marcher sur l'eau. C'est comme si la mer m'appelait. \" Florence Herv\u00e9 et Katharina Mayer ont rendu visite \u00e0 dix-neuf femmes pour qui l'Atlantique, la mer du Nord, la M\u00e9diterran\u00e9e ou la mer Baltique, repr\u00e9sente une partie essentielle de leur vie. Elles sont d\u00e9cortiqueuse de crevettes, armatrice, peintre, metteur en sc\u00e8ne d'op\u00e9ra, capitaine ou biologiste. La mer est leur d\u00e9fi quotidien et la source de leur inspiration. Aucune d'elles ne pourrait imaginer une vie sans la proximit\u00e9 de cette eau sauvage. Elles ont besoin de la mer - comme la mer a besoin d'elles.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine de chalutier", "name": "Tolmer, Yannick", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, explorateur", "name": "Etienne, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "femmes de marins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En marge de la question de la privatisation de Swisscom, d\u00e9bat sur le rapport de l'Etat avec le service public", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-74677705-DD6F-48F4-9B5B-52C136AA2B81", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1574, "publicationDate": "2005-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swisscom"], "thematicThemes": ["service public", "privatisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national valaisan socialiste", "name": "Rey, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois lib\u00e9ral", "name": "Ruey, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Bugnon, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national tessinois radical", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan PDC", "name": "Darbellay, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national \u00e9cologiste genevois", "name": "Leuenberger, Ueli", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Est-ce que le r\u00e9chauffement du climat vous pr\u00e9occupe? Oui, je fais attention", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-C8F91517-318E-4297-9D14-F32F09C5DCCA", "durationSec": 56, "publicationDate": "2005-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9chauffement climatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : A quoi \u00eates-vous allergique? Au psioriasis et aux femmes", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-9B7931D6-611B-4483-8DD1-B902A3261585", "durationSec": 49, "publicationDate": "2005-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["allergie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel et Mich\u00e8le Auer, collectionneurs de photographie : A l'occasion de l'exposition qui leur est consacr\u00e9e au Mus\u00e9e de l'Appareil photographique de Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37BE382B-E5A7-4FDA-A454-E7A533A5B846", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1337, "publicationDate": "2005-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["collection", "photographie", "mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collectionneur de photogrpahie", "name": "Auer, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collectionneuse de photographie ", "name": "Auer, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Th\u00e9r\u00e8se Michot qui, abus\u00e9e par son p\u00e8re, entre dans les ordres...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74F98E94-9D1E-45B9-8DD6-D83A32BEF2F0", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 2294, "publicationDate": "2005-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Michot, Th\u00e9r\u00e8se"], "thematicThemes": ["enfant (\u00e2ge)", "religieuse", "d\u00e9lit sexuel"], "excerpt": "\"Abus\u00e9e par son p\u00e8re, Th\u00e9r\u00e8se Michot entre dans les ordre o\u00f9 elle passe de longues ann\u00e9es. puis \u00e0 l'issue d'une psychoth\u00e9rapie, revoit les sc\u00e8nes occult\u00e9es.  Aujourd'hui elle a quitt\u00e9 les ordres et dirige une \u00e9cole maternelle. elle a fait para\u00eetre \"J'aurais d\u00fb mourir\" aux Editions de la Sarine.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice d'\u00e9cole", "name": "Michot, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : La sodomie est-elle une pratique normale ?", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-B2CC19EA-1EC4-4456-9B1A-E58280285902", "durationSec": 38, "publicationDate": "2005-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Sex toys", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-73D52F9E-92BA-4303-AFC5-93AD682638E0", "durationSec": 191, "publicationDate": "2005-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "FOOTBALL EN SALLE (COMP\u00c9TITION)", "PRIVATISATION"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "FOURNIER, S\u00c9BASTIEN", "CASTELLA, GERARD", "FACCHINETTI, GILBERT", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-187150", "durationSec": 1949, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.11.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ZOUG-VILLE", "KLOTEN", "DAVOS", "LUGANO", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "SC LANGNAU TIGERS", "EV ZOUG", "HC AMBRI PIOTTA", "KLOTEN FLYERS", "HC DAVOS", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC LUGANO", "EHC B\u00c2LE", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "05.11.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-191640", "durationSec": 652, "publicationDate": "2005-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMILLE", "FAMILLE", "ENFANT (FILIATION)"], "id": "asset-194064", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PLATEAU"], "durationSec": 2753, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve : 20051129 et archives, PEKMEZ Sofia re\u00e7oit ses invit\u00e9s dont les parents BACHMANN B\u00e9atrice et Alain pour parler de famille nombreuse.", "title": "UN ENFANT AUTREMENT - 05.11.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-11-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.11.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-196684", "durationSec": 898, "publicationDate": "2005-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 05.11.29", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "PSYCHIATRIE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "HIVER", "ENTRETIEN DES ROUTES", "NEIGE", "VOIRIE URBAINE", "CHASSE-NEIGE", "SALAIRE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "ROUTE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "AGRICULTURE", "VACHE", "CONSOMMATION", "VIANDE", "NO\u00cbL", "CONSOMMATION", "NO\u00cbL", "SCULPTURE SUR BOIS", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["BOUDRY", "NEUCHATEL-VILLE", "MARIN-EPAGNIER", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PULLY", "S\u00c9PEY, LE", "LEYSIN", "VAUD", "BALE-VILLE", "MOUTIER", "EPAGNY", "EPAGNY", "GRUYERES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-187170", "durationSec": 924, "publicationDate": "2005-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CINEMA - 05.11.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-194534", "durationSec": 2925, "publicationDate": "2005-11-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "ANTIBIOTIQUE", "CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS", "ANTIBIOTIQUE", "CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS", "ANTIBIOTIQUE", "CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS", "SPOT PUBLICITAIRE", "ANTIBIOTIQUE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "ANTIBIOTIQUE", "EAU (RESSOURCE)", "LAC", "VUE SUBAQUATIQUE", "ANTIBIOTIQUE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "EAU (RESSOURCE)", "M\u00c9DICAMENT", "STATION D'\u00c9PURATION", "EAU (RESSOURCE)", "M\u00c9DICAMENT", "STATION D'\u00c9PURATION", "CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS", "ANTIBIOTIQUE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "ANTIBIOTIQUE", "CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS", "ANTIBIOTIQUE", "CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS", "ANTIBIOTIQUE", "CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS", "ANTIBIOTIQUE", "CONSOMMATION DE M\u00c9DICAMENTS"], "id": "asset-174342", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1608, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20051129, les Suisses romands sont de grands consommateurs de m\u00e9dicaments antibiotiques. Cette surconsommation peut d\u00e9boucher sur un renforcement des r\u00e9sistances des bact\u00e9ries. Elle pose \u00e9galement un probl\u00e8me \u00e9cologique. En effet, les r\u00e9sidus m\u00e9dicamenteux ne sont pas totalement \u00e9limin\u00e9s des eaux us\u00e9es dans les stations d'\u00e9puration et les cons\u00e9quences de cette pollution pourraient \u00eatre inqui\u00e9tantes.", "title": "LES ANTIBIOTIQUES FONT DE LA RESISTANCE - 05.11.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "LAC LEMAN", "BERNE", "DORIGNY", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2005-11-29T00:00:00Z", "backgrounds": [" cha\u00eene de production de m\u00e9dicaments et antibiotiques dans usine pharmaceutique, images subaquatiques du Lac L\u00e9man avec poissons", " cha\u00eene de production de m\u00e9dicaments et antibiotiques dans usine pharmaceutique, images subaquatiques du Lac L\u00e9man avec poissons"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAENDLE, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Claude Janiak, socialiste b\u00e2lois, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident du Conseil national pour 2006 : Commentaire de Floriane Bornet, correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview de Claude Janiak, nouveau pr\u00e9sident du Conseil national", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD739B54-BD85-45C2-A32E-73F2EE11C067", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 396, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Janiak, Claude"], "thematicThemes": ["conseiller national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil national pour 2006", "name": "Janiak, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Selon une \u00e9tude europ\u00e9enne publi\u00e9e dans la revue \"Science\", la concentration des gaz \u00e0 effet de serre n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9lev\u00e9e depuis 650 mille ans : Interview de Dominique Raynaud, glaciologue \u00e0 Grenoble", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2A77CE8A-5DDB-4EEF-A35E-470318096731", "durationSec": 229, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["glacier (g\u00e9ographie)", "gaz d'\u00e9chappement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "glaciologue \u00e0 Grenoble", "name": "Raynaud, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Coup de roulis sur l'Espadon bleu. Sur un chalutier dans la Manche (1/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-61C86804-E1C3-43C3-BD55-571855432061", "thematicGeographicals": ["La Manche", "France"], "durationSec": 3485, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mer", "personnel maritime", "bateau", "p\u00eache professionnelle", "p\u00eacheur", "accident de la navigation"], "excerpt": "\"Jusque dans les ann\u00e9es 80 on l'appelait \"Le Grand M\u00e9tier\". C'\u00e9tait celui de marin-p\u00eacheur du grand large. De ces hommes qui traversaient l'Atlantique pour aller p\u00eacher la morue sur le Grands Bancs de Terre-Neuve au large du Canada. M\u00e9tier dur, dangereux, ext\u00e9nuant, dans le froid et les glaces du Labrador, si bien d\u00e9crit par l'un d'eux: Jean Recher qui signait en 1977 Le Grand M\u00e9tier dans la collection Terre Humaine chez Plon. Depuis la fin des ann\u00e9es 90, avec la disparition de la morue au large de Terre-Neuve, le Grand M\u00e9tier s'est arr\u00eat\u00e9. Mais la p\u00eache hauturi\u00e8re continue, et les marins-p\u00eacheurs sont toujours l\u00e0, dans leur cir\u00e9 jaune, sur le pont des chalutiers, dans le crachin ou la temp\u00eate d'Atlantique. Mais qui sont ces hommes qui acceptent de passer 300 jours par an en mer? Qui continue de pratiquer l'un des m\u00e9tier les plus dangereux du monde, le naufrage myst\u00e9rieux du Bugaled Breiz en Manche peut-\u00eatre coul\u00e9 par un sous-marin, est venu le rappeler r\u00e9cemment. S'ils se rappellent \u00e0 l'opinion publique en bloquant de temps \u00e0 autre les ports pour soutenir leur revendication, ils sont peu connus du grand public. On les dit bagarreurs, foireurs, buveurs. Mais qui sont r\u00e9\u00e9llement ces hommes, comment vivent-ils \u00e0 bord de leur chalutier de haute-mer, comment peuvent-ils continuer \u00e0 faire un m\u00e9tier d'un autre temps? Ont-ils un avenir alors que la surp\u00eache menace les oc\u00e9ans? Pour le savoir, le temps d'une mar\u00e9e de 6 jours, Marc Decrey a embarqu\u00e9 sur l'Espadon Bleu. Une semaine en mer en pleine Manche, au milieu des cargos et du mauvais temps, pour partir \u00e0 la rencontre de ceux qui font encore le M\u00e9tier. Distribution: Dans le r\u00f4le du Capitaine Haddock: Yannick Tolmer\r\nDans le r\u00f4le de Tintin : Marc Decrey. Dans le r\u00f4le du \"Sirius\": L'Espadon Bleu. A la rencontre des marins-p\u00eacheurs. C'est un peu un monde \u00e0 part. De celui qui vit la nuit ou qu'on imagine au grand large. D'eux, la plupart du temps on n'aper\u00e7oit que leur chalutier endormi au fond d'un port. Alors comment embarque-t-on sur un chalutier hauturier? Comment se faire admettre \u00e0 bord? Comment pr\u00e9pare-t-on une mar\u00e9e d'une semaine au large, en pleine Manche? Marc Decrey vous emm\u00e8ne dans la lumi\u00e8re grise du port de Cherbourg, dans le vent et le crachin de Normandie. V\u00e9ronique Marti re\u00e7oit en deuxi\u00e8me partie d\u00bf\u00e9mission, Jean-Louis Etienne, m\u00e9decin, explorateur, homme de science, \u00e9crivain qui cherche par tous les moyens \u00e0 sensibiliser \u00e0 la beaut\u00e9 du monde et \u00e0 faire prendre conscience de la fragilit\u00e9 de la nature. Il vient de faire para\u00eetre, aux Editions du Seuil, Clipperton : l\u00bfatoll du bout du monde.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "marins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "capitaine de chalutier", "name": "Tolmer, Yannick", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, explorateur", "name": "Etienne, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger Zanetti, ing\u00e9nieur en \u00e9lectrotechnique, surnomm\u00e9 Zaneth, qui a mis au point et fabrique des cors des Alpes en fibre de carbonne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-643F5878-6C26-48B2-8D00-1D798D207810", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 209, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zanetti, Roger"], "thematicThemes": ["invention (technique)", "cor des Alpes", "fibre min\u00e9rale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur en \u00e9lectrotechnique, musicien, com\u00e9dien", "name": "Zanetti, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : La Suisse ouverte au monde", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F000A085-21DE-4FF2-A15B-1B1754F336AE", "durationSec": 158, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre B\u00fcrcher, \u00e9v\u00eaque auxiliaire de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg, \u00e0 propos de l'acception du peuple suisse de l'ouverture des commerces dans les gares et les a\u00e9roports", "genres": ["Interview"], "id": "sound-46C39F83-43C1-4DFB-8AB4-CB7DE02A50B7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 43, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commerce", "lib\u00e9ralisme", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque auxiliaire de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "B\u00fcrcher, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Patrick Aebischer, pr\u00e9sident de l'EPFL, au lendemain de l'acceptation par le peuple suisse du moratoire sur les OGM dans l'agriculture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-769DE9BC-73DB-4A17-A135-75665F3B7D9F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 318, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "agriculture", "recherche scientifique", "manipulation g\u00e9n\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'EPFL", "name": "Aebischer, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Shafique Keshavjee, pasteur, \u00e9voque la leuc\u00e9mie de son fils Simon et le deuil qui a suivi sa disparition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3EBA1BA-B03F-41FD-95CC-712B64E7A254", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1089, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Keshavjee, Shafique"], "thematicThemes": ["mort (biologie)", "deuil", "leuc\u00e9mie", "relation parent-enfant"], "excerpt": "\"Shafique kessavjee parle de la leuc\u00e9mie de son fils Simon. lors du premier enregistrement Simon vivait encore. apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s de Simon, Shafique Kessafje \u00e9voque son deuil.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur vaudois", "name": "Keshavjee, Shafique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de S\u00e9bastien Pauchon, cr\u00e9ateur de jeux de soci\u00e9t\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77C9CFD4-E38D-48C0-965E-6A135E84DA50", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 204, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pauchon, S\u00e9bastien"], "thematicThemes": ["jeu de soci\u00e9t\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur de jeux", "name": "Pauchon, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Stefano Gervasoni, compositeur, dans la perspective d'un concert portrait qui lui est d\u00e9di\u00e9 au Conservatoire de Lausanne ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DA28E557-77EC-4C36-81F4-3CC97C2B187F", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 553, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gervasoni, Stefano"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Gervasoni, Stefano", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil d'Etat genevois ouvre une enqu\u00eate disciplinaire \u00e0 l'encontre des cinq membres de l'ex\u00e9cutif de la ville de Gen\u00e8ve dans l'immeuble de la rue du Stand 25  : Commentaire d'Eric Guevara Frei, correspondant RSR Gen\u00e8ve et interviews de Pierre Maudet, pr\u00e9sident de la commision des finances du Conseil municipal et de Virginie Keller LOpez, d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand Conseil genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FE53F40-296C-4296-B556-3D2E8EAAAEE0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 464, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sanction administrative"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand Conseil genevois", "name": "Keller Lopez, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la commission des finances du conseil municipal", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Br\u00e9sil. De Vargas \u00e0 Lula, le long virage vers d'autres paysages (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B5B24A21-16D1-4A6D-8762-09F7937C2DC0", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 3336, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vargas, Getulio", "da Silva, Luiz Inacio Lula"], "thematicThemes": ["in\u00e9galit\u00e9 sociale", "politique"], "excerpt": "\"Sur le Paquebot Uruguay, ligne New York-Rio de Janeiro, le 15 ao\u00fbt 1941, l'\u00e9crivain autrichien Stefan Zweig \u00e9crivait ces lignes : \u00abOn voit les descendants des Portugais qui ont conquis et colonis\u00e9 le pays; on voit la population indienne primitive, qui habite l'arri\u00e8re-pays depuis des temps imm\u00e9moriaux; on voit des millions de n\u00e8gres, import\u00e9s d'Afrique au temps de l'esclavage; on voit des millions d'Italiens, d'Allemands, et m\u00eame des Japonais, qui ont immigr\u00e9 post\u00e9rieurement. Selon l'\u00e9tat d'esprit europ\u00e9en, il y aurait lieu de s'attendre \u00e0 ce que chacun des groupes se dress\u00e2t l'un contre l'autre en ennemi, les premiers arriv\u00e9s contre les derniers, les Blancs contre les Noirs, les Am\u00e9ricains contre les Europ\u00e9ens, les Bruns contre les Jaunes, que les majorit\u00e9s et les minorit\u00e9s en lutte continuelle pour la d\u00e9fense de leurs privil\u00e8ges fussent ennemies. A son grand \u00e9tonnement, on s'aper\u00e7oit, que toutes ces races, dont les diff\u00e9rences sont si ostensiblement soulign\u00e9es par leur couleur; vivent en parfaite harmonie et, malgr\u00e9 leur origine particuli\u00e8re, ne rivalisent que dans une seule ambition.. celle de faire dispara\u00eetre tout particularisme et de devenir aussi compl\u00e8tement que possible br\u00e9siliens, d'\u00eatre fondus dans une nation nouvelle. \u00bb Quelques d\u00e9cennies plus tard, en Amazonie, un territoire \u00e9quivalent \u00e0 celui de la Suisse part chaque ann\u00e9e en fum\u00e9e. Le ph\u00e9nom\u00e8ne de d\u00e9frichement est alarmant. Les enjeux \u00e9cologiques concernant l\u00bfAmazonie sont aujourd\u00bfhui de premi\u00e8re importance. Comme chaque lundi, notre \u00e9mission commence avec un \u00e9clairage g\u00e9opolitique propos\u00e9 par Jacques Mouriquand, qui s'entretient aujourd'hui avec Laetitia Bucaille, ma\u00eetre de Conf\u00e9rences en sociologie \u00e0 l'Universit\u00e9 Bordeaux et associ\u00e9e au Centre d'Analyse et d'Intervention Sociologiques (CADIS) ainsi qu'au Centre d'\u00e9tudes et de recherches internationales (CERI). Laetitia Bucaille est l\u00bfauteur, entre autre, de : La Palestine sans Yasser Arafat dans Afrique du Nord, Moyen-Orient. Les incertitudes du 'Grand Moyen-Orient'\". Edition 2005-2006, Paris, 2005. Amazonie-Amasoja. Malgr\u00e9 les vicissitudes que traverse son parti, plusieurs fois attaqu\u00e9 pour corruption, malgr\u00e9 les d\u00e9convenues de certains de ses proches au cours des derni\u00e8res \u00e9lections, le pr\u00e9sident Luiz Inacio Lula da Silva poursuit son chemin, s\u00fbr peut-\u00eatre de sa bonne \u00e9toile, certain en tout cas du capital de confiance qui semble ne devoir jamais le quitter. Reste des choix, des orientations qui, pour le moment, sont per\u00e7us comme des d\u00e9convenues par les int\u00e9ress\u00e9s. Le Br\u00e9sil, c'est l'une des terres o\u00f9 l'in\u00e9galit\u00e9 est la plus totale. Le Br\u00e9sil est encore et toujours englu\u00e9 dans ce m\u00eame clich\u00e9.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Bucaille, Laetitia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Le natel, avec ou sans s\u00e8che-cheveux", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-E4DA0360-EF01-45AC-8C4D-2EC2E686338E", "durationSec": 1710, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9phone mobile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "La R\u00e8gle du Je. Lecture d'extraits de \"La Mort, les anges, la poussi\u00e8re\" (L\u00bfAire, 1995) de Daniel Maggetti, par Pascal Rebetez", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-67B89AD0-F7E2-4458-93C5-28985CFB56AE", "durationSec": 2105, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rebetez, Pascal", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Maggetti, Daniel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Anti-vol", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6CB63349-8530-4CCE-8E62-2A24C8080321", "durationSec": 162, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeTitle": ["Gilbert : Anti-vol / SIR_2005-11-28_gilbert_6CB63349-8530-4CCE-8E62-2A24C8080321 / Gilbert : Anti-vol", "Gilbert - 28.11.2005"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3648463", "isOnline": true, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3648461"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Un g\u00e9om\u00e8tre en fonction \u00e0 Expo.02. - 2. Speed-dating dans un salon de th\u00e9 \u00e0 Davos. - 3. Un boulanger \u00e0 Zermatt. - 4. Import-export de textile par le Botswana. - 5. Une Roumaine interpr\u00e8te", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DD1BB8FE-6DB0-4A41-AF11-F8A8EE14D1CE", "durationSec": 3643, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir enfants : Qu'est-ce que tu as demand\u00e9 comme cadeau de No\u00ebl ? Nintendogs, un chien virtuel", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-2C86D980-272B-4D83-8CD0-FD45302E42E6", "durationSec": 43, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : L'Hebdo, les humoristes suisses", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-97BA411D-47F0-4323-ABBA-FBFE798AFE6D", "durationSec": 195, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La Suisse urbaine s'est affirm\u00e9e : Commentaire de Fathi Derder, collaborateur RSR, sur la votation f\u00e9d\u00e9rale du 27 novembre 2005 sur la lib\u00e9ralisation de l'ouverture des magasins le dimanche", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-56099480-C6CD-486A-B16B-B8E996329EEA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 109, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculture", "commerce", "lib\u00e9ralisme", "manipulation g\u00e9n\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Olivier Adam, \u00e9crivain et cin\u00e9aste : A propos de son r\u00e9cit \"Falaises\" (Ed. L'Olivier, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-779D9481-A2DC-47F4-91D5-FA5FD5F0439A", "durationSec": 1500, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Registre autobiographique particulier adopt\u00e9 dans ce livre. 20 ans apr\u00e8s le suicide de sa m\u00e8re dans les falaises d'Etretat (Bretagne), le narrateur reviendra sur les lieux pour exorciser la sc\u00e8ne et essayer de comprendre ce qui s'est pass\u00e9 depuis. La m\u00e9moire est toujours affaire de s\u00e9lection et reconstitution fictive. Identit\u00e9 post-adolescente du narrateur frapp\u00e9 tant\u00f4t de visions fun\u00e8bres, tant\u00f4t de lucidit\u00e9 humaine. Absence de r\u00e9volte chez le jeune narrateur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, cin\u00e9aste", "name": "Adam, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La lutherie au Moyen-Age. Echos du 3e \"Atelier de musique ancienne\" de Gruy\u00e8res (21-28.08.05) (1/5) ", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-7A3C60B6-285E-4F96-B182-F3C432A9FA2A", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Gruy\u00e8res", "Gruy\u00e8re (district, FR)"], "durationSec": 3432, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "luthier", "luth", "lutherie", "musique"], "excerpt": "Autour de la fabrication d'un luth m\u00e9di\u00e9val et d'une guiterne, et d'un festival de musique m\u00e9di\u00e9val \u00e0 l'Eglise et dans les rues de Gruy\u00e8res. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9b\u00e9niste et stagiaire", "name": "Fidanza, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "luthier, organisateur du 3\u00e8me Atelier de musique ancienne de Gruy\u00e8res", "name": "Mottet-Rio, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "ma\u00eetre-luthier", "name": "Van Edwards, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Une combinaison jaune", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-C6870181-4914-4764-AAA8-5004B63384A6", "durationSec": 15, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "absurde", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["LOCATION", "APPARTEMENT", "CHALET", "CANON \u00c0 NEIGE", "SCOOTER", "\u00c9COLOGIE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "SCOOTER", "SUPERMARCH\u00c9", "SUPERMARCH\u00c9", "COUTEAU", "SERVICE DE VOIRIE", "COURSE DE L'ESCALADE", "COURSE DE L'ESCALADE", "COURSE DE L'ESCALADE", "SPONSORISATION", "COURSE DE L'ESCALADE"], "id": "asset-204288", "thematicGeographicals": ["ZOLLIKOFEN", "PLATEAU", "VEYSONNAZ", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1575, "mediaType": "video", "excerpt": "* Veysonnaz : 20051128, dans la station de ski valaisanne de Veysonnaz, les propri\u00e9taires de chalets ou d'appartements louent leur propri\u00e9t\u00e9 afin d'\u00e9viter que Veysonnaz ne soit d\u00e9sert\u00e9e en dehors des vacances. Veysonnaz occupe ainsi en moyenne ses lits 98 jours par an\n* Lausanne : 20051128, la ville de Lausanne promeut les transports \u00e9cologiques en subventionnant l'achat de scooters \u00e9lectriques et en offrant l'\u00e9lectricit\u00e9 pour les recharger. Les services industriels offrent ainsi un bon d'achat de 1000 francs pour un scooter dont le prix passe de 4600 francs \u00e0 3600 francs\n* Plateau : 20051128, itw du directeur Coop pour la Suisse romande LECHAIRE Raymond \u00e0 propos de la baisse des prix des produits Coop, de la restructuration de l'entreprise Coop et de son \u00e9volution. LECHAIRE Raymond r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Pour les consommateurs le rapport qualit\u00e9-prix est plus important que le prix\"\n* Gen\u00e8ve-ville, Zollikofen : 20051128, le budget de la plus importante course populaire de Suisse, la course de l'Escalade, est de 1 million 400000 francs. Les frais d'inscription rapporte 560000 francs, alors que les sponsors payent un tiers du budget de la 28 \u00e8me \u00e9dition de la course.", "title": "LES LITS FROIDS DE VEYSONNAZ // SCOOTERS A LAUSANNE // RAYMOND LECHAIRE // PRIX\n\nCOURSE DE L'ESCALAD - 05.11.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VEYSONNAZ", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZOLLIKOFEN"], "visualCorporations": ["COOP", "ALDI", "MIGROS", "LIDL", "COOP"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LA LANGUE BIEN PENDUE : PEINDRE LE DIABLE SUR LA MURAILLE - 05.11.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191525", "durationSec": 560, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "05.11.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-203818", "durationSec": 608, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "FEMME", "SKI (MAT\u00c9RIEL)", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "UNIVERSIT\u00c9", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "STANDARD T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "M\u00c9DECINE D'URGENCE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9OLIENNE", "STADE", "STADE", "TOURISME", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "TOURISME", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["BERNASCONI, SYLVIO"], "id": "asset-142335", "durationSec": 840, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.11.28", "visualGeographicals": ["SION", "VEVEY", "DORIGNY", "VAUD", "COLLONGES", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "VAUD", "ORMONT-DESSUS", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["FC LA CHAUX-DE-FONDS", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["ADOPTION", "ADOPTION", "ADOPTION"], "id": "asset-186815", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 2689, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20051128 et archives, PEKMEZ Sofia re\u00e7oit ses invit\u00e9s dont les parents adoptifs SAUSER Barbara et Michel pour parler de l'adoption.", "title": "UN ENFANT AUTREMENT - 05.11.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "T\u00c9MOIGNAGE (JUSTICE)", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "FONCTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "FONCTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "FONCTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "HORAIRE DE TRAVAIL", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "HORAIRE DE TRAVAIL", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "HORAIRE DE TRAVAIL", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "HORAIRE DE TRAVAIL", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "ACHAT", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "CRISE POLITIQUE", "\u00c9COLOGIE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9COLOGIE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "\u00c9COLOGIE", "USINE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE"], "visualPersons": ["KUHN, KOEBI", "VOGEL, JOHANN", "JANIAK, CLAUDE", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "JANIAK, CLAUDE", "FRICK, BRUNO", "LEUTHARD, DORIS", "BECK, SERGE"], "id": "asset-175261", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.11.28", "visualGeographicals": ["SION", "ZURICH", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "INTERLAKEN", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "NEW HAMPSHIRE", "NEW HAMPSHIRE", "NEW HAMPSHIRE"], "visualCorporations": ["FIFA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 22:30 - 05.11.28", "visualThemes": ["HORS-PISTE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-175262", "durationSec": 1339, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "visualPersons": ["OWEN, MICHAEL", "FIGO, LUIS", "ROSSI, PAOLO", "NEDVED, PAVEL", "SHEVCHENKO, ANDRE\u00cf", "GULLIT, RUUD", "VAN BASTEN, MARCO", "RUMMENIGGE, KARL-HEINZ", "BECKENBAUER, FRANZ", "ZIDANE, ZINEDINE", "PLATINI, MICHEL", "PAPIN, JEAN-PIERRE", "RONALDO", "RIVALDO", "RONALDINHO"], "id": "asset-174397", "durationSec": 1632, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20051128, le footballeur br\u00e9silien RONALDINHO est le nouveau Ballon d'Or de l'ann\u00e9e du football 2005, d\u00e9cern\u00e9 chaque ann\u00e9e par le magazine hebdomadaire France Football.", "title": "PASSION FOOT : SPECIAL BALLON D'OR - 05.11.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ROYAUME-UNI", "ESPAGNE", "PORTUGAL", "ITALIE", "TCHECOSLOVAQUIE", "URSS", "HONGRIE", "USA", "ITALIE", "ITALIE", "PAYS-BAS", "ALLEMAGNE.REP.FED.", "ALLEMAGNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MILAN", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ESPAGNE", "BRESIL"], "visualCorporations": ["LIVERPOOL", "MANCHESTER UNITED", "FC BARCELONE", "INTER MILAN", "REAL MADRID", "JUVENTUS DE TURIN", "MILAN AC", "JUVENTUS DE TURIN", "MILAN AC", "AJAX AMSTERDAM", "BAYERN MUNICH", "BORUSSIA DORTMUND", "MILAN AC", "MILAN AC", "REAL MADRID", "REAL MADRID", "FC BARCELONE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.11.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-175016", "durationSec": 875, "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ADMINISTRATION", "PLURILINGUISME", "OIGNON", "FOIRE COMMERCIALE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SIGNATURE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SIGNATURE"], "visualPersons": ["MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "RUEY, CLAUDE", "CALMY-REY, MICHELINE", "CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-175260", "durationSec": 1183, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.11.28", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CROIX-ROUGE", "CICR", "CROISSANT-ROUGE", "CROIX-ROUGE", "CICR", "CROISSANT-ROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Gilbert", "title": "Gilbert : Anti-vol", "id": "ece-3648461", "durationSec": 162, "publicationDate": "2005-11-27T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3648461", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3648461"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Dioscouria : L'art du chant polyphonique g\u00e9orgien pour sublimer l'exil", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7FD46FAA-36D4-4C8A-AF28-46A3874C33F9", "thematicGeographicals": ["Abkhazie", "G\u00e9orgie"], "durationSec": 3604, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exil", "musique ethnique et folklorique", "musique vocale"], "excerpt": "Enregistrements in\u00e9dits r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 Tbilissi en septembre 2005 par Vincent Zanetti. Les membres de l'ensemble Dioscouria sont tous en exil dans leur propre pays : originaire d'Abkhazie, suite \u00e0 une guerre civile de 1992 \u00e0 1993, ils ne peuvent rentrer dans leur r\u00e9gion qui a proclam\u00e9 son autonomie.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "ensemble vocal g\u00e9orgien", "name": "Dioscouria (membres)", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Klopfenstein en Chine. Par Vincent Kohler", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-44DC09F2-510A-44F2-8FD3-4C00661B8730", "durationSec": 163, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grippe aviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe EV GRIPPE AVIAIRE Klopfenstein en Chine 27.11.2005", "id": "sound-96C2A0A6-84A0-41A8-9EA2-B5D0698B1B16", "durationSec": 204, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, com\u00e9dien, ancien collaborateur de la RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, guitariste", "name": "Seeman, Peer", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Texte de pr\u00e9sentation", "id": "sound-EF6C4BAE-6C90-4D38-A984-A79884D29FA0", "thematicGeographicals": ["Corse"], "durationSec": 123, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "membre du groupe A Filetta", "name": "A Filetta / Memb.", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nehring, Jan", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Texte de pr\u00e9sentation", "id": "sound-7AE53349-F9B3-411D-B03C-A5B1CE16CD1E", "thematicGeographicals": ["Corse"], "durationSec": 132, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "membre du groupe A Filetta", "name": "A Filetta / Memb.", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nehring, Jan", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Harry Potter interdit aux moins de 12 ans. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-FC214340-2463-4162-B832-B0BB13245F43", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Vaud"], "durationSec": 2782, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Potter, Harry"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "protection de l'enfance", "violence", "litt\u00e9rature de jeunesse", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "\"Le dernier film d'Harry Potter d\u00e9barque sur les \u00e9crans romands le 30 novembre 2005. On parle d'un film plus violent, et  la commission cin\u00e9ma Vaud-Gen\u00e8ve va devoir d\u00e9cider d'un \u00e2ge l\u00e9gal minimal. Inquisition ou protection?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rham, Patrick de", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le peuple suisse a accept\u00e9 par 56% des votants le moratoire sur les OGM dans l'agriculture et par 50.6% des votants l'ouverture des magasins le dimanche dans les a\u00e9roports et les gares : Interview de Joseph Deiss, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFE et d\u00e9bat entre Jean-Claude Rennwald, conseiller national jurassien socialiste et Yvan Perrin, conseiller national neuch\u00e2telois UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AE658FA-9ED8-43F6-B395-05C40802988F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 720, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculture", "manipulation g\u00e9n\u00e9tique", "commerce", "lib\u00e9ralisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national jurassien socialiste", "name": "Rennwald, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national neuch\u00e2telois UDC", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'appartement de Janine Massard, \u00e9crivaine vaudoise, \u00e0 Pully", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07AD39EC-212C-488E-8F7B-C64A29A86BF5", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Pully"], "durationSec": 3507, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Massard, Janine"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Massard, Janine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Claude Blanc, auteur, com\u00e9dien, ancien collaborateur de la RSR. Invit\u00e9 musique: Peer Seeman", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch", "Interview"], "id": "sound-D9ED14A8-2E5B-4BF0-8672-6FAF044D1545", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 5117, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blanc, Claude", "Seeman, Peer", "Oin-Oin", "RSR"], "thematicThemes": ["radio", "humour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, com\u00e9dien, ancien collaborateur de la RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur, guitariste", "name": "Seeman, Peer", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "La belle vie de... Catherine Deneuve. Portrait de la com\u00e9dienne \u00e0 travers des extraits de dialogues de ses films ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32F93F29-CCA9-46A8-B169-1454DAA866AF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1026, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Deneuve, Catherine"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Muriel Gilbert, psychologue, Anne-Fran\u00e7oise Jaccottet, arch\u00e9ologue, Michel Egloff, historien et G\u00e9rald Hess, philosophe et \u00e9thicien : A propos des actes de colloque qu'ils publient \"Antigone et le devoir de s\u00e9pulture\" (Ed. Labor et Fides, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99A99546-3D6A-4CDB-ACD0-56A611C4623F", "durationSec": 2955, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labor et Fides"], "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "arch\u00e9ologie", "psychanalyse", "philosophie", "rite fun\u00e9raire"], "excerpt": "Que faisons-nous de nos morts?  la mort interroge nos actes et nos d\u00e9sirs.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Egloff, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Gilbert, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "arch\u00e9ologue", "name": "Jaccottet, Anne-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe et \u00e9thicien", "name": "Hess, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "Les oeuvres chorales d'Arthur Honegger [\u00e0 l'occasion du 50\u00e8 anniversaire de sa mort] : Interviews d'Andr\u00e9 Charlet et Michel Corboz, chefs de choeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A9FA5AE-0C39-4393-892F-8B08622472E7", "durationSec": 3420, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Honegger, Arthur"], "thematicThemes": ["musique vocale", "direction chorale", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Souvenirs se rapportant \u00e0 Honegger - Caract\u00e9ristiques de sa musique chorale - Les diverses versions du Roi David - La compl\u00e9xit\u00e9 de Judith - La ferveur et la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 de la Cantate de No\u00ebl - Les probl\u00e8mes pour monter Nicolas de Flue - Actualiser Honegger - Carence des oeuvres purement chorales.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur", "name": "Charlet, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur", "name": "Corboz, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "4e concert de la saison Contrechamps 2005 : \"Gesang der J\u00fcnglinge\" de Karlheinz Stockhausen, \"Finale\" de Mauricio Kagel, \"Kammermusick\" de Paul Hindemith et \"Samplersuite\" de Heiner Goebbels", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A3523E2-4758-4D4D-9ED8-2F819E7EFE58", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 7273, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kagel, Mauricio", "Ensemble Contrechamps"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "direction d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef attitr\u00e9 de l'Ensemble Contrechamp", "name": "Hempel, Jurjen", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Texte de pr\u00e9sentation", "id": "sound-2ABB889E-A434-4E74-AE41-2A1C32B16380", "thematicGeographicals": ["Corse"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "membre du groupe A Filetta", "name": "A Filetta / Memb.", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nehring, Jan", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Texte de pr\u00e9sentation", "id": "sound-BF211D25-A44A-402C-8F3B-F6A54116CCDF", "thematicGeographicals": ["Corse"], "durationSec": 78, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Renou, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Terrapon, Luc", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "membre du groupe A Filetta", "name": "A Filetta / Memb.", "type": "Participant"}], "R\u00e9gisseur": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nehring, Jan", "type": "Producteur"}]}}, {"source": "siranau", "title": "La Pr\u00e9carit\u00e9 en Suisse. Par Thierry Meury", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-E35FB152-F520-4437-BDA3-E025144B48CF", "durationSec": 156, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Suisse, le moratoire sur l'OGM dans l'agriculture a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9 par 55.7% des votants : Interviews d'Anne-Catherine M\u00e9n\u00e9trey, conseill\u00e8re nationale vaudoise \u00e9cologiste et d'Andr\u00e9 Bugnon, conseiller national vaudois UDC et commentaire de Nicole Lamon, correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-75992A49-1F97-4D05-A04A-CC4159B36B2A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 406, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commerce", "lib\u00e9ralisme", "manipulation g\u00e9n\u00e9tique", "agriculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Bugnon, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale vaudoise \u00e9cologiste", "name": "M\u00e9n\u00e9trey, Anne-Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Fran\u00e7oise Lasserre, cheffe de choeur et d'orchestre de l'Ensemble Akad\u00eamia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E12A7D6F-C6FF-4DA5-951F-D238B7B831EC", "thematicGeographicals": ["Champagne-Ardenne", "France"], "durationSec": 9006, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Akad\u00eamia", "Lasserre, Fran\u00e7oise"], "thematicThemes": ["musique classique", "musique vocale"], "excerpt": "Son travail, son parcours, son r\u00e9pertoire (Schutz et les pr\u00e9d\u00e9cesseurs de J.S. Bach) Son choix de musiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe de choeur et d'orchestre de l'Ensemble Akad\u00e9mia", "name": "Lasserre, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Interview de Melvil Poupaud, com\u00e9dien fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DD9660D-5CD5-42FC-8B74-503389DD91FE", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 704, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poupaud, Melvil"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Poupaud, Melvil", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Miss Portugal sur TVRL", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-823D78D5-0745-42C8-96AA-509C6F514E9F", "durationSec": 149, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe est pleine", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe CC LF CLAUDE BLANC OIN-OIN 27.11.2005", "id": "sound-17D2A367-F204-40DE-B790-81F29905D35C", "durationSec": 277, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "alternativeExcerpt": ["Claude Blanc est l'invit\u00e9 de l'\u00e9mission <i>La Soupe est pleine</i>. Nouveau sketch."], "alternativeTitle": ["Claude Blanc / SIR_2005-11-27_soupe-la_17D2A367-F204-40DE-B790-81F29905D35C / DVDSoupe CC LF CLAUDE BLANC OIN-OIN 27.11.2005", "Soupe (La) - 27.11.2005"], "imageURL": "//www.rts.ch/3182038.image", "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3584277", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur, com\u00e9dien, ancien collaborateur de la RSR", "name": "Blanc, Claude", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2011", "name": "site Archives", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur, guitariste", "name": "Seeman, Peer", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3584274"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "A la campagne", "genres": ["Animation"], "id": "sound-9A8307BF-D003-4159-94F1-88026B466C9A", "durationSec": 5207, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parodie", "humour", "musique"], "excerpt": "Enqu\u00eate sur les indices de ruralit\u00e9 dans la musique d'inspiration champ\u00eatre et les paysanneries symphoniques.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["GYMNASTIQUE ARTISTIQUE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "GYMNASTIQUE ARTISTIQUE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "ARBITRAGE SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "ARBITRAGE SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ARBITRAGE SPORTIF", "DOPAGE SPORTIF", "MOTOCROSS", "NEIGE", "STADE", "NEIGEUX", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "ASSOCIATION", "SPORT", "AIDE AU D\u00c9VELOPPEMENT", "ASSOCIATION", "SPORT"], "visualPersons": ["KAESLIN, ARIELLA", "MONTANDON, GIL", "MCSORLEY, CHRIS", "LUSTRINELLI, MAURO", "FAVRE, LUCIEN"], "id": "asset-194537", "durationSec": 2920, "mediaType": "video", "title": "05.11.27", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "MELBOURNE", "BALE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "KLOTEN", "AMBRI", "LANGNAU IM EMMENTAL", "RAPPERSWIL (SG)", "LAUSANNE", "BROYE, LA (VD)", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "THOUNE", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "LUGANO", "SION", "SUISSE", "BOLIVIE"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "CP BERNE", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "HC AMBRI PIOTTA", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "EV ZOUG", "SC RAPPERSWIL JONA", "FC THOUNE", "YVERDON-SPORT", "FC ZURICH", "FC LUGANO", "FC LAUSANNE-SPORT", "FC SION"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "DIEU EN MALAISIE - 05.11.27", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-194319", "durationSec": 3126, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "MENETREY, ANNE-CATHERINE", "BERSET, ALAIN", "JORNOT, OLIVIER", "PERRIN, YVAN", "CORMINBOEUF, PASCAL", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "FREY, CLAUDE", "FASEL, HUGO", "JOBIN, JEAN-PIERRE", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE"], "id": "asset-174286", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 8040, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20051127, \u00e9mission sp\u00e9ciale d'analyse des r\u00e9sultats partiels des 2 votations f\u00e9d\u00e9rales. L'initiative pour des aliments sans manipulations g\u00e9n\u00e9tiques, instaurant un moratoire sur les OGM, est en passe d'\u00eatre accept\u00e9e. Quant \u00e0 la modification de la loi sur le travail, autorisant l'ouverture dominicale des commerces dans les gares et les a\u00e9roports, le r\u00e9sultat n'est pas encore connu, mais l'ensemble des cantons romands, Gen\u00e8ve except\u00e9, la refusent.", "title": "VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 13:15) - 05.11.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE", "FRIBOURG-VILLE", "COINTRIN", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SION", "BERNE-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "SION", "BERNE", "COINTRIN", "PLATEAU", "BERNE", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BACHMANN, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "BROT, Madeleine", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CLEMENCE, Thierry", "type": "Personne physique"}, {"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAILLARD, Claudine", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "OGM", "VOTATION", "OGM", "VOTATION", "OGM", "VOTATION", "HORAIRE DE TRAVAIL", "GARE FERROVIAIRE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "VOTATION", "HORAIRE DE TRAVAIL", "GARE FERROVIAIRE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "VOTATION", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "ANIMAL DE LABORATOIRE", "UNIVERSIT\u00c9", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "FROID", "ENNEIG\u00c9"], "visualPersons": ["CORMINBOEUF, PASCAL", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "BOURGEOIS, JACQUES", "MENETREY, ANNE-CATHERINE", "CORMINBOEUF, PASCAL", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "MENETREY, ANNE-CATHERINE", "WEIBEL, BENEDIKT", "GENOUD, BERNARD", "LYON, ANNE-CATHERINE", "VAN SINGER, CHRISTIAN"], "id": "asset-175259", "durationSec": 1767, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.11.27", "visualGeographicals": ["BERNE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "COINTRIN", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "VIEGE"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-191660", "thematicGeographicals": ["ARDECHE"], "durationSec": 523, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ard\u00e8che : 20051127, itw de l'\u00e9crivaine suisse PAGANO Emmanuelle pour parler de son livre \"Le tiroir \u00e0 cheveux\", s\u00e9lection Prix TSR du roman.", "title": "EMMANUELLE PAGANO - 05.11.27", "visualGeographicals": ["ARDECHE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION", "VOTATION"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "CHEVALLEY, ISABELLE", "BETTICHER, NICOLAS", "WEIBEL, BENEDIKT", "DEISS, JOSEPH", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PARMELIN, GUY", "FAVRE, CHARLES", "LEVRAT, CHRISTIAN", "NANTERMOD, PHILIPPE"], "id": "asset-174321", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3347, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20051127, \u00e9mission sp\u00e9ciale d'analyse et de d\u00e9bat suite aux r\u00e9sultats des 2 votations f\u00e9d\u00e9rales. L'initiative pour des aliments sans manipulations g\u00e9n\u00e9tiques, instaurant un moratoire sur les OGM, a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e avec 55,7 % de oui. Quant \u00e0 la modification de la loi sur le travail, autorisant l'ouverture dominicale des commerces dans les gares et les a\u00e9roports, elle a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e, de justesse, avec 50,6 % de oui.", "title": "VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE 17:25) - 05.11.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SION", "LAUSANNE", "COINTRIN", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZUMSTEG, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "TERRE DES HOMMES SUISSE (SECTIONS GENEVE ET BALE) - 05.11.27", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-174352", "durationSec": 197, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TSI", "type": "Organisation"}, {"name": "SF-DRS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tous les jours dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["RELOOKAGE", "PRODUIT DE LUXE", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "PRODUIT DE LUXE", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "RECETTE CULINAIRE", "P\u00c2TISSERIE (ALIMENT)", "SOMMEIL", "SOMMEIL", "SOMMEIL", "\u00c9ROTISME", "FOIRE COMMERCIALE", "SEXUALIT\u00c9", "FOIRE COMMERCIALE", "OUTIL", "JARDINAGE", "HORTICULTURE"], "visualPersons": ["GELUCK, PHILIPPE"], "id": "asset-178785", "thematicGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "LONAY"], "durationSec": 4538, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Lonay : 20051127 et archives 1930, le propri\u00e9taire de la marque de biscuits Tante Agathe, ULDRY Thierry, a r\u00e9ussi \u00e0 transformer une entreprise en faillite en biscuiterie de luxe. ULDRY Thierry doit le succ\u00e8s de son entreprise au positionnement haut de gamme de ses biscuits sur le march\u00e9 international\n* SUISSE, Plateau, Lausanne : 20051127, les troubles du sommeil sont en augmentation dans la population suisse. Les m\u00e9decins sp\u00e9cialis\u00e9s recommandent \u00e0 chacun de conna\u00eetre son propre rythme de sommeil et de s'y conformer afin d'\u00e9viter diverses pathologies telles que les insomnies qui peuvent entra\u00eener des dysfonctionnement dans l'organisme\n* Le Grand-Saconnex, Plateau : 20051127, au moment ou se d\u00e9roule le salon Erotica consacr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9rotisme, la c\u00e9l\u00e8bre sexologue canadienne ROBERT Jocelyne pr\u00e9sente son dernier ouvrage intitul\u00e9 \"Le sexe en mal d'amour\"", "title": "05.11.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "RENENS", "PLATEAU", "SUISSE", "LONAY", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "GRAND-SACONNEX, LE", "PLATEAU", "PARIS", "NEUCHATEL", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROULIN, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "VIRUS - 05.11.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-194180", "durationSec": 535, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTURE", "OGM", "AGRICULTURE", "OGM", "AGRICULTURE", "OGM", "AGRICULTEUR", "OGM", "AGRICULTEUR", "OGM", "AGRICULTEUR", "OGM", "AGRICULTEUR", "FABRICATION DU FROMAGE", "OGM", "STRESS", "STRESS", "ASSURANCE MALADIE", "N\u00c9O-NAZISME", "N\u00c9O-NAZISME", "N\u00c9O-NAZISME", "N\u00c9O-NAZISME", "N\u00c9O-NAZISME", "N\u00c9O-NAZISME", "MUNITION", "POLICE", "PISTOLET", "MUNITION", "POLICE", "PISTOLET", "MUNITION", "POLICE", "MUNITION", "POLICE", "MUNITION", "POLICE", "COMM\u00c9MORATION", "COMM\u00c9MORATION"], "visualPersons": ["SCHWEIZER, DANIEL", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE", "SOMMARUGA, CARLO", "ROCHEBIN, DARIUS"], "id": "asset-194582", "thematicGeographicals": ["GUMEFENS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SION", "FRIBOURG", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GAMSEN", "PLATEAU", "SUISSE", "VALAIS", "BULLE"], "durationSec": 2951, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bulle, Fribourg, Gumefens : 20051127, de nombreuses communes fribourgeoises se d\u00e9clarent sans organismes g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9s (OGM). Afin d'obtenir cette appellation, les agriculteurs de la r\u00e9gion ont sign\u00e9 une charte garantissant une production sans modifications g\u00e9n\u00e9tiques\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Plateau : 20051127 et archives, itw du m\u00e9decin et ex-chef du secteur travail et sant\u00e9 du Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'Economie (SECO) KIENER Alain, sur le stress en Suisse\n* Gamsen, SUISSE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Sion : 20051127 et archives, un concert n\u00e9onazi, rassemblant pr\u00e8s de 400 sympathisants d'extr\u00eame-droite, s'est tenu dans une discoth\u00e8que valaisanne sans que la police n'intervienne. Suite \u00e0 ce concert, pr\u00e8s de 4000 habitants de la r\u00e9gion ont sign\u00e9 une p\u00e9tition intitul\u00e9e \"z\u00e9ro tol\u00e9rance pour les n\u00e9onazis\"\n* Vaud, Valais, Berne-ville, Gen\u00e8ve-ville : 20051127, face \u00e0 l'augmentation de la violence, certaines polices cantonales r\u00e9clament des armes plus efficaces et notamment des munitions dites neutralisantes pour leurs pistolets de service\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Gen\u00e8ve-ville : 20051127 et archives, les \"journ\u00e9es mondiales ou internationales\", qu'elles soient s\u00e9rieuses ou farfelues, se succ\u00e8dent sur le calendrier.", "title": "LE BONHEUR EST DANS LE FOIN // NEONAZES // LE CHOIX DES ARMES - 05.11.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BULLE", "FRIBOURG", "BOTTERENS", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "GUMEFENS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE", "GAMSEN", "GAMSEN", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SION", "GAMSEN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VAUD", "VALAIS", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FARES, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}, {"name": "QUARATINO, Jean", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "POP STARS DE DIEU - 05.11.27", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-174888", "durationSec": 931, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 05.11.27", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-174951", "durationSec": 1433, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SALLE DE CIN\u00c9MA", "PUBLICIT\u00c9", "SPOT PUBLICITAIRE"], "visualPersons": ["ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS"], "id": "asset-175258", "durationSec": 821, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.11.27", "visualGeographicals": ["PORRENTRUY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "CONCERTO POUR VIOLONCELLE ET ORCHESTRE HOMMAGE A DVORAK - 05.11.27", "id": "asset-184863", "durationSec": 2723, "publicationDate": "2005-11-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Soupe (La)", "title": "Oin-Oin \u00e0 La Soupe", "imageURL": "http://www.rts.ch/3182038.image", "id": "ece-3584274", "durationSec": 278, "publicationDate": "2005-11-26T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Claude Blanc est l'invit\u00e9 de l'\u00e9mission <i>La Soupe est pleine</i>. Nouveau sketch.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3584274", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3584274"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Regards crois\u00e9s sur Arthur Honegger, \u00e0 l'occasion du 50e anniversaire de la mort du compositeur (5/5) : L'accent d'Arthur Honegger", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37440D8F-0715-40B6-AC5A-6B31B9F68F36", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3407, "publicationDate": "2005-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Honegger, Arthur"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique classique", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gorjat, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Prison et famille. Comment maintenir les liens entre parents et enfants? Reportage en marge d'un colloque organis\u00e9 par carrefour Prison", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E20FFE0F-30F9-46CB-B93E-6A5B0D93EB85", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2742, "publicationDate": "2005-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prison de Champ-Dollon"], "thematicThemes": ["prison", "relation parent-enfant", "d\u00e9tenu", "famille"], "excerpt": "\"Comment maintenir les liens entre parents et enfants ? De quoi souffre l'entourage en l'absence de l'un ? Comment r\u00e9organiser la famille ? Des questions pos\u00e9es par un colloque organis\u00e9e par Carrefour Prison (oct. 2005).  - le chalet, situ\u00e9 devant la prison de Champ-Dollon \u00e0 GE, est un espace de transition avant le parloir, o\u00f9 les proches sont accueillis pour caf\u00e9, une \u00e9coute, une aide. T\u00e9moignage (?) Isabelle, Paul, Marion + itv Viviane Schekter, psychologue, de l'\u00e9quipe de Carrefour-Prison   \r\n- itv Luisella Di Martini, directrice du service de probation au Tessin : elle s'est battue pour la cr\u00e9ation d'une structure d'accueil pour les enfants de d\u00e9tenus. Il Pollicino est une structure unique en Suisse. - Alain Bouregba, , docteur en psychologie, directeur de la F\u00e9d\u00e9ration des relais enfants-parents en France : quels sont les troubles li\u00e9s \u00e0 l'absence d'un parent ?  - itv Jacques-Eric Richard, directeur de la Tulli\u00e8re, prison pour femmes de Lonay : jusqu'\u00e0 3 ans, l'enfant est avec sa m\u00e8re en prison. Difficile d'\u00eatre d\u00e9tenue et m\u00e8re. interviews par Sarah Dirren et Florence Grivel\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur en psychologie", "name": "Bouregba, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "psychologue", "name": "Schekter, Viviane", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Tuilli\u00e8re", "name": "Richard, Jacques-Eric", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9tenus", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du Service de probation, Tessin", "name": "Di Martini, Luisella", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Grivel, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Mus\u00e9e des Suisses dans le monde : William Michaud (1829-1902)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAF5C93F-A883-4024-87C5-C7521519B475", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Suisse"], "durationSec": 3402, "publicationDate": "2005-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e des Suisses dans le monde"], "thematicThemes": ["histoire", "peinture", "dessin", "\u00e9migration", "18e si\u00e8cle"], "excerpt": "Histoire de ce Veveysan parti au Br\u00e9sil au cours du 18e si\u00e8cle, l'\u00e9migration des Suisses dans le monde et sp\u00e9cialement au Br\u00e9sil, \u00e9mission faite \u00e0 l'occasion d'une exposition William Michaud, peintre, au Mus\u00e9e des Suisses \u00e0 l'\u00e9tranger. Son arriv\u00e9e l\u00e0-bas, sa d\u00e9couverte des lieux, les difficult\u00e9s, ses lettres, la relation au pays, son non retour au pays, sa m\u00e9lancolie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut et du Mus\u00e9e des Suisses dans le monde", "name": "Zurfluh, Anselm", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice du Mus\u00e9e des Suisses dans le monde", "name": "Chavannes, Nathalie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Le sida continue sa progression en Suisse et malgr\u00e9 les campagnes de pr\u00e9vention, les jeunes de 15 \u00e0 34 ans ont de plus en plus des rapports sexuels sans protection. Reportage de David Racana, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F39F09E-C029-419E-821F-14F859EC41A2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 911, "publicationDate": "2005-11-26T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sida", "pr\u00e9servatif", "jeune (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "participant/es \u00e0 une soir\u00e9e \"Messages\" au Bleu L\u00e9zard \u00e0 Lausanne", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "s\u00e9ropositif anonyme", "name": "Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de l'Association SIDAction \u00e0 Lausanne", "name": "Grigolin, Patricia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}]}}