{"response": {"numFound": 8921, "start": 5300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Deux \u00e9quipes de chercheurs de Gen\u00e8ve et Lausanne ont re\u00e7u le prix Leenards pour la recherche pour leurs travaux sur le fonctionnement du cerveau : Interview d'Alan Carleton, biologiste \u00e0 l'EPFL, l'un des laur\u00e9ats", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC82992A-12F7-4C45-8678-961AC837394B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Lausanne"], "durationSec": 97, "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["EPFL"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "cerveau", "prix (r\u00e9compense)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste \u00e0 l'EPFL", "name": "Carleton, Alan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Horoscope, rencontre et ragnagna", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-04376479-00D6-4D16-AC53-D30E7CAD732B", "durationSec": 86, "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["horoscope"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Le paradoxe iranien : Interview de Mohammad-Reza Djalili, professeur \u00e0 l'IUHEI \u00e0 Gen\u00e8ve, auteur de \"G\u00e9opolitique de l'Iran\" (Ed. Complexe, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8431F01A-52F5-48A2-871A-05E18A7FBB81", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 1822, "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "g\u00e9opolitique", "\u00e9lection"], "excerpt": "Parle du climat pr\u00e9-\u00e9lectoral qui r\u00e8gne en Iran avant les \u00e9lections du 17 juin 2005.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'IUHEI", "name": "Djalili, Mohammad-Reza", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Entre 2006 et 2008, la Conf\u00e9d\u00e9ration \u00e9conomisera pr\u00e8s de 5 milliards de francs : Interview de Pierre-Andr\u00e9 Tschanz, pr\u00e9sident de l'Association du personnel de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C387551-D6BB-4EFA-BD07-0662791E3C92", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 285, "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique", "budget de l'Etat", "emploi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association du personnel de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Tschanz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Sion accueillera le nouveau centre national d'appel de Nespresso : Interview de Jean-Ren\u00e9 Fournier, conseiller d'Etat valaisan, chef du D\u00e9partement des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22F442C5-DFA5-41C0-BECE-1188AF918896", "thematicGeographicals": ["Sion"], "durationSec": 38, "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nespresso SA", "Nestl\u00e9"], "thematicThemes": ["caf\u00e9 (denr\u00e9e)", "central t\u00e9l\u00e9phonique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan: chef du D\u00e9partement des Finances", "name": "Fournier, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leutenegger, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Demander une promotion", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F4EC07AE-D46A-4E58-80E0-5C51335A91AF", "durationSec": 183, "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Temps modernes", "source": "siranau", "title": "VOIP. Voice over IP. T\u00e9l\u00e9phonie par internet", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0CC09823-38FD-444D-8F41-5DA267B1A3BC", "durationSec": 139, "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9communication", "Internet"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview d'Hans-Rudolf Merz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFF, sur sa politique g\u00e9n\u00e9rale et le programme d'all\u00e8gement budg\u00e9taire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A131F5FA-6C09-4CC3-BDCC-C000B78348C3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 863, "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merz, Hans-Rudolf"], "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFF", "name": "Merz, Hans-Rudolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Afrique fait l'objet d'une vague d'engagements sans pr\u00e9c\u00e9dent. Assiste-t-on vraiment \u00e0 un tournant dans la lutte contre la pauvret\u00e9 en Afrique? : Interview d'Amadou Kanoute, S\u00e9n\u00e9galais, directeur pour l'Afrique de Consumers International, r\u00e9seau de 250 organisations non-gouvernementales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-66BE8747-E2C5-480D-9010-577A93B6663F", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 338, "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide au d\u00e9veloppement", "pauvret\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur pour l'Afrique de Consumers International", "name": "Kanoute, Amadou", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "La voix et l'\u00e9motion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-228DF554-9605-46A6-A19C-3EC15B20D8A9", "durationSec": 1417, "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voix (musique)", "\u00e9motion", "neurologie", "psychanalyse"], "excerpt": "La voix chant\u00e9e touche ou irrite, bouleverse ou horripile, provoque frissons ou r\u00e9pulsion sans que l'on sache trop pourquoi ni comment. Des scientifiques, th\u00e9rapeutes, artistes s'essayent aux premiers pas de cette recherche.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste", "name": "Schneider, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Bentoiu, Ioana", "type": "Participant"}, {"role": "neurologue", "name": "Magistretti, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste", "name": "Ansermet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "colalborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Un EMS de Morges qui n'a pas embauch\u00e9 une aide-infirmi\u00e8re suisse en raison de son origine africaine a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par le Tribunal des Prudhommes de Lausanne : Commentaire de Magali Philip, correspondante RSR Vaud et interview de Magali Schaer, la plaignante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A366B390-D7C3-4963-8537-E55231E4196A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse"], "durationSec": 249, "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schaer, Magali"], "thematicThemes": ["tribunal administratif", "discrimination raciale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aide-infirmi\u00e8re suisse d'origine africaine", "name": "Schaer, Magali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview des membres du groupe To The Vanishing Point, dans le cadre du Pully For Noise Festival 2005", "genres": ["Interview"], "id": "sound-79D99A0C-BECD-4C32-B8A7-E413404F13F2", "thematicGeographicals": ["Pully"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["To The Vanishing Point", "Pully For Noise"], "thematicThemes": ["festival de musique", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe To The Vanishing Point", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Albert Algoud, r\u00e9dacteur en chef de Fluide Glacial \u00e0 l'occasion des 30 ans du magazine. Evoque son parcours professionnel, l'auteur de bande dessin\u00e9e suisse Zep, la saga de Fluide Glacial et l'avenir du titre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8F08ADE-1922-4496-8FE3-DE0F33EDCD10", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1467, "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zep", "Algoud, Albert"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e", "presse satirique", "magazine", "presse sp\u00e9cialis\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef de Fluide", "name": "Algoud, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'entreprise d'horlogerie Parmigiani a r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9velopper son propre spiral, pi\u00e8ce centrale de la montre produite jusque l\u00e0 uniquement par Nivarox, filiale de Swatch : Commentaire de St\u00e9phane Deleury, correspondant RSR \u00e0 Neuch\u00e2tel et interview de Jean-Claude Lachat, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au d\u00e9veloppement \u00e9conomique du canton du Jura, sur les r\u00e9percussions dans le canton du Jura", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BB65B4CB-E577-4A7C-ABF8-FEE4F2C088F2", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Fleurier", "Alle"], "durationSec": 171, "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fondation Sandoz", "Parmigiani SA"], "thematicThemes": ["horlogerie", "emploi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au d\u00e9veloppement \u00e9conomique de la R\u00e9publique et Canton du Jura", "name": "Lachat, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "7000 familles", "source": "siranau", "title": "7000 familles : Aaliyah", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-30E1D16D-0800-4235-BC46-7EF2C929D572", "durationSec": 164, "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aaliyah"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Th\u00e9matique de la semaine: les beaut\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEVAL", "SAUT D'OBSTACLES", "CHEVAL", "CONCOURS DE SAUTS INTERNATIONAL", "SAUT D'OBSTACLES"], "id": "asset-190512", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2974, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050602 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler du th\u00e8me de la semaine, le cheval.", "title": "CHEVAL PASSIONS : LE CHEVAL ATHLETE - 05.06.02", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "GRAND-SACONNEX, LE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "05.06.02", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191109", "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "WTA", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE LAUSANNE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "VOILE (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["SANCHEZ, ARANTXA", "FEDERER, ROGER", "NADAL, RAFAEL", "PETROVA, NADIA", "HENIN, JUSTINE", "PIERCE, MARY", "DELAPIERRE, JACKY", "MARGAIRAZ, XAVIER", "CABANAS, RICARDO", "COUTTS, RUSSELL", "PEYRON, LO\u00cfCK"], "id": "asset-189146", "durationSec": 1653, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.06.02", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "LAUSANNE", "TORSHAVN", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["SCULPTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "COULEUR", "PEINTRE EN B\u00c2TIMENT", "AVEUGLE", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "ABBAYE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "AGRICULTURE", "AGRICULTURE", "M\u00c9THODE DE VENTE", "AGRICULTEUR", "D\u00c9PANNAGE", "AGRICULTEUR", "CH\u00c8VRE", "TERRASSE DE CAF\u00c9", "TROTTOIR", "IMP\u00d4T", "R\u00c9F\u00c9RENDUM"], "visualPersons": ["HEDIGER, ANDRE"], "id": "asset-189163", "durationSec": 897, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.06.02", "visualGeographicals": ["TREYVAUX", "NEUCHATEL", "YVERDON", "FRIBOURG", "VEVEY", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "VEVEY", "VALAIS", "GRIMISUAT", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MAISON INDIVIDUELLE", "PISCINE", "PISCINE", "VENTE", "SYST\u00c8ME NERVEUX", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "SUPERMARCH\u00c9", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "SUPERMARCH\u00c9", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "COMMERCE EXT\u00c9RIEUR", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "INDUSTRIE MICRO-M\u00c9CANIQUE", "MONTRE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, SIMONETTA", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-189145", "durationSec": 1796, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.06.02", "visualGeographicals": ["CHIPPIS", "VALAIS", "CONTHEY", "VALAIS", "LAUSANNE", "ANNEMASSE", "GRAND-LANCY", "YVERDON", "BERNE-VILLE", "ALLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["COOP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.06.02", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-176165", "durationSec": 643, "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Le salon du livre de T\u00e9h\u00e9ran (2/2)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-AAE701D4-F3D4-4CE1-B218-97D4EEC1BD9E", "thematicGeographicals": ["T\u00e9h\u00e9ran"], "durationSec": 1605, "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit d'auteur", "salon du livre", "litt\u00e9rature", "traduction"], "excerpt": "Tout est traduit en Iran, car pas de droit d'auteur aussi strict que dans les autres pays et chiisme iranien plus ouvert, en phase avec des disciplines comme la philosophie europ\u00e9enne. Tradition de Omar Khayam (\"Les Rubayat\"), le roman moderne avec Reza Ghassemi, qui \u00e9voque son exp\u00e9rience d'\u00e9crivain exil\u00e9 en France, sa vision de l'Iran, le culte de la peur qu'on y pratique en permanence et le travail d'int\u00e9gration n\u00e9cessaire \u00e0 son existence dans la capitale fran\u00e7aise.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "correspondant DRS \u00e0 Lausanne", "name": "Heule, Martin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "\u00c9CONOMIE", "BUDGET DE L'ETAT", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["DONZEL, JEAN-CLAUDE", "DONZEL, JEAN-CLAUDE", "REY, JEAN-NOEL", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "MERZ, HANS-RUDOLF", "PARMELIN, GUY"], "id": "asset-189144", "durationSec": 1091, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.06.02", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "SDEROT"], "visualCorporations": ["SWISS", "LUFTHANSA", "SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "TOUT BETEMENT - 05.06.02", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-195903", "durationSec": 163, "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "NATURE PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "ONCOLOGIE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CANCER", "SEIN", "CANCER", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "SEIN", "SC\u00c8NE DE RUE", "CANCER", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "SEIN", "CANCER", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "SEIN", "CANCER", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "SEIN", "CANCER", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "SEIN", "BIOPSIE", "CANCER", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "SEIN", "ONCOLOGIE", "CANCER", "CHIMIOTH\u00c9RAPIE", "SEIN", "CORRUPTION", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "CORRUPTION", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "CORRUPTION", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "CORRUPTION", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "SC\u00c8NE DE RUE", "CORRUPTION", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS"], "visualPersons": ["KASPAR-ANSERMET, LAURENT", "VOLCKER, PAUL", "PIETH, MARK", "ABIDI, HASNI"], "id": "asset-201954", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "NEW YORK", "IRAK", "SUISSE"], "durationSec": 3673, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20050602, contrairement \u00e0 l'Europe, le d\u00e9pistage gratuit du cancer du sein n'est pas syst\u00e9matique en Suisse. Les cantons al\u00e9maniques s'y opposent pour des raisons financi\u00e8res et id\u00e9ologiques qui cr\u00e9ent un v\u00e9ritable \"mammograben\". Dans les cantons romands, le d\u00e9pistage public se heurte \u00e0 la concurrence des m\u00e9decins priv\u00e9s\n* Gen\u00e8ve, IRAK, New York : 20050602, le scandale de corruption qui touche le programme de l'ONU \"P\u00e9trole contre nourriture\" touche directement la Suisse. Les enqu\u00eates en cours dans le monde entier r\u00e9v\u00e8lent que les marchands de p\u00e9trole et les banques suisses sont au coeur de ces transactions p\u00e9troli\u00e8res troubles.", "title": "CANCER DU SEIN : LES RATES DU DEPISTAGE // LA SUISSE DANS LA MAREE NOIRE DE\n\nSADDAM - 05.06.02", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "WINTERTHUR", "LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "IRAK", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEW YORK", "VANDOEUVRES", "GENEVE"], "visualCorporations": ["CHUV", "CHUV"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DUCRET, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPARC, Agathe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MENOUD, Jean-Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROMY, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Yehudi Menuhin, l'archet du si\u00e8cle (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DEC35EC5-904F-4B53-B08B-828E46D231AE", "durationSec": 3357, "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Menuhin, Yehudi", "Bartok, B\u00e9la"], "thematicThemes": ["violon", "instrumentiste"], "excerpt": "La vie, la carri\u00e8re (r\u00e9cit D. Robellaz \u00e0 partir de \"Voyage inachev\u00e9\", de Y. Menuhin (Seuil), \"La Saga des Menuhin\", de Moshe Menuhin (Payot), et \"Passion Menuhin : l'Album d'une vie\", de Bruno Monsaingeon (Textuel). Paris, hiver 1926-27. Le premier violon. Georges Enesco. Les professeurs (Y. Menuhin/Antoine Livio, archives RSR, 24.12.1980). B\u00e9l\u00e0 Bart\u00f3k (Y. Menuhin/Henri Jaton, archives RSR, 12.3.1976)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste (Archives RSR 24.12.80, 12.03.76)", "name": "Menuhin, Yehudi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 12.03.76)", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 24.12.80)", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Terry Gilliam, cin\u00e9aste,  lors du Festival du film fantastique de Neuch\u00e2tel [en anglais]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24272CCA-2D60-4D18-BFCB-2DEAB7566E75", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1943, "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilliam, Terry"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma fantastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste am\u00e9ricain", "name": "Gilliam, Terry", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Antoine Compagnon, professeur de litt\u00e9rature : A propos de son ouvrage \"Les Antimodernes, de Joseph de Meistre \u00e0 Roland Barthe\" (Ed. Gallimard, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21158D93-8B27-4DCA-811C-781022298FFE", "durationSec": 1953, "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["intellectuel", "litt\u00e9rature", "philosophie", "modernisme"], "excerpt": "Analyse des courants qui ont r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 la modenit\u00e9 et qui r\u00e9unissent \u00e9crivains, artistes, philosophes, politiques...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature \u00e0 la Sorbonne et \u00e0 Columbia", "name": "Compagnon, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : La r\u00e9volte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-297EA8B1-6390-4CA3-BF16-A9AE8260307C", "durationSec": 109, "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Gris\u00e9lidis R\u00e9al, prostitu\u00e9e genevoise, qui a \u00e9crit des textes \u00e9voquant la duret\u00e9 de ce travail : Interview de Fran\u00e7oise Courvoisier, directrice du Th\u00e9\u00e2tre de Poche de Gen\u00e8ve, qui a mis en sc\u00e8ne des textes de Gris\u00e9lidis R\u00e9al", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A67D10E-140D-4A4B-89CD-7DEA64596E13", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 226, "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["R\u00e9al, Gris\u00e9lidis"], "thematicThemes": ["prostitu\u00e9e", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Th\u00e9\u00e2tre de Poche de Gen\u00e8ve", "name": "Courvoisier, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les Pays-Bas se prononcent sur la Constitution europ\u00e9enne avec une forte participation. Emission sp\u00e9ciale en direct de la Haye, \u00e0 quelques heures des premi\u00e8res estimations (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0A882D5-0847-4947-BC59-717BE87170F2", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Pays-Bas"], "durationSec": 795, "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["constitution", "votation", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "citoyen hollandais qui va voter non", "name": "Anton (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}, {"role": "vendeur qui a vot\u00e9 non", "name": "Paul", "type": "Participant"}, {"role": "vice-premier ministre, ministre de l'\u00e9conomie hollandais", "name": "Brinkhorst, Laurens Jan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 La Haye", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 La Haye", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 la Haye", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 la Haye", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eliane Bouvier, veuve de Nicolas Bouvier, en marge de la sortie par la Radio Suisse Romande de 2 CD consacr\u00e9s \u00e0 l'\u00e9crivain sous le titre \"Nicolas Bouvier, le Vent des routes\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7728F9BF-9068-43C7-BE1C-6F1C992DF582", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2942, "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvier, Nicolas", "Espace 2", "RSR"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "voyage", "\u00e9mission de radio"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit ELIANE BOUVIER, \u00e9pouse de Nicolas Bouvier, en marge de la sortie d'un livret accompagn\u00e9 de deux CD que la Radio Suisse Romande propose. Ces CD sont compos\u00e9s d'enregistrements d'\u00e9missions r\u00e9alis\u00e9s par Espace 2 en juin 1998, quelques mois apr\u00e8s la mort du c\u00e9l\u00e8bre \u00e9crivain voyageur genevois.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "veuve de Nicolas Bouvier", "name": "Bouvier, Eliane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques de Guillebon, \u00e9crivain, auteur de \"Nous sommes les enfants de personne\" (Editions Presses de la Renaissance)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A5D1128-0CE1-4945-B3A8-94C812C6A370", "durationSec": 2677, "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Guillebon, Jacques de"], "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "libert\u00e9s individuelles", "Mai 68"], "excerpt": "\"Quel h\u00e9ritage les parents qui se croient \u00e9ternellement jeunes ont-ils pu transmettre \u00e0 leurs enfants ? Que reste-t-il du grand chambardement de 1968 ? Et comment la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration doit-elle r\u00e9inventer le futur? A toutes ces questions, un fils r\u00e9pond avec la fougue d'une jeunesse trahie et laiss\u00e9e \u00e0 elle-m\u00eame. Il tend un miroir au p\u00e8re. Ce miroir est sombre\u00bf Jacques de Guillebon a r\u00e9dig\u00e9 d'une plume alerte un essai intitul\u00e9 Nous sommes les enfants de personne (Editions Presses de la Renaissance). Du haut de ses vingt-six ans, l\u00bfauteur s\u00bfinterroge sur l\u00bfh\u00e9ritage qu\u00bfa re\u00e7u sa g\u00e9n\u00e9ration de la part de parents porteurs d\u00bfid\u00e9es g\u00e9n\u00e9reuses peut-\u00eatre, mais qui ont eu bien du mal \u00e0 assumer les exigences de l\u00bf\u00e2ge adulte.\"\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Guillebon, Jacques de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En marge des festivit\u00e9s des 100 ans de la th\u00e9orie de la relativit\u00e9 : Interview de Fran\u00e7ois de Closets, auteur d'une biographie du savant suisse intitul\u00e9e \"Ne dites pas \u00e0 Dieu ce qu'il doit faire\" (Ed. du Seuil, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A64A3985-D521-43D4-A565-B81269470666", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 214, "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Einstein, Albert"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "biographie (forme litt\u00e9raire)", "physique quantique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, auteur de \"Ne dites pas \u00e0 Dieu ce qu'il doit faire\" (Ed. du Seuil, 2004)", "name": "Closets, Fran\u00e7ois de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Au Tea Room pendant un jour f\u00e9ri\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E26C9482-950D-417E-B238-1CD366620D1C", "durationSec": 151, "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Le salon du livre de T\u00e9h\u00e9ran (1/2)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8688FACB-1779-4584-8349-13CA3619FBA1", "thematicGeographicals": ["T\u00e9h\u00e9ran"], "durationSec": 1439, "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["censure", "litt\u00e9rature", "salon du livre"], "excerpt": "Situation g\u00e9ographique de cette foire par rapport \u00e0 la capitale. Formes et discours de la censure: livres hostiles \u00e0 l'Islam OK, mais livres avec images de femmes non couvertes KO. M\u00eame frilosit\u00e9 \u00e0 l'encontre d'ouvrages qui portent la mention de \"Golf Arabe\", pour \"Golf Persique\". Discours d'accueil du pr\u00e9sident Kathami. T\u00e9moignage d'un enseignant sur le type d'ouvrages expos\u00e9s dans la foire. Enfin, t\u00e9moignage d'une jeune \u00e9tudiante en litt\u00e9rature fran\u00e7aise en partie en qu\u00eate d'un livre de/sur Cendrars.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "correspondant DRS \u00e0 Lausanne", "name": "Heule, Martin", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Voyage musical au Niger. Un carnet de route de Jost von Reding aux c\u00f4t\u00e9s de Dias, musicien nig\u00e9rien (3/5): le village Dabey et les femmes-esclaves", "genres": ["Interview"], "id": "sound-196A9159-65A0-4ADE-A207-110B64327B41", "thematicGeographicals": ["Niger", "Afrique"], "durationSec": 2093, "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population rurale", "vie quotidienne", "esclavage", "statut de la femme"], "excerpt": "\"Village Dabey et femmes esclaves. Du point de vue de la loi nig\u00e9rienne, l\u00bfesclavage a \u00e9t\u00e9 aboli. Mais voil\u00e0, l\u00bfabolition l\u00e9gale ne s\u00bfest pas encore traduite dans les faits. Les femmes et hommes esclaves, les belas, se comptent encore par centaine de milliers. Si nous parlons d\u00bfesclaves, c\u00bfest que c\u00bfest ainsi que les nig\u00e9riens eux-m\u00eames appellent ces populations sans propri\u00e9t\u00e9s qui travaillent la terre des grands propri\u00e9taires. Ils ressemblent en cela \u00e0 ce que nous d\u00e9signerions en Europe comme des ouvriers agricoles avec, cependant, une diff\u00e9rence notable. Les ouvriers de la terre nig\u00e9riens ne touchent aucun salaire. Ils gardent simplement une partie de la r\u00e9colte pour leur propre consommation. D\u00e9nu\u00e9es d\u00bfargent, ces populations vivent entre elles et n\u00bfont que tr\u00e8s peu de contacts avec l\u00bfext\u00e9rieur. Accompagn\u00e9s d\u00bfun travailleur social de l\u00bfassociation Timidria, qui milite pour la d\u00e9fense des droits des esclaves, visite d'un village Dabey, un village d\u00bfesclaves, et rencontre avec Mazera, une jeune femme qui a r\u00e9ussi \u00e0 s\u00bfaffranchir de la tutelle de son ma\u00eetre. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien nig\u00e9rien", "name": "Dias", "type": "Participant"}, {"role": "Nigeriens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Reding, Jost von", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "7000 familles", "source": "siranau", "title": "7000 familles : Jim Morrison", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-DD2099A7-1265-4576-A5B2-C8ABE1C2D196", "durationSec": 316, "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morrison, Jim"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Th\u00e9matique de la semaine : les beaut\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les patrons de PME suisses sont de plus en plus nombreux \u00e0 construire leur avenir dans les ex-pays de l'Est : Interviews de Roland D\u00e9costerd, menuisier-charpentier d'Aigne qui investit en Roumanie et de Pierre-Alain Meylan, vigneron \u00e0 Ollon, qui envisage d'investir une partie de son argent en Roumanie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1934DE13-1492-4DDC-B021-CF22B2260C64", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Europe de l'Est"], "durationSec": 329, "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["investissement", "PME"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "menuisier-charpentier d'Aigle", "name": "D\u00e9costerd, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "vigneron \u00e0 Ollon", "name": "Meylan, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La t\u00e9l\u00e9vision num\u00e9rique terrestre (TNT) est accessible dans le bassin l\u00e9manique et permet la r\u00e9ception de 4 cha\u00eenes : Commentaire de Pierre Bratschi, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4A70F2A-022B-4CAA-830E-B4065469B76E", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)", "Vaud"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision num\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national a approuv\u00e9 une proposition du Conseil des Etats d'ajouter au plan d'\u00e9conomies 2004 des coupes cons\u00e9quentes dans le domaine du personnel : Interview d'Hans Mueller, pr\u00e9sident du syndicat du personnel de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A2F88EC-C68C-413E-8A2D-BA8831D43069", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["syndicat", "emploi", "budget de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du syndicat du personnel de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "M\u00fcller, Hans", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dans le canton du Jura, deux stations essences vendent un nouveau carburant, qui contient 5% de bio\u00e9thanol, une solution qui doit permettre de diminuer les \u00e9missions de CO2 des voitures et offrir de nouveaux d\u00e9bouch\u00e9s pour l'agriculture suisse : Interview de Lucien Erard, directeur de la r\u00e9gie f\u00e9d\u00e9rale des alcools et pr\u00e9sident du conseil d'administration d'Alco Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-78F7073F-A46C-4468-8557-23CE9F46F761", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 240, "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["essence (carburant)", "\u00e9cologie", "automobile", "carburant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la r\u00e9gie f\u00e9d\u00e9rale des alcools, pr\u00e9sident du conseil d'administration d'Alco suisse", "name": "Erard, Lucien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les Pays-Bas se prononcent sur la Constitution europ\u00e9enne avec une forte participation. Emission sp\u00e9ciale en direct de la Haye, \u00e0 quelques heures des premi\u00e8res estimations (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F567FA52-D804-4373-B652-F461FF690B97", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Pays-Bas"], "durationSec": 1456, "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "constitution", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du parti socialiste", "name": "Cotts, Timmy", "type": "Participant"}, {"role": "citoyen hollandais qui a vot\u00e9 oui", "name": "Sneiders, Mailes", "type": "Participant"}, {"role": "citoyen/nes hollandais/es", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "citoyenne qui a vot\u00e9 non", "name": "Elske", "type": "Participant"}, {"role": "citoyenne qui a vot\u00e9 non", "name": "Antoinette (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}, {"role": "citoyenne qui a vot\u00e9 oui", "name": "Fleur (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en hollandais social d\u00e9mocrate travailliste", "name": "Bermann, Tais", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 La Haye", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 La Haye", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 la Haye", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Freidoune Sahebjam, diplomate d'origine iranienne, fils de princesse, \u00e9voque sa vie dans les palaces lausannois et les pensionnats de Gstaad. Evocation d'une \u00e9poque et de la haute aristocratie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E6CB81E-33B1-4AAB-A4DD-8985CF53D797", "thematicGeographicals": ["Gstaad", "Iran", "Lausanne"], "durationSec": 3013, "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sahebjam, Freidoune"], "thematicThemes": ["richesse", "pensionnat", "aristocratie", "h\u00f4tel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "diplomate d'origine iranienne", "name": "Sahebjam, Freidoune", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "TOUT BETEMENT - 05.06.01", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-195902", "durationSec": 163, "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "NATURE PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAFIC ILL\u00c9GAL DE CAPITAUX", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "TERRORISME", "CLUB SPORTIF", "D\u00c9MISSION", "SUPER LEAGUE", "T\u00c9L\u00c9VISION NUM\u00c9RIQUE", "PUBLICIT\u00c9", "CONCOURS", "AGENCE DE PUBLICIT\u00c9", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "T\u00c9LESCOPE", "T\u00c9LESCOPE", "ANN\u00c9ES 1970", "JOURNALISME D'INVESTIGATION", "DISQUE COMPACT", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "CHANSON"], "visualPersons": ["NICATI, CLAUDE", "NICOLLIER, CLAUDE"], "id": "asset-189142", "durationSec": 1767, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.06.01", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "JURA BERNOIS", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "USA", "CALIFORNIE", "WASHINGTON", "LONDRES"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEVAL"], "id": "asset-186617", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2958, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050601 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler du th\u00e8me de la semaine, le cheval.", "title": "CHEVAL PASSIONS : LE CHEVAL A L'AFFICHE - 05.06.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.06.01", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-176317", "durationSec": 625, "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Territoires 21", "source": "gico", "visualThemes": ["PANNEAU SOLAIRE", "ACUPUNCTURE", "CANCER", "TAI CHI CHUAN", "SC\u00c8NE DE RUE", "PHARMACIE", "PLANTE M\u00c9DICINALE", "M\u00c9DECINE TRADITIONNELLE", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "M\u00c9DICAMENT", "M\u00c9DECINE TRADITIONNELLE", "PHYTOTH\u00c9RAPIE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "HOSPITALISATION", "M\u00c9DECINE TRADITIONNELLE", "M\u00c9DECINE TRADITIONNELLE", "M\u00c9DECINE TRADITIONNELLE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "OPHTALMOLOGIE", "ACUPUNCTURE", "M\u00c9DECINE TRADITIONNELLE", "AUTOMATE", "ROBOTIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "ROBOT", "RECHERCHE APPLIQU\u00c9E", "LOGICIEL", "DESIGN", "ROBOT", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "ART DRAMATIQUE", "ROBOT", "MISE EN SC\u00c8NE", "ART DRAMATIQUE", "ROBOT", "MISE EN SC\u00c8NE", "ART DRAMATIQUE", "ROBOT", "ART DRAMATIQUE", "COM\u00c9DIEN", "ORDINATEUR"], "id": "asset-187573", "thematicGeographicals": ["ECUBLENS", "GENEVE", "PEKIN", "SUISSE", "STE-CROIX"], "durationSec": 3806, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve, P\u00e9kin : 20050500, avec le docteur HONGGUANG DONG, m\u00e9decin acunpuncteur chinois travaillant en Suisse, d\u00e9couverte de la m\u00e9decine traditionnelle chinoise qui demeure tr\u00e8s pratiqu\u00e9e en Chine et cela m\u00eame dans les h\u00f4pitaux les plus modernes. Le docteur HONGGUANG DONG plaide pour une int\u00e9gration de la m\u00e9decine chinoise \u00e0 la m\u00e9decine occidentale qu'il estime compl\u00e9mentaires\n* Lausanne : 20050500, itw du sp\u00e9cialiste en \u00e9nergie de l'EPFL GOULPIE Pascal expliquant le fonctionnement de panneaux solaires photovolta\u00efques flexibles produisant de l'\u00e9lectricit\u00e9 et int\u00e9gr\u00e9s \u00e0 des stores. La soci\u00e9t\u00e9 VHF Technologies d'Yverdon pr\u00e9voit la production de panneaux solaires Flexcell en rouleaux les moins chers du monde gr\u00e2ce \u00e0 cette technologie mise au point par l'Institut de microtechnique de Neuch\u00e2tel\n* Ste-Croix, Ecublens, SUISSE : 20050601, le metteur en sc\u00e8ne DENISART Christian travaille \u00e0 la cr\u00e9ation et \u00e0 la mise en sc\u00e8ne d'une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre faisant \u00e9voluer des robots avec des vrais com\u00e9diens. Ce travail, \u00e0 la fois d\u00e9fi artistique et d\u00e9fi technologique, est men\u00e9 en collaboration avec le laboratoire des syst\u00e8mes autonomes de l'EPFL, l'entreprise BlueBotics, la Haute \u00e9cole de design lausannoise (ECAL) et l'automatier JUNOD Fran\u00e7ois.", "title": "MEDECINE CHINOISE LES SECRETS DU DRAGON // DANSE AVEC LES ROBOTS // L'OMBRE\nSOLAIRE - 05.06.01", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PEKIN", "PEKIN", "PEKIN", "PEKIN", "PEKIN", "PEKIN", "PEKIN", "PEKIN", "PEKIN", "STE-CROIX", "ECUBLENS", "ECUBLENS", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "MEYRIN"], "visualCorporations": ["CERN"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.06.01", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "PLACEMENT FAMILIAL", "ENFANT (\u00c2GE)", "PLACEMENT FAMILIAL", "ENFANT (\u00c2GE)", "PLACEMENT FAMILIAL", "SALAIRE", "DOUANIER", "MANIFESTATION POLITIQUE", "A\u00c9ROPORT", "PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE", "GALERIE D'ART", "PORTRAIT", "ARTISTE PEINTRE"], "visualGeographicals": ["COINTRIN", "COINTRIN", "NYON", "COINTRIN", "BERNE-VILLE", "JURA (CANTON)", "BRESSAUCOURT", "FRIBOURG-VILLE", "MARTIGNY", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-189141", "durationSec": 1154, "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["DROIT", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "MALTRAITANCE", "CIRQUE", "B\u00c9N\u00c9DICTION", "ANIMAL DE COMPAGNIE"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "SANDOZ, SUZETTE"], "id": "asset-190316", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3544, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050601, d\u00e9bat autour du droit de l'animal en Suisse. Chaque animal devrait pouvoir \u00eatre d\u00e9fendu par un avocat en cas de maltraitance par les humains. S'agit-il d'une inversion des valeurs de faire d\u00e9fendre un animal par un avocat ?", "title": "LES ANIMAUX ONT-ILS UNE AME ? - 05.06.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 05.06.01", "visualThemes": ["SONDAGE D'OPINION", "PROTESTANTISME", "GARDERIE", "P\u00c8LERINAGE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "IRIS", "CACTUS", "JARDIN BOTANIQUE", "PUBLICIT\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "\u00c9BOULEMENT", "FOR\u00caT", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9CHANGE SCOLAIRE", "PRISE D'OTAGE"], "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BROC", "ST-IMIER", "PORRENTRUY", "CH\u00c2TEL-ST-DENIS", "FRIBOURG", "OVRONNAZ", "NYON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-189162", "durationSec": 908, "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "GYMNASTIQUE ARTISTIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["DAVYDENKO, NIKOLA\u00cf", "NASTASE, ILIE", "MCENROE, JOHN", "NOAH, YANNICK", "VONLANTHEN, JOHAN", "KUHN, KOEBI", "ROTH, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-189143", "durationSec": 1677, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.06.01", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "SCHAFFHOUSE", "FEUSISBERG", "MACOLIN"], "visualCorporations": ["FC VADUZ", "FC SCHAFFHOUSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "LNA (FOOTBALL)", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA"], "visualPersons": ["SCHUERMANN, PIERRE-ANDR\u00c9"], "id": "asset-197052", "thematicGeographicals": ["OVRONNAZ"], "durationSec": 1522, "mediaType": "video", "excerpt": "* Ovronnaz : 20050601 et archives, rencontre avec l'entra\u00eeneur de l'\u00e9quipe nationale de Suisse de football des M20 SCHUERMANN Pierre-Andr\u00e9, qui \u00e9voque sa carri\u00e8re de joueur et celle d'entra\u00eeneur, notamment du Lausanne-Sports.", "title": "PASSION FOOT : PIERRE-ANDRE SCHUERMANN - 05.06.01", "visualGeographicals": ["OVRONNAZ", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "AMSTERDAM", "NANTES"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "SERVETTE FC", "LAUSANNE-SPORTS", "GRASSHOPPER", "AJAX AMSTERDAM", "LAUSANNE-SPORTS", "LAUSANNE-SPORTS"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2005-06-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Documentaliste": [{"name": "GUIGNARD, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "7000 familles", "source": "siranau", "title": "7000 familles : Natalie Imbruglia", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-12D919ED-A1D4-4B02-A2C1-2E8620AB7FB1", "durationSec": 390, "publicationDate": "2005-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Imbruglia, Natalie"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Diffus\u00e9 dans la matinale \"Guten Tag\"", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En France, Jacques Chirac a nomm\u00e9 Dominique de Villepin au poste de Premier ministre et Nicolas Sarkopzy devrait \u00eatre nomm\u00e9 ministre de l'Int\u00e9rieur : Commentaire de Jacques Allaman, correspondant RSR \u00e0 Paris et interview de Guillaume Tabard, journaliste politique au Figaro", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0AA7194-FDC6-48F9-9283-8E7453DD060F", "thematicGeographicals": ["France", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 594, "publicationDate": "2005-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["constitution", "r\u00e9f\u00e9rendum", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste politique au Figaro", "name": "Tabard, Guillaume", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A propos du non fran\u00e7ais \u00e0 la Constitution europ\u00e9enne : D\u00e9claration de Laurent Fabius, ancien premier ministre socialiste, vice-pr\u00e9sident du PS fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27C352D1-6EA4-4629-A6AC-9AF2D4DE13FE", "thematicGeographicals": ["France", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2005-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9f\u00e9rendum", "constitution", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais socialiste", "name": "Fabius, Laurent", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Frank Garbely, r\u00e9alisateur de documentaire suisse, \u00e0 l'occasion de la sortie de son film \" L'Assassinat de F\u00e9lix Moumiers\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-889FD530-3B60-4911-8B75-B12037A5AD63", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Cameroun"], "durationSec": 1747, "publicationDate": "2005-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garbely, Frank"], "thematicThemes": ["homicide", "politique", "film documentaire", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste suisse", "name": "Garbely, Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Congiusti, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le non fran\u00e7ais \u00e0 la Constitution europ\u00e9enne est v\u00e9cu en Europe de l'Est comme un non \u00e0 post\u00e9riori \u00e0 l'\u00e9largissement : Correspondance de Christine Dupr\u00e9, correspondante RSR \u00e0 Prague", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83279D04-BB17-4817-83C0-B6C526FDD1A4", "thematicGeographicals": ["France", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2005-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["constitution", "r\u00e9f\u00e9rendum", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Prague", "name": "Dupr\u00e9, Christine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Moulin, po\u00e8te : A propos de son ouvrage \"Escorter la mer\" (Ed. Empreintes, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4154CAF-6FD5-4A82-9702-57D321917F61", "thematicGeographicals": ["Normandie"], "durationSec": 1636, "publicationDate": "2005-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Importance du Pays de Cau (Normandie) o\u00f9 est n\u00e9 l'auteur: les falaises, la mer, la m\u00e8re, les galets. Toute une constellation d'\u00eatres et d'\u00e9l\u00e9ments qui donnent lieu \u00e0 une modulation dans le recueil: les falaises sont autant de pages crayeuses qui se pr\u00e9sentent comme des pages blanches. La mer parle une langue du flux et du reflux (les mar\u00e9es, d\u00e9cisives), mouvement similaire dans le po\u00e8me. La mer est celle qui tient la maison d'\u00f2u l'on peut observer, enfant, tous ces \u00e9l\u00e9ments naturels. Le galet, lui, devient le morceau qu'on foule de ses pieds et qui fait du bruit qand on passe dessus, \u00e0 l'instar des mots et des pieds du po\u00e8me.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e8te", "name": "Moulin, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Russie, Mika\u00ebl Khodorkovsky et Platon Lebedev ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 9 ans de prison pour fraude et \u00e9vasion fiscale et devront payer pr\u00e8s de 800 millions de francs suisses au fisc : Correspondance de Ga\u00ebtan Vannay, correspondant RSR \u00e0 Moscou", "genres": ["Interview"], "id": "sound-52BB3BD9-5A05-4D33-8DB4-BF41331D40F1", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2005-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Youkos"], "thematicThemes": ["p\u00e9trole", "fraude fiscale", "corruption"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Moscou", "name": "Vannay, Ga\u00ebtan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Voyage musical au Niger. Un carnet de route de Jost von Reding aux c\u00f4t\u00e9s de Dias, musicien nig\u00e9rien (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C72A92B5-E2A3-4152-8E2D-3E1C283A5C18", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Niger"], "durationSec": 1755, "publicationDate": "2005-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dias"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "vie quotidienne", "ethno-pop"], "excerpt": "\"Suite des pr\u00e9paratifs en compagnie de Dias, rep\u00e9rage des lieux d\u00bfenregistrements, arrangements avec les artisans sur les modalit\u00e9s de leur participation \u00e0 l\u00bfenregistrement, rencontre avec les habitants, toujours prompts \u00e0 exprimer leur enthousiasme pour le chanteur et \u00e0 partager leur joie de vivre. L\u00bfoccasion de se plonger dans l\u00bfAfrique laborieuse des petits m\u00e9tiers avec les pileuses de mil, les lavandiers ou les batteurs de basin et de faire la connaissance d\u00bfautres artistes nig\u00e9riens qui accompagnent Dias sur son disque.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien nig\u00e9rien", "name": "Dias", "type": "Participant"}, {"role": "Nigeriens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Reding, Jost von", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Le voyage au N\u00e9pal", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-148BD81E-C37C-4020-93C8-F27861465C77", "thematicGeographicals": ["N\u00e9pal"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2005-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Temps modernes", "source": "siranau", "title": "Les droits de la musique en ligne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-719654CA-2BCB-48C4-94D7-FCC5E87D4CF6", "durationSec": 241, "publicationDate": "2005-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Internet", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le plan d'all\u00e8gement budg\u00e9taire de la Conf\u00e9d\u00e9ration pr\u00e9voit une \u00e9conomie de 5 milliards de francs entre 2006 et 2008. Une \u00e9tude montre que ce programme aura des cons\u00e9quences d\u00e9sastreuses pour la croissance : Interview de Jean-No\u00ebl Rey, conseiller national socialiste valaisan, qui s'oppose \u00e0 ce plan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B93CACD7-F26F-40B7-8355-984D572066F1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 51, "publicationDate": "2005-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "croissance \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national socialiste valaisan", "name": "Rey, Jean-No\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Temps modernes", "source": "siranau", "title": "Formats de musique en ligne", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3A7DB829-CB36-44E6-B3B5-9BE1266ABDED", "durationSec": 155, "publicationDate": "2005-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique", "Internet"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEVAL", "CHEVAL", "DRESSAGE", "CHEVAL", "DRESSAGE", "CHEVAL", "DRESSAGE"], "id": "asset-190570", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3036, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050531 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler du th\u00e8me de la semaine, le cheval.", "title": "CHEVAL PASSIONS : TOURNEZ MANEGES! - 05.05.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ECUBLENS", "ECUBLENS", "ECUBLENS"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-05-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PREMIER MINISTRE", "DISCOURS", "NOMINATION", "PREMIER MINISTRE", "DISCOURS", "NOMINATION", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "D\u00c9MISSION", "JUSTICE", "D\u00c9MISSION", "JUSTICE", "BIOCARBURANT", "ESSENCE", "BIOCARBURANT", "ESSENCE", "RESTAURANT", "ADOLESCENT", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "TABAGISME", "TABAGISME", "MUS\u00c9E", "TABAC", "TABAGISME", "CHIRURGIEN", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["RAFFARIN, JEAN-PIERRE", "DE VILLEPIN, DOMINIQUE", "RAFFARIN, JEAN-PIERRE", "DE VILLEPIN, DOMINIQUE", "LOMBARDI, FILIPPO", "DE BUMAN, DOMINIQUE", "LOMBARDI, FILIPPO", "SCHWALLER, URS", "CHABAT, ALAIN"], "id": "asset-189139", "durationSec": 1765, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.05.31", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "AMSTERDAM", "TESSIN", "TESSIN", "BERNE-VILLE", "DELEMONT", "SOLEURE", "GENEVE-VILLE", "BREULEUX, LES", "JURA (CANTON)", "SHANGHAI", "TOLOCHENAZ", "SUISSE"], "visualCorporations": ["UE", "PDC", "PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-05-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "PRESTATION DE SERMENT", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "FEMME", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "P\u00c9TITION", "TABAGISME", "CARBURANT", "GAZ NATUREL"], "id": "asset-189138", "durationSec": 1175, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.05.31", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SIG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-05-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "CONSEILLER D'ETAT", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "ASSURANCE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "ASSURANCE", "C\u00c9R\u00c9MONIE PUBLIQUE", "CONSEILLER D'ETAT", "FEMME", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "GARDERIE", "DROIT D'ASILE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "BICYCLETTE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "F\u00caTE", "RANDONN\u00c9E P\u00c9DESTRE", "FOR\u00caT"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "STUDER, JEAN", "PERRINJAQUET, SYLVIE", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "PERRINJAQUET, SYLVIE", "COHEN-DUMANI, DORIS"], "id": "asset-189161", "durationSec": 980, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.05.31", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "LEYTRON", "VALAIS", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LOCLE, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-05-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Sommes-nous d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'air du techno sapiens : Interview de Daniela Cerqui, anthropologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC296569-8ADA-4EB0-BD5E-87FC12924E4A", "durationSec": 1906, "publicationDate": "2005-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "technologie", "anthropologie"], "excerpt": "Propos autour du r\u00eave de l'homme nouveau fruit d'une hybridation entre l'humain et la machine  ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue", "name": "Cerqui, Daniela", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "CABANAS, RICARDO", "KUHN, KOEBI", "STRELLER, MARCO", "PETROVA, NADIA", "SHARAPOVA, MARIA", "HENIN, JUSTINE", "DAVENPORT, LINDSAY", "PIERCE, MARY", "FEDERER, ROGER", "SAFIN, MARAT", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-189140", "durationSec": 1549, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.05.31", "visualGeographicals": ["FEUSISBERG", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-05-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.05.31", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-176465", "durationSec": 612, "publicationDate": "2005-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "TOUT BETEMENT - 05.05.31", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-195901", "durationSec": 163, "publicationDate": "2005-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "NATURE PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["EAU (BOISSON)", "CONDITIONNEMENT", "EAU MIN\u00c9RALE", "EAU (BOISSON)", "CONDITIONNEMENT", "EAU (BOISSON)", "CONDITIONNEMENT", "EAU MIN\u00c9RALE", "EAU (BOISSON)", "CONDITIONNEMENT", "BACT\u00c9RIE", "EAU (BOISSON)", "CONDITIONNEMENT", "EAU MIN\u00c9RALE", "EAU (BOISSON)", "CONDITIONNEMENT", "EAU (BOISSON)", "EAU POTABLE", "EAU POTABLE", "FONTAINE", "EAU (BOISSON)", "EAU POTABLE", "CONDITIONNEMENT"], "id": "asset-196948", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU", "SAXON", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1656, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, Saxon, Vaud : 20050531, la consommation d'eau en fontaine \u00e0 fortement \u00e9volu\u00e9e ces derni\u00e8res ann\u00e9es pour atteindre 28 millions de litres en 2004. Mais une analyse de la teneur en nitrates et microbiologique souligne que certaines eau en fontaine sont impropres \u00e0 la consommation avec notamment la trace de pseudomonas aeruginosa. L'eau du robinet semblerait meilleurs pour la consommation et la sant\u00e9.", "title": "FONTAINES A EAU OU FONTAINES A BACTERIES ? ABE A TESTE - 05.05.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SAXON", "SUISSE", "EPALINGES", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2005-05-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "DVD - 05.05.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175161", "durationSec": 2810, "publicationDate": "2005-05-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La t\u00eate ailleurs", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "HARMONICA", "JAZZ", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FILM DOCUMENTAIRE", "JAZZ", "AIDE HUMANITAIRE", "FORMATION", "SPORT", "AIDE HUMANITAIRE", "FORMATION", "SPORT", "AIDE HUMANITAIRE", "FORMATION", "SPORT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STADE DE FOOTBALL", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "INDUSTRIE DE L'HABILLEMENT", "INDUSTRIE DE L'HABILLEMENT"], "visualPersons": ["NOBS, CLAUDE"], "id": "asset-197030", "thematicGeographicals": ["THAILANDE", "NEW YORK", "ST-DENIS", "PLATEAU"], "durationSec": 3379, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050531, LORENZI Massimo pr\u00e9sente ses invit\u00e9s NOBS Claude pour \u00e9voquer la 39 \u00e8me \u00e9dition du Montreux Jazz Festival, dont il est le directeur et le musicien de jazz MARET Gr\u00e9goire, dont la passion est l'harmonica\n* THAILANDE : 20050531, portrait de REYMOND Etienne, un professeur d'\u00e9ducation physique suisse, qui forme \u00e0 l'entra\u00eenement sportif de jeunes r\u00e9fugi\u00e9s Birmans\n* St-Denis : 20050531, pr\u00e9sentation par DABBOUS Emmanuel du stade de France et itw de l'ex-footballeur fran\u00e7ais ROCHETEAU Dominique, \u00e0 l'occasion de son livre \"On l'appelait l'ange vert\"\n* New York : 20050531, la cha\u00eene de distribution de v\u00eatement H-ET-M a organis\u00e9 \u00e0 Central Park un d\u00e9fil\u00e9 de mode de sa collection automne 2005. A travers ce genre d'\u00e9v\u00e9nement marketing, H-ET-M souhaite donner une forme de prestige \u00e0 sa ligne de v\u00eatements bon march\u00e9.", "title": "CLAUDE NOBS / GREGOIRE MARET - 05.05.31", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "USA", "NOUVELLE-ORLEANS, LA", "THAILANDE", "THAILANDE", "THAILANDE", "ST-DENIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEW YORK", "PARIS", "NEW YORK"], "visualCorporations": ["H-ET-M"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2005-05-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DABBOUS, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ELEBE, Ushanga", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Pont, journaliste vaudois, \u00e0 propos de son livre \"Survivre \u00e0 Antoine\" (Ed. de l'Aire), dans lequel il exprime la douleur li\u00e9e \u00e0 la perte de son enfant mort noy\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C195D7B-6FB6-45A7-BF40-2C84D53BBF02", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 2970, "publicationDate": "2005-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pont, Michel"], "thematicThemes": ["p\u00e8re", "mort (philosophie)", "enfant (\u00e2ge)", "noyade"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste vaudois", "name": "Pont, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Anne-Fran\u00e7oise Praz, historienne : A propos de son ouvrage \"De l'enfant utile \u00e0 l'enfant pr\u00e9cieux. Filles et gar\u00e7ons dans le canton de Vaud et Fribourg (1860-1930)\" (Ed. Antipodes, coll. Histoire, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C72B2FA-0176-4C7F-9389-2E4845DFE2D4", "durationSec": 1820, "publicationDate": "2005-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "\u00e9galit\u00e9 des sexes", "20e si\u00e8cle", "enfant (\u00e2ge)", "19e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne, ma\u00eetresse assistante en Etudes Genre \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Praz, Anne-Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interviews de Christian et Vanessa, p\u00e2tissiers-confisieurs, biscuitiers itin\u00e9rants sur les march\u00e9s", "genres": ["Interview"], "id": "sound-06B25664-B162-4679-B259-690C56170404", "durationSec": 195, "publicationDate": "2005-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuche, Christian", "Cuche, Vanessa"], "thematicThemes": ["march\u00e9 de primeurs", "p\u00e2tisserie (aliment)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e2tissi\u00e8re-confiseuse", "name": "Cuche, Vanessa", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00e2tissier-confiseur", "name": "Cuche, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Voyage musical au Niger. Un carnet de route de Jost von Reding aux c\u00f4t\u00e9s de Dias, musicien nig\u00e9rien (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9449AA18-5947-4D75-A5F9-5B4087E28B45", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Niger"], "durationSec": 2484, "publicationDate": "2005-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dias"], "thematicThemes": ["ethno-pop", "vie quotidienne", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "\"Enregistrer un disque en plein air, avec les bruits de l\u00bfAfrique comme base rythmique. Cette id\u00e9e est le fruit de la rencontre entre Etienne M\u00e9trailler et Bruno Saparelli, de la T\u00e9l\u00e9vision suisse romande, avec Dias, artiste chanteur et v\u00e9ritable star au Niger. Entam\u00e9 il y a trois ans, l\u00bfenregistrement du disque touche \u00e0 son terme. Cette aventure musicale, c'est le point de d\u00e9part du voyage que nous propose toute cette semaine Jost von Reding au Niger. \r\nAujourd'hui : Les ultimes pr\u00e9paratifs de Dias, rep\u00e9rage des lieux d\u00bfenregistrements, arrangements avec les artisans sur les modalit\u00e9s de leur participation \u00e0 l\u00bfenregistrement, rencontre avec les habitants, toujours prompts \u00e0 exprimer leur enthousiasme pour le chanteur et \u00e0 partager leur joie de vivre. L\u00bfoccasion de se plonger dans l\u00bfAfrique laborieuse des petits m\u00e9tiers avec les pileuses de mil, les lavandiers ou les batteurs de basin et de faire la connaissance d\u00bfautres artistes nig\u00e9riens qui accompagnent Dias sur son disque. \" \r\n\r\nVoyage musical au Niger 2/5\r\n\r\n\r\n\r\nSuite des pr\u00e9paratifs en compagnie de Dias, rep\u00e9rage des lieux d\u00bfenregistrements, arrangements avec les artisans sur les modalit\u00e9s de leur participation \u00e0 l\u00bfenregistrement, rencontre avec les habitants, toujours prompts \u00e0 exprimer leur enthousiasme pour le chanteur et \u00e0 partager leur joie de vivre. L\u00bfoccasion de se plonger dans l\u00bfAfrique laborieuse des petits m\u00e9tiers avec les pileuses de mil, les lavandiers ou les batteurs de basin et de faire la connaissance d\u00bfautres artistes nig\u00e9riens qui accompagnent Dias sur son disque.   \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nMERCREDI 1er JUIN \r\n\r\nVoyage musical au Niger 3/5\r\n\r\n\r\n\r\nVillage Dabey et femmes esclaves \r\n\r\n\r\n\r\nDu point de vue de la loi nig\u00e9rienne, l\u00bfesclavage a \u00e9t\u00e9 aboli. Mais voil\u00e0, l\u00bfabolition l\u00e9gale ne s\u00bfest pas encore traduite dans les faits. Les femmes et hommes esclaves, les belas, se comptent encore par centaine de milliers. \r\n\r\n\r\n\r\nSi nous parlons d\u00bfesclaves, c\u00bfest que c\u00bfest ainsi que les nig\u00e9riens eux-m\u00eames appellent ces populations sans propri\u00e9t\u00e9s qui travaillent la terre des grands propri\u00e9taires. Ils ressemblent en cela \u00e0 ce que nous d\u00e9signerions en Europe comme des ouvriers agricoles avec, cependant, une diff\u00e9rence notable. Les ouvriers de la terre nig\u00e9riens ne touchent aucun salaire. Ils gardent simplement une partie de la r\u00e9colte pour leur propre consommation. D\u00e9nu\u00e9es d\u00bfargent, ces populations vivent entre elles et n\u00bfont que tr\u00e8s peu de contacts avec l\u00bfext\u00e9rieur. \r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\nAccompagn\u00e9s d\u00bfun travailleur social de l\u00bfassociation Timidria, qui milite pour la d\u00e9fense des droits des esclaves, visite d'un village Dabey, un village d\u00bfesclaves, et rencontre avec Mazera, une jeune femme qui a r\u00e9ussi \u00e0 s\u00bfaffranchir de la tutelle de son ma\u00eetre. \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nJEUDI 2 JUIN \r\n\r\nVoyage musical au Niger 4/5\r\n\r\n\r\n\r\nAu fil du Niger avec les p\u00eacheurs \r\n\r\n\r\n\r\nLa p\u00eache au filet \u00e9pervier est une pratique ancestrale, exerc\u00e9e quotidiennement sur le fleuve Niger. En remontant son cours sur plusieurs kilom\u00e8tres, on prend conscience de l\u00bfimportance qu\u00bfil rev\u00eat pour les habitants du pays\u00bf et pour les hippopotames. Rencontre d\u00bfun genre particulier, et pas toujours tr\u00e8s rassurant. \r\n\r\n  \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nVENDREDI 3 JUIN \r\n\r\nVoyage musical au Niger 5/5\r\n\r\n\r\n\r\nLe quartier des mineurs de la prison de Niamey\r\n\r\n\r\n\r\nFait assez rare en Afrique pour \u00eatre soulign\u00e9, le Niger pratique un traitement diff\u00e9renci\u00e9 pour les d\u00e9linquants mineurs : durant leur d\u00e9tention, ils sont regroup\u00e9s \u00e0 l\u00bf\u00e9cart des adultes. La prison de Niamey est situ\u00e9e en pleine zone r\u00e9sidentielle de la capitale et re\u00e7oit la visite r\u00e9guli\u00e8re de travailleurs sociaux qui ont \u00e0 c\u00bfur de fournir aux jeunes d\u00e9tenus un minimum de formation, gage d\u00bfune meilleure chance de r\u00e9insertion. \r\n\r\nLe Niger se situe \u00e0 un moment-cl\u00e9. Sous l\u00bfimpulsion des ONG, de l\u00bfUnesco et de diff\u00e9rents programmes nationaux d\u00bfaide au d\u00e9veloppement (France, Danemark, Suisse), le Niger a mis en place une structure d\u00bfaccueil des d\u00e9linquants mineurs. De l\u00bfarrestation jusqu\u00bfau jugement, une proc\u00e9dure a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e qui permet leur prise en charge. Elle d\u00e9finit la collaboration de la police, des assistants sociaux, des juges et des familles. 2005 est l\u00bfann\u00e9e de la transition. Le processus mis en place par les organisations d\u00bfaide occidentales est d\u00e9sormais plac\u00e9 sous la responsabilit\u00e9 de l\u00bfEtat du Niger. Ce dernier doit maintenant consolider les structures mises en place et former ses magistrats \u00e0 leurs nouvelles fonctions.\r\n\r\n  \r\n\r\n\r\n\r\nUn des grands probl\u00e8me r\u00e9side dans la surcharge et la complexit\u00e9 de la structure judiciaire nig\u00e9rienne. Insuffisance de magistrats et collusion de diff\u00e9rents droits (droit fran\u00e7ais, droit coranique, droit coutumier) font s\u00bf\u00e9terniser les proc\u00e9dures. La grande majorit\u00e9 des mineurs est en d\u00e9tention pr\u00e9ventive, en attente d\u00bfun jugement. Il arrive fr\u00e9quemment que la peine du verdict soit bien moindre que la p\u00e9riode de d\u00e9tention pr\u00e9ventive. Souvent plus d\u00bfune ann\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Nigeriens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "musicien nig\u00e9rien", "name": "Dias", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Reding, Jost von", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le peuple fran\u00e7ais rejet\u00e9 la Constitution europ\u00e9enne qui lui a \u00e9t\u00e9 soumis en r\u00e9f\u00e9rendum : Interview de Pascal Lamy, ancien commissaire europ\u00e9en, futur directeur g\u00e9n\u00e9ral de l'OMC, \u00e0 propos de la crise que conna\u00eet la France \u00e0 la suite de ce vote", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FFBE1DF8-2591-4142-BA91-91198BB374AB", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "France"], "durationSec": 554, "publicationDate": "2005-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9f\u00e9rendum", "votation", "constitution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien commissaire europ\u00e9en, futur directeur de l'OMC", "name": "Lamy, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Hans-Rudolf Merz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFF, a provoqu\u00e9 une vive r\u00e9action politique en saluant le rejet de la Constitution europ\u00e9enne par la France : Interviews d'Yves Christen, conseiller national vaudois radical et Dominique de Buman, conseiller national fribourgeois PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59DB4E8D-D48C-464D-A2ED-C66B1A24D27D", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse", "France"], "durationSec": 363, "publicationDate": "2005-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merz, Hans-Rudolf"], "thematicThemes": ["constitution", "r\u00e9f\u00e9rendum", "accord international", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national fribourgeois PDC", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois radical", "name": "Christen, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR$", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Un d\u00e9pressif en manque de compagnie. - 2.  Culture biologique. - 3. Chauffeur de camion transportant des bisons. - 4. A propos d'escargots. - 5. Percussionniste \u00e0 l'OSR", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-646D64A1-CC22-42D9-8DE0-0DB976633AFF", "durationSec": 3212, "publicationDate": "2005-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Paul Delfino, \u00e9crivain : A propos de son r\u00e9cit \"Corcovado\" (Ed. M\u00e9taili\u00e9, 2005), premier roman d'une fresque de trois textes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F58A41D-C9E3-4C42-AE90-69823138E1D2", "thematicGeographicals": ["Marseille", "Rio de Janeiro"], "durationSec": 1529, "publicationDate": "2005-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "La fuite d'un Marseillais \u00e0 Rio de Janeiro dans les ann\u00e9es 20. Fran\u00e7ais l\u00e2ch\u00e9 dans la capitale, \u00e0 la mani\u00e8re de Candide (Voltaire). Pourquoi doit-il partir ? Que trouve-t-il sur place ? Formidable m\u00e9tissage dans la capitale: population indig\u00e8ne (jungle), commer\u00e7ants urbains et exil\u00e9s europ\u00e9ens. Face diurne, lumineuse de la ville et visage nocturne (danse du macumba). Importance de la Statue du Christ R\u00e9dempteur, \u00e9rig\u00e9e sur la colline de Corcovado : un symbole et un rep\u00e8re.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Delfino, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A propos du refus de la France de la Constitution europ\u00e9enne. Comment se forme une identit\u00e9 et une citoyennet\u00e9? : Interview de Fabrizio Sabelli, professeur d'anthropologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B11C84DE-28E8-4D0F-A763-61232BE17EF0", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "France"], "durationSec": 311, "publicationDate": "2005-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["constitution", "identit\u00e9 collective", "r\u00e9f\u00e9rendum", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'anthrolopogie italien", "name": "Sabelli, Fabrizio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Jean-Luc Goubet qui \u00e9voque son enfance au Paraguay aupr\u00e8s d'un p\u00e8re fakir...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56E103B6-BE1D-4CD2-A71F-F621439E0D93", "durationSec": 2013, "publicationDate": "2005-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Goubet, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Le Grand prix du balcon fleuri", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7F3D68AD-41DF-4338-B12D-E6371A33E64E", "durationSec": 169, "publicationDate": "2005-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un b\u00e9b\u00e9 issu d'un diagnostic pr\u00e9implantatoire apr\u00e8s une s\u00e9lection d'embryons, en vue de sauver son grand fr\u00e8re atteint d'une grave maladie h\u00e9r\u00e9ditaire, a vu le jour en d\u00e9but d'ann\u00e9e dans une clinique suisse. Cette annonce va renforcer les camps qui s'opposent sur ces questions \u00e9thiques : Interview de F\u00e9lx Gutzwiller, conseiller national radical zurichois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51DADF8E-D62D-4F0A-827A-FBEE6F58D0BF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 58, "publicationDate": "2005-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique", "f\u00e9condation artificielle", "diagnostic pr\u00e9natal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national zurichois radical", "name": "Gutzwiller, Felix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le peuple fran\u00e7ais a rejet\u00e9 le trait\u00e9 constitutionnel europ\u00e9en (55 % de non contre 45 % de oui) avec une participation de 70 %. Analyse de ce r\u00e9sultat et de ses cons\u00e9quences pour l'Europe et la Suisse : Interviews de Dominique Wolton, sociologue des m\u00e9dias, chercheur au CNRS et de Jean-Pierre B\u00e9guelin, chef \u00e9conomique \u00e0 la Banque Pictet", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-8F49DC8A-1511-4098-8A92-8A1F7DC59201", "thematicGeographicals": ["France", "Union europ\u00e9enne"], "durationSec": 395, "publicationDate": "2005-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "constitution", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef \u00e9conomiste \u00e0 la Banque Pictet", "name": "B\u00e9guelin, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "soiologue des m\u00e9dias, chercheur au CNRS", "name": "Wolton, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s le non du peuple fran\u00e7ais \u00e0 la Constitution europ\u00e9enne, l'Europe se trouve d\u00e9stabilis\u00e9e. Analyses et commentaires", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-166E4488-C474-43D1-9E3C-5AE9686F2D8A", "thematicGeographicals": ["France", "Union europ\u00e9enne", "Turquie", "Suisse"], "durationSec": 1441, "publicationDate": "2005-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9f\u00e9rendum", "constitution", "votation", "relations internationales", "d\u00e9mission", "premier ministre"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale. Le sommaire d\u00e9taill\u00e9 se trouve en annexe. Les participants sont list\u00e9s dans l'ordre d'apparition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du parti socialiste genevois", "name": "Fehlmann Rielle, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du parti radical genevois", "name": "Longchamp, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de politologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Knuesel, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire europ\u00e9en charg\u00e9 de l'aide au d\u00e9veloppement", "name": "Michel, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 UDC au Grand Conseil genevois", "name": "Catelin, Gilbert", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du service des votations de Gen\u00e8ve", "name": "Ascheri, Patrick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Wechsler, Karine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Ankara", "name": "Pope, Nicole", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Berne", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Yehudi Menuhin, l'archet du si\u00e8cle (1/4)", "genres": ["Animation", "Interview"], "id": "sound-00302D52-CFC2-4FBA-AC66-8F66331A148C", "durationSec": 3320, "publicationDate": "2005-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Menuhin, Yehudi"], "thematicThemes": ["violon", "instrumentiste"], "excerpt": "La vie, la carri\u00e8re (r\u00e9cit D. Robellaz \u00e0 partir de \"Voyage inachev\u00e9\", de Y. Menuhin (Seuil), \"La saga des Menuhin\", de Moshe Menuhin (Payot), et \"Passion Menuhin: l'album d'une vie\", de Bruno Monsaingeon (Textuel). Les d\u00e9buts en musique, le chant hassidique, le choix du violon li\u00e9 aux cultures juive et tzigane. L'enfance studieuse et heureuse, \"normale\" pour un violoniste qui voulait jouer du violon (Y. Menuhin/Jacques Bofford, archives RSR, septembre 1973). ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste (Archives RSR 00.09.73)", "name": "Menuhin, Yehudi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 00.09.73)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Profession documentariste, une invitation au travail. Entretien avec Jean-Claude Bringuier , cin\u00e9aste, reporter (1/5): la relative v\u00e9rit\u00e9 d'Albert Einstein", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34597617-B94D-4C19-9408-EBBB37A92CD2", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 3588, "publicationDate": "2005-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bringuier, Jean-Claude", "Einstein, Albert"], "thematicThemes": ["film documentaire"], "excerpt": "\"Jean-Claude Bringuier 1/5: Profession documentariste, une invitation au travail. Une naissance \u00e0 Montpellier, une vie comme un roman, Jean Claude Bringuier sera notre invit\u00e9 toute la semaine. Homme de t\u00e9l\u00e9vision depuis plus d'un demi si\u00e8cle - de la g\u00e9n\u00e9ration des Pierre Desgraupes, Pierre Dumayet, Pierre Lazareff - les trois Pierre comme on disait - auquel il fallait en rajouter un quatri\u00e8me, Pierre Sabbagh, Jean-Claude Bringuier va faire du reportage, de l'interview mais il va aussi et surtout cr\u00e9er un genre... le croquis. A Aix-en-Provence tout d'abord, dont il parcourt les rues pour glaner \u00e7a et l\u00e0 la po\u00e9sie qu'offre \u00e0 tout instant le r\u00e9el \u00e0 qui sait la voir. Mais aussi portraits de scientifiques, qu'il tourne pendant une vingtaine d'ann\u00e9es avec, \u00e0 son tableau de chasse, quelques-uns des plus beaux sp\u00e9cimens de l'intelligence : Gaston Bachelard, Albert Schweitzer, Jean Rostand, Conrad Lorentz, Fernand Braudel, Edgar Morin, Jean Piaget, les physiciens Teller ou encore Friedrich Von Weizsacker. C'est \u00e0 son travail, ses rencontres, sa r\u00e9flexion d'hommes d'images et \"d'interrogeant\", comme il aime \u00e0 se qualifier, que nous nous int\u00e9resserons cette semaine, \u00e0 cela et aussi \u00e0 bien d'autres choses car la pens\u00e9e de Jean-Claude Bringuier est toute de vagabondage. La relative v\u00e9rit\u00e9 d'Albert: En 1896, immigr\u00e9 et apatride, le jeune Albert Einstein pr\u00e9pare son examen de maturit\u00e9 au coll\u00e8ge cantonal d'Aarau. Dix-sept ans, une curiosit\u00e9 partag\u00e9e entre la science et le violon qu'il d\u00e9couvre \u00e0 six ans et qui va l'accompagner toute sa vie. Les devoirs sont not\u00e9s sur 6. Il faut 4 de moyenne pour r\u00e9ussir l'examen. Point faible d'Albert les langues \u00e9trang\u00e8res, mais les notes sont brillantes. Einstein mauvais \u00e9l\u00e8ve, une l\u00e9gende utile pour gonfler le mythe. Toutes les notes sont au minimum de 4. Pour ce qui concerne la branche math\u00e9matiques, g\u00e9om\u00e9trie, arithm\u00e9tique, g\u00e9om\u00e9trie dans l'espace etc... ce n'est qu'une succession de 6. Mais auparavant et comme chaque lundi, nous retrouvons Jacques Mouriquand, pour une interview avec Pierre-Arnaud Chouvy, g\u00e9ographe charg\u00e9 de recherche au Centre national de la recherche scientifique, sp\u00e9cialiste de g\u00e9opolitique des drogues illicites en Asie et qui a publi\u00e9 en 2002 aux Editions Olizane : Les Territoires de l'Opium. Conflits et trafics du triangle d'or et du croissant d'or. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste documentariste", "name": "Bringuier, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "g\u00e9ographe", "name": "Chouvy, Pierre-Arnaud", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Marc Barral raconte son enfance nomade, la vie en caravane, et l'influence que cela aura sur sa vie future", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F50AAAE8-6DB6-41BC-A6B0-EFAEB3FB6329", "durationSec": 452, "publicationDate": "2005-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barral, Marc"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Barral, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "MARKETING", "MARQUE D\u00c9POS\u00c9E", "ROLAND GARROS", "MARKETING", "MARQUE D\u00c9POS\u00c9E", "FEMME CADRE", "H\u00d4TEL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "OR", "OR", "OR"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER"], "id": "asset-189069", "thematicGeographicals": ["PARIS", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "HAUTE-SAVOIE", "PLATEAU"], "durationSec": 1714, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20050530 et archives, le plus grand tournoi de tennis du monde, Roland Garros, rapporte 150 millions de francs de chiffre d'affaires pour 400000 entr\u00e9es. La marque de Roland Garros, La Griffe, cr\u00e9\u00e9e il y a 18 ans pour promouvoir l'image du tournoi toute l'ann\u00e9e, rapporte aux organisateurs 15 millions de chiffre d'affaires. 1200 articles composent la collection de La Griffe qui vend aussi bien v\u00eatements qu'objets de merchandising\n* Plateau : 20050530, itw de la secr\u00e9taire de l'Union des Associations Patronales Genevoises VON DER WEID Sabine \u00e0 propos de la repr\u00e9sentation f\u00e9minine dans les fonctions sup\u00e9rieures et de l'accession des femmes \u00e0 des postes cadres. VON DER WEID Sabine r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Il faut prendre des mesures pour augmenter le nombre des femmes qui dirigent des entreprises en Suisse\"\n* Gen\u00e8ve-ville : 20050530, en 2004, l'H\u00f4tel de la Paix, l'un des palaces historique de Gen\u00e8ve, a perdu ses 5 \u00e9toiles pour le motif officiel de changement de propri\u00e9taire. Pour les retrouver, le directeur g\u00e9n\u00e9ral POURCHER Denis a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9nover enti\u00e8rement l'h\u00f4tel pour 4,6 millions de francs de travaux plus quelques millions pour la d\u00e9coration\n* Haute-Savoie, La Chaux-de-Fonds : 20050530, l'entreprise Dauvet \u00e0 Excenevex bat l'or pour en produire de fines feuilles d'or depuis 1834. Dernier batteur d'or en France et directeur de l'entreprise Dauvet DAUVET Bernard pr\u00e9sente son m\u00e9tier et son entreprise. A La Chaux-de-Fonds l'artisan BOEGLI Emile d\u00e9coupe ces fines feuilles d'or pour en d\u00e9corer des bo\u00eetiers de montres anciennes.", "title": "ROLAND GARROS // SABINE VON DER WEID // HOTELLERIE : LE PRIX DES ETOILES // DE\nL'OR EN FEUILLES - 05.05.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "PARIS", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2005-05-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARES, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER D'ETAT", "CONSEILLER D'ETAT", "PORTRAIT (ART)", "CONSEILLER D'ETAT", "DOUANE", "FRONTALIER", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "EXPULSION", "H\u00d4PITAL", "TABAGISME", "INDUSTRIE INFORMATIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "LANGUE ALLEMANDE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "JARDIN ZOOLOGIQUE"], "visualPersons": ["DUSONG, MONIKA", "HIRSCHY, PIERRE", "BEGUIN, THIERRY", "DUSONG, MONIKA", "HIRSCHY, PIERRE", "BEGUIN, THIERRY"], "id": "asset-189105", "durationSec": 982, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.05.30", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SORAL", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "NOIRMONT, LE", "FRIBOURG-VILLE", "VAUD, LE"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-05-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.05.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-176373", "durationSec": 630, "publicationDate": "2005-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["CHEVAL", "REFUGE POUR ANIMAUX", "CHEVAL", "CHEVAL"], "id": "asset-186940", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3048, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050530 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler du th\u00e8me de la semaine, le cheval.", "title": "CHEVAL PASSIONS : LA PLUS NOBLE CONQUETE DE L'HOMME - 05.05.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE", "SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-05-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CINEMA - 05.05.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-186616", "durationSec": 2887, "publicationDate": "2005-05-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TRIOMPHALISME", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "WTA", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "visualPersons": ["DAVYDENKO, NIKOLA\u00cf", "KUERTEN, GUSTAVO", "FERRER, DAVID", "CORIA, GUILLERMO", "GAUDIO, GASTON", "GROSJEAN, S\u00c9BASTIEN", "NADAL, RAFAEL", "BELMONDO, JEAN-PAUL", "SAFIN, MARAT", "SHARAPOVA, MARIA", "HENIN, JUSTINE", "PONT, MICHEL", "CABANAS, RICARDO", "GROSS, CHRISTIAN", "FREI, ALEXANDER", "KUHN, KOEBI"], "id": "asset-189098", "durationSec": 1495, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.05.30", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PARIS", "PARIS", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["BBC MONTHEY", "ASF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-05-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}