{"response": {"numFound": 8921, "start": 7800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9phone portable: on communique plus mais communique-t-on mieux? Ce que le t\u00e9l\u00e9phone portable a chang\u00e9 dans nos liens sociaux et dans la vie de famille?", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-162025F9-CCD3-40AF-9B37-51ABBD4E2EB8", "durationSec": 1995, "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille", "communication sociale", "vie familiale", "adolescent", "t\u00e9l\u00e9phone mobile"], "excerpt": "Auteur: DIRRENSA; Comment2: Sarah Dirren (collaboration Xavier Bloch) \r\n\"T\u00e9l\u00e9phone portable, on communique plus, mais communique-t-on mieux ? Qq que le t\u00e9l. portable a chang\u00e9 dans nos liens sociaux, et dans la vie de famille ?\r\n- t\u00e9moignages d'adolescent, sur leur rapport \u00e0 leur t\u00e9. portable\r\n- itv Jo\u00eblle Menrath, enseignante en litt\u00e9rature, chercheuse en sciences de l'information, a collabor\u00e9 \u00e0 une \u00e9tude fran\u00e7aise : si le mobile a la r\u00e9putation d'isoler son utilisateur, sur le terrain on constate qu'il est entour\u00e9 de bcp de civilit\u00e9 et qu'en famille, il peut \u00eatre source de dialogue \r\nau total : - micro-trottoirs Xavier Bloch - itvs ados (archives Martine Galland) - pub, extraits films - itv Joelle Menrath\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "adolescents", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante en litt\u00e9rature", "name": "Menrath, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "INTERVIEW : KYO - 05.02.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190285", "durationSec": 2855, "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualPersons": ["MUGNY, PATRICE", "NEIRYNCK, JACQUES"], "id": "asset-201766", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3080, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050217 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, NEIRYNCK Jacques, ex-conseiller national, pofesseur honoraire \u00e0 l'EPFL et conseiller en marketing, pour \u00e9voquer les nombreuses facettes de sa personnalit\u00e9 et plus particuli\u00e8rement les rapports entre la science, la politique et la religion.", "title": "JACQUES NEIRYNCK : SCIENCE, ETHIQUE ET SOCIETE - 05.02.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MUGNY, PATRICE", "NEIRYNCK, JACQUES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "EXTR\u00caME GAUCHE", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "M\u00c9DICAMENT", "MALADIE CARDIO-VASCULAIRE", "M\u00c9DICAMENT", "G\u00c9NOCIDE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "G\u00c9NOCIDE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "LANGUE ITALIENNE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "HUGUENIN, MARIANNE", "VANEK, PIERRE"], "id": "asset-187673", "durationSec": 1720, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.02.17", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERLIN", "BERLIN", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "D\u00e9c\u00e8s de Marcello Viotti, chef d'orchestre : T\u00e9moignages de Sergio Segalini, directeur artistique du Th\u00e9\u00e2tre de la Fenice et de Patrick Peikert, administrateur de l'Orchestre de Chambre de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-619E217F-F29F-4060-B45B-24524563A4F4", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 991, "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Viotti, Marcello"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "direction d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "administrateur de l'Orchestre de Chambre de Lausanne", "name": "Peikert, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "directeur artistique du Th\u00e9\u00e2tre de la Fenice", "name": "Segalini, Sergio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "L'AGENDA DES ENFANTS - 05.02.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-187607", "durationSec": 462, "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE AGRICOLE", "AGRICULTURE", "COMPOSTAGE", "POLITIQUE AGRICOLE", "AGRICULTURE", "COMPOSTAGE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "STATISTIQUE", "POLICE", "CRIMINALIT\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "EMBOUTEILLAGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "P\u00c9AGE ROUTIER", "HIVERNAL", "CAMPING", "HIVERNAL", "CAMPING", "ISLAM", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "MUS\u00c9E", "ART PLASTIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "KANAAN, SAMI", "CRAMER, ROBERT"], "id": "asset-187687", "durationSec": 808, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.02.17", "visualGeographicals": ["LANDERON, LE", "CERNIER", "SION", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VEX", "SION", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "INDEMNISATION", "R\u00c9GLEMENTATION", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "INDEMNISATION", "R\u00c9GLEMENTATION", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "INDEMNISATION", "R\u00c9GLEMENTATION", "PARTI POLITIQUE", "D\u00c9MISSION", "PARTI POLITIQUE", "D\u00c9MISSION", "IMMIGRATION", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "IMMIGRATION", "IMMIGRATION", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["DONZEL, JEAN-CLAUDE", "BEGUIN, THIERRY", "BLAIR, TONY", "MARECHAL, MARCEL", "GRUEBEL, OSWALD", "GRUEBEL, OSWALD"], "id": "asset-187672", "durationSec": 1150, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.02.17", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "BRUXELLES", "KLOTEN", "DOMBRESSON", "DOMBRESSON", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "COLOGNY", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["PRD", "PRD", "CREDIT SUISSE GROUP", "CREDIT SUISSE GROUP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "SKI NORDIQUE (STYLE LIBRE)", "MESSIEURS", "COUPE DE L'UEFA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "HOMICIDE", "INSTRUCTION JUDICIAIRE"], "visualPersons": ["ZUBERBUEHLER, PASCAL", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-187674", "durationSec": 1702, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.02.17", "visualGeographicals": ["OBERSTDORF", "BALE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "ROTTERDAM", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "LILLE OSC", "BC BONCOURT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.02.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-177920", "durationSec": 637, "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9TENU", "D\u00c9TENTION PR\u00c9VENTIVE", "PRISON", "D\u00c9TENU", "D\u00c9TENTION PR\u00c9VENTIVE", "PRISON", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "D\u00c9TENU", "D\u00c9TENTION PR\u00c9VENTIVE", "PRISON", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "D\u00c9TENU", "D\u00c9TENTION PR\u00c9VENTIVE", "PRISON", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "D\u00c9TENU", "D\u00c9TENTION PR\u00c9VENTIVE", "PRISON", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "AUM\u00d4NERIE", "D\u00c9TENU", "D\u00c9TENTION PR\u00c9VENTIVE", "PRISON", "D\u00c9TENU", "D\u00c9TENTION PR\u00c9VENTIVE", "PRISON", "ASSISTANCE SOCIALE", "D\u00c9TENU", "D\u00c9TENTION PR\u00c9VENTIVE", "PRISON", "D\u00c9TENU", "D\u00c9TENTION PR\u00c9VENTIVE", "PRISON", "D\u00c9TENU", "D\u00c9TENTION PR\u00c9VENTIVE", "PRISON"], "id": "asset-190438", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE", "ORBE"], "durationSec": 3279, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne, Orbe : 20050217, immersion dans 2 prisons pr\u00e9ventives vaudoises, celle du Bois-Mermet \u00e0 Lausanne et la prison-pilote de La Crois\u00e9e \u00e0 Orbe pour y suivre la vie quotidienne des d\u00e9tenus en d\u00e9tention pr\u00e9ventive. Les prisons pr\u00e9ventives sont surpeupl\u00e9es et les d\u00e9tenus, souvent \u00e9trangers, purgent des peines toujours plus longues.", "title": "EN TAULE ! - 05.02.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ORBE", "ORBE", "ORBE", "ORBE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["D\u00c9TENU", "D\u00c9TENTION PR\u00c9VENTIVE", "PRISON"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Au Liban, une foule tr\u00e8s dense s'est d\u00e9plac\u00e9e pour les fun\u00e9railles de Rafic Hariri : Correspondance de Gaby Nasr, correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-66847E58-E590-4F59-9CE9-763F821B0139", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hariri, Rafic"], "thematicThemes": ["fun\u00e9railles"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Nasr, Gaby", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Fashion car", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2E143F10-C255-4C31-B5B2-495C0F46CF75", "durationSec": 135, "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Journal. De Victor Klemperer (3/4)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B78131E3-C6D4-4A48-9919-72CA8C4CB22E", "thematicGeographicals": ["Dresde", "Allemagne"], "durationSec": 1821, "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Klemperer, Victor"], "thematicThemes": ["nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Tailleur, Jean", "type": "Auteur"}, {"role": "traductrice", "name": "Kuntz-Tailleur, Mich\u00e8le", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Klemperer, Victor", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Protocle de Kyoto entre en vigueur, ce qui veut dire que d'ici 2010 la Suisse doit r\u00e9duire ses \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre. L'entreprise de transport genevoise Serbeco a d\u00e9cid\u00e9 de faire rouler ses camions au carburant vert : Interview de Fran\u00e7ois Viret, responsable du projet chez Serbeco", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1A009EFF-6004-4157-95E1-A3E353C7C97E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 234, "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de projet chez Serbeco", "name": "Viret, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'histoire musicale de Dresde (3/5) : Nature et culture", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-EFD25468-00E0-40AD-9B98-C086573A3356", "thematicGeographicals": ["Dresde"], "durationSec": 3654, "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traductrice, interpr\u00e8te, guide culturelle", "name": "Pobbig, Karin", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur de la saison musicale de la Frauenkirche", "name": "Gr\u00fcnert, Matthias", "type": "Participant"}, {"role": "administratrice au Kulturpalast", "name": "Totz, Veronika", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office du Tourisme, musicologue", "name": "M\u00fcnch, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur de la MDR (Mitteldeutscher Rundfunk)", "name": "Backes, Hermann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, la prison de Champ Dollon est surpeupl\u00e9e, rendant difficile le travail des gendarmes et des gardiens. Exemple de solutions possibles : Interviews de Constantin Franziskakis, directeur de l'Office p\u00e9nitentiaire de Gen\u00e8ve, de Jacques Monney, directeur de la Fondation vaudoise de probation qui g\u00e8re les peines en milieu ouvert et de Maurizzio Albisetti, chef de l'Office p\u00e9nitentiaire tessinois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-32185C77-A394-4E16-B6A9-031E3AEBFEE1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 326, "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prison de Champ-Dollon"], "thematicThemes": ["prison", "surpopulation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office p\u00e9nitentiaire de Gen\u00e8ve", "name": "Franziskakis, Constantin", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'Office p\u00e9nitentiaire tessinois", "name": "Albisetti, Maurizzio", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Fondation vaudoise de probation ", "name": "Monney, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Fidel Castro. De Biran \u00e0 La Havane, le Fid\u00e9lisme \u00e0 l'\u00e9preuve du temps (3/5): le petit et les deux grands", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F72EA6C4-B92C-4CEC-B265-03C30D05641C", "thematicGeographicals": ["Cuba", "Etats-Unis"], "durationSec": 3585, "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castro, Fidel"], "thematicThemes": ["dictature", "relations internationales", "communisme", "histoire"], "excerpt": "\"Le petit et les deux grands. Fidel Castro est le roi de la provocation. Quelle meilleure tribune pour venir chatouiller les \u00c9tats-Unis qu'aux \u00c9tats-Unis m\u00eame, au coeur des Nations Unies. Dr Fidel s'envole pour des \u00c9tats-Unis, tout entier tourn\u00e9s vers l'\u00e9lection de leur prochain pr\u00e9sident. Arriv\u00e9 sur place, les photographes et les journalistes pi\u00e9tinent par centaines pour voir la t\u00eate de ce jeune r\u00e9volutionnaire qui pr\u00e9tend r\u00e9pliquer \u00e0 la Maison Blanche. Accueillis officiellement, il d\u00e9daigne l'h\u00f4tel International o\u00f9 il fait scandale pour le prix de la chambre. Il s'embarque dans un petit garni du c\u00f4t\u00e9 de Harlem ou il va boire le coup avec la population locale...le tout sous l'oeil des cam\u00e9ras.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Raffy, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La faillite du Servette FC est d\u00e9finitive et le club ne jouera plus en Swiss Football League : Interviews d'Edmond Isoz, pr\u00e9sident de la Swiss Football League et de Nicolas Droz, avocat des investisseurs syriens potentiels et commentaire d'Herv\u00e9 Borsier, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-C5067C67-0ADC-42AE-BF73-BEDF3009314B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 492, "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Servette FC"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "faillite", "club sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de la Swiss Football League", "name": "Isoz, Edmond", "type": "Participant"}, {"role": "avocat des investisseurs syriens potentiels", "name": "Droz, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature jeunesse, un univers \u00e0 d\u00e9couvrir (3/4) : Interview de Marie Desplechin et Jacques Chabout, auteurs fran\u00e7ais de romans pour la jeunesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E94AFA38-7BC5-439A-B17D-C372973F87B4", "durationSec": 1699, "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature de jeunesse", "\u00e9crivain", "\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature enfantine"], "excerpt": "Pour Marie Desplechin, il est plus passionnant d'\u00e9crire pour la jeunesse que pour les adultes. Univers \u00e9triqu\u00e9 et guind\u00e9 des adultes. Quels sont les ingr\u00e9dients de ses romans? Pr\u00e9sence fr\u00e9quente des questionnements qui sont apparus dans sa propre adolescence, le rapports \u00e0 la mort et au sexe. Pour Jacques Chabout, il s'agit d'explorer une veine tourn\u00e9e vers le fantastique et le polar. Les enfants prennent plaisir \u00e0 avoir peur, valeur structurante des r\u00e9cits merveilleux ; les parents, eux, ont peur que les enfants aient peur (dimension plus castratrice de la peur). Int\u00e9gration ais\u00e9e du polar dans la litt\u00e9rature jeunesse. L'auteur combat ferme l'id\u00e9e que le roman jeunesse est seulement un instrument du parascolaire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Desplechin, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chabout, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Hadwig Klemperer, derni\u00e8re femme de Viktor Klemperer", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6B47A43-C629-461E-BF67-A9D346BAF28D", "thematicGeographicals": ["Dresde"], "durationSec": 1802, "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Klemperer, Viktor"], "thematicThemes": ["histoire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "20e si\u00e8cle", "communisme", "fascisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "derni\u00e8re femme de Viktor Klemperer", "name": "Klemperer, Hadwig", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Moustiques burning", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-49F6BF0A-528B-4C00-A947-EDDA9465C16D", "durationSec": 129, "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Technique du perroquet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2A52240C-C7A6-4465-817D-DAD2C7263DA8", "durationSec": 106, "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : Arr\u00eater de fumer", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5EA9F038-B50B-42A1-90D0-95F07C06341A", "durationSec": 172, "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les comptes 2004 de la Conf\u00e9d\u00e9ration sont meilleurs que pr\u00e9vus : Interview d'Hans-Rudolf Merz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFF", "genres": ["Interview"], "id": "sound-759F0961-D795-4198-B8C1-E3E741672921", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 193, "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFF", "name": "Merz, Hans-Rudolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Au Liban, les fun\u00e9railles de Rafic Hariri se sont transform\u00e9es en manifestation d'opposition \u00e0 l'occupation syrienne : D\u00e9claration de Walid Jumblat, chef druze, leader de l'opposition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-995C0911-1E95-4440-90B4-0F9E9645346A", "thematicGeographicals": ["Liban"], "durationSec": 171, "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hariri, Rafic"], "thematicThemes": ["fun\u00e9railles", "prison"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chef druze, leader de l'opposition", "name": "Jumblat, Walid", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste de Radio France", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["AMOUR", "COUPLE (RELATION)", "SEXOLOGIE", "PSYCHOLOGIE", "AMOUR", "COUPLE (RELATION)", "FORMATION DES ADULTES"], "id": "asset-196790", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3443, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050216, d\u00e9bat autour de la relation du couple et du mariage, et notamment des probl\u00e8mes que connaissent les couples \u00e0 maintenir une relation \u00e9quilibr\u00e9e et durable. En Suisse, on sait que 1 mariage sur 3 se termine par un divorce, et m\u00eame 1 sur 2 en milieu urbain. Existe-t-il des solutions miracles, telles que la polyfid\u00e9lit\u00e9, et faut-il aujourd'hui r\u00e9inventer le couple ?", "title": "SAINT-VALENTIN : ET SI ON REINVENTAIT LE COUPLE ? - 05.02.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHEVALIER, Sarah", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SMOG", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CLUB SPORTIF", "FAILLITE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CLUB SPORTIF", "FAILLITE", "CLUB SPORTIF", "FAILLITE", "ENSEIGNE", "ENNEIG\u00c9", "F\u00c9D\u00c9RATION SPORTIVE", "IMP\u00d4T"], "visualPersons": ["PESENTI, PATRIZIA"], "id": "asset-187669", "durationSec": 1170, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.02.16", "visualGeographicals": ["TESSIN", "MENDRISIO", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-LANCY", "GENEVE-VILLE", "MOUTIER"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "SERVETTE FC", "SERVETTE FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CINEMA - 05.02.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-187568", "durationSec": 3141, "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE SPORTIVE", "RAGE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "RAGE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "RAGE", "RAGE", "TRANSPLANTATION D'ORGANE", "DON D'ORGANE"], "visualPersons": ["ARMSTRONG, LANCE"], "id": "asset-187671", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.02.16", "visualGeographicals": ["LILLE", "BALE", "BALE-VILLE", "BALE", "FRIBOURG-VILLE", "USA", "MAYENCE", "HEIDELBERG", "ALLEMAGNE", "BERLIN"], "visualCorporations": ["LILLE OSC", "FC B\u00c2LE", "LILLE OSC", "BC BONCOURT", "FRIBOURG OLYMPIC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.02.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-177919", "durationSec": 635, "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["EFFET DE SERRE", "BANQUISE", "STATION DE MONTAGNE", "TOURISME", "ROUTE", "ENNEIG\u00c9", "AUTOCAR", "CARBURANT", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "POLLUTION INDUSTRIELLE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "ORDINATEUR", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "AVION CIVIL"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-187670", "durationSec": 1668, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.02.16", "visualGeographicals": ["ALASKA", "VAUD", "S\u00c9PEY, LE", "SATIGNY", "BERNE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COINTRIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT", "SALAIRE", "POLICE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "ENNEIG\u00c9", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "MAGAZINE", "SENTIER P\u00c9DESTRE", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "ROUTE", "ENNEIG\u00c9", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "MOYEN AGE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-187686", "durationSec": 934, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.02.16", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "JURA (CANTON)", "VIEGE", "VALAIS", "RENAN", "VEVEY", "VEYSONNAZ"], "visualCorporations": ["COOP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nage (2004-2009)", "source": "gico", "visualThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "GARDE D'ENFANTS", "GRAND-M\u00c8RE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "GARDE D'ENFANTS", "GRAND-M\u00c8RE", "GRAND-P\u00c8RE", "REPAS", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "GARDE D'ENFANTS", "GRAND-M\u00c8RE", "GRAND-P\u00c8RE", "GRAND-PARENT", "GARDE D'ENFANTS", "FAMILLE MONOPARENTALE", "POLITIQUE D'ASILE", "JEUNE (\u00c2GE)", "PRODUIT DE LUXE", "RICHESSE", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "JEUNE (\u00c2GE)", "RICHESSE", "CUISINIER", "JEUNE (\u00c2GE)", "HOMME D'AFFAIRES", "RICHESSE", "HOMME D'AFFAIRES", "RICHESSE", "RICHESSE", "RICHESSE", "JEUNE (\u00c2GE)", "RICHESSE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "T\u00c9MOIGNAGE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "T\u00c9MOIGNAGE", "HOMOSEXUALIT\u00c9"], "visualPersons": ["MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-191027", "thematicGeographicals": ["GSTAAD", "GENEVE-VILLE", "ZURICH"], "durationSec": 3840, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20050216, les grands-parents sont souvent sollicit\u00e9s pour la garde de leurs petits-enfants, \u00e0 l'exemple de HENCHOZ Fran\u00e7oise, certains retrait\u00e9s acceptent de prendre en charge une grande partie de la garde des enfants alors que d'autres, comme le couple MASSONNET, fixent des limites pr\u00e9cises \u00e0 la prise en charge de leurs petits-enfants et conservent des activit\u00e9s de retrait\u00e9s\n* Plateau : 20050216, MERMOUD Jean-Claude, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement des institutions et des relations ext\u00e9rieures r\u00e9pond au psycho-test \"Savez-vous dire non ?\" et \u00e9voque le difficile dossier de l'asile dans le canton de Vaud\n* Gen\u00e8ve-ville, Gstaad, Zurich : 20050215, la jeunesse dor\u00e9e, membre de la jet-set internationale, se retrouve dans des clubs tr\u00e8s ferm\u00e9s comme le Platinum \u00e0 Gen\u00e8ve ou le Chloesterli \u00e0 Gstaad qui exigent de leurs clients des d\u00e9penses tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9es. Les jeunes riches font ainsi la f\u00eate et d\u00e9pensent sans compter dans ces lieux r\u00e9serv\u00e9s. VOGT-LIOTARD Patrick, un jeune homme d'affaires zurichois qui fr\u00e9quente la jet-set, explique l'origine de son argent\n* SUISSE : 20050216, le coming out des personnes homosexuelles se fait souvent en 2 temps, l'aveu de l'homosexualit\u00e9 \u00e0 la famille puis dans le cercle du travail. T\u00e9moignage de PFISTER Annick, lesbienne, sur la difficult\u00e9 d'annoncer son homosexualit\u00e9 \u00e0 ses parents et t\u00e9moignages d'employ\u00e9s des CFF qui, soutenus par l'association des homosexuels Pink Rail au sein de leur entreprise, se sentent lib\u00e9r\u00e9s du secret.", "title": "GRANDS-PARENTS ET GARDE DES PETITS-ENFANTS // JEUNES DE LA JET-SET //\n\nHOMOSEXUALITE : COMING OUT - 05.02.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GSTAAD", "GSTAAD", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "ZURICH", "GSTAAD", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOHR, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOL, Xavier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["VIGNE", "VIGNERON", "MUSIQUE CLASSIQUE", "PIANO"], "visualPersons": ["NEIRYNCK, JACQUES"], "id": "asset-190938", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3026, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050216 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, NEIRYNCK Jacques, ex-conseiller national, pofesseur honoraire \u00e0 l'EPFL et conseiller en marketing, pour \u00e9voquer les nombreuses facettes de sa personnalit\u00e9 et plus particuli\u00e8rement les rapports entre la science et les arts.", "title": "JACQUES NEIRYNCK : SCIENCE, ETHIQUE ET SOCIETE - 05.02.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ST-PIERRE-DE-CLAGES", "SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-02-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Mus\u00e9e national suisse consacre une exposition \"La dolce lingua\" illustrant l'importance de la langue italienne dans l'art et l'histoire, au moment o\u00f9 il appara\u00eet que les cadres italophones sont sous-repr\u00e9sent\u00e9s dans  l'administration f\u00e9d\u00e9rale : Interview de Vasco du Martheray, collaborateur \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral du personnel, charg\u00e9 du plurilinguisme au sein de l'administration f\u00e9d\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0129A985-35E0-442A-B3CC-7FEE23E6C523", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 246, "publicationDate": "2005-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9d\u00e9ralisme", "langue italienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur \u00e0 l'Office f\u00e9d\u00e9ral du personnel, charg\u00e9 du plurilinguisme au sein de l'administration f\u00e9d\u00e9rale", "name": "Martherey, Vasco du", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : La th\u00e9rapie v\u00eatementale", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8B995AB7-6789-4934-B6A2-4A4215FE4AC0", "durationSec": 101, "publicationDate": "2005-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["th\u00e9rapeutique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Les textes des auditeurs: Aline Moser", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9D0399D2-0F47-46CB-9BF1-9E9618FA2D8B", "durationSec": 326, "publicationDate": "2005-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auditrice", "name": "Moser, Aline", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'histoire musicale de Dresde (2/5) : Entre coeur et raison", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0D6DCA54-8F2C-4E14-98CC-C997825A39D7", "thematicGeographicals": ["Dresde"], "durationSec": 3657, "publicationDate": "2005-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traductrice, interpr\u00e8te, guide culturelle", "name": "Pobbig, Karin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : Lendemain de saint Valentin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A08E452E-B474-4D0B-821A-BC11EA45A1A6", "durationSec": 141, "publicationDate": "2005-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Au Liban, au lendemain de l'assassinat de l'ancien premier ministre Rafic Hariri, l'arm\u00e9e a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e en \u00e9tat d'alerte : Interview de Michel Aoun, g\u00e9n\u00e9ral et ancien premier ministre libanais, qui accuse la Syrie d'avoir commandit\u00e9 l'attentat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2174B740-20E9-434E-A448-6E0C1D508EE9", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Liban"], "durationSec": 143, "publicationDate": "2005-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hariri, Rafic"], "thematicThemes": ["attentat", "assassinat politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9n\u00e9ral et ancien premier ministre libanais", "name": "Aoun, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Fidel Castro. De Biran \u00e0 La Havane, le Fid\u00e9lisme \u00e0 l'\u00e9preuve du temps (2/5): les Barbudos", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-B355C32D-3A55-4C9B-A7EF-21B276CAED3F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Cuba"], "durationSec": 3697, "publicationDate": "2005-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castro, Fidel"], "thematicThemes": ["histoire", "dictature", "relations internationales", "communisme"], "excerpt": "\"Les Barbudos. 10 mars 1952. Coup d'\u00e9tat militaire \u00e0 Cuba. A sa t\u00eate, le colonel Fulgencio Batista, soutenu par les \u00c9tats-Unis. Situ\u00e9 \u00e0 cent kilom\u00e8tres des c\u00f4tes de Floride, la plus grande \u00eele des Cara\u00efbes est sous domination am\u00e9ricaine depuis le d\u00e9but du si\u00e8cle. Par trois fois les Marines sont intervenus pour mater des soul\u00e8vements nationalistes. Surnomm\u00e9 le bordel des Am\u00e9riques, Cuba est sous la coupe de Batista depuis plus de vingt ans. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Raffy, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Les coups de foudre sont-ils toujours plus jeunes que nous? Reportage et interview", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-13D08358-8E75-4A03-BFAE-5D21802C9AAC", "durationSec": 5617, "publicationDate": "2005-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Picouly, Daniel"], "thematicThemes": ["amour", "couple (relation)"], "excerpt": "\"Daniel Picouly d\u00e9die son dernier roman intitul\u00e9 : Le coeur \u00e0 la craie (Editions Grasset) \u00e0 Benjamin Franklin, inventeur du paratonnerre et... \u00bfsaint-patron des coups de foudre\u00bf. Il nous offre les aventures fantastiques d\u00bfun enfant de neuf ans et de son copain Bonbec. Le narrateur et Bonbec n\u00bfont qu\u00bfune obsession : \u00bfles poules\u00bf. Leur visage. Leurs cheveux. Leur corps. Se trouver une poule, \u00e0 tout prix. \u00bfJe vais bient\u00f4t avoir neuf ans et je ne suis toujours pas tomb\u00e9 amoureux. Pas le moindre coup de foudre, confie le narrateur d\u00e8s la premi\u00e8re ligne. Daniel Picouly est ici \u00e0 son meilleur. On l\u00bfaccompagne au fil de coups de foudre tour \u00e0 tour dr\u00f4les, path\u00e9tiques ou \u00e9mouvants. Ses personnages sont inoubliables : la jeune fille malade, qu\u00bfil voudrait emmener dans l\u00bfespace, comme Gagarine; la jeune acheteuse de Proust, qu\u00bfil aimerait aborder, entre livre, maquette et petites voitures, mais qui est une grande, et une riche; \u00bfl\u00bfange de No\u00ebl\u00bf qui secourt notre h\u00e9ros en perdition, \u00e0 Orly-Sud; Sa\u00efda, fi\u00e8re, d\u00e9sirable, g\u00e9n\u00e9reuse, la premi\u00e8re femme d\u00bfun \u00e9t\u00e9 lointain... Daniel Picouly a d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 trois romans chez Grasset : La treizi\u00e8me mort du chevalier (2004), Paulette et Roger (2001) et L\u00bfenfant L\u00e9opard (1999). Reportage r\u00e9alis\u00e9 par St\u00e9phane Gabioud. Journaliste : Nancy Ypsilantis.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Picouly, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Journal. De Victor Klemperer (2/4)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2F9DE6BC-BCF0-4770-AF78-56017936FC61", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Dresde"], "durationSec": 1909, "publicationDate": "2005-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Klemperer, Victor"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Juifs", "nazisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice", "name": "Kuntz-Tailleur, Mich\u00e8le", "type": "Auteur"}, {"role": "traducteur", "name": "Tailleur, Jean", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Klemperer, Victor", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Dresde une ville en reconstruction : Interview de Sandrine Kott, historienne sp\u00e9cialiste des pays de l'Est", "genres": ["Interview"], "id": "sound-00F4396A-9410-43D3-9789-F8B03CF27B5F", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est", "Dresde", "Allemagne", "Allemagne de l'Ouest"], "durationSec": 1838, "publicationDate": "2005-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9unification allemande", "histoire"], "excerpt": "Elle aborde le probl\u00e8me de la r\u00e9unification des deux Allemagnes et montre dans son propos toutes les difficult\u00e9s d'adaptaion et de compr\u00e9hension 16 ans apr\u00e8s la chute du mur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Kott, Sandrine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaobratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le niveau des \u00e9tudiants de Suisse romande en fran\u00e7ais est de plus en plus catastrophique. Il en va de m\u00eame au niveau des apprentissages : Interviews de Pierre Alain Karlen, pr\u00e9sident du Salon de l\u00bfapprentissage et doyen des \u00e9coles de Villeneuve, de Michel Jeanneret, directeur du D\u00e9partement de langue et litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, Sylviane Dupuis, professeur de fran\u00e7ais \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et au Coll\u00e8ge Calvin\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6D63A5FE-9BAE-4649-9A13-AB70A05F667A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 288, "publicationDate": "2005-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9tudiant", "grammaire", "langue fran\u00e7aise", "orthographe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doyen des \u00e9coles de Villeuneuve", "name": "Karlen, Pierre-Alain", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du D\u00e9partement de langue et litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Jeanneret, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de fran\u00e7ais \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et au Coll\u00e8ge Calvin", "name": "Dupuis, Sylviane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Roch, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, \u00e0 la veille de l'entr\u00e9e en vigueur du Protocole de Kyoto", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51A34769-4271-4831-B03E-D7A7ED891E77", "thematicGeographicals": ["Kyoto"], "durationSec": 344, "publicationDate": "2005-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord international", "\u00e9cologie", "protection de l'environnement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement", "name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Robert Gu\u00e9diguian, dont le film \"Le Promeneur du Champ de Mars\" retrace les derniers temps de la vie de Fran\u00e7ois Mitterrand", "genres": ["Interview"], "id": "sound-23E0257D-8DEC-41A9-A81D-A1B33F8B6811", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 565, "publicationDate": "2005-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mitterrand, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "film (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma", "name": "Gu\u00e9diguian, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gripon, Emmanuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Bali, l'\u00eele aux rizi\u00e8res (2/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B63ABA5E-8471-4A65-86CA-4D6E120EF659", "thematicGeographicals": ["Bali"], "durationSec": 1937, "publicationDate": "2005-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eele", "coq", "combat d'animaux", "moto"], "excerpt": "\"Derri\u00e8re la rizi\u00e8re, la cylindr\u00e9e. Putu partage sa vie entre Bali et la France. Mais sur un continent ou l'autre, quand elle enfile des b\u00e2tons d'encens sur sa coiffe, elle danse toujours pour les dieux de l'Inde ancienne. Elle parle des coqs, ces animaux maudits, que les Balinais s'obstinent \u00e0 confronter en luttes \u00e0 mort malgr\u00e9 la prohibition d'Etat. Et puis, derri\u00e8re ces traditions perp\u00e9tu\u00e9es, on craque aussi pour les chromes des Harley Davidson. Comme si Bali, comptoir de toutes les invasions, ne pouvait vivre qu'entre deux \u00e8res.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Balinais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BOITE AUX LETTRES", "TIMBRE-POSTE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE"], "id": "asset-190628", "durationSec": 1075, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.02.15", "visualGeographicals": ["GENEVE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La t\u00eate ailleurs", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CHANTEUR", "JAZZ", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CLIP-VID\u00c9O", "RAP"], "visualPersons": ["HIGELIN, JACQUES", "STRESS", "VEDRINE, HUBERT", "HIGELIN, JACQUES"], "id": "asset-187062", "durationSec": 3683, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050215, LORENZI Massimo re\u00e7oit ses invit\u00e9s le chanteur fran\u00e7ais HIGELIN Jacques actuellement en tourn\u00e9e en Suisse et le chanteur de rap STRESS, \u00e0 l'occasion de la sortie de son dernier album\n* FRANCE : 20050215, itw du r\u00e9alisateur fran\u00e7ais GUEDIGUIAN Robert, \u00e0 l'occasion de la sortie de son dernier film consacr\u00e9 au pr\u00e9sident fran\u00e7ais MITTERRAND Fran\u00e7ois \"Le promeneur du Champ de Mars\"\n* SUISSE : 20050215, portrait du rappeur suisse STRESS, \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \"25.07.03\".", "title": "JACQUES HIGELIN / STRESS - 05.02.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "USA", "SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2005-02-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVER", "NEIGE", "CAMION", "CHASSE-NEIGE", "HIVER", "NEIGE", "HIVER", "NEIGE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "D\u00c9LOCALISATION", "DIPLOMATIE", "CHIEN", "MALTRAITANCE", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "HUMOUR", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "A\u00c9ROPORT", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ACCIDENT", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "A\u00c9ROPORT", "RECONSTRUCTION", "VOIE DE TRANSMISSION", "\u00c9QUIPEMENT T\u00c9L\u00c9PHONIQUE", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["PAGANI, R\u00c9MY", "KELLENBERGER, JAKOB", "GILLI, GIAN", "LAMBIEL, YANN", "CUCHE, BENJAMIN", "BARBEZAT, JEAN-LUC"], "id": "asset-190629", "durationSec": 1708, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.02.15", "visualGeographicals": ["MOUTIER", "MONTREUX", "ANZERE", "COINTRIN", "WASHINGTON", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "SION", "PARIS", "VAL-D'OISE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["SSP", "SWISS", "CICR", "SPA", "BLUEWIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature jeunesse, un univers \u00e0 d\u00e9couvrir (2/4) : Interview de Bertrand Ferrier, chercheur et \u00e9crivain sur litt\u00e9rarit\u00e9 des romans pour la jeunesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1BC9B845-151E-41A5-B78D-8BF7B8E55BB0", "durationSec": 1744, "publicationDate": "2005-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature de jeunesse", "\u00e9dition", "litt\u00e9rature enfantine"], "excerpt": "Notion de litt\u00e9rature jeunesse, et non plus litt\u00e9rature pour la jeunesse. Or, comme partout, le romans pour la jeunesse ob\u00e9issent \u00e0 un certains nombre de contraintes qui en font un objet litt\u00e9raire (tradition qui remonte jusqu'au Moyen Age). Cr\u00e9ation de publics masculin et f\u00e9minin, avec accent plus prononc\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 des filles, o\u00f9 l'on formate le livre encore plus par rapport \u00e0 son jeune public. Exemple de Harry Potter. Explosion de l'\u00e9dition jeunesse a lieu dans les ann\u00e9es 70. Hypocrisie des parents qui attendent de leurs enfants qu'ils lisent des textes exigeants alors qu'ils ouvrent, eux, des polars l\u00e9gers pour oublier la fatigue du jour. Inqui\u00e9tude de l'invit\u00e9 sur l'\u00e9volution du livre pour la jeunesse dans les prochaines ann\u00e9es, vu l'absence d'initiatives originales et cr\u00e9atives dans le champ \u00e9ditorial concern\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur et \u00e9crivain", "name": "Ferrier, Bertrand", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratricee RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "OB\u00c9SIT\u00c9", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "LOGO", "MARQUE D\u00c9POS\u00c9E", "LOGO", "MARQUE D\u00c9POS\u00c9E", "CRIMINALIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "PROC\u00c8S", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CATHOLICISME", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "PUBLICIT\u00c9", "ALCOOL (ALIMENTAIRE)", "PRODUIT TOXIQUE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["FANTI, S\u00c9BASTIEN"], "id": "asset-187685", "durationSec": 972, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.02.15", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "SIERRE", "SION", "VEVEY", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE", "CORNAUX", "BULLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-02-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "05.02.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190627", "durationSec": 2882, "publicationDate": "2005-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["SAINT-LOUIS, MARTIN"], "id": "asset-187585", "durationSec": 1905, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.02.15", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "AMBRI", "BERNE-VILLE", "ZOUG-VILLE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "LAUSANNE HC", "HC AMBRI PIOTTA", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "CP BERNE", "ZURICH SC", "KLOTEN FLYERS", "EV ZOUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.02.15", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-177917", "durationSec": 658, "publicationDate": "2005-02-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualPersons": ["FAVRE, PIERRE-MARCEL", "GOLOVTCHINER, LOVA", "NEIRYNCK, JACQUES", "NEIRYNCK, JACQUES", "NEIRYNCK, JACQUES"], "id": "asset-190917", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3104, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050215 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, NEIRYNCK Jacques, ex-conseiller national, pofesseur honoraire \u00e0 l'EPFL et conseiller en marketing, pour \u00e9voquer les nombreuses facettes de sa personnalit\u00e9 et plus particuli\u00e8rement les rapports entre la science et la litt\u00e9rature.", "title": "JACQUES NEIRYNCK : SCIENCE, ETHIQUE ET SOCIETE - 05.02.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ECUBLENS", "ECUBLENS"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-02-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["NEIRYNCK, JACQUES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : Le parti politique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-59030787-A46D-41CD-B383-452EA1297362", "durationSec": 132, "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Bali, l'\u00eele aux rizi\u00e8res (1/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2AA9FA0B-6830-4012-8E60-1CBACC9C4843", "thematicGeographicals": ["Bali"], "durationSec": 2638, "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "terrorisme", "\u00eele", "tourisme"], "excerpt": "\"Ils la d\u00e9crivent tous comme l'image la plus \u00e9vidente du Paradis. Des voyageurs, au cheveu long, venus s'installer ici il y a vingt ans. Des op\u00e9rateurs touristiques qui rec\u00e8lent par dizaines des forfaits tout compris sur l'\u00eele aux rizi\u00e8res. Mais Bali a chang\u00e9. En 2002, des poseurs de bombe barbus glissaient deux engins dans des bars de Kuta, la capitale cosmopolite du tourisme indon\u00e9sien, l\u00e0 o\u00f9 les Australiens par milliers d\u00e9gustaient des bi\u00e8res blondes sur des tubes internationaux. Deux ans plus tard, plus de touristes. Les h\u00f4tels colossaux s'embaument de mousse v\u00e9g\u00e9tale, les restaurants ne finissent plus de se vider. Et l'immigration javanaise, celle des travailleurs venus chercher fortune sur ce territoire miniature, suscite les haines de la population balinaise. Bali ne ressemble plus \u00e0 Bali. Mais derri\u00e8re les devantures qui s'empoussi\u00e8rent, l'Indon\u00e9sie hindoue continue d'abriter des traditions vivantes, des personnages gris\u00e9s par le fourmillement insulaire. Il suffit de gratter pour comprendre. Que ce rocher verdoyant, plant\u00e9 dans l'Oc\u00e9an indien, garde quelque chose d'in\u00e9luctablement paradisiaque. Kuta, l'effet d'une bombe. \r\nDouze octobre 2002, nuit profonde. A quelques minutes d'intervalles, deux bombes explosent dans des bars populeux de Kuta, la station baln\u00e9aire de Bali. Des centaines de morts, dont la majorit\u00e9 sont des Australiens venus trinquer et surfer en Indon\u00e9sie. Hajji Bang Bang, sit\u00f4t apr\u00e8s l'attentat, s'est pr\u00e9cipit\u00e9 sur le site pour tirer des flammes quelques vies \u00e0 sauver. Leader de communaut\u00e9 musulmane, il est devenu un h\u00e9ros. La preuve que tout musulman, sur cette terre hindouiste, n'est pas partisan de la terreur.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Balinais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. M\u00e8re de famille nombreuse. - 2. Postier occup\u00e9 au tri postal. - 3. Employ\u00e9 \u00e0 la Banque de D\u00e9p\u00f4t de Lugano. - 4. Carrossier prisonnier de sa carrosserie. - 5. Dentiste proposant de graver les initiales des patients sur leurs dents", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-66402D0C-B492-4576-A8BA-AD11452725F1", "durationSec": 3597, "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Moriah, vieille dame juive qui raconte comment elle est tomb\u00e9e petit \u00e0 petit amoureuse de l'homme qu'elle avait du \u00e9pouser sans le choisir et comment elle a surv\u00e9cu \u00e0 sa disparition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34E676B1-5154-4C81-8C76-B640ED1B90A4", "durationSec": 728, "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mariage", "amour", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dame juive", "name": "Moriah", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Piotr Anderszewski, pianiste : A propos de sa carri\u00e8re et des concerts qu'il va donner avec l'Orchestre de Chambre de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3BB2F48C-16ED-4B9D-8FC7-6B7AFF7D0F67", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Hongrie"], "durationSec": 672, "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Anderszewski, Piotr"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique classique", "piano"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste d'origines polonnaise et hongroise", "name": "Anderszewski, Piotr", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'histoire musicale de Dresde (1/5) : L'image de Dresde", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-CCC2D7AE-2458-4B09-B838-6C08279D4632", "thematicGeographicals": ["Dresde"], "durationSec": 3792, "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Tellart, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "1. Hommage de Louis-Philippe Ruffy \u00e0 Arthur Miller et Jean Cayrol, alors tout juste d\u00e9c\u00e9d\u00e9s. - 2. Litt\u00e9rature jeunesse, un univers \u00e0 d\u00e9couvrir (1/4) : Interview de Francine Bouchet, directrice des \u00e9ditions de la Joie de Lire ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-1E4E961C-D465-472C-AF24-29C42C6B1589", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1748, "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miller, Arthur", "Cayrol, Jean"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature enfantine", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature de jeunesse", "\u00e9dition", "litt\u00e9rature", "comm\u00e9moration"], "excerpt": "Que signifie \u00eatre \u00e9diteur en Suisse de livres pour la jeunesse? N\u00e9cessit\u00e9 d'\u00e9tablir des ponts avec des pays voisins, faire d\u00e9couvrir les auteurs \u00e9trangers en Suisse \u00e0 l'occasion de rencontres publiques, travail promotionnel de terrain indispensable. Qu'est-ce qu'un bon roman pour la jeunesse?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice des Editions de la Joie de Lire", "name": "Bouchet, Francine", "type": "Participant"}, {"role": "directrice \u00e9ditoriale des Editions Actes Sud junior", "name": "Thoby, Madeleine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : La hotline", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-50EB83D6-E4B9-4B03-A634-2EE5388A7162", "durationSec": 2993, "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["permanence t\u00e9l\u00e9phonique"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le laboratoire d'id\u00e9es de l'\u00e9conomie suisse \"Avenir Suisse\" pr\u00e9conise le transfert de t\u00e2ches des cantons \u00e0 6 \"r\u00e9gions m\u00e9tropolitaines\" repr\u00e9sentant les principales agglom\u00e9rations : D\u00e9bat avec Stephan Fl\u00fcckiger, chef de la strat\u00e9gie chez \"Avenir Suisse\" et Pierre Kohler, conseiller national jurassien d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9838DA96-F310-498C-BCAD-CD15D2229461", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 741, "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9d\u00e9ralisme", "p\u00e9r\u00e9quation financi\u00e8re", "r\u00e9gionalisme", "solidarit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "chef de la strat\u00e9gie chez \"Avenir Suisse\"", "name": "Fl\u00fcckiger, Stephan", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national jurassien d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien", "name": "Kohler, Pierre", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Journal. De Victor Klemperer (1/4)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-83812AE9-89FB-4DA5-88FF-96672350ECA4", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Dresde"], "durationSec": 1832, "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Klemperer, Victor"], "thematicThemes": ["Juifs", "nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Tailleur, Jean", "type": "Auteur"}, {"role": "traductrice", "name": "Kuntz-Tailleur, Mich\u00e8le", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Neury, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Klemperer, Victor", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Les bombardements alli\u00e9s sur l'Allemagne (1940-1945) : Interview d'Albert Stahel, professeur d'\u00e9tudes strat\u00e9giques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A89EDEDF-31E4-4E46-AD7E-959A38440F72", "thematicGeographicals": ["Dresde"], "durationSec": 1809, "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "histoire", "bombardement", "strat\u00e9gie militaire"], "excerpt": "Eclairage sur la strat\u00e9gie des Alli\u00e9s, Anglais et Am\u00e9ricains, dans la guerre a\u00e9rienne livr\u00e9e contre l'Allemagne entre 1940 et 1945. Les objectifs anglais (bombardements nocturnes) et am\u00e9ricains (diurnes) n'\u00e9taient pas les m\u00eames. A quelles motivations r\u00e9pondaient-ils et comment expliquer la destruction de Dresde en f\u00e9vrier 1945, apr\u00e8s mille autres villes allemandes ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'\u00e9tudes strat\u00e9giques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Zurich", "name": "Stahel, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Bombard\u00e9e par les alli\u00e9s, Dresde ressuscite", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-74529E2E-F46E-4762-8E9E-BD7C211FAE79", "thematicGeographicals": ["Dresde"], "durationSec": 5427, "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "bombardement", "protestantisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Juifs", "ville"], "excerpt": "1. Horsta Krum, pasteure, n\u00e9e 3 ans avant le bombardement. - 2. Idem. - 3 Renate von Duisburg, survit \u00e0 17 ans au bombardement. - 4. Rencontres \u00e0 Dresde avec des survivants. - 5. Idem.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteure, n\u00e9e 3 ans avant le bombardement", "name": "Krum, Horsta", "type": "Participant"}, {"role": "survivants au bombardement", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin qui a surv\u00e9cu \u00e0 17 ans au bombardement", "name": "Duisburg, Renate von", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "24 Heures va lancer une nouvelle formule, qui se d\u00e9clinera en quatre \u00e9ditions r\u00e9gionales et int\u00e8grera la \"Presse r\u00e9gionale Chablais\" et la \"Presse Nord Vaudois\" : Interviews de Jacques Richard, administrateur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du groupe Hersant en Suisse, de Didier Pradervand, ancien responsable de la rubiruqe m\u00e9dias et communication au journal \"Le Temps\" et de Jacques Poget, r\u00e9dacteur en chef de 24 Heures", "genres": ["Interview"], "id": "sound-375D54DB-9357-45AA-9831-D8BC4B23A1BC", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 265, "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["24 Heures"], "thematicThemes": ["concentration d'entreprises", "presse quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dactereur en chef de 24 Heures", "name": "Poget, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "passant-es", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "ancien responsable de la rubrique m\u00e9dias et communication au journal \"Le Temps\"", "name": "Pradervand, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "administrateur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du groupe Hersant en Suisse", "name": "Richard, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Emery, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'ancien premier ministre libanais Rafic Hariri a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 \u00e0 Beyrouth dans un attentat \u00e0 la voiture pi\u00e9g\u00e9e qui visait son convoi : Correspondance de Gaby Nasr, correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "genres": ["Interview"], "id": "sound-264653A2-843D-4F0E-8E25-5A654DA5F9C9", "thematicGeographicals": ["Beyrouth", "Liban"], "durationSec": 162, "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hariri, Rafic"], "thematicThemes": ["assassinat politique", "attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Beyrouth", "name": "Nasr, Gaby", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Catherine Schallenberger, candidate radicale au Conseil d'Etat neuch\u00e2telois, retire sa candidature \u00e0 la suite d'un retard du paiement de ses imp\u00f4ts qui a \u00e9t\u00e9 rendu public : Commentaire d'Antoine Droux, correspondant RSR Neuch\u00e2tel et interview de Rapha\u00ebl Comte, pr\u00e9sident du parti radical neuch\u00e2telois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-13FDA005-A2B5-44B2-B5D2-112D58B9F7F9", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 208, "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schallenberger, Catherine"], "thematicThemes": ["parti politique", "conseiller d'Etat", "\u00e9lection", "imp\u00f4t"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du parti radical neuch\u00e2telois", "name": "Comte, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "D\u00c9BAT", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES"], "visualPersons": ["BURGENER, THOMAS", "CINA, JEAN-MICHEL", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "REY-BELLET, JEAN-JACQUES", "ROCH, CLAUDE", "ADDOR, JEAN-LUC", "CARRON, MICHEL", "PERRUCHOUD-MASSY, MARIE-FRAN\u00c7OISE", "PIERROZ, ROLAND"], "id": "asset-190361", "thematicGeographicals": ["SAVIESE", "VALAIS"], "durationSec": 5389, "mediaType": "video", "excerpt": "* Savi\u00e8se, Valais : 20050214 et archives, d\u00e9bat en public pr\u00e9sent\u00e9 par PERNOUD Manuelle, BOCHATAY Alexandre et le r\u00e9dacteur en chef du quotidien Le Nouvelliste BONNARD Jean et le r\u00e9dacteur en chef de la t\u00e9l\u00e9vision locale canal 9 CCERUTTI Jo\u00ebl avec les 8 candidats \u00e0 l'\u00e9lection au Conseil d'Etat valaisan. Le d\u00e9bat porte sur l'absence de candidates, l'ins\u00e9curit\u00e9 croissante, le R\u00e9seau sant\u00e9 valais et l'\u00e9conomie.", "title": "ELECTIONS CANTONALES VALAISANNES : DEBAT 1 ER TOUR - 05.02.14", "visualGeographicals": ["SAVIESE", "SAVIESE", "MONTHEY", "VALAIS", "COLLOMBEY-MURAZ", "SION", "VALAIS", "VALAIS", "VERBIER"], "visualCorporations": ["PDC"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" Jean-Michel Cina, candidat au Conseil d'Etat valaisan sur l'absence de femmes \"les constellations n'\u00e9taient pas favorables\""], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOISSARD, Jo\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "REICHENBACH, Muriel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "PROMOTION TOURISTIQUE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "STATION DE SKI", "PISTE DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "SNOWBOARD (LOISIR)", "ENSEIGNEMENT DU SPORT", "STATION DE SKI", "PISTE DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ENSEIGNEMENT DU SPORT", "TRAIN", "AVION CIVIL", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "POPULATION", "POPULATION"], "id": "asset-190836", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PARIS"], "durationSec": 1815, "mediaType": "video", "excerpt": "* Verbier : 20050214, de plus en plus d'\u00e9coles de ski se partagent les clients dans la station de ski valaisanne de Verbier. L'\u00e9cole suisse de ski ne d\u00e9tient plus le monopole et doit ainsi se partager la client\u00e8le avec 6 \u00e9coles autres de ski dont plusieurs \u00e9trang\u00e8res\n* Plateau : 20050214, itw du directeur du Development Economic Western Switzerland (DEWS) SERMET Francis \u00e0 propos de l'image de la Suisse \u00e0 l'\u00e9tranger et de l'installation d'entreprises \u00e9trang\u00e8res en Suisse occidentale. SERMET Francis r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Il est normal de r\u00e9duire les imp\u00f4ts des entreprises \u00e9trang\u00e8res qui s'installent en Suisse\"\n* Gen\u00e8ve, Paris : 20050214, enqu\u00eate comparative sur les diff\u00e9rences de prix et de rapidit\u00e9 entre avion et train pour se rendre dans la capitale fran\u00e7aise Paris. En TGV le trajet co\u00fbte 127 francs pour une dur\u00e9e de 4h30 et avec la compagnie a\u00e9rienne EasyJet le voyage co\u00fbte 112 francs pour 4 heures\n* Vaud : 20050214 et archives, en 2 ans la commune vaudoise de Crassier va doubler de population suite \u00e0 la r\u00e9alisation d'importants projets immobiliers qui devraient accueillir 400 nouveaux habitants. Ces nouveaux habitants viennent pour la plupart de Gen\u00e8ve exil\u00e9s par la p\u00e9nurie de logements.", "title": "GUERRE DES ECOLES DE SKI // FRANCIS SERMET // GENEVE-PARIS : TRAIN OU AVION? //\n\nPOPULATION CRASSIER - 05.02.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VERBIER", "VERBIER", "GENEVE", "PARIS", "VAUD", "VAUD"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE CASTELLO, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOHR, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT"], "visualPersons": ["NEIRYNCK, JACQUES", "NEIRYNCK, JACQUES"], "id": "asset-190615", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2981, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050214 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, NEIRYNCK Jacques, ex-conseiller national, pofesseur honoraire \u00e0 l'EPFL et conseiller en marketing, pour \u00e9voquer les nombreuses facettes de sa personnalit\u00e9 et plus particuli\u00e8rement les rapports entre la science et la politique.", "title": "JACQUES NEIRYNCK : SCIENCE, ETHIQUE ET SOCIETE - 05.02.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ECUBLENS"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "thematicPersons": ["NEIRYNCK, JACQUES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "F\u00eates", "source": "gico", "title": "CARNAVAL DE BALE - 05.02.14", "genres": ["Folklore et musique populaire"], "id": "asset-201950", "durationSec": 6345, "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "DRS", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE AUTOMOBILE", "PROPHYLAXIE", "SIDA", "HOMICIDE", "HOMICIDE", "HOMICIDE", "FILM DOCUMENTAIRE", "HOMICIDE", "BOXE", "HOMICIDE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "F\u00c9D\u00c9RALISME", "R\u00c9FORME", "F\u00c9D\u00c9RALISME", "R\u00c9FORME", "PHOQUE", "MALTRAITANCE", "PHOQUE", "MALTRAITANCE", "PHOQUE", "MALTRAITANCE", "SAINT-VALENTIN", "FLEUR", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "NEIGE", "CHASSE-NEIGE", "VACANCES", "VIE POLITIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "VIE POLITIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["DUMAS, ROLAND"], "id": "asset-187629", "durationSec": 1754, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.02.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "WINTERTHUR", "DUEBENDORF", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERNE", "CANADA", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "CRANS-MONTANA", "FRANCE", "PARIS"], "visualCorporations": ["FIAT", "GENERAL MOTORS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK"], "id": "asset-187637", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2866, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050214, concert du groupe suisse lausannois de musique rock Houston Swing Engine.", "title": "LIVE : HOUSTON SWING ENGINE - 05.02.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le groupe rock suisse Favez sort un nouvel album : Interview de Christian Wicky, chanteur des Favez", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B95DB03B-FE3A-4B7E-ACDF-885DFBCE2A6D", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 269, "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur du groupe Favez", "name": "Wicky, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Fidel Castro. De Biran \u00e0 La Havane, le Fid\u00e9lisme \u00e0 l'\u00e9preuve du temps (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-43C69AAC-88E9-450E-8772-841AFF038EAE", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Cuba"], "durationSec": 3626, "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castro, Fidel"], "thematicThemes": ["histoire", "relations internationales", "dictature", "communisme"], "excerpt": "\"Voil\u00e0 maintenant cinquante ans que Fidel Castro tient Cuba, qu'il impose \u00e0 son pays un face \u00e0 face tendu avec l'Am\u00e9rique. Mais hormis sa l\u00e9gende de \u00ab Saint Lib\u00e9rateur \u00bb des peuples du Tiers-monde et son c\u00f4t\u00e9 \u00ab dernier des mohicans \u00bb d'un syst\u00e8me communiste moribond, que sait-on vraiment de lui ? D'o\u00f9 lui vient cette haine visc\u00e9rale de l'Am\u00e9rique ? Pourquoi a-t-il transform\u00e9 son pays en \u00ab latifundia communiste \u00bb ? Et si le Castro de l\u00e9gende que l'on nous a d\u00e9crit n'\u00e9tait pas le bon ? Qui est donc vraiment Fidel Castro ? C'est \u00e0 cette \u00e9nigme complexe que nous nous essaierons cette semaine, avant la diffusion dimanche prochain de Fidel Castro Enfance d'un chef  : un documentaire sign\u00e9 Daniel Leconte, avec qui nous nous entretiendrons pendant l'\u00e9pisode de vendredi. Nous serons en compagnie cette semaine de Serge Raffy, journaliste, sc\u00e9nariste et \u00e9crivain, auteur de nombreuses biographies, dont Castro l'infid\u00e8le (Fayard) qui montre le dictateur cubain sous un nouveau jour. Cinquante ann\u00e9es de pouvoir, ce n'est pas si courant. Il faut sans doute s'\u00eatre dot\u00e9 d'un gant de fer mais \u00e9galement avoir un sens politique peu commun pour pouvoir ainsi se frotter aux vents tournant de l'Histoire. Mais avant de plonger dans l'histoire cubaine, et comme d\u00e9sormais chaque lundi, nous allons orienter nos regards vers une actualit\u00e9 plus imm\u00e9diate, avec l'\u00e9lection derni\u00e8re de Mahmoud Abbas \u00e0 la t\u00eate de l'autorit\u00e9 palestinienne. Une donne nouvelle est peut \u00eatre en train de s'installer dans cette terre en feu qu'est la r\u00e9gion. Pour en savoir un peu plus, Jacques Mouriquand s'entretient aujourd'hui avec Aude Signoles, docteur en science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris I, chercheur associ\u00e9e \u00e0 l'Institut de Recherche sur le Monde Arabe et Musulman (Iremam), charg\u00e9e de cours \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes politiques d'Aix-en-Provence et auteur de D'une intif\u00e2da \u00e0 l'autre, La Palestine au quotidien (Editions Complexe). Aude Signoles rentre pr\u00e9cis\u00e9ment de Palestine...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Signoles, Aude", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Raffy, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CANTON", "CANTON", "CANTON", "CANTON", "SAINT-VALENTIN", "FLEUR", "FONDATION", "FORT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "V\u00c9HICULE TOUT-TERRAIN", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "visualPersons": ["BAUDOIN, JEAN-CLAUDE", "COMTE, RAPHA\u00cbL", "COMTE, RAPHA\u00cbL", "CHEVALLEY, ISABELLE"], "id": "asset-187636", "durationSec": 928, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.02.14", "visualGeographicals": ["SALQUENEN", "SION", "LO\u00c8CHE", "ZERMATT", "FRIBOURG-VILLE", "FRINVILLIER", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re pr\u00e9sentation de Luigi Marra au 19H00 des R\u00e9gions"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.02.14", "visualThemes": ["CARNAVAL", "AUTOMOBILE", "NEIGE", "POLICE"], "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "ECHALLENS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-187627", "durationSec": 1230, "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "BOB \u00c0 QUATRE", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "SIDA"], "visualPersons": ["KRUEGER, RALPH", "ANNEN, MARTIN", "GRAND, C\u00c9DRIC"], "id": "asset-187630", "durationSec": 1452, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.02.14", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "LAKE PLACID", "BIELEFELD", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BAYERN MUNICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LA LANGUE BIEN PENDUE : QUI VOLE UN OEUF, VOLE UN BOEUF - 05.02.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191111", "durationSec": 402, "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.02.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-177916", "durationSec": 661, "publicationDate": "2005-02-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Georges Moustaki, auteur-compositeur-interpr\u00e8te", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3E29DCE-4FCE-49AB-A895-3753CC0127CA", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2676, "publicationDate": "2005-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moustaki, Georges"], "thematicThemes": ["chanteur", "chanson fran\u00e7aise"], "excerpt": "\" Georges Moustaki est n\u00e9 \"Giuseppe Mustacchi\", de parents grecs, \u00e0 Alexandrie (Egypte) le 3 mai 1934. Instrumentiste, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, po\u00e8te, ses oeuvres seront souvent chant\u00e9es par les plus grands : Piaf, Reggiani, Barbara, Dalida, Montand, Salvador entre autres...Georges Moustaki se r\u00e9v\u00e8le comme interpr\u00e8te en 1969 avec Le M\u00e9t\u00e8que. Il compose pour le cin\u00e9ma, aime \u00e9galement \u00e9crire, dessiner et peindre.Il parcourt la France et la plan\u00e8te (parfois \u00e0 bord de sa moto) pour rencontrer ses amis, en d\u00e9couvrir de nouveaux et chanter partout sa r\u00e9volution permanente. Un homme simple, naturel, vif et amusant, piquant parfois... Barbara dit un jour :\"Moustaki, c'est ma tendresse\".  Un mot qui lui va \u00e0 ravir. Pierre-Philippe Cadert l\u00bfa rencontr\u00e9, juste pour le plaisir, chez lui, sur l\u00bfIle Saint-Louis. A signaler, en Livre de Poche, la sortie de Petite rue des bouchers, un polar situ\u00e9 \u00e0 Bruxelles dans les ann\u00e9es 50, qui est aussi un livre de souvenirs de cette \u00e9poque o\u00f9 Georges Moustaki y a gliss\u00e9 quelques notes autobiographiques.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Moustaki, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "1. Rencontre avec le Quatuor Laqu\u00e9. - 2. Informations chorales : Ann\u00e9e Pierre Kaelin - concours suisse  des chorales 2005", "genres": ["Interview"], "id": "sound-941308E0-9B2E-4B6E-A0D1-BF8B7DA86182", "durationSec": 3408, "publicationDate": "2005-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kaelin, Pierre", "Quatuor Laqu\u00e9"], "thematicThemes": ["choeur", "quatuor", "musique vocale"], "excerpt": "La gen\u00e8se du quatuor - L'alliage des voix et des caract\u00e8res - L'arriv\u00e9e \"tardive\" d'Anne Andrey-Chassot - Le coaching de Nicolas Pernet - Importance du jeu de sc\u00e8ne - La rencontre avec Patrick Lawson des King's Singers - Un r\u00e9pertoire \u00e9clectique - L'humour en musique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "basse du Quatuor Laqu\u00e9", "name": "Nussbaumer, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "soprano du Quatuor Laqu\u00e9", "name": "Lemcke, Kajsa", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9nor du Quatuor Laqu\u00e9", "name": "Perritaz, Jos\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "alto du Quatuor Laqu\u00e9", "name": "Andrey-Chassot, Anne", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'appartement pulli\u00e9ran de Mireille K\u00fcttel, \u00e9crivaine vaudoise d'origine pi\u00e9montaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B3052FC-A4C5-489B-A6DA-56E33BCA23BD", "thematicGeographicals": ["Pully"], "durationSec": 3534, "publicationDate": "2005-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["K\u00fcttel, Mireille"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine vaudoise", "name": "K\u00fcttel, Mireille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9cryptage", "source": "siranau", "title": "Les relations entre la Suisse et Isra\u00ebl. Pourquoi l'image d'Isra\u00ebl est-elle aujourd'hui ternie en Suisse ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69B8CD47-C46E-4D19-A65E-B320ECF99ED0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Isra\u00ebl"], "durationSec": 999, "publicationDate": "2005-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Commission Ind\u00e9pendante d'Experts Suisse-Seconde Guerre Mondiale"], "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne pr\u00e9sidente de l'Association des \u00e9tudiants isra\u00e9lites de Gen\u00e8ve", "name": "Herzog, Arielle", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la Coordination intercommunautaire contre l'antis\u00e9mitisme et la diffamation (CICAD)", "name": "Gurfinkiel, Johanne", "type": "Participant"}, {"role": "historien, pr\u00e9sident de la Commission ind\u00e9pendante d'experts Suisse-2\u00e8me guerre mondiale", "name": "Bergier, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "enseignement du d\u00e9partement de sciences politiques de l'Universit\u00e9  de Gen\u00e8ve", "name": "Schwok, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration suisse des communaut\u00e9s isra\u00e9lites", "name": "Donath, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national genevois lib\u00e9ral, membre de la Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Eggly, Jacques-Simon", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR au Proche-Orient", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR en Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Dani\u00e8le Schaad, ancienne Miss Monde en 1953, mannequin et collaboratrice de Christian Dior (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3CAAF66C-3FD4-49EF-8F58-BA730CA9A451", "durationSec": 2443, "publicationDate": "2005-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Christian Dior", "Schaad, Dani\u00e8le", "Miss Monde"], "thematicThemes": ["mannequin (profession)", "haute-couture", "concours de beaut\u00e9"], "excerpt": "\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nDIFFUSION FEVRIER 05\r\n\r\nITW MARTINE GALLAND", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-Miss Monde", "name": "Schaad, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Jean-Philippe Rapp, journaliste TSR", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview", "Sketch"], "id": "sound-B8146AF0-D620-46E9-872E-5E19F1F04573", "durationSec": 5142, "publicationDate": "2005-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rapp, Jean-Philippe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste TSR", "name": "Rapp, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "\"Fiamma\" : Le chant corse selon Jacky Micaelli, chanteuse corse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39596236-2E4C-439B-831A-C9EC41C34B59", "thematicGeographicals": ["Corse"], "durationSec": 3560, "publicationDate": "2005-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "chanteuse", "musique ethnique et folklorique"], "excerpt": "Biographie de l'artiste - L'art du chant polyphonique corse - Les femmes et le chant traditionnel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse corse", "name": "Micaelli, Jacky", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Drede: 60 ans apr\u00e8s les bombes. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-520F7C8A-D3AC-4C6C-B63A-21E014AD14B6", "thematicGeographicals": ["Dresde"], "durationSec": 2431, "publicationDate": "2005-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "bombardement", "ville"], "excerpt": "\"Dresde s'interroge sur son futur. Rencontre de Renate von Duisburg, qui avait 17 ans en 1945, des gymnasiens qui interrogent des anciens, des membres de la communaut\u00e9 juive de Dresde.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeunes et vieux Dresdois en dialogue", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin", "name": "Duisburg, Renate von", "type": "Participant"}, {"role": "membres de la communaut\u00e9 juive de Dresde", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Pile ou Fasnacht?", "genres": ["Animation"], "id": "sound-835F751D-2B28-40C7-9F83-8E9A8D34977B", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 5210, "publicationDate": "2005-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parodie", "musique classique", "carnaval", "humour"], "excerpt": "D\u00e9cryptage de la \"Symphonie no 4, Deliciae Besiliensis\" d'Arthur Honegger avec Z Basel Am Mym Rhi, Morgenstraich, fifres et tambour.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Olivier Lecour Grandmaison, professeur de philosophie politique : A propos de son ouvrage \"Coloniser. Exterminer\" (Ed. Fayard, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EB53C5D4-04D6-40CE-94E4-CE533E2284A5", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie", "France"], "durationSec": 3625, "publicationDate": "2005-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "violence"], "excerpt": "La violence de la colonisation fran\u00e7aise en Alg\u00e9rie. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie politique \u00e0 Paris", "name": "Lecour Grandmaison, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Maurice Lever, historien sp\u00e9cialiste de Sade et de Beaumarchais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C5EAAB9-17CA-49D4-BC72-AEEEE0BE0FAB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 8986, "publicationDate": "2005-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "histoire", "18e si\u00e8cle"], "excerpt": "Son travail, le XVIII\u00e8me si\u00e8cle, les \u00e9crivains qu'il a \u00e9tudi\u00e9s, ses choix musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Lever, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Les 10 ans du NEC (Nouvel Ensemble Contemporain) de La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-6744A690-CD53-4691-928C-40C712C20239", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 10546, "publicationDate": "2005-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nouvel Ensemble Contemporain, La Chaux-de-Fonds"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "direction (musique)", "orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du NEC", "name": "Monot, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE D'ENTREE EN CAREME A LA COLLEGIALE DE ST-URSANNE JURA - 05.02.13", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-196971", "durationSec": 3632, "publicationDate": "2005-02-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["AVENTURIER", "FEMME", "QUESTION PHILOSOPHIQUE", "AVENTURIER", "FEMME"], "id": "asset-191224", "thematicGeographicals": ["AUSTRALIE", "PLATEAU"], "durationSec": 915, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Australie : 20050213 et archives, THEVENAZ Nelly re\u00e7oit l'aventuri\u00e8re jurassienne MARQUIS Sarah. Elle \u00e9voque son p\u00e9riple \u00e0 pied \u00e0 travers l'Australie durant plus d'une ann\u00e9e et les raisons qui l'ont pouss\u00e9 \u00e0 vivre cette aventure. Aventure qui bien que physique se r\u00e8v\u00e8le surtout une aventure int\u00e9rieure et spirituelle.", "title": "SARAH MARQUIS - 05.02.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AUSTRALIE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2005-02-13T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AVENTURIER", "FEMME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}]}}