{"response": {"numFound": 8921, "start": 1300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Theo Angelopoulos, cin\u00e9aste grec", "genres": ["Interview"], "id": "sound-058DD3DE-06BF-4458-9868-2B0142CCADA2", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 3113, "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Angelopoulos, Theo"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "A propos du prochain tournage de la suite de \"Eleni, la terre qui pleure\", deuxi\u00e8me film d'un triptiyque embrassant un si\u00e8cle de la vie du monde", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste grec", "name": "Angelopoulos, Theo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Benjamin Righetti, organiste laur\u00e9at du Concours Silbermann de Freiberg/Saxe en 2005", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3CCAABFD-8F94-4FEA-A705-4B7BE0BC10A0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "La Tour-de-Peilz"], "durationSec": 4313, "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "orgue", "instrumentiste"], "excerpt": "Le concours de Freiberg/Saxe - L'orgue Silbermann de Freiberg - Les tendances du jury -  Le sens de l'adaptation de l'organiste - L'art d'appr\u00e9hender un instrument inconnu - Le parcours d'un jeune organiste et pianiste romand - La composition et l'improvisation - Ses projets.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste", "name": "Righetti, Benjamin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Canap\u00e9 3 places", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-120AA77B-951F-43E7-84E5-B1AA656B1219", "durationSec": 120, "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Histoire du vieux paysan", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7629D6AB-C295-4F6A-8D7A-17457D590C6D", "durationSec": 139, "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Ha\u00efti. D'un pr\u00e9sident \u00e0 l'autre, la r\u00e9cup\u00e9ration d'un h\u00e9ros (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-80C35836-84E7-46D4-8860-D37955B84854", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 3391, "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aristide, Jean-Bertrand"], "thematicThemes": ["histoire", "chef d'Etat"], "excerpt": "\"Elu triomphalement \u00e0 la t\u00eate d'Ha\u00efti, puis chass\u00e9 du pouvoir dans des conditions obscures, Jean-Bertrand Aristide incarnait l'espoir pour l'immense majorit\u00e9 des habitants de son pays. Un espoir d\u00e9\u00e7u. Qui en porte la responsabilit\u00e9 ? Aristide lui-m\u00eame, qui s'est peu \u00e0 peu \u00e9loign\u00e9 du petit peuple qui l'adulait ? Ou les Etats-Unis, g\u00ean\u00e9s par un homme qui pr\u00eachait un peu trop la r\u00e9volution sociale ? Gr\u00e2ce \u00e0 des t\u00e9moignages des principaux concern\u00e9s, ce documentaire revient sur l'un des personnages les plus controvers\u00e9s de la fin du XX\u00e8me si\u00e8cle. Aujourd\u00bfhui, rencontre avec son r\u00e9alisateur : Nicolas Rossier\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste, documentariste", "name": "Rossier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Ficelle (funiculaire m\u00e9tro Lausanne-Ouchy) - voix, travaux, bruit de pas, arriv\u00e9e d'une rame, ouverture portes, gens sortent en discutant, bip, fermeture portes, d\u00e9part, trajet (int\u00e9rieur) en descente, arr\u00eat, ouverture portes, sortie, bruit de pas, sonnerie avertisseuse, ouverture portes de la gare d'Ouchy, accord\u00e9on", "id": "sound-A90E3A0A-5A60-4806-A2C6-05B3031E7A75", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne"], "durationSec": 310, "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voie ferr\u00e9e", "ville", "\u00eatre humain", "transport"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"name": "Thorens, Lucas", "type": "Producteur"}], "vide": [{"name": "000431", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La crise se durcit entre la classe politique et le conseil d'administration de Swissmetal, \u00e0 propos de la fermeture de la fonderie sur le site de Reconvilier : Interviews de Pierre Kohler, conseiller national jurassien PDC et de Friedrich Sauerl\u00e4nder, pr\u00e9sident du conseil d'administration du groupe Swissmetal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E7A71E9-8B2F-4F11-806A-AD1F903AEE7F", "thematicGeographicals": ["Reconvilier"], "durationSec": 490, "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmetal"], "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national jurassien PDC", "name": "Kohler, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du conseil d'administration du groupe Swissmetal", "name": "Sauerl\u00e4nder, Friedrich", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "La soci\u00e9t\u00e9 m\u00e9dicalis\u00e9e : Interview d'Ilario Rossi, anthropologue : A propos de son article publi\u00e9 dans \"Eloge de l'alt\u00e9rit\u00e9\" (Ed. de l'H\u00e8be) et apr\u00e8s son intervention au colloque de l'IRIS, \"Au fil de la vie\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A183BC4C-C31F-40A4-B986-77B4B16B1BC6", "durationSec": 1820, "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anthropologie", "m\u00e9decine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologie, professeur \u00e0 l'Unviersit\u00e9 de Lausanne", "name": "Rossi, Ilario", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Musique assist\u00e9e par ordinateur (5/5) : L'homme avant la machine ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CCD7A4B-DE3B-49FB-BF57-6C48EBF11BCB", "durationSec": 3436, "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine", "informatique", "composition musicale", "musique \u00e9lectroacoustique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institute for Computer and Sound Technology (ICST, Zurich)", "name": "Bennett, Gerald", "type": "Participant"}, {"role": "cofondatrice de l'Institut international d'\u00e9lectroacoustique", "name": "Barri\u00e8re, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "Wilfried : a des bleus partout \u00e0 cause de la collection Stella McCartney \u00e0 H&M", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FB580598-38FF-4131-BE4D-542FFD31649D", "durationSec": 137, "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Christoph Blocher, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFJP, qui est \u00e0 Montreux, \u00e0 l'invitation de l'UDC romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7862BF3A-AD62-44FA-9A9B-2693B81E92DE", "thematicGeographicals": ["Montreux"], "durationSec": 230, "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Dans un glacier au dessus de La Lenk ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9s un carquois, des fl\u00e8ches et des habits en cuir, vieux de plus de 5000 ans : Interview de Cynthia Dunning, arch\u00e9ologue cantonal du canton de Berne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-91152BF2-D700-4F4B-8BCA-276CA9E52DF8", "thematicGeographicals": ["La Lenk"], "durationSec": 88, "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue cantonal du canton de Berne", "name": "Dunning, Cynthia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Angleterre. Labour and Tories, quelques locataires du 10, Downing Street (5/5): Tony Blair, b\u00eate politique", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-479600AC-6747-4181-9D8D-4AA8BC08EFC9", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 3669, "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labour", "Torries", "Blair, Tony"], "thematicThemes": ["politique", "parti politique", "politique ext\u00e9rieure", "histoire", "premier ministre", "vie politique"], "excerpt": "\"Tony Blair est incontestablement une b\u00eate politique. R\u00e9\u00e9lu pour la troisi\u00e8me fois cons\u00e9cutive, du jamais vu pour un Travailliste, Blair est comparable \u00e0 un rouleau compresseur, \u00e9l\u00e9gamment carross\u00e9 et muni d\u00bfun moteur de Rolls-Royce. Mais comment fonctionne cette m\u00e9canique bien huil\u00e9e ? Qui est vraiment l\u00bfhomme se cachant derri\u00e8re ce \u00ab gendre id\u00e9al \u00bb ? Quelle est la v\u00e9ritable ligne politique d\u00bfun homme capable de s\u00bfallier \u00e0 George W. Bush, tout en d\u00e9fendant une ligne sociale-d\u00e9mocrate ?\r\n\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Estampes, clich\u00e9s et icones : images japonaises. Un carnet de route de David Collin au Japon (5/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-41AE789B-FF14-49B1-B75A-DFFC2A6BA6EF", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Tokyo", "Japon"], "durationSec": 3575, "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fumae, Yukae", "Zoppetti, David", "Bronchi, Laurent"], "thematicThemes": ["chanteur", "ville", "\u00e9crivain", "chanteuse", "soci\u00e9t\u00e9", "chanson", "histoire"], "excerpt": "\"Rencontre de deux personnages comme Toyko en compte beaucoup : Donald Richie, pr\u00e9sent au Japon depuis la fin de la guerre, et qui est l\u00bfun sinon le plus grand sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma japonais au monde\u00bf(livre aux \u00e9ditions du Rocher). David Collin \u00e9voque avec lui le Tokyo des mutations et l\u00bf histoire d\u00bfune ville depuis la guerre.\r\nAutre personnage, autre ambiance \u00e0 l\u00bfoccasion d\u00bfun festival de chansons fran\u00e7aise dans la p\u00e9riph\u00e9rie de Tokyo, David Collin rencontre Yukae Fumae, grande chanteuse \u00e0 texte (et organisatrice du festival en question) et Laurent Bronchi, enseignant et chanteur suisse, qui passait une ann\u00e9e au Japon. V\u00e9ronique Marti joindra, \u00e0 Tokyo, l\u00bf\u00e9crivain  David Zoppetti. Elev\u00e9 en Suisse dans une famille d\u00bforigine italienne suisse allemande et am\u00e9ricaine, David Zoppetti parle l\u00bfallemand, l\u00bfanglais, l\u00bfitalien et le fran\u00e7ais. Il a d\u00e9cid\u00e9 d\u00bfajouter \u00e0 cette liste le japonais qu\u00bfil a \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 l\u00bfUniversit\u00e9 de Kyoto. Et c\u00bfest au Japon qu\u00bfil a commenc\u00e9 \u00e0 \u00e9crire des romans et a gagn\u00e9 en 1996, le 20\u00e8me Subaru Literary Award avec son premier roman Ichigensan, qui a \u00e9t\u00e9 adapt\u00e9 au cin\u00e9ma par le r\u00e9alisateur Isao Morimoto.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur suisse", "name": "Bronchi, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "Japonais, Japonaises", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse japonaise", "name": "Fumae, Yukae", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste du cin\u00e9ma japonais", "name": "Richie, Donald", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain n\u00e9 en Suisse", "name": "Zoppetti, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Le soprano Virginia Zeani : A l'occasion de ses 80 ans (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F7B62E08-9674-465D-B033-D52FA7FB3CD8", "durationSec": 5415, "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zeani, Virginia"], "thematicThemes": ["musique vocale", "soprano"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Collaborateurs RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Jordanie, la police poursuit les recherches sur les attentats-suicide qui ont caus\u00e9 57 morts : Correspondance d'Ang\u00e9lique F\u00e9rat, correspondante RSR \u00e0 Amman", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F0DE8DD-59D0-47FA-93B5-67FAF681E53F", "thematicGeographicals": ["Amman"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat-suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Amman", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Deiss, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFE, qui a d\u00e9cid\u00e9 d'augmenter la part de la Conf\u00e9d\u00e9ration aux cantons pour la promotion des places d'apprentissage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21863EED-C19A-4723-8BF1-592ADF00FC3F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 69, "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["apprentissage professionnel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTE", "VIGNE", "RENAISSANCE", "VIN", "ACCIDENT ROUTIER", "PROC\u00c8S", "INTERVIEW", "ASSAINISSEMENT", "POLLUTION DU SOL", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "MUS\u00c9E D'ETHNOLOGIE", "CIRQUE", "CIRQUE", "INTERVIEW", "PORC", "SAINT-MARTIN", "BANDE DESSIN\u00c9E", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["ROSINSKI, GRZEGORZ"], "id": "asset-193941", "durationSec": 903, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.11.11", "visualGeographicals": ["VALAIS", "LO\u00c8CHE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "FAHY", "GRUYERES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.11.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-196964", "durationSec": 851, "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL"], "visualPersons": ["BECKHAM, DAVID", "BECKHAM, DAVID", "MARADONA, DIEGO", "BECKHAM, DAVID"], "id": "asset-236601", "durationSec": 1466, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.11.11", "visualGeographicals": ["HANOVRE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GRAND-LANCY", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-LANCY", "GENEVE-VILLE", "GRAND-LANCY", "MEXIQUE", "GRAND-LANCY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ARCH\u00c9OLOGIE", "PAL\u00c9ONTOLOGIE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "PAL\u00c9ONTOLOGIE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "PAL\u00c9ONTOLOGIE", "CHEF D'ETAT", "AIDE DE L'ETAT", "INAUGURATION", "AUTOROUTE", "FOOTBALL (LOISIR)", "ENTRA\u00ceNEUR", "MASTERS", "WTA"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "PETROVA, NADIA", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-236613", "durationSec": 1176, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.11.11", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "OBERLAND BERNOIS", "BERNE-VILLE", "CISJORDANIE", "PORRENTRUY", "BALE-VILLE", "LOS ANGELES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "VIOLENCE", "ACCIDENT ROUTIER", "INTERVIEW", "PROC\u00c8S", "INTOXICATION", "COCA\u00cfNE", "ASSURANCE MALADIE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "FESTIVAL DE TH\u00c9\u00c2TRE", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SUPPORTER", "MATCH AMICAL"], "visualPersons": ["GYGAX, DANIEL", "PONT, MICHEL", "KUHN, KOEBI"], "id": "asset-236607", "durationSec": 1569, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.11.11", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "PULLY", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "id": "asset-194395", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 619, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20051111 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "05.11.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LES PETITS BRICOLOS : MANDALAS - 05.11.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-187262", "durationSec": 614, "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 05.11.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-174330", "durationSec": 2992, "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A c\u00f4t\u00e9 de la plaque", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "PORTRAIT", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SPOT PUBLICITAIRE"], "visualPersons": ["FREY, CLAUDE", "RAUSIS, DANIEL", "MEURY, THIERRY"], "id": "asset-173942", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1568, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20051111, MAURY Manuella re\u00e7oit son invit\u00e9, l'ex-conseiller national radical neuch\u00e2telois FREY Claude, pour une rencontre d\u00e9cal\u00e9e et intimiste, et la pr\u00e9paration d'une recette culinaire repr\u00e9sentant son portrait subjectif.", "title": "CLAUDE FREY - 05.11.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Hiroshima, 60 ans apr\u00e8s. Reportage et interviews", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-0896DCE7-A870-4CD4-9958-7D88F47D4C78", "thematicGeographicals": ["Hiroshima", "Japon", "Etats-Unis"], "durationSec": 4851, "publicationDate": "2005-11-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labor et Fides", "Junod, Marcel"], "thematicThemes": ["arme nucl\u00e9aire", "arme atomique", "bombardement", "droit humanitaire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "\"La bombe atomique l\u00e2ch\u00e9e le 6 ao\u00fbt 1945 sur Hiroshima a non seulement co\u00fbt\u00e9 le vie \u00e0 100'000 personnes en un instant, elle a \u00e9galement provoqu\u00e9 l'irradiation d'un grand nombre d'habitants. Imm\u00e9diatement apr\u00e8s le bombardement, dans l'H\u00f4pital de la Croix-Rouge d'Hiroshima, rest\u00e9 miraculeusement presque intact, le personnel m\u00e9dical a travaill\u00e9 sans rel\u00e2che pour soigner les bless\u00e9s, malgr\u00e9 le d\u00e8c\u00e8s de 69 de ses membres sur un effectif total de 180. Mais les soins n\u00e9cessaires n'ont pu \u00eatre prodigu\u00e9s en raison du manque d'installation et de personnel m\u00e9dical. C'est alors que le Dr. Marcel Junod, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Comit\u00e9 International de la Croix-Rouge au Japon, est arriv\u00e9 \u00e0 Hiroshima, amenant avec lui plus de dix tonnes de mat\u00e9riel m\u00e9dical, dont du plasma sec et des sulfamides. Les r\u00e9sultats ont \u00e9t\u00e9 extraordinaires et le Dr. Junod, qui s'est employ\u00e9  lui-m\u00eame \u00e0 soigner les bless\u00e9s, est consid\u00e9r\u00e9 aujourd'hui encore comme bienfaiteur d'Hiroshima. Soixante ann\u00e9es se sont \u00e9coul\u00e9es depuis les catastrophes d'Hiroshima et de Nagasaki. Aujourd'hui encore, plus de 270'000 personnes doivent porter leur carnet d'irradi\u00e9s et vivre dans la crainte des s\u00e9quelles de l'irradiation. Dans un livre intitul\u00e9 : Soixante ans apr\u00e8s le d\u00e9sastre de Hiroshima de Marcel Junod (Editions Labor et Fid\u00e8s), on nous pr\u00e9sente la version originale du rapport r\u00e9dig\u00e9 par le Docteur Junod, suite \u00e0 son travail de secours sur les lieux de la catastrophe. Ce texte n'a rien perdu de son actualit\u00e9 ni de sa force. C'est un constat m\u00e9ticuleux, net, pr\u00e9cis et accablant. Pour mieux mettre en perspective ce rapport, l'historienne Erica Deuber Ziegler redessine le contexte de la catastrophe; Curt Gasteyger dresse le bilan de la course \u00e0 l'armement nucl\u00e9aire et Fran\u00e7ois Bugnon d\u00e9crit le gouffre qui s'est creus\u00e9 aujoud'hui entre les r\u00e8gles et principes du droit humanitaire et leur application, du fait de l'usage et de la menace des armes de destruction massives. Ce livre est accompagn\u00e9 du CD audio autour d'archives sonores r\u00e9unies par la RSR. Invit\u00e9e fil rouge de l'\u00e9mission : Erica Deuber Ziegler. Journaliste : Madeleine Caboche. Reporter : Emmanuel Gripon\"\r\n\r\n1\u00e8re diff. 11.11.2005", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Gasteyger, Curt", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Bugnon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "historienne", "name": "Deuber-Ziegler, Erica", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gripon, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Pourquoi Dieu a invent\u00e9 la femme ?", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E3278E68-4D62-4A7B-939A-49ABF644A52B", "durationSec": 158, "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Angleterre. Labour and Tories, quelques locataires du 10, Downing Street (4/5): Thatcher, le pouvoir en force", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-724D3185-136D-41C9-BA0C-B59D9286B972", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 3473, "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labour", "Torries", "Thatcher, Margaret"], "thematicThemes": ["vie politique", "premier ministre", "parti politique", "politique ext\u00e9rieure", "politique", "histoire"], "excerpt": "\"4 mai 1979. L'Angleterre choisit une femme comme Premier Ministre. Devant elle, dix ann\u00e9es de pouvoir et une pr\u00e9occupation centrale, une obsession : inverser le cours du destin d\u00e9clinant de la Grande-Bretagne. Alli\u00e9e inconditionnelle de l'Am\u00e9rique reaganienne, ennemie plus ou moins masqu\u00e9e du r\u00eave europ\u00e9en, Margaret Thatcher entame dix ann\u00e9es de pouvoir et va collectionner les ennemis. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Antenne capto 5000", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-757A1979-0D47-4DC2-9D15-633D0CA6F8E4", "durationSec": 170, "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "Wilfried : a vomi \u00e0 cause de la nourriture de la cantine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3DAB2C4C-D592-43FA-B177-9F0A9DA71531", "durationSec": 114, "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'H\u00e9l\u00e8ne Carr\u00e8re d'Encausse, historienne : A propos de son ouvrage \"L'Empire d'Eurasie\" (Ed. Fayard, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3EDC424C-522D-4A8E-AB6C-1E93DB205358", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "URSS", "Russie (ante URSS)"], "durationSec": 1821, "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "politique"], "excerpt": "Il s'agit \u00e0 la fois d'un livre d'histoire et de prospective, sorte de condens\u00e9 des travaux de l'historienne. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Carr\u00e8re d'Encausse, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaobratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Blaise Hofmann, \u00e9crivain, voyageur, auteur de \"Billet aller-simple\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5223E471-24C5-4649-9C7B-1BAE6E99D051", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1580, "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hofmann, Blaise"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "voyage"], "excerpt": "\"BLAISE HOFMANN EST PARTI PAR LA ROUTE EN ASIE. SANS JAMAIS PRENDRE L'AVION IL EST RENTRE PAR L'AFRIQUE DEUX ANS PLUS TARD. SON LIVRE \"BILLET ALLER-SIMPLE\" ANNONCE UN NOUVEL AUTEUR TALENTUEUX. NE DANS UNE FAMILLE PAYSANE, IL A ETUDIE LES LETTRES ET GARDAIT DES MOUTONS DANS LES ALPES VAUDOISES AU MOMENT DE L'INTERVIEW.\"\r\n\r\n\r\n\r\nDIFFUSION SEPTEMBRE 2005\r\n\r\nINTERVIEW MARTINE GALLAND", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, voyageur", "name": "Hofmann, Blaise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Avenir dans le th\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2BDD72F1-FCF7-431F-8DD0-C96773457CCC", "durationSec": 115, "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "alternativeExcerpt": ["Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils."], "alternativeTitle": ["Ma\u00eetre Cha Pong : Avenir dans le th\u00e9 / SIR_2005-11-10_maitre-cha-pong_2BDD72F1-FCF7-431F-8DD0-C96773457CCC / Ma\u00eetre Cha Pong : Avenir dans le th\u00e9", "Ma\u00eetre Cha Pong - 10.11.2005"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647701", "isOnline": true, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3647699"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En marge des violences urbaines en France, \u00e9mission sp\u00e9ciale en direct de la Maison de Jeunesse de Clichy-sous-Bois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-584BA882-E2B7-4473-8AC1-5EDA1CF3A636", "thematicGeographicals": ["Clichy-sous-Bois"], "durationSec": 1510, "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "banlieue", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable d'une association", "name": "Zamouni, Morad", "type": "Participant"}, {"role": "animateur de rue \u00e0 Clichy-sous-Bois", "name": "Mihi, Samir", "type": "Participant"}, {"role": "premier adjoint au maire de Clichy-sous-Bois", "name": "Klein, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "jeune femme de 18 ans", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "jeunen dipl\u00f4m\u00e9 sans emploi", "name": "Mohammed", "type": "Participant"}, {"role": "animateur socio-culturel", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Clichy-sous-Bois", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Clichy-sous-Bois", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Cosey, dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D08D16B-A067-403B-88AB-CAFF9BDAC9F8", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2950, "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cosey"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit le dessinateur BD COSEY, passionn\u00e9 de Tibet. Il vient de publier \"Le Bouddha d'Azur\" (chez Dupuis), l'histoire d'un jeune adolescent que sa confrontation \u00e0 une nouvelle culture m\u00e8nera \u00e0 l'\u00e2ge adulte, un voyage dans le Tibet d'avant les Chinois...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de bandes dessin\u00e9es", "name": "Cosey", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un triple attentat a eu lieu \u00e0 Amman, provoquant la mort d'au moins 57 personnes : Correspondance d'Ang\u00e9lique F\u00e9rat, correspondance RSR \u00e0 Amman", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D031CC26-7D8C-4CF0-BF2F-58270705965E", "thematicGeographicals": ["Amman"], "durationSec": 81, "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["attentat"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondance RSR Amman", "name": "F\u00e9rat, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Un livre retra\u00e7ant les 30 ans du Pal\u00e9o Festival de Nyon sort en librairie, \"Pal\u00e9o, au coeur de la l\u00e9gende\" (Ed. Favre), avec un CD qui refl\u00e8te les meilleurs moments diffus\u00e9s dans \"Radio Paradiso\" : Interview de G\u00e9rard Suter, collaborateur RSR, producteur de Radio Paradiso", "genres": ["Interview"], "id": "sound-566965DC-E958-47D5-854F-E0FC28089031", "thematicGeographicals": ["Nyon"], "durationSec": 220, "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["RSR - La Premi\u00e8re", "Pal\u00e9o Festival"], "thematicThemes": ["disque compact", "livre (imprim\u00e9)", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "JazzZ et journ\u00e9e des enfants", "genres": ["Animation"], "id": "sound-938D8427-636C-49AB-A5C9-FC00E647E716", "durationSec": 4147, "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Ischer, Mae", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "2nd Street, Brooklyn : Interview de Paul Auster, \u00e9crivain (4/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3550CACC-CDCA-4DD8-8FB1-A3D45B0ECE53", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1645, "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auster, Paul"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "L'auteur \u00e9voque dans cet entretien son travail actuel dans une Am\u00e9rique envers laquelle il se montre souvent critique. Occasion aussi de revenir sur un long parcours qui, en plus de 30 ans, a conduit un jeune lettr\u00e9 \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00e9crire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Auster, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Jordanie, l'identit\u00e9 des trois terroristes qui se sont fait exploser ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s : Interview de Dominique Thomas, sp\u00e9cialiste des r\u00e9seaux terroristes et de Al Qa\u00efda", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A00E1598-9CAE-4EB2-912B-64431AEFA1D6", "thematicGeographicals": ["Amman"], "durationSec": 264, "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al Qa\u00efda"], "thematicThemes": ["attentat-suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des r\u00e9seaux terroristes et de Al Qa\u00efda", "name": "Thomas, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Estampes, clich\u00e9s et icones : images japonaises. Un carnet de route de David Collin au Japon (4/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-AB792BDA-455D-4FC2-B375-67C0BBE687AE", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 3554, "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "shinto\u00efsme", "tourisme", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "\"Balade dans l\u00bf\u00eele de Miyajima pr\u00e8s d\u00bfHiroshima, haut lieu du tourisme culturel et religieux des japonais, en compagnie de Kyoko Hamaya, traductrice, et du pr\u00eatre Idda, pr\u00eatre shinto depuis des g\u00e9n\u00e9rations. V\u00e9ronique Marti re\u00e7oit Ritsuko Cordier, n\u00e9e en 1971 dans la p\u00e9riph\u00e9rie de Tokyo, vit actuellement dans le Jura. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Japonais, Japonaises", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "Jasponaise vivant dans le Jura suisse", "name": "Cordier, Ritsuko", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice du Mus\u00e9e d'Yverdon-les-Bains", "name": "Terrier, France", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "L'AGENDA DES ENFANTS - 05.11.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-187259", "durationSec": 561, "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Roland et Herv\u00e9e Pasquier, couple ayant d\u00e9cid\u00e9 d'entrer au couvent puis, apr\u00e8s 10 ans, de faire le chemin inverse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A74B401F-0652-44E6-9664-59948F7D86C5", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3451, "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pasquier, Roland", "Pasquier, Herv\u00e9e"], "thematicThemes": ["religieuse", "moine", "couple (relation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femme de Roland Pasquier", "name": "Pasquier, Herv\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "mari de Herv\u00e9e Pasquier", "name": "Pasquier, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Musique assist\u00e9e par ordinateur (4/5) : Ce qui s'apprend s'enseigne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10B41B6F-4824-422B-920D-80B6AFAF5194", "durationSec": 3518, "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale", "informatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assitant p\u00e9dagogique \u00e0 l'IRCAM", "name": "Malt, Mikhail", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "VIE DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "AGRICULTURE", "ROSEAU", "VIGNE", "VIN", "VIN", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "OENOLOGIE", "VIN"], "id": "asset-236654", "durationSec": 1136, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.11.10", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "GRANGES-PR\u00c8S-MARNAND", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MASTERS", "WTA", "IMMIGRATION", "INT\u00c9GRATION SOCIALE"], "visualPersons": ["DAVENPORT, LINDSAY", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-236656", "durationSec": 1375, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.11.10", "visualGeographicals": ["LOS ANGELES", "BERLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "FILLE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "SUPPORTER", "SUPPORTER", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "TRANSAT EN DOUBLE", "MONOCOQUE", "MULTICOQUE", "TRIMARAN", "ATTENTAT SUICIDE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "NATIONALIT\u00c9", "\u00c9MEUTE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "EXPULSION", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "VOTATION", "ENDETTEMENT", "ENDETTEMENT", "PLATANE", "PLATANE", "CHAMPIGNON (BOTANIQUE)", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "MONARCHIE", "BIJOU", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "MAGNIN, LUDOVIC", "MUELLER, PATRICK", "KUHN, KOEBI", "BEZINA, GORAN", "MACARTHUR, ELLEN", "STAMM, BERNARD", "WAVRE, DOMINIQUE", "SARKOZY, NICOLAS", "DEISS, JOSEPH", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9"], "id": "asset-236655", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.11.10", "visualGeographicals": ["SUISSE", "FEUSISBERG", "VAUD", "LAUSANNE", "VAUD", "MOUDON", "BAULMES", "VAUD", "MANNHEIM", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "AMMAN", "PARIS", "LUCERNE", "SION", "GRAECHEN", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SOTHEBY'S"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 05.11.10", "visualThemes": ["ORIENTATION PROFESSIONNELLE", "FILLE", "HORTICULTURE", "CHRYSANTH\u00c8ME", "\u00c9DITION", "PORTRAIT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9DITION", "PORTRAIT", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualGeographicals": ["VAL D'ANNIVIERS", "GENEVE-VILLE", "PORRENTRUY", "JURA (CANTON)", "CHEVENEZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-193940", "durationSec": 720, "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CINEMA / VIDEOGAMES - 05.11.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-174689", "durationSec": 2890, "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.11.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-196678", "durationSec": 867, "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["AGRICULTEUR", "FERME", "GOLF (LOISIR)", "\u00c9LEVAGE", "AUTRUCHE"], "id": "asset-194973", "thematicGeographicals": ["VAUD", "PLATEAU"], "durationSec": 2667, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Vaud : 20051110 et archives, REBETEZ Pascal re\u00e7oit ses invit\u00e9s dont l'\u00e9leveur vaudois VAUTHEY G\u00e9rald pour parler des paysans et de la n\u00e9cessit\u00e9 de diversifier leurs activit\u00e9s.", "title": "NOUVEAUX PAYSANS - 05.11.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CREMIN", "VAUD", "DELEMONT"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "05.11.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-174045", "durationSec": 696, "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Kei Ko\u00efto, organiste et fondatrice du Festival Bach de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E54A16A-6DDE-4A9D-AFA3-7AE781D8E717", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Japon"], "durationSec": 1562, "publicationDate": "2005-11-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Bach", "Ko\u00efto, Kei"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "festival de musique", "musique classique", "orgue"], "excerpt": "Retour le parcours, la formation de l'organiste japonaise \u00e9tablie \u00e0 Lausanne. Rencontre dans la perspective du prochain Festival Bach de Lausanne, qu'elle a fond\u00e9, et dont elle dirige la neuvi\u00e8me \u00e9dition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste", "name": "Ko\u00efto, Kei", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Avenir dans le th\u00e9", "id": "ece-3647699", "durationSec": 115, "publicationDate": "2005-11-09T23:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3647699", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3647699"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En France, la situation se calme sur le front des violences urbaines, et le couvre-feu a \u00e9t\u00e9 impos\u00e9 pour la premi\u00e8re fois dans certaines communes : Reportage \u00e0 Amiens de Gr\u00e9goire Caloz, collaborateur de Radio France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BF05A165-F853-4B30-A2D9-45D55B61CADC", "thematicGeographicals": ["Amiens", "France"], "durationSec": 238, "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "violence", "banlieue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio France", "name": "Caloz, Gr\u00e9goire (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Lambros Couloubaritsis, professeur de philosophie : A propos de son ouvrage \"La Proximit\u00e9 et la question de la souffrance humaine (Ed. Ousia, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E04F3565-E597-4973-B5FF-95242BBAAA22", "durationSec": 1919, "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie"], "excerpt": "La proximit\u00e9, la souffrance humaine, le rapport de l'homme \u00e0 lui-m\u00eame", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 libre de Bruxelles", "name": "Couloubaritsis, Lambros", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Angleterre. Labour and Tories, quelques locataires du 10, Downing Street (3/5): la gr\u00e8ve sans fin", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-92612821-8F1D-4FD7-A781-A7B55EADE0B2", "thematicGeographicals": ["Angleterre", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 3496, "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Labour", "Torries"], "thematicThemes": ["histoire", "politique ext\u00e9rieure", "politique", "vie politique", "premier ministre", "parti politique", "gr\u00e8ve"], "excerpt": "\"Novembre 1984. L'Angleterre s'appr\u00eate \u00e0 battre un record. Celui de la plus longue gr\u00e8ve du XX\u00e8me si\u00e8cle. La Direction des Charbonnages britanniques entendait fermer vingt puits sur cent septante-cinq. Une d\u00e9cision synonyme de 20\u00bf000 emplois sacrifi\u00e9s sur 180\u00bf000. Depuis neuf mois, deux logiques se font face : d'un c\u00f4t\u00e9 celle du gouvernement, dirig\u00e9 par Margaret Thatcher, qui entend moderniser les charbonnages et bouleverser les habitudes industrielles de l'Angleterre. De l'autre, celle d'un syndicat soucieux de pr\u00e9server les emplois, qui rejette les arguments \u00e9conomiques invoqu\u00e9s pour justifier la fermeture des puits. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : L'annonceuse \u00e9nerve les caissi\u00e8res", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3D17C5A4-50D0-4766-8660-A579104BC304", "durationSec": 136, "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Musique assist\u00e9e par ordinateur (3/5) : Entre art et technique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DE06828-ACAC-4BF8-BE5F-1A378DC02552", "durationSec": 3454, "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["IRCAM"], "thematicThemes": ["informatique", "composition musicale", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistant musical \u00e0 l'IRCAM", "name": "Daubresse, Eric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Lampe 15 000 Watts", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C2CD5BA3-9007-46B9-9369-04C66CD6E21A", "durationSec": 104, "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Cuisine truffe de chien", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-97179054-9ACC-4E46-91C8-B25B8BE24173", "durationSec": 196, "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christian Carion, cin\u00e9aste, \u00e0 l'occasion de la sortie de son film \"Joyeux No\u00ebl\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE301E8F-75A6-48C4-A322-757E6A0B66BC", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France"], "durationSec": 2790, "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Carion, Christian"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (premi\u00e8re)", "arm\u00e9e", "film (oeuvre)", "censure"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit le r\u00e9alisateur CHRISTIAN CARION. Son nouveau film - \"Joyeux No\u00ebl\" sort en salle ce 9 novembre. Il est le r\u00e9cit de la tr\u00eave spontan\u00e9e qui a r\u00e9uni des soldats ennemis, le soir de No\u00ebl, sur le front de la premi\u00e8re guerre mondiale, en 1914.\"\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Carion, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Jean Hatzfeld, journaliste, reporter de guerre (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-986FD28F-5CA5-41C3-B624-6B521E260220", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Balkans", "Rwanda"], "durationSec": 3567, "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hatzfeld, Jean"], "thematicThemes": ["g\u00e9nocide", "conflit arm\u00e9", "conflit yougoslave", "journalisme", "journaliste"], "excerpt": "\"2e des 4 entretiens de P.Ferla avec Jean Hatzfeld, grand reporter et correspondant de guerre, principalement au Proche-Orient, en Afrique (plus particuli\u00e8rement au Rwanda lors du g\u00e9nocide de 1994), et dans les Balkans. Il a sign\u00e9 notamment \"Dans le nu de la vie\" (Seuil 2001), \"Une saison de machettes\" (Prix Femina 2003 de l'essai).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, reporter", "name": "Hatzfeld, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : La robe anti-GHB", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DF67DBCA-50F8-4FDA-8310-6F40533DCE7E", "durationSec": 63, "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["viol"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "la ville des \u00e9crivains: La Gr\u00e8ce. Avec Philippe Mentha, com\u00e9dien et metteur en sc\u00e8ne, directeur du Th\u00e9\u00e2tre Kl\u00e9ber-M\u00e9leau", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9C0E6C94-0BCC-4B04-9ECA-E8E8EEC16B68", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gr\u00e8ce"], "durationSec": 3278, "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mentha, Philippe"], "thematicThemes": ["com\u00e9dien", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, directeur de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Mentha, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretiens avec Jean Hatzfeld, journaliste, reporter de guerre (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-03AD1A0E-D1B6-4BDE-9CA0-E047B31895C9", "thematicGeographicals": ["Yougoslavie", "Rwanda", "Balkans"], "durationSec": 2611, "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hatzfeld, Jean"], "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "conflit arm\u00e9", "journaliste", "journalisme", "g\u00e9nocide"], "excerpt": "\"3e des 4 entretiens de P.Ferla avec Jean Hatzfeld, grand reporter et correspondant de guerre, principalement au Proche-Orient, en Afrique (plus particuli\u00e8rement au Rwanda lors du g\u00e9nocide de 1994), et dans les Balkans. Il a sign\u00e9 notamment \"Dans le nu de la vie\" (Seuil 2001), \"Une saison de machettes\" (Prix Femina 2003 de l'essai).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, reporter", "name": "Hatzfeld, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Estampes, clich\u00e9s et icones : images japonaises. Un carnet de route de David Collin au Japon (3/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C552D28A-8089-4B19-9FEF-4DCA2EE99DC4", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 3537, "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vodoz, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "zen", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "\"C\u00bfest un clich\u00e9 in\u00e9vitable mais \u00f4 combien tenace du Japon contemporain : l\u00bfesprit Zen est partout au Japon sous une multitude d\u00bfapparences. Evocation du Japon Zen en visitant le jardin et les temples du Ryoan-ji \u00e0 Kyoto, avec un grand sp\u00e9cialiste du zen, un suisse, Michel Mohr. V\u00e9ronique Marti re\u00e7oit France Terrier, conservatrice du Mus\u00e9e d\u00bfYverdon-les-Bains, et Jean Vodoz, pour l\u00bfExposition Le Japon de mon p\u00e8re. L'Yverdonnois Ren\u00e9 Vodoz s\u00e9journe au Japon de 1924 \u00e0 1928 en tant qu'ing\u00e9nieur commercial pour l'entreprise suisse Brown Boveri. Il se laisse totalement s\u00e9duire par un pays qui lui est totalement inconnu, d\u00e9couvre une culture encore peu occidentalis\u00e9e qui le fascine, de merveilleux paysages qui l'enchantent. Excellent photographe amateur, il saisit quelques 1600 clich\u00e9s des ann\u00e9es pass\u00e9es au pays du Soleil Levant. Du mardi au dimanche de 14h00 \u00e0 17h00, jusqu\u00bfau 15 janvier 2005 au Mus\u00e9e d\u00bfYverdon-les-Bains.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste de la philosophie zen", "name": "Mohr, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste \u00e0 l'IMD", "name": "Lehmann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "fils de Ren\u00e9 Vodoz", "name": "Vodoz, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "conservatrice du Mus\u00e9e d'Yverdon-les-Bains", "name": "Terrier, France", "type": "Participant"}, {"role": "Japonais, Japonaises", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Art et cin\u00e9ma, de quelques images possibles", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-12B98729-3C9B-43B6-81D1-01EFD26E59AB", "durationSec": 7386, "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Renoir, Auguste"], "thematicThemes": ["exposition d'art", "vid\u00e9o", "image", "cin\u00e9ma", "peinture"], "excerpt": "Il y avait la peinture, les tableaux. Pour mettre en images le monde, et nous parler du regard. Puis est venue la photographie, pour troubler la question de notre rapport au r\u00e9el, et questionner le suspens du temps. Dans son sillage, naquit le cin\u00e9matographe: image en mouvement, image immat\u00e9rielle, qui prend vie dans la dur\u00e9e plus que dans l'espace. Depuis lors, et depuis plus d'un si\u00e8cle, image fixe et image en mouvement dialoguent. Peinture et cin\u00e9ma se cherchent, se trouvent parfois, se manquent souvent: pas facile de passer d'un univers \u00e0 l'autre, de trouver comment parler l'un de l'autre. Et les choses se compliquent encore aujourd'hui, avec l'apparition des \"nouvelles images\" dans le champ de l'art: vid\u00e9o, image num\u00e9rique, animation en 3D, projections en fondu-encha\u00een\u00e9. Ces \u00e9changes complexes, nous les \u00e9voquons ici \u00e0 l'occasion de l'ouverture de la nouvelle Cin\u00e9math\u00e8que de Paris, dont l'exposition inaugurale \"Renoir-Renoir\" \u00e9voque \u00e0 sa mani\u00e8re les rapports entre cin\u00e9ma et peinture. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste (Archives RSR", "name": "Godard, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "co-directeur du Centre Pompidou, ancien directeur de la Cin\u00e9math\u00e8que Fran\u00e7aise", "name": "Pa\u00efni, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste (Archives RSR)", "name": "Rivette, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur g\u00e9n\u00e9ral du patrimoine et conservateur en chef du d\u00e9partement des peinture du Mus\u00e9e du Louvre, co-commissaire de l'exposition \"Impressionnisme et naissance du cin\u00e9matographe\"", "name": "Pomar\u00e8s, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "artiste, commissaire d'expositions d'art contemporain, sp\u00e9cialiste de l'art vid\u00e9o et de nouvelles images", "name": "Lamuni\u00e8re, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des expositions temporaires \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que, collaborateur au commissariat de l'exposition \"Renoir Renoir\", responsable du catalogue paru aux \u00e9ditions de La Martini\u00e8re", "name": "Orl\u00e9an, Matthieu", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste (Archives RSR)", "name": "Pialat, Maurice", "type": "Participant"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bellour, Raymond", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Territoires 21", "source": "gico", "visualThemes": ["MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION D'ENTRAIDE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "MALADIE G\u00c9N\u00c9TIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9COLOGIE", "AVION CIVIL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "SIMULATEUR DE VOL", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9COLOGIE", "AVION CIVIL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9COLOGIE", "AVION CIVIL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9COLOGIE", "AVION CIVIL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9COLOGIE", "AVION CIVIL", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "\u00c9COLOGIE", "AVION CIVIL", "PLANEUR", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "RECONSTRUCTION", "CATASTROPHE NATURELLE", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "RECONSTRUCTION", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "CATASTROPHE NATURELLE", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "RECONSTRUCTION", "SP\u00c9CULATION IMMOBILI\u00c8RE", "CATASTROPHE NATURELLE"], "visualPersons": ["AEBISCHER, PATRICK", "PICCARD, BERTRAND", "PICCARD, BERTRAND", "BORSCHBERG, ANDR\u00c9"], "id": "asset-194361", "thematicGeographicals": ["ECUBLENS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "THAILANDE", "PARIS", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "KHAO LAK", "SUISSE", "FRANCE", "LAUSANNE", "WINTERTHUR"], "durationSec": 3977, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris, FRANCE, Gen\u00e8ve-ville, Ecublens, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20051109 et archives, pr\u00e9sentation de l'\u00e9tat de la recherche m\u00e9dicale dans la lutte contre les maladies g\u00e9n\u00e9tiques d\u00e9g\u00e9n\u00e9ratives telles que la myopathie ou la scl\u00e9rose en plaques. Gr\u00e2ce \u00e0 l'engagement des m\u00e9decins et aux dons des collectes publiques, il n'est plus interdit d'esp\u00e9rer bient\u00f4t un rem\u00e8de contre ces maladies appel\u00e9es orphelines\n* Lausanne, SUISSE, Paris, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Winterthur, Vaud : 20051109 et archives, pr\u00e9sentation de l'\u00e9tat de l'avanc\u00e9e du projet d'avion solaire Solar Impulse 6 mois apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 officiellement pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la presse. Pour son directeur, l'a\u00e9rostier PICCARD Bertrand, l'avanc\u00e9e du projet est r\u00e9elle tant au niveau de la technique de vol que du choix des mat\u00e9riaux de constructions pour l'avion ou des cellules solaires utilis\u00e9es pour sa propulsion\n* THAILANDE, Khao Lak : Laem Pom, Kura Buri, \u00eele de Koh Pra Tong, 20051109, une ann\u00e9e apr\u00e8s le passage du raz-de-mar\u00e9e, il appara\u00eet que seules les activit\u00e9s humaines ont \u00e9t\u00e9 profond\u00e9ment boulevers\u00e9es par cette catastrophe naturelle. La nature et les mers se remettent lentement des destructions alors que les activit\u00e9s \u00e9conomiques locales peinent \u00e0 retrouver leur croissance ant\u00e9rieure.", "title": "MALADIES GENETIQUES LA GRANDE OFFENSIVE // I COMME IMPULSE // TSUNAMI UN AN\nAPRES - 05.11.09", "visualGeographicals": ["ECUBLENS", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRANCE", "GENEVE-VILLE", "ECUBLENS", "VAUD", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "LAUSANNE", "WINTERTHUR", "SUISSE", "THAILANDE", "THAILANDE", "KHAO LAK", "THAILANDE", "ZURICH"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GENIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}, {"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "POULIQUEN, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel de la Conf\u00e9d\u00e9ration n'acceptent pas les 5000 suppressions d'emploi pr\u00e9vues et ils n'ont pas \u00e9t\u00e9 convaincus par Hans-Rudolf Merz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFF : Commentaire de Nicole Lamon, correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview de Pierre-Andr\u00e9 Tschanz, secr\u00e9taire syndical de l'Association du personnel de la Conf\u00e9d\u00e9ration ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2038A86-F5EF-43F3-B2CD-7A53A1396CB3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 335, "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["administration f\u00e9d\u00e9rale", "restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire syndical de l'Association du personnel de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Tschanz, Pierre-Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["PAYSAN", "PANNEAU SOLAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "FERME", "PAYSAN", "\u00c9OLIENNE"], "id": "asset-194706", "thematicGeographicals": ["DELEMONT", "BERNE", "PLATEAU"], "durationSec": 2691, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Berne, Del\u00e9mont : 20051109 et archives, REBETEZ Pascal re\u00e7oit ses invit\u00e9s dont la paysanne jurassienne et maire de Bassecourt CATTIN Fran\u00e7oise pour parler de la paysannerie et de la pr\u00e9servation des ressources.", "title": "NOUVEAUX PAYSANS - 05.11.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE", "DELEMONT"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAGGIOLINI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "MATCH AMICAL", "GRIPPE AVIAIRE", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "COURGE"], "visualPersons": ["LUETHI, THOMAS", "BECKHAM, DAVID"], "id": "asset-236653", "durationSec": 1409, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.11.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE", "MEYRIN", "ANGLETERRE", "MEYRIN", "ANGLETERRE", "GENEVE-VILLE", "DELAWARE"], "visualCorporations": ["OMS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "05.11.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-174667", "durationSec": 607, "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "2nd Street, Brooklyn : Interview de Paul Auster, \u00e9crivain (3/4) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-711D9EAD-4939-41C4-A9BD-24483F41A0EA", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1758, "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auster, Paul"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "L'auteur \u00e9voque dans cet entretien son travail actuel dans une Am\u00e9rique envers laquelle il se montre souvent critique. Occasion aussi de revenir sur un long parcours qui, en plus de 30 ans, a conduit un jeune lettr\u00e9 \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00e9crire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Auster, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "GRIPPE AVIAIRE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "GRIPPE AVIAIRE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "\u00c9PID\u00c9MIE", "LOGO", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "POLICE", "BANLIEUE", "POLICE", "BANLIEUE", "JEUNE (\u00c2GE)", "ASSISTANCE SOCIALE", "BANLIEUE", "SUBVENTION", "JEUNE (\u00c2GE)", "ASSISTANCE SOCIALE", "BANLIEUE", "SUBVENTION", "JEUNE (\u00c2GE)", "ASSISTANCE SOCIALE", "BANLIEUE", "SUBVENTION", "JEUNE (\u00c2GE)", "ASSISTANCE SOCIALE", "BANLIEUE", "SUBVENTION", "CHANVRE (PLANTE)", "PROC\u00c8S", "ACCIDENT ROUTIER", "PROC\u00c8S", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "POLICE", "SUPPORTER"], "visualPersons": ["PONT, MICHEL", "KUHN, KOEBI", "BEHRAMI, VALON", "CORNU, PIERRE"], "id": "asset-236596", "durationSec": 1712, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.11.09", "visualGeographicals": ["FEUSISBERG", "GENEVE-VILLE", "BALE-VILLE", "SEINE-ST-DENIS", "ESSONNE", "SEINE-ST-DENIS", "SEINE-ST-DENIS", "SEINE-ST-DENIS", "SEINE-ST-DENIS", "COUVET", "LAUSANNE", "GRAND-LANCY"], "visualCorporations": ["MSF", "ROCHE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 05.11.09", "visualThemes": ["SANG", "LOGO", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "CLINIQUE", "PHYSIOTH\u00c9RAPIE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "FUSION D'ENTREPRISES", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "LOGO", "FUSION D'ENTREPRISES", "KIOSQUE \u00c0 JOURNAUX", "LOTERIE", "LOTERIE", "LOTERIE", "PORC", "FERME", "\u00c9CONOMIE AGRICOLE", "BICYCLETTE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["GUIN", "CRANS-MONTANA", "FRIBOURG-VILLE", "CORCELLES (NE)", "TAVANNES", "BERNE-VILLE", "ST-IMIER", "BOURRIGNON", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["GROUPE-E"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-193938", "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.11.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-175079", "durationSec": 831, "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEUR", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "LNA (FOOTBALL)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["BLAZEVIC, MIROSLAV", "BLAZEVIC, MIROSLAV", "BURGENER, ERIC", "BLAZEVIC, MIROSLAV", "BLAZEVIC, MIROSLAV", "BLAZEVIC, MIROSLAV", "BLAZEVIC, MIROSLAV", "BLAZEVIC, MIROSLAV"], "id": "asset-178899", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 1289, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel-ville : 20051100 et archives, rencontre avec l'entra\u00eeneur de football croate BLAZEVIC Miroslav, de retour en Suisse pour diriger le Neuch\u00e2tel Xamax FC. Il \u00e9voque sa longue carri\u00e8re d'entra\u00eeneur.", "title": "PASSION FOOT : MIROSLAV BLAZEVIC - 05.11.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "ZAGREB", "FRANCE", "PARIS", "BALE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "SERVETTE FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Documentaliste": [{"name": "FLUCKIGER, Eliane", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DECINE NATURELLE", "PLANTE M\u00c9DICINALE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "MASTERS", "WTA", "CH\u00d4MAGE", "BANLIEUE", "VIOLENCE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "SHARAPOVA, MARIA", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-194225", "durationSec": 1117, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.11.09", "visualGeographicals": ["ST-MARTIN (VS)", "BERNE-VILLE", "LOS ANGELES", "MONTBELIARD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "title": "ANNONCE - 05.11.09", "id": "asset-174564", "publicationDate": "2005-11-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Estampes, clich\u00e9s et icones : images japonaises. Un carnet de route de David Collin au Japon (2/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-61F045D4-0FC0-45D4-938A-8048F4A5AEF5", "thematicGeographicals": ["Japon", "Kyoto"], "durationSec": 3534, "publicationDate": "2005-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prostitution", "soci\u00e9t\u00e9", "sexualit\u00e9", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Panorama de la sexualit\u00e9 et de l\u00bf\u00e9ducation japonaise, sujet qui marque en profondeur la soci\u00e9t\u00e9 japonaise, avec un suisse install\u00e9 \u00e0 Kyoto, sp\u00e9cialiste de la sexualit\u00e9 japonaise et r\u00e9alisateur de courts-m\u00e9trages : Roger Walch. Et rencontre de deux \u00ab geishas \u00bb fran\u00e7aises, h\u00f4tesses de bar \u00e0 Osaka, qui dressent le portrait sans concession du salary man moyen. Portail de la ville de Kyoto. V\u00e9ronique Marti re\u00e7oit aujourd'hui Jean-Pierre Lehmann, \u00e9conomiste \u00e0 l'IMD.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Japonais, Japonaises", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste \u00e0 l'IMD", "name": "Lehmann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Walch, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En France, les violences urbaines se poursuivent et un couvre-feu va \u00eatre mis en place : Commentaire de Jacques Allaman, correspondant RSR \u00e0 Paris avec un extrait de la d\u00e9claration de Dominique de Villepin, premier ministre fran\u00e7ais, commentaire de Monique Silberstein, sur le r\u00f4le des blogs sur Internet dans le d\u00e9veloppement des violences et reportage de Malika Nedir, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Paris, au Blanc-M\u00e9nil, ville du d\u00e9partement de la Seine-Saint-Denis o\u00f9 les habitants s'organisent pour prot\u00e9ger les lieux publics", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4399FDF9-0763-4A17-AB15-A21C5E3F1A32", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 312, "publicationDate": "2005-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "banlieue", "Internet", "violence", "blog"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant/es de Blanc-Mesnil", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre fran\u00e7ais", "name": "Villepin, Dominique de", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Paris", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Silberstein, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Pierre Rabhi, fondateur de l'Association \"Terre et humanisme\", pionnier de l'agriculture \u00e9cologique ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9386CD06-80BE-4F3F-95F3-17E79AFDBDED", "durationSec": 3070, "publicationDate": "2005-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rabhi, Pierre", "Terre et humanisme"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "agriculture biologique"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit le fondateur de l'association \"Terre et Humanisme\", Pierre Rabhi. Pionnier de l'agriculture \u00e9cologique, expert international pour la lutte contre la d\u00e9sertification, auteur et conf\u00e9rencier, il vient de publier, avec Nicolas Hulot, \"Graines de possibles : Regards crois\u00e9s sur l'\u00e9cologie\" (Ed. Calmann-L\u00e9vy). Il est en tourn\u00e9e de conf\u00e9rence en Romandie.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9cologiste", "name": "Rabhi, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de David Brun-Lambert, auteur de \"Nina Simone, une vie\" (Ed. Flammarion)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67F6D985-8A25-46F8-82EE-D356D2BCC28F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2005-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Simone, Nina"], "thematicThemes": ["jazz", "soul music", "chanteuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Brun-Lambert, David", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Br\u00fbler sa Smart", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F0273D47-83E7-48C6-885C-3C828DA5B7EC", "durationSec": 76, "publicationDate": "2005-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Smart"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Val\u00e9rie Lemercier, actrice et r\u00e9alisatrice, et Lambert Wilson, acteur, \u00e0 l'occasion de la sortie du film \"Palais Royal\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCBF0D50-048A-424D-89F2-0D810BA3BB50", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2223, "publicationDate": "2005-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wilson, Lambert", "Lemercier, Val\u00e9rie"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "actrice et r\u00e9alisatrice", "name": "Lemercier, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "acteur", "name": "Wilson, Lambert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "2nd Street, Brooklyn : Interview de Paul Auster, \u00e9crivain (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C77BF4C-7032-443B-AF30-284EDC4A9430", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 1768, "publicationDate": "2005-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auster, Paul"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "L'auteur \u00e9voque dans cet entretien son travail actuel dans une am\u00e9rique envers laquelle il se montre souvent critique. Occasion aussi de revenir sur un long parcours qui, en plus de 30 ans, a conduit un jeune lettr\u00e9 \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00e9crire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Auster, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Soci\u00e9t\u00e9 anonyme", "source": "siranau", "title": "Le feu couve, la France le couvre. Les \u00e9meutes en France. D\u00e9bat", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-E1F7169D-B5ED-4A95-A67F-FFA585E5C846", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 6852, "publicationDate": "2005-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "\u00e9meute", "banlieue"], "excerpt": "\"Invit\u00e9s: \r\n- BAPTISTE VIREDAZ Assistant \u00e0 l'institut de criminologie et de droit p\u00e9nal de l'UNIL\r\n- OLIVIER FILLIEULE Sociologue, sp\u00e9cialiste des mouvements sociaux et mobilisations politiques, professeur \u00e0 l'IEPI (institut d'\u00e9tudes politiques internationales) et professeur de sciences politiques \u00e0 l'UNIL\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Assistant \u00e0 l'Institut de criminologie et de droit p\u00e9nal de l'UNIL", "name": "Viredaz, Baptiste", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, professeur \u00e0 l'IEPI et professeur de sciences politiques \u00e0 l'UNIL", "name": "Fillieule, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Curina, Valentina", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vuillermoz, Samuel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Conne, Julie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'Angleterre. Labour and Tories, quelques locataires du 10, Downing Street (2/5): swinging England", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F2EB4B3D-6397-4283-B429-D143F2D32A69", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Angleterre"], "durationSec": 3637, "publicationDate": "2005-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Torries", "Labour"], "thematicThemes": ["politique", "histoire", "parti politique", "politique ext\u00e9rieure", "vie politique", "premier ministre"], "excerpt": "\"Au lendemain de la guerre, l'Angleterre bombard\u00e9e entend r\u00e9tablir une \u00e9conomie de paix. Elle ne peut le faire qu'avec l'assentiment d'une population traumatis\u00e9e bien que victorieuse. Il faut assurer la hausse du niveau de vie, le plein emploi. Redonner go\u00fbt \u00e0 la vie apr\u00e8s ces ann\u00e9es de mort. Les nationalisations se feront par \u00e9vidence avec l'accord quasi tacite des milieux financiers. Une politique keyn\u00e9sienne int\u00e9gr\u00e9e dans un capitalisme mesur\u00e9. Les travaillistes sont au pouvoir. Mais l'Empire n'est plus. L'Angleterre va devoir se tourner vers les Etats-Unis. Obtenir cr\u00e9dit aupr\u00e8s de la super puissance am\u00e9ricaine. Puis du Canada. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Musique assist\u00e9e par ordinateur (2/5) : Pens\u00e9e musicale et geste informatique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-216D16C3-5209-48DC-A658-D50E4862F751", "durationSec": 3440, "publicationDate": "2005-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["IRCAM"], "thematicThemes": ["composition musicale", "informatique", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Stroppa, Marco", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["PAYSAN", "\u00c9LEVAGE BOVIN", "\u00c9LEVEUR", "FERME", "VACHE"], "id": "asset-187334", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "VAUD", "PLATEAU"], "durationSec": 2697, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Vaud, Jura (canton) : 20051108 et archives, REBETEZ Pascal re\u00e7oit ses invit\u00e9s dont le r\u00e9dacteur en chef du magazine \"Terre & Nature\" DUQUAINE Xavier pour parler des paysans.", "title": "NOUVEAUX PAYSANS - 05.11.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "DELEMONT"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.11.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-196675", "durationSec": 834, "publicationDate": "2005-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["FUM\u00c9E", "CIGARETTE", "MALADIE RESPIRATOIRE", "TABAGISME PASSIF", "CIGARETTE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "TABAGISME PASSIF", "CIGARETTE", "FUM\u00c9E", "CIGARETTE", "MALADIE RESPIRATOIRE", "FUM\u00c9E", "CIGARETTE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "FUM\u00c9E", "CIGARETTE", "RESTAURANT", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "FUM\u00c9E", "CIGARETTE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "FUM\u00c9E", "CIGARETTE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "FUM\u00c9E", "CIGARETTE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "FUM\u00c9E", "CIGARETTE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "FUM\u00c9E", "L\u00c9GISLATION", "CIGARETTE"], "id": "asset-203841", "thematicGeographicals": ["TESSIN", "WALD", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1822, "mediaType": "video", "excerpt": "* Wald, SUISSE, Gen\u00e8ve-ville, Lausanne, Tessin : 20051108, la fum\u00e9e passive intoxique autant les non-fumeurs que les fumeurs. Le pneumologue et m\u00e9decin-chef BRAENDLI Otto traite des patients victimes du tabagisme. Il s'inqui\u00e8te pour le personnel des caf\u00e9s et restaurants qui est expos\u00e9 dans leur activit\u00e9 professionnelle \u00e0 une forte concentration de fum\u00e9e. Le test a port\u00e9 sur une mesure du taux de particules dans l'air dans les caf\u00e9s et les restaurants. Le tessin est le seul canton en Suisse o\u00f9 son Grand Conseil vient de d\u00e9cider de proscrire la fum\u00e9e dans les lieux publics.", "title": "FUMEE PASSIVE : DANGER ! - 05.11.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "WALD", "SUISSE", "GENEVE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "TESSIN", "MILAN"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2005-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La direction et le conseil d'administration de Swissmetal a d\u00e9menti la rumeur selon laquelle elle aurait l'intention de supprimer le site de Reconvilier dans le Jura bernois pour ne conserver que le site soleurois de Dornach : Reportage \u00e0 Reconvilier o\u00f9 se d\u00e9roule une manifestation pour le maintien du site et interview de Friedrich Saerl\u00e4nder, pr\u00e9sident du Conseil d'administration du groupe Swissmetal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB5C978E-7ED8-43D0-B3CF-8CFA5FCAA54F", "thematicGeographicals": ["Reconvilier"], "durationSec": 392, "publicationDate": "2005-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissmetal"], "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du conseil d'administration du groupe Swissmetal", "name": "Sauerl\u00e4nder, Friedrich", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["PATRIMOINE CULTUREL", "MUS\u00c9E D'ART ET D'HISTOIRE", "CANDIDAT", "VOTATION", "INDUSTRIE DES MACHINES", "ACCIDENT ROUTIER", "PROC\u00c8S", "CULTURE", "G\u00c9NIE CIVIL", "SALLE DE SPECTACLE", "CHANVRE (PLANTE)", "PROC\u00c8S", "NAVIGATION INT\u00c9RIEURE", "BATEAU", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["DE LA REUSSILLE, DENIS", "CORNU, PIERRE"], "id": "asset-193937", "durationSec": 919, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.11.08", "visualGeographicals": ["SION", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "RECONVILIER", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "COUVET", "HAUTE-SAVOIE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "05.11.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-194626", "durationSec": 692, "publicationDate": "2005-11-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSAT EN DOUBLE", "SECOURISME", "MULTICOQUE", "TRANSAT EN DOUBLE", "SECOURISME", "MULTICOQUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["RAVUSSIN, STEVE", "CABANAS, RICARDO", "LONFAT, JOHANN", "KUHN, KOEBI", "GRICHTING, ST\u00c9PHANE", "FREI, ALEXANDER", "KUHN, KOEBI", "STRELLER, MARCO"], "id": "asset-194325", "durationSec": 1465, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.11.08", "visualGeographicals": ["BRETAGNE", "OC\u00c9AN ATLANTIQUE", "BREST", "ZURICH-VILLE", "YVERDON", "FEUSISBERG", "FEUSISBERG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "AVOCAT", "PROC\u00c8S", "SALAIRE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "SALAIRE", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "AVOCAT", "\u00c9MEUTE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "\u00c9MEUTE", "\u00c9MEUTE", "RADIO", "FINANCEMENT", "ACHAT", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "CRISE POLITIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "FINANCEMENT", "ACHAT", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "CRISE POLITIQUE", "GUERRE MONDIALE (PREMI\u00c8RE)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "GUERRE MONDIALE (PREMI\u00c8RE)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["GAILLARD, SERGE", "HASLER, PETER", "GAILLARD, SERGE", "HASLER, PETER", "MULLER, PIERRE", "FERRAZINO, CHRISTIAN", "MULLER, PIERRE", "FERRAZINO, CHRISTIAN"], "id": "asset-178805", "durationSec": 1644, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.11.08", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE", "BERNE", "SEINE-ST-DENIS", "USA", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["TABAGISME PASSIF", "L\u00c9GISLATION", "CIGARETTE", "INDUSTRIE DU TABAC"], "visualPersons": ["RIELLE, JEAN-CHARLES", "ROTHENBUEHLER, PETER"], "id": "asset-174276", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3166, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20051108 et archives, d\u00e9bat sur la publication d'un rapport d'un professeur de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve qui d\u00e9montre que la fum\u00e9e passive n'est pas nocive pour les non-fumeurs. Ce rapport \u00e9tait sponsoris\u00e9 par l'industrie du tabac Japan Tobacco International (JTI).", "title": "LA GUERRE DU TABAC AURA BIEN LIEU - 05.11.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2005-11-08T00:00:00Z", "thematicPersons": ["RIELLE, JEAN-CHARLES", "ROTHENBUEHLER, PETER"], "thematicThemes": ["TABAGISME PASSIF", "L\u00c9GISLATION", "CIGARETTE", "INDUSTRIE DU TABAC"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}]}}