{"response": {"numFound": 8921, "start": 6800, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PRI\u00c8RE", "MALADIE", "PAPE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "PAPE", "MALADIE", "PAPE", "MALADIE", "PAPE", "MALADIE", "PAPE", "SALAIRE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "HASLER, PETER"], "id": "asset-187951", "durationSec": 2268, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.04.01", "visualGeographicals": ["ROME", "MILAN", "VALAIS", "SION", "MOUTIER", "BERNE-VILLE", "CULLY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "CYCLISME SUR ROUTE", "TOURNOI (TENNIS)", "WTA"], "visualPersons": ["AGASSI, ANDRE", "HENMAN, TIM", "FEDERER, ROGER", "MORISOD, PATRICE", "ALBRECHT, DANIEL", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "BERTHOD, MARC", "SHARAPOVA, MARIA", "WILLIAMS, VENUS", "CLIJSTERS, KIM", "MAURESMO, AM\u00c9LIE"], "id": "asset-187952", "durationSec": 1892, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.04.01", "visualGeographicals": ["KEY BISCAYNE", "VEYSONNAZ", "THURGOVIE", "GENEVE-VILLE", "KEY BISCAYNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["AMOUR", "ANNIVERSAIRE FAMILIAL", "VIEILLESSE", "MARIAGE", "IMP\u00d4T", "IMP\u00d4T", "\u00c9LEVAGE", "FERME", "AVION MILITAIRE", "TOURISME", "BRUIT"], "visualPersons": ["FELLER, OLIVIER"], "id": "asset-187964", "durationSec": 880, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.04.01", "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "LAUSANNE", "YVERDON", "LANDERON, LE", "SION", "VEYSONNAZ"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-04-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LES PETITS BRICOLOS - 05.04.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-195924", "durationSec": 498, "publicationDate": "2005-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE PAQUES - 05.04.01", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-187807", "durationSec": 2879, "publicationDate": "2005-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "BAB FLASH 07:00 ET 08:00 ETAT DE SANTE DU PAPE JEAN-PAUL II - 05.04.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-190027", "durationSec": 81, "publicationDate": "2005-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 07:00 ETAT DE SANTE DU PAPE JEAN-PAUL II - 05.04.01", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-191372", "durationSec": 870, "publicationDate": "2005-04-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "A c\u00f4t\u00e9 de la plaque", "title": "Un Jurassien \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque", "imageURL": "http://www.rts.ch/6273277.image", "id": "ece-6273278", "durationSec": 346, "publicationDate": "2005-03-31T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le politicien Pierre Kohler assume son style et son accent jurassien \u00e0 100%.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6273278", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6273278"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Pierre Boulez (4/5)", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-35FFC121-8FDB-468E-B9D2-7C001E2CBE65", "thematicGeographicals": ["New York (ville)", "Londres"], "durationSec": 3382, "publicationDate": "2005-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulez, Pierre", "BBC", "Mahler, Gustav", "Stravinsky, Igor"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "chef d'orchestre", "compositeur"], "excerpt": "Boulez et le BBC de Londres (P. Boulez/Pierre Perrin, archives RSR, 20.5.1978). Boulez et le Philharmonique de New York (P. Boulez/Pierre Perrin, archives RSR, 20.5.1978). Regard sur Igor Stravinski (P.Boulez/Jean Nicole, archives RSR, juin 1972). Regard sur Gustav Mahler. Au carrefour musique et litt\u00e9rature (P.Boulez/Jean Nicole, archives RSR, juin 1972).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre (Archives RSR 20.05.78, 00.06.72)", "name": "Boulez, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 00.06.72)", "name": "Nicole, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 20.05.78)", "name": "Perrin, Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Ernst Sieber, le Valet du bon Dieu. Reportage \u00e0 Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FE3A294-F095-452C-9BDD-3AAED7985074", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 3308, "publicationDate": "2005-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sieber, Ernst"], "thematicThemes": ["marginalit\u00e9", "vie (philosophie)", "pasteur"], "excerpt": "\"Ernst Sieber c'est l'abb\u00e9 Pierre des Suisses al\u00e9maniques,. A 78 ans, le pasteur Ernst Sieber sillonne inlassablement \u00e0 pied ou dans son bus orange le monde des laiss\u00e9s-pour-compte.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "t\u00e9moins,  passants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur", "name": "Sieber, Ernst", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "D\u00e9crypter Isra\u00ebl : Interview de Fran\u00e7ois Thual, g\u00e9opoliticen et co-auteur de \"G\u00e9opolitique d'Isra\u00ebl : dictionnaire pour sorit des fantasmes\" (Ed. du Seuil, 2005) (4/5) : et juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9, en Palestine...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53FE478B-4D4F-4698-8A77-449F6335B689", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl", "Palestine"], "durationSec": 1865, "publicationDate": "2005-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "politique", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9opoliticien", "name": "Thual, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Bienne, un enseignant d'une \u00e9cole a \u00e9t\u00e9 injuri\u00e9 par 5 \u00e9l\u00e8ves \u00e2g\u00e9s de 13 et 14 ans. Le directeur de l'\u00e9tablissement exige des mesures de s\u00e9curit\u00e9 particuli\u00e8res : D\u00e9bat entre Jean-Claude Cl\u00e9nin, directeur de l'\u00e9cole du March\u00e9-Neuf \u00e0 Bienne, Sophie Canellini, formatrice en m\u00e9diation scolaire \u00e0 Gen\u00e8ve et Jean Zermatten, juge des mineurs en Valais", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-1CC7CBC4-9F31-44A7-998C-07D919B6E1CF", "thematicGeographicals": ["Bienne"], "durationSec": 652, "publicationDate": "2005-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "violence", "b\u00e2timent scolaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "juge des mineurs en Valais", "name": "Zermatten, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Ecole du March\u00e9-Neuf \u00e0 Bienne", "name": "Cl\u00e9nin, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "formatrice en m\u00e9diation scolaire \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Canellini, Sophie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Aux USA, Terri Schiavo qui \u00e9tait plong\u00e9e dans le coma depuis 15 ans est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e, apr\u00e8s que son mari ait obtenu qu'elle ne soit plus maintenue en vue artificiellement : Commentaire de Patrick Chaboudez, collaborateur RSR et interview de Nicole Bacharan, politologue, professeure \u00e0 l'Institut Etudes politiques \u00e0 Paris", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-C37CC6A2-6922-474C-8D76-C6E3181F3773", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 322, "publicationDate": "2005-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schiavo, Terri"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "euthanasie", "coma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue, professeure \u00e0 l'Institut d'Eudes politiques \u00e0 Paris", "name": "Bacharan, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Florence Malgoire, violonniste, professeur au conservatoire de Gen\u00e8ve : A propos d'un stage \"Muffat - Biber\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96231B0F-71BD-4D24-A434-2A0435E2BAA9", "thematicGeographicals": ["Salzbourg"], "durationSec": 3112, "publicationDate": "2005-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biber, Heinrich Ignaz Franz von", "Muffat, Georg"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "interpr\u00e9tation musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violonniste, professeur au conservatoire de Gen\u00e8ve ", "name": "Malgoire, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Jack London (4/4) : Chris Farrington : un vrai marin", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2B46448C-0A31-48DB-BC4C-EF22893FFC52", "durationSec": 1796, "publicationDate": "2005-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "London, Jack", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Poisson d'avril", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E9966793-F259-4F21-844B-B9A240F601DD", "durationSec": 99, "publicationDate": "2005-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Vues de l'orchestre (9/9) : Berlioz, inventeur d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-416FE53B-5F48-404E-82F6-4F2D6F5273B4", "durationSec": 3656, "publicationDate": "2005-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Berlioz, Hector"], "thematicThemes": ["orchestre", "direction d'orchestre", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Serge Quadruppani, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"V\u00e9n\u00e9nome\" (Ed. M\u00e9taili\u00e9, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68B7C260-3123-4A0B-B4FD-5143C2DD8EC1", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 1737, "publicationDate": "2005-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Quadruppani, Serge"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "linguistique", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Pr\u00e9sence de Ha\u00efti (pays de toutes les projections imaginaires possible, vaudoues) et du Sud de la France (terre de l'enfance) dans le parcours du personnage du roman. Sujet central : la langue, les origines de la langue et la langue des origines.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Quadruppani, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE PAQUES - 05.03.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190902", "durationSec": 2848, "publicationDate": "2005-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["EUTHANASIE", "DEUIL", "MORT (BIOLOGIE)", "EUTHANASIE", "MORT (BIOLOGIE)", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "\u00c9L\u00c8VE", "VIOLENCE", "ACCORD INTERNATIONAL", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "ACCORD INTERNATIONAL", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "TOURISME", "CATASTROPHE NATURELLE", "H\u00d4TEL", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "RECONSTRUCTION", "TOURISME", "CATASTROPHE NATURELLE", "T\u00c9L\u00c9VISION NUM\u00c9RIQUE"], "visualPersons": ["BUSH, GEORGE WALKER", "MAURER, UELI"], "id": "asset-201814", "durationSec": 1810, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.03.31", "visualGeographicals": ["FLORIDE", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PHUKET (\u00ceLE)", "PHUKET (\u00ceLE)", "FRANCE"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "UDC", "UE", "UDC", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "\u00c9OLIENNE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "\u00c9OLIENNE", "ECSTASY", "ACTION POLICI\u00c8RE", "FABRICATION", "MACHINE \u00c0 SOUS", "L\u00c9GISLATION", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "MAGASIN D'ALIMENTATION G\u00c9N\u00c9RALE", "\u00c9PICERIE", "VILLAGE", "COM\u00c9DIE MUSICALE (SC\u00c8NE)", "D\u00c9CHET", "CANTONNIER", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "BATTERIE \u00c9LECTRIQUE"], "id": "asset-187963", "durationSec": 846, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.03.31", "visualGeographicals": ["MARTIGNY", "COLLONGES", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "JURA (CANTON)", "MONTHEY", "FRIBOURG", "YVERDON"], "visualCorporations": ["LECLANCHE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNB", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "CLIP-VID\u00c9O", "MUSIQUE L\u00c9G\u00c8RE"], "visualPersons": ["BERTHOD, MARC"], "id": "asset-187945", "durationSec": 1945, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.03.31", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "VEYSONNAZ", "BERLIN"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "EHC B\u00c2LE", "HC DAVOS", "ZURICH SC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFRANCHISSEMENT POSTAL", "TRI POSTAL", "PERSONNEL POSTAL", "POSTE", "POSTE", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "HORLOGERIE", "ACCESSOIRE VESTIMENTAIRE", "MODE VESTIMENTAIRE", "MONTRE", "HORLOGERIE", "ACCESSOIRE VESTIMENTAIRE", "MODE VESTIMENTAIRE", "MONTRE", "MACHINE \u00c0 SOUS", "JEU D'ADRESSE", "MACHINE \u00c0 SOUS", "JEU D'ADRESSE", "VACANCES", "VACANCES", "STATION DE SKI", "PUBLICIT\u00c9"], "visualPersons": ["GYGI, ULRICH", "GYGI, ULRICH", "DEISS, ELISABETH", "DEISS, JOSEPH", "HAYEK, NICK", "HAYEK, NICOLAS", "DEISS, ELISABETH", "DEISS, JOSEPH", "CHARLES D'ANGLETERRE", "WILLIAM D'ANGLETERRE", "HARRY D'ANGLETERRE", "CHARLES D'ANGLETERRE", "WILLIAM D'ANGLETERRE", "HARRY D'ANGLETERRE"], "id": "asset-201793", "durationSec": 1161, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.03.31", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "BALE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG", "FRIBOURG", "KLOSTERS-SERNEUS", "KLOSTERS-SERNEUS", "KLOSTERS-SERNEUS"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "LA POSTE", "POSTFINANCE", "LA POSTE", "LA POSTE", "GLOBUS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-31T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.03.31", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-193140", "durationSec": 675, "publicationDate": "2005-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "L'AGENDA DES ENFANTS - 05.03.31", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175197", "durationSec": 455, "publicationDate": "2005-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : Erections intempestives", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0AF639D6-2AC6-4CFC-A3D4-5A1BDA8ADBB8", "durationSec": 146, "publicationDate": "2005-03-31T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Jardiner les nuages, \u00e7a vous tente? Reportage et interview", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-43F54CA3-4007-4388-BBB7-9EA3C8B2EF44", "durationSec": 5600, "publicationDate": "2005-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cl\u00e9ment, Gilles"], "thematicThemes": ["jardin", "jardinage", "climat", "m\u00e9t\u00e9orologie"], "excerpt": "\"Gilles Cl\u00e9ment se dit jardinier, ajoutons : savant, homme de lettres, voyageur, ami des papillons\u00bf raisons pour lesquelles le climat lui importe au premier chef. Pour \u00e9crire : Nuages (Editions Bayard), il a embarqu\u00e9 au Havre en septembre pass\u00e9 \u00e0 la poursuite de divers projets dont celui d\u00bf\u00e9crire un livre enti\u00e8rement immerg\u00e9 dans l\u00bfunivers des m\u00e9t\u00e9ores, ainsi qu\u00bfon nomme tous les ph\u00e9nom\u00e8nes c\u00e9lestes. De fait, il prend la plume le premier jour et au trenti\u00e8me, lorsque Valparaiso se profile \u00e0 l\u00bfhorizon, son livre est n\u00e9. De tous les ph\u00e9nom\u00e8nes agissant sur la nature, la m\u00e9t\u00e9orologie demeure le plus insaisissable, celui que l\u00bfhomme, en d\u00e9pit de ses tentatives, ne parvient pas \u00e0 orienter \u00e0 sa guise. Il est aussi celui qui fa\u00e7onne les climats, les flores, les paysages. L\u00bfhomme qui n\u00bfest pas en lutte contre la nature d\u00e9couvre vite les avantages de chacun de ses \u00e9tats. La m\u00e9t\u00e9o n\u00bfest jamais mauvaise, pour celui qui sait l\u00bfaccueillir. A signaler que Gilles Cl\u00e9ment publie simultan\u00e9ment : Le dindon et le dodo, petite conf\u00e9rence sur le jardin plan\u00e9taire (Editions Bayard). Reportage r\u00e9alis\u00e9 par Muriel M\u00e9rat. Journaliste : Nancy Ypsilantis.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de lettres, jardinier", "name": "Cl\u00e9ment, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "D\u00e9crypter Isra\u00ebl : Interview de Fran\u00e7ois Thual, g\u00e9opoliticen et co-auteur de \"G\u00e9opolitique d'Isra\u00ebl : dictionnaire pour sorit des fantasmes\" (Ed. du Seuil, 2005) (3/5) : 60 ans et quatre guerre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A33D5129-DD63-4A86-BEE7-A6F0685E06E9", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 1783, "publicationDate": "2005-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "histoire", "conflit arm\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9opoliticien", "name": "Thual, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Le M.A.E.", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-90F9CF16-108E-484B-AA69-AEF97FA5B3A2", "durationSec": 3293, "publicationDate": "2005-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mouvement politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Secret de long\u00e9vit\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-01A7E095-B409-4A0D-9D6E-6A02507E18B7", "durationSec": 191, "publicationDate": "2005-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Vagabondages en compagnie de Pierre Assouline, \u00e9crivain (3/4) [incomplet, manque la 4e partie]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DFF4001-88FC-43BC-8085-2ED8256CD93B", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "France", "Belgique"], "durationSec": 3332, "publicationDate": "2005-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assouline, Pierre", "Simenon, Georges"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "biographie (forme litt\u00e9raire)"], "excerpt": "\"Aujourd'hui : 3\u00e8me partie : Auteur de nombreuses biographies, P. Assouline parle particuli\u00e8rement de sa rencontre avec Georges Simenon, \u00e0 Lausanne\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Assouline, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Jack London (3/4) : Faire route \u00e0 l'ouest", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-08DC9C88-5D69-4EF3-BFB9-70BBD5B9650E", "durationSec": 1786, "publicationDate": "2005-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "London, Jack", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La justice devra trancher dans l'affaire de la commune valaisanne de M\u00f6rel qui aurait abus\u00e9 de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 de la Cha\u00eene du Bonheur et tromp\u00e9 le canton du Valais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2AC69618-58CC-49A1-9C00-FE38FF36ABAB", "thematicGeographicals": ["M\u00f6rel", "Valais"], "durationSec": 438, "publicationDate": "2005-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["catastrophe naturelle", "d\u00e9tournement de fonds"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de l'Inspectorat cantonal des finances", "name": "Melly, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la Cha\u00eene du Bonheur", "name": "Bollmann, F\u00e9lix", "type": "Participant"}, {"role": "citoyen de M\u00f6rel qui a d\u00e9nonc\u00e9 cette affaire", "name": "Schmid, Gerhard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Youri rencontre Emmanuelle par les petites annonces...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-957A510C-1AAF-4427-BE2B-91EA7E78B2EA", "durationSec": 2342, "publicationDate": "2005-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["petite annonce"], "excerpt": "\"Youri rencontre Emmanuelle par petite annonce. c'est en fait un quiproquo car Emmanuelle a r\u00e9pondu a une annonce pass\u00e9e par le meilleur ami de Youri, qui lui a donn\u00e9 les r\u00e9ponses obtenues...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Emmanuelle", "type": "Participant"}, {"name": "Youri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Pierre Boulez (3/5)", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-704FA52F-2257-4ADF-907D-F395A6538EA2", "durationSec": 3395, "publicationDate": "2005-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Messiaen, Olivier", "Boulez, Pierre"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "compositeur", "chef d'orchestre"], "excerpt": "Nous avions 20 ans en 1945 (Piere Boulez, \"Nous avions 20 ans en 1945\", Disques culturels fran\u00e7ais, 1967, MD 67/4). La classe d'Olivier Messiaen (idem). Le choc direct de la d\u00e9couverte des musiques occult\u00e9es sous l'Occupation et le nazisme, et les musiques extra-europ\u00e9ennes (idem). Le doute critique (idem). Trajectoire (idem). L'avenir (idem)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre (Disques culturels fran\u00e7ais, 1967)", "name": "Boulez, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Saint-Valentin", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1A504ACC-DCAC-45A5-AD7A-0F4C4759E377", "durationSec": 103, "publicationDate": "2005-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "USINE", "INVESTISSEMENT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "V\u00c9HICULE AUTOMOBILE", "FORMULE 1"], "visualPersons": ["FREI, ALEXANDER", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "TREZEGUET, DAVID", "DOMENECH, RAYMOND", "STYGER, NADIA", "SCHUMACHER, MICHAEL"], "id": "asset-201790", "durationSec": 1910, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.03.30", "visualGeographicals": ["ISTANBUL", "ZURICH-VILLE", "TEL AVIV", "VEYSONNAZ", "TOSCANE"], "visualCorporations": ["FERRARI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["POIGN\u00c9E DE MAIN", "DIPLOMATIE", "DIPLOMATIE", "\u00c9CONOMIE", "LIBRAIRIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "\u00c9CONOMIE", "LIBRAIRIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "B\u00c2TIMENT INDUSTRIEL", "MUS\u00c9E", "USINE"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-201775", "durationSec": 1084, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.03.30", "visualGeographicals": ["WASHINGTON", "BRUXELLES", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "MORGES", "SUISSE", "CORMORET"], "visualCorporations": ["BANQUE MONDIALE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HORLOGERIE", "FOIRE COMMERCIALE", "MONTRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "PANNE", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "RESTAURANT", "AIDE HUMANITAIRE", "CATASTROPHE NATURELLE", "RECONSTRUCTION", "AIDE HUMANITAIRE", "CATASTROPHE NATURELLE", "DIPLOMATIE", "POLITIQUE D'ASILE", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)"], "visualPersons": ["RAINIER III DE MONACO", "CALMY-REY, MICHELINE", "JAMAL, MARYAM"], "id": "asset-201783", "durationSec": 1685, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.03.30", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "LEIBSTADT", "FRIBOURG-VILLE", "MONACO", "PHUKET (\u00ceLE)", "THAILANDE", "DIYARBAKIR", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["FINANCEMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "PARC DE LOISIRS", "D\u00c9TENU", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "PRISON", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "MIGRATION ANIMALE", "RIVI\u00c8RE", "POISSON (ZOOLOGIE)", "SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CUIVRE", "SCANNER M\u00c9DICAL", "AIDE M\u00c9DICALE INTERNATIONALE"], "visualPersons": ["AMARELLE, CESLA", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-187962", "durationSec": 1200, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.03.30", "visualGeographicals": ["ST-AUBIN (FR)", "VAUD", "VERNIER", "VESSY", "ARVE", "YVERDON", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Vues de l'orchestre (8/9) : Weber et la transition ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-643BBBFC-48E8-4168-8767-7E98EEDB6D4E", "durationSec": 3832, "publicationDate": "2005-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weber, Carl Maria von"], "thematicThemes": ["histoire", "direction d'orchestre", "orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.03.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-178127", "durationSec": 634, "publicationDate": "2005-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE PAQUES - 05.03.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175212", "durationSec": 2896, "publicationDate": "2005-03-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Territoires 21", "source": "gico", "visualThemes": ["RAZ-DE-MAR\u00c9E", "M\u00c9DECINE L\u00c9GALE", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "RECONSTITUTION", "M\u00c9DECINE L\u00c9GALE", "POLICE SCIENTIFIQUE", "AUTOPSIE", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "M\u00c9DECINE L\u00c9GALE", "AUTOPSIE", "EMPREINTE DIGITALE", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "M\u00c9DECINE L\u00c9GALE", "CADAVRE", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "M\u00c9DECINE L\u00c9GALE", "EMPREINTE DIGITALE", "M\u00c9DECINE L\u00c9GALE", "CYCLONE", "CYCLONE", "OURAGAN", "CYCLONE", "CYCLONE", "FOR\u00caT TROPICALE", "AM\u00c9RINDIENS", "CULTURE DU SOJA", "FOR\u00caT TROPICALE", "PORT", "SOJA", "FOR\u00caT TROPICALE", "VILLE", "D\u00c9BOISEMENT", "CULTURE DU SOJA", "FOR\u00caT TROPICALE", "D\u00c9BOISEMENT", "RADIOACTIVIT\u00c9"], "id": "asset-191019", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "TOKYO", "SUISSE", "CANADA", "PHUKET (\u00ceLE)"], "durationSec": 3883, "mediaType": "video", "excerpt": "* Phuket (\u00eele), SUISSE : 20050330, apr\u00e8s le raz-de-mar\u00e9e qui a fait environ 5400 morts en Tha\u00eflande, des experts en Disaster victim identification (DVI) de 32 pays travaillent ensemble \u00e0 \u00e9tablir l'identit\u00e9 des cadavres du tsunami. La proc\u00e9dure d'identification, une comparaison entre un dossier ante mortem \u00e9tabli par la police scientifique dans le pays d'origine de la victime et un dossier post mortem obtenu suite \u00e0 l'autopsie des cadavres sur place, se base surtout sur les empreintes digitales et dentaires et d'une mani\u00e8re moindre sur l'ADN de la victime\n* CANADA, Tokyo, Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20050330, le chercheur en pr\u00e9vision num\u00e9rique d'Environnement Canada, DESGAGNE Michel, m\u00e8ne une \u00e9tude pour mieux comprendre les vortex apparus sur des simulations de cyclones. Ces tourbillons semblent avoir un effet sur l'intensit\u00e9 des ouragans. Gr\u00e2ce \u00e0 des calculs de l'ordinateur le plus puissant du monde, le Earth Simulator install\u00e9 \u00e0 Yokohama au Japon, une simulation d'un cyclone avec une r\u00e9solution de 1 km devrait permettre de comprendre les m\u00e9canismes du cyclone\n* Amazonie : 20050330, la for\u00eat amazonienne est menac\u00e9e par la culture intensive du soja, soutenue par le gouvernement br\u00e9silien. De vastes zones de for\u00eat tropicales, qui jouent un r\u00f4le de pr\u00e9servation du cycle de l'eau et du climat, ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9bois\u00e9es, avec pour cons\u00e9quences la perspective d'une d\u00e9sertification des sols.", "title": "ENQUETE D'IDENTITES // DANS L'OEIL DU CYCLONE // AMAZONIE UNE MENACE NOMMEE SOJA - 05.03.30", "visualGeographicals": ["SERVION", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SERVION", "PHUKET (\u00ceLE)", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "PHUKET (\u00ceLE)", "SUISSE", "PHUKET (\u00ceLE)", "PHUKET (\u00ceLE)", "PHUKET (\u00ceLE)", "PHUKET (\u00ceLE)", "PHUKET (\u00ceLE)", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CANADA", "GENEVE-VILLE", "TOKYO", "CANADA", "AMAZONIE", "AMAZONIE", "AMAZONIE", "AMAZONIE", "BRASILIA", "AMAZONIE", "AMAZONIE", "AMAZONIE", "SUISSE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2005-03-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHYTIL, Tania", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUNDWILLER, Phil", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "GOERG, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOUVIN, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de G\u00e9rard Lanvin, acteur fran\u00e7ais, \u00e0 l'occasion de la sortie du film de Christian Vincent, \"Les Enfants\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B763A05-30A0-4C87-AA98-44E619608AF4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1548, "publicationDate": "2005-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pialat, Maurice", "Lanvin, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9", "cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "excerpt": "Avec des propos sur la t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lanvin, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Pierre Boulez (2/5)", "genres": ["Animation", "Interview"], "id": "sound-1C1D5E88-D585-485C-A6B9-4C24816BA296", "durationSec": 3412, "publicationDate": "2005-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulez, Pierre"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "chef d'orchestre", "compositeur"], "excerpt": "\"Il ne faut pas parler devant l'orchestre, mais donner tr\u00e8s pragmatiquement un cours de composition et d'analyse, sans en avoir l'air et sans aucune p\u00e9danterie\" (P. Boulez/Henri Jaton, archives RSR, 3.3.1967). L'oreille critique et professionnelle du musicien d'orchestre (P. Boulez/Henri Jaton, archives RSR, 21.3.1967). L'influence de Boulez chef d'orchestre sur Boulez compositeur, et le \"choc en retour\" (P.Boulez/Henri Jaton, archives RSR,  6.9.1967). Les diff\u00e9rences \"nationales\" entre les orchestres proviennent des diff\u00e9rentes \u00e9coles d'instrumentistes (P.Boulez/Henri Jaton, archives RSR, 3.3.1967).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre (Archives RSR 03.03.67, 06.09.75, 21.03.67)", "name": "Boulez, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 03.03.67, 06.09.75, 21.03.67)", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Faim dans le monde. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-11E0ACF9-76EC-41D3-8A59-35A8511F5DC5", "durationSec": 54, "publicationDate": "2005-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "diffusion dans \"le Guten tag\" \u00e9mission matinale de Couleur 3 en 2005", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Tiharea, trois voix de femmes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-194BFAB9-2995-4722-98BE-B33D377A56CA", "thematicGeographicals": ["Madagascar"], "durationSec": 3703, "publicationDate": "2005-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "musique ethnique et folklorique", "musique vocale"], "excerpt": "Chant traditionnel \u00e0 Madagascar, transmission et d\u00e9fense du partimoine traditionnel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse du groupe Tiharea", "name": "Gell\u00e9, Victoire Madeleine \"Vicky\"", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse du groupe Tiharea", "name": "Gell\u00e9, Marie Chantal \"Talike\"", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse du groupe Tiharea", "name": "Gell\u00e9, Adela\u00efde \"Delake\"", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Natalia Jouravliova, \u00e9crivaine russe : A propos de son recueil de nouvelles \"Saisons\" (Ed. de l'Inventaire, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7FD5A32C-5DCE-4B43-A87B-1A141B27842A", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 1817, "publicationDate": "2005-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jouravliova, Natalia"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Localisation de Karkhov (ville d'origine) sur la carte russe. Foss\u00e9 villes-campagne en Russie. La campagne, sujet litt\u00e9raire de pr\u00e9dilection pour l'auteure. Situation de N.Jouravliova au sein de la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d'\u00e9crivains russes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine russe", "name": "Jouravliova, Natalia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine russe", "name": "Jouravliova, Natalia", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Jack London (2/4) : Dans la baie de Yeddo", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-022767F5-8E15-442D-8E1B-6F60BBB8389E", "durationSec": 1738, "publicationDate": "2005-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "London, Jack", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les Basques. De l'Euskadi \u00e0 l'ETA, sanglante autonomie (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-293212BA-2843-460D-B583-3B509E1A9E43", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Pays basque espagnol"], "durationSec": 3798, "publicationDate": "2005-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ETA"], "thematicThemes": ["autonomisme", "Basques", "ind\u00e9pendantisme", "histoire", "terrorisme"], "excerpt": "\"Dormir sur un sol, s'y installer, travailler une terre, la fouiller, la retourner en d\u00e9couvrir la richesse et s'en nourrir... quel titre de propri\u00e9taire cela donne-t-il ? Qu'est ce qu'un peuple ancien conserve au fond de lui-m\u00eame ? Comment le peuple basque depuis l'aube des Temps s'est il constitu\u00e9 ? A quoi, \u00e0 qui s'est-il oppos\u00e9 ? Comment les Basques vont-ils devenir malgr\u00e9 eux, peuple tampon de deux royaumes en tension et se retrouver apr\u00e8s coup d\u00e9chir\u00e9s ? Ce sont l\u00e0 quelques-uns des th\u00e8mes que nous \u00e9voquerons aujourd'hui. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Chalvidant, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "D\u00e9crypter Isra\u00ebl : Interview de Fran\u00e7ois Thual, g\u00e9opoliticen et co-auteur de \"G\u00e9opolitique d'Isra\u00ebl : dictionnaire pour sorit des fantasmes\" (Ed. du Seuil, 2005) (2/5) : Les grands anciens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3A145E10-CF3E-4EB7-AD66-3F30FB09C4EA", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 1794, "publicationDate": "2005-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ben Gourion, David", "Begin, Menahem", "Meir, Golda"], "thematicThemes": ["histoire", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9opoliticien", "name": "Thual, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Vues de l'orchestre (7/9) : A propos de Beethoven", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3E4116A-E2E1-4DDD-B521-2A7B13E8B44C", "durationSec": 3613, "publicationDate": "2005-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "histoire", "orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "La th\u00e8me du ch\u00f4mage d\u00e9clin\u00e9 \u00e0 travers un choix d'extraits de films fran\u00e7ais", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-53BF95B4-5561-4070-A093-54B8DAA813F4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1052, "publicationDate": "2005-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "ch\u00f4mage"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Vagabondages en compagnie de Pierre Assouline, \u00e9crivain (2/4) [incomplet, manque la 4e partie]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB2A353A-3862-4EFD-908F-25F3F53FB734", "thematicGeographicals": ["Belgique", "France"], "durationSec": 2981, "publicationDate": "2005-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assouline, Pierre"], "thematicThemes": ["Juifs", "\u00e9crivain", "juda\u00efsme", "biographie (forme litt\u00e9raire)"], "excerpt": "\"Aujourd'hui : 2\u00e8me partie. \"Une enfance au son du muezzin. Etre Juif aujourd'hui\"\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Assouline, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Un puissant s\u00e9isme de 8.5 degr\u00e9 sur l'\u00e9chelle de Richter a eu lieu dans la r\u00e9gion de Sumatra provoquant des sc\u00e8nes de panique dans toute la r\u00e9gion : Correspondance de Niki Nadas, correspondante RSR \u00e0 Bangkok", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-588903F7-F6C2-425B-B48B-F8A8260DED2D", "thematicGeographicals": ["Tha\u00eflande", "Sumatra"], "durationSec": 109, "publicationDate": "2005-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["s\u00e9isme"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Werl\u00e9, Christine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Bangkok", "name": "Nadas, Niki", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Tunning \u00e9t\u00e9 2005", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8BCC92CE-30B8-42C1-8321-949694366D47", "durationSec": 149, "publicationDate": "2005-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["B\u00c9N\u00c9VOLAT", "CATASTROPHE NATURELLE", "BIENFAISANCE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "RELATIONS INTERNATIONALES", "CORRUPTION", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["JEANNERAT, JEAN-PHILIPPE", "LEUTHARD, DORIS", "PONT, MICHEL", "YAKIN, HAKAN", "GONZALES, ALBERTO", "BLOCHER, CHRISTOPH", "FLUTSCH, LAURENT"], "id": "asset-187086", "durationSec": 1820, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.03.29", "visualGeographicals": ["THAILANDE", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-LANCY", "BERNE", "SUISSE", "ZURICH", "WASHINGTON", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SWISSCOM", "SWISSCOM"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Karin Viard, actrice, Christian Vincent, r\u00e9alisateur, et G\u00e9rard Lanvin, acteur, autour du film \"Les Enfants\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C7368B8-3F49-4C94-91E0-856F232AF962", "durationSec": 2872, "publicationDate": "2005-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Viard, Karine"], "thematicThemes": ["vie familiale", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteur", "name": "Lanvin, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "actrice", "name": "Viard, Karin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "EURO (FOOTBALL)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "M21", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "RELATIONS INTERNATIONALES", "DAMES", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "POP", "CONCERT", "CYCLISME SUR ROUTE", "CYCLISME SUR ROUTE"], "visualPersons": ["DEGEN, DAVID", "MARGAIRAZ, XAVIER", "CALMY-REY, MICHELINE", "GUL, ABDULLAH", "NADIG, MARIE-THERESE", "OESTER, MARLIES", "ARMSTRONG, LANCE"], "id": "asset-186561", "durationSec": 1794, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.03.29", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BIENNE", "ZURICH", "ANKARA", "VEYSONNAZ", "LONDRES", "BELGIQUE", "FRANCE"], "visualCorporations": ["UE", "QUEEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE PAQUES - 05.03.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-187628", "durationSec": 2830, "publicationDate": "2005-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["COMMUNE", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "FUSION", "CYCLISME (LOISIR)", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "SKI DE RANDONN\u00c9E", "PERSONNEL H\u00d4TELIER", "H\u00d4TELLERIE", "CIRCULATION MARITIME", "TRAFIC PENDULAIRE", "CHEVAL", "ALCOOLISME", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["DE LA REUSSILLE, DENIS"], "id": "asset-187961", "durationSec": 912, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.03.29", "visualGeographicals": ["LOCLE, LE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "ROUGEMONT", "FRIBOURG-VILLE", "LAC LEMAN", "NYON", "VALAIS", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-03-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.03.29", "visualThemes": ["EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["AARAU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-187084", "durationSec": 1101, "publicationDate": "2005-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "BAUMGARTNER, Georges", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.03.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-176652", "durationSec": 647, "publicationDate": "2005-03-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Boudin noir d'autruche \u00e0 moiti\u00e9 prix", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0F4AE26A-5C78-40AB-B2A3-39EDF4574D77", "durationSec": 121, "publicationDate": "2005-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : La t\u00e9l\u00e9pathie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-133D6E8E-EF96-4AD7-BB74-5BC2B53BD564", "durationSec": 107, "publicationDate": "2005-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Irak, \u00e0 Bassorah, la mont\u00e9e de l'int\u00e9grisme inquit\u00e8te les habitants : Reportage de Delphine Minoui, correspondante RSR en Iran ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-830DD278-0DF1-4AF9-BBED-A36611A4523F", "thematicGeographicals": ["Iran", "Bassorah"], "durationSec": 117, "publicationDate": "2005-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "int\u00e9grisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitant/es de Bassorah", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR en Iran", "name": "Minoui, Delphine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Vues de l'orchestre (6/9) : Du classicisme au romantisme", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1B80E6B1-D43F-4A6B-8BB4-C93CB83264A7", "durationSec": 3998, "publicationDate": "2005-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orchestre", "direction d'orchestre", "histoire", "romantisme", "classicisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Jack London (1/4) : L'\u00e9vasion de la go\u00e9lette", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-745135F2-2D46-4715-93AC-D34118EE5BBF", "durationSec": 1818, "publicationDate": "2005-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "London, Jack", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Dresde, ses \u00e9glises : haut lieu du pacifisme allemand", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-CDC0781A-2771-47B2-9CA9-B82B5B053672", "thematicGeographicals": ["Allemagne de l'Est", "Dresde"], "durationSec": 5437, "publicationDate": "2005-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9glise (\u00e9difice)", "religion et croyances", "pacifisme", "protestantisme"], "excerpt": "1. Christophe Muenchow : Comment la \"Friedensbewegung\" est n\u00e9e \u00e0 Dresde. 2. Renate von Duisburg : elle a surv\u00e9cu au bombardement de 1945 et depuis l\u00e0, cette r\u00e9form\u00e9e convaincue n'a pas cess\u00e9 de militer pour la paix. 3. Frank Bliesener, pasteur de l'Eglise luth\u00e9rienne et militant pacifiste de la 1\u00e8re heure (1/2). 4. Frank Bliesener (2/2). 5. Jost Hasselhorn : La Frauenkirche, ch\u00e8re \u00e0 tous les Dresdois enfin reconstuire.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9f\u00e9rant de la Frauenkirche", "name": "Hasselhorn, Jost", "type": "Participant"}, {"role": "survivante au bombardement de 1945, militante pacifique", "name": "Duisburg, Renate von", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur de l'Eglise luth\u00e9rienne, militant pacifiste", "name": "Bliesener, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'ex\u00e9cutif de l'Eglise \u00e9vang\u00e9lique luth\u00e9rienne de Saxe", "name": "Muenchow, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Baud, Nathalie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Vagabondages en compagnie de Pierre Assouline, \u00e9crivain (1/4) [incomplet, manque la 4e partie]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E33D4594-990E-4B34-95AA-74E12A8E34ED", "thematicGeographicals": ["Belgique", "France"], "durationSec": 3371, "publicationDate": "2005-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assouline, Pierre"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "biographie (forme litt\u00e9raire)"], "excerpt": "\"Aujourd'hui : 1\u00e8re partie. Il est notamment question du nouveau livre de Pierre Assouline, \"Lut\u00e9tia\" (Gallimard).\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Assouline, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le FC Sion a limog\u00e9 son entra\u00eeneur Gilbert Gress : Interview de Gilbert Gress, entra\u00eeneur limog\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30ACEBBF-A5E9-49D2-8C5C-3EC98CE1EB60", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 235, "publicationDate": "2005-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["FC Sion", "Gress, Gilbert"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur du FC Sion limog\u00e9", "name": "Gress, Gilbert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "D\u00e9crypter Isra\u00ebl : Interview de Fran\u00e7ois Thual, g\u00e9opoliticen et co-auteur de \"G\u00e9opolitique d'Isra\u00ebl : dictionnaire pour sorit des fantasmes\" (Ed. du Seuil, 2005) (1/5) : L'Histoire \u00e0 chaque instant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9836F788-E9E6-4F02-966C-2D31A5978BD5", "thematicGeographicals": ["Isra\u00ebl"], "durationSec": 1809, "publicationDate": "2005-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9opoliticien", "name": "Thual, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Qu'est ce que \u00e7a change... dans une carri\u00e8re artistique de recevoir un prix? Reportage et interview", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-9C85647A-0D47-4F24-B4A6-26BE18BF00D6", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 5059, "publicationDate": "2005-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement des beaux-arts", "prix (r\u00e9compense)", "c\u00e9ramique d'art"], "excerpt": "\"A Gen\u00e8ve, la c\u00e9ramique s'enseigne au niveau professionnel en vue d'un CFC, comme \u00e0 Vevey et \u00e0 Berne. La voie d'\u00e9tudes sup\u00e9rieures, accessible aux porteurs d'une maturit\u00e9 et si n\u00e9cessaire avec une ann\u00e9e prop\u00e9deutique, est, elle, unique en son genre. Int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 la fili\u00e8re de design, au sein de la Haute Ecole sp\u00e9cialis\u00e9es (HES) de Suisse occidentale, la c\u00e9ramique c\u00f4toie le stylisme de mode et la conception de bijoux. Elle compte une moyenne de 20 \u00e9tudiants et quatre professeurs \u00e0 temps partiel, tous praticiens, sous la codirection de deux professeurs dont Philippe Barde, l'invit\u00e9 fil rouge de ce Mordicus du lendemain de P\u00e2ques.\r\nN\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve en 1955, Philippe Barde est membre de l'Acad\u00e9mie internationale de la c\u00e9ramique ; il vient de recevoir le prestigieux Prix World Ceramic Biennale 2005 Korea.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Invit\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 la Haute Ecole sp\u00e9cialis\u00e9e (HES) de Suisse occidentale", "name": "Barde, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les Basques. De l'Euskadi \u00e0 l'ETA, sanglante autonomie (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3EE15722-E8CC-4A4D-9FE3-86D37A7AF067", "thematicGeographicals": ["Pays basque espagnol", "Espagne"], "durationSec": 3939, "publicationDate": "2005-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ETA"], "thematicThemes": ["autonomisme", "ind\u00e9pendantisme", "terrorisme", "Basques", "histoire"], "excerpt": "\"ETA reste le dernier groupe terroriste actif en Europe. Il a caus\u00e9 plus de huit cents morts, fait des milliers de bless\u00e9s, provoqu\u00e9 haine et espoir dans ce Pays basque que certains s'obstinent \u00e0 ne vouloir ni espagnol, ni fran\u00e7ais. En 2003, parait un ouvrage consacr\u00e9 \u00e0 l'ETA. Pour la premi\u00e8re fois, sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9s dans ce livre cinquante ans de la vie secr\u00e8te du mouvement s\u00e9paratiste basque, gr\u00e2ce \u00e0 un luxe de faits, de pr\u00e9cisions, d'\u00e9claircissements sur les faits qui ensanglantent l'Espagne depuis l'automne du franquisme. Les noms des 21 chefs actuels, 150 portraits d'\u00e9tarres les plus importants, inconnus, recherch\u00e9s, emprisonn\u00e9s ou tu\u00e9s ; la composition compl\u00e8te des 33 commandos clandestins r\u00e9partis sur la P\u00e9ninsule, celle des 17 comit\u00e9s ex\u00e9cutifs, la liste des 825 victimes d'Eta et celle des 150 \u00e9tarres et sympathisants \u00e9lus dans les partis d\u00e9mocratiques donnent \u00e0 cette \u00e9tude une cr\u00e9dibilit\u00e9 jamais encore \u00e9gal\u00e9e sur le sujet. Cet ouvrage est intitul\u00e9 ETA l'enqu\u00eate (\u00c9ditions Cheminements, 2003). Il est sign\u00e9 Jean Chalvidant. Docteur en civilisation espagnole, ancien journaliste \u00e0 RTL et \u00e0 RMC (charg\u00e9 des affaires espagnoles et latino-am\u00e9ricaines), collaborateur du Centre de recherches sur les Menaces criminelles contemporaines (Institut de criminologie de l'Universit\u00e9 Paris II Panth\u00e9on-Assas), ses liens avec des terroristes \u00ab retrait\u00e9s \u00bb ou encore actifs, ainsi que sa connaissance approfondie du monde politique espagnol en font en effet un observateur privil\u00e9gi\u00e9 du dossier basque. Jean Chalvidant est cette semaine l'invit\u00e9 d'Histoire Vivante. \"\r\n\r\n\r\nComme chaque lundi, nous commen\u00e7ons la semaine avec Jacques Mouriquand et l'entretien qu'il a eu derni\u00e8rement avec Georges Corm, chercheur et \u00e9crivain, sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient et de la M\u00e9diterran\u00e9e. Georges Corm est \u00e9conomiste de profession et a derni\u00e8rement publi\u00e9 : Orient-Occident, la Fracture imaginaire, (La D\u00e9couverte, 2005).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Chalvidant, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Georges Nivat, professeur de litt\u00e9rature russe : A propos de la parution du 6e tome de \"L'Histoire de la litt\u00e9rature Russe\" (Ed. Fayard, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D7DAE187-D5FC-4180-9060-FC4F589C720B", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 1665, "publicationDate": "2005-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Situation de ce tome par rapport aux pr\u00e9c\u00e9dents. Terme \"roman\" inad\u00e9quat en Russe. Histoire du roman russe = histoire de l'\u00e2me russe. Pr\u00e9sence tr\u00e8s forte de Tourgu\u00e9niev (courant nihiliste), de Dosto\u00efevski (\u00e9criture en perp\u00e9tuelle rupture de projet, d'un livre \u00e0 l'autre) et de Tolsto\u00ef (pari moral d'un ancien noble d\u00e9sireux de se rapprocher du peuple). Importance du Tsar Nicolas II.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de litt\u00e9rature russe \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Nivat, Georges", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de Maurice Chappaz, \u00e9crivain valaisan", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9369E15F-3234-4471-B8BC-99C7978FD044", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3372, "publicationDate": "2005-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chappaz, Maurice", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Pierre Boulez (1/5)", "genres": ["Animation", "Interview"], "id": "sound-0D33BA1A-5269-46C7-BDBA-DC86C1B00657", "durationSec": 3405, "publicationDate": "2005-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boulez, Pierre"], "thematicThemes": ["compositeur", "chef d'orchestre", "direction d'orchestre"], "excerpt": "Un pur autodidacte (P. Boulez/Henri Jaton, archives RSR, 21.7.1966). \"Je suis devenu chef d'orchestre, d'abord pour diriger mes oeuvres\" (P. Boulez/Henri Jaton, archives RSR, 6.9.1975). Quand le musicien d'orchestre fait de la r\u00e9sistance (P.Boulez/Henri Jaton, archives RSR, 6.9.1975). La battue classique, Schubert (P.Boulez/Henri Jaton, archives RSR, 21.3.1967); ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre (Archives RSR 06.09.75, 21.03.67)", "name": "Boulez, Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 06.09.75, 21.03.67)", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c2QUES", "HORAIRE DE TRAVAIL", "SC\u00c8NE DE RUE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "P\u00c2QUES", "HORAIRE DE TRAVAIL", "CENTRE COMMERCIAL", "DAMES", "JEUNE (\u00c2GE)", "\u00c9P\u00c9E (COMP\u00c9TITION)", "JUIFS", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "JUIFS", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "RECONSTRUCTION", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "COMMUNE", "VIE POLITIQUE", "AIDE HUMANITAIRE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "COMBAT D'ANIMAUX", "DOPAGE DES ANIMAUX", "VACHE"], "visualPersons": ["LAMON, SOPHIE"], "id": "asset-187920", "durationSec": 2367, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.03.28", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "AVRY-SUR-MATRAN", "LINZ", "GAZA", "GAZA", "PHUKET (\u00ceLE)", "SION", "RAROGNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.03.28", "visualThemes": ["BICYCLETTE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-187919", "durationSec": 498, "publicationDate": "2005-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE PAQUES - 05.03.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190245", "publicationDate": "2005-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "RAZ-DE-MAR\u00c9E"], "visualPersons": ["CABANAS, RICARDO", "YAKIN, HAKAN", "KUHN, KOEBI"], "id": "asset-187921", "durationSec": 1403, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.03.28", "visualGeographicals": ["ST-DENIS", "SUISSE", "DAVOS", "SION", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "ZURICH SC", "FC SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.03.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-176120", "durationSec": 630, "publicationDate": "2005-03-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "A la d\u00e9couverte d'une oeuvre : La \"Jubelmesse\" de Carl Maria von Weber : Entretien avec Th\u00fcring Br\u00e4m, chef de choeur et compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD68F2EC-577C-4D24-BF9F-35298C9A1F5B", "durationSec": 2918, "publicationDate": "2005-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Weber, Carl Maria von"], "thematicThemes": ["choeur", "messe (musique)", "musique vocale", "interpr\u00e9tation musicale"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation de l'oeuvre - Le contexte de sa cr\u00e9ation - Le choeur peu expos\u00e9 par rapport au soliste - Le caract\u00e8re solennel de l'oeuvre - Les difficult\u00e9s techniques - Sa mise en valeur dans un programme de concert.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur et compositeur", "name": "Br\u00e4m, Th\u00fcring", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois depuis le d\u00e9but de son pontificat, Jean-Paul II n'a pas pu pr\u00e9sider les c\u00e9l\u00e9brations pascales, en raison de sa sant\u00e9. Il n'a pas pu prononcer la b\u00e9n\u00e9diction \"Urbi et Orbi\" : Correspondance de Laurent Morino, correspondant RSR au Vatican et interview de catholiques genevois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0617281-C2F6-4FED-8356-3A5EC6079949", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 150, "publicationDate": "2005-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul II"], "thematicThemes": ["pouvoir", "catholicisme romain", "pape", "maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "catholiques genevois", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Vatican", "name": "Morino, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Le pape semble \u00eatre devenu un martyr vivant. Comment s'organise la vacance du pouvoir? Et quelle sera la succession? : Entretien avec Christian Terras, responsable de la revue catholique fran\u00e7aise Golias", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D60E99E7-C0F8-4079-8640-55D1BD032B65", "thematicGeographicals": ["Rome"], "durationSec": 956, "publicationDate": "2005-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul II"], "thematicThemes": ["maladie", "pape", "catholicisme romain", "pouvoir"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la revue catholique fran\u00e7aise Golias", "name": "Terras, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur TSR", "name": "Willemin, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite du Lat\u00e9nium, mus\u00e9e arch\u00e9ologique neuch\u00e2telois, en compagnie de son fondateur et conservateur, Michel Egloff: La p\u00e9riode palafitte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA863C60-1FD1-4E87-9FF4-E10C736E63EB", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 3936, "publicationDate": "2005-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lat\u00e9nium", "Egloff, Michel"], "thematicThemes": ["mus\u00e9e d'art et d'histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Lat\u00e9nium", "name": "Egloff, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Val\u00e9rie Lagrange, ex-com\u00e9dienne, chanteuse, \u00e9g\u00e9rie des ann\u00e9es hippies", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C0FE1CB0-31F4-45D5-88C4-9C756D17E113", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 2393, "publicationDate": "2005-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lagrange, Val\u00e9rie"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1960", "jeune (\u00e2ge)", "hippie", "contestation"], "excerpt": "\"Pierre-Philippe Cadert s'entretient avec  Val\u00e9rie Lagrange, rencontr\u00e9e \u00e0 l'h\u00f4tel Lut\u00e9tia, actrice, puis chanteuse culte, \u00e9g\u00e9rie des ann\u00e9es hippies, elle fait para\u00eetre \"M\u00e9moires d'un temps o\u00f9 l'on s'aimait\" aux Editions Le Pr\u00e9 aux Clercs. Sexe, drogue et rock'n'roll.\r\nAu lendemain de Mai 68, Val\u00e9rie Lagrange abandonne tout : sa maison, ses attaches, sa carri\u00e8re d'actrice et de chanteuse, happ\u00e9e par le vent du changement qui soufflait sur un monde jusque-l\u00e0 fig\u00e9 dans son conformisme. Contrairement \u00e0 nombre d'artistes qui v\u00e9curent ces temps \" r\u00e9volutionnaires \" en se contentant d'en emprunter la forme, elle v\u00e9cut l'exp\u00e9rience hippie jusqu'au bout, pour le meilleur et pour le pire. Durant plusieurs ann\u00e9es, tumultueuses ou exaltantes, elle partagea la vie de communaut\u00e9s de musiciens et voyagea au fil de ces nouveaux courants, de l'Italie \u00e0 Katmandou, en passant par l'Asie et la Nouvelle-Guin\u00e9e, \" habit\u00e9e par le na\u00eff mais \u00f4 combien lumineux espoir que nous allions rendre le monde meilleur \". Ces M\u00e9moires d'un temps o\u00f9 l'on s'aimait constituent un t\u00e9moignage sans concession, \u00e9mouvant et sensible sur les ann\u00e9es Peace and Love.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-com\u00e9deinne, chanteuse", "name": "Lagrange, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de nuit", "source": "siranau", "title": "La commune valaisanne de M\u00f6rel rejette toute accusation de d\u00e9tournement de fonds apr\u00e8s les intempr\u00e9eis de l'automne 2000 : Interview de Marianne Imfeld, pr\u00e9sidente de la commune de M\u00f6rel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE1C0653-80AE-4224-91E4-EFEC7B659309", "thematicGeographicals": ["M\u00f6rel"], "durationSec": 78, "publicationDate": "2005-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cha\u00eene du bonheur"], "thematicThemes": ["d\u00e9tournement de fonds", "catastrophe naturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la commune de M\u00f6rel", "name": "Imfeld, Marianne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Gabriel Garrido, fl\u00fbtiste et chef d'orchestre, n\u00e9 en Argentine et install\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-57997655-C80E-4DAD-85C6-B85E9E7E525F", "thematicGeographicals": ["Argentine"], "durationSec": 8959, "publicationDate": "2005-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art baroque", "musique classique", "fl\u00fbte \u00e0 bec", "instrumentiste", "direction d'orchestre"], "excerpt": "Sa carri\u00e8re, sa conception de l'interpr\u00e9tation du r\u00e9pertoire baroque, ses choix musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fl\u00fbtiste et chef d'orchestre", "name": "Garrido, Gabriel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c2QUES", "OEUF (DENR\u00c9E)", "BIENFAISANCE", "CATHOLICISME", "P\u00c2QUES", "CATHOLICISME", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "FINANCEMENT", "RECONSTRUCTION", "COMMUNE", "AIDE HUMANITAIRE", "FINANCEMENT", "RECONSTRUCTION", "COMMUNE", "AIDE HUMANITAIRE", "CHIEN", "ENFANT (\u00c2GE)", "P\u00c2QUES", "MUS\u00c9E"], "visualPersons": ["GENOUD, BERNARD", "SENDEROS, PHILIPPE", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "ZIEGLER, RETO"], "id": "asset-187917", "durationSec": 1228, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.03.27", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "BROC", "KLOTEN", "MOEREL", "SUISSE", "VERSOIX", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["CHA\u00ceNE DU BONHEUR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.03.27", "visualThemes": ["COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER"], "visualGeographicals": ["SION", "PARIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-187916", "durationSec": 599, "publicationDate": "2005-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPONT, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "ADOLESCENT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-187789", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "durationSec": 489, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-ville : 20050327, HEINIGER Florence rencontre les \u00e9l\u00e8ves de la classe de QUATERNOUD Francis du cycle d'orientation du Bellard autour du Prix TSR Litt\u00e9rature Ados et du livre \"Coeur d'encre\" de l'\u00e9crivain FUNKE Cornelia.", "title": "PRIX LITTERATURE ADOS FRIBOURG - 05.03.27", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2005-03-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "ADOLESCENT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MACH, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Divers", "source": "gico", "title": "QUELQUES SOUVENIRS DES PORTES OUVERTES 50 EME ANNIVERSAIRE DE LA TSR - 04.11.06 ET 04.11.07", "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "id": "asset-190424", "durationSec": 5038, "publicationDate": "2005-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE DE PAQUES AU CENTRE PAROISSIAL DE BERNEX-CONFIGNON - 05.03.27", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-190297", "durationSec": 3585, "publicationDate": "2005-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["ALCOOLISME", "ALCOOLISME"], "id": "asset-196899", "thematicGeographicals": ["VAUD", "CHAVANNES-PRES-RENENS"], "durationSec": 189, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Chavannes-pr\u00e8s-Renens : 20050327, les magasins de vente d'objets d'occasion Point Bleu, cr\u00e9es par l'association de lutte contre l'alcoolisme Croix-Bleue, permet aux ex-alcooliques d'avoir une activit\u00e9 sociale et professionnelle indispensable \u00e0 leur \u00e9quilibre.", "title": "CROIX-BLEUE SUISSE - 05.03.27", "visualGeographicals": ["VAUD", "CHAVANNES-PRES-RENENS"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-03-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ALCOOLISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TSI", "type": "Organisation"}, {"name": "SF-DRS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "SOURDS VENUS D'AILLEURS, JOIES ET PEINES DE L'INTEGRATION - 05.03.27", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-187700", "durationSec": 2151, "publicationDate": "2005-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Photosuisse", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT"], "id": "asset-176178", "thematicGeographicals": ["VENISE", "MOUTIER"], "durationSec": 699, "mediaType": "video", "excerpt": "* Venise, Moutier : 20050327, portrait du photographe suisse RIGASSI Reto. Issu du graphisme, il se situe entre l'art conceptuel et le Landart. Il r\u00e9alise une oeuvre centr\u00e9e autour de l'eau et de l'\u00e9l\u00e9ment aquatique qui m\u00eale l'h\u00e9liogravure comme les techniques les plus r\u00e9centes de l'informatique.", "title": "RETO RIGASSI - 05.03.27", "visualGeographicals": ["VENISE", "MOUTIER"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2005-03-27T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait du photographe suisse Reto Rigassi"], "thematicThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR SRG ID\u00c9E SUISSE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "DAMES", "HOCKEY SUR GLACE", "DAMES", "CALENDRIER", "PHOTOGRAPHIE", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "GARDIEN DE BUT", "INTERVIEW", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "\u00c9LIMINATOIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "M\u00c9DAILLE", "POURSUITE (CYCLISME)", "ESCRIME", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["DOMENECH, RAYMOND", "DEGEN, PHILIPP", "GYGAX, DANIEL", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "BURGENER, ERIC", "OWEN, MICHAEL", "LAMPARD, FRANK", "MPENZA, EMILE", "THUERIG, KARIN", "LAMON, SOPHIE"], "id": "asset-189994", "durationSec": 1961, "mediaType": "video", "title": "05.03.27", "visualGeographicals": ["ST-DENIS", "PEKIN", "THURGOVIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ST-DENIS", "PARIS", "MANCHESTER", "BUCAREST", "BRUXELLES", "PAZ, LA", "LOS ANGELES", "PARIS", "SUISSE"], "visualCorporations": ["HC DAVOS", "ZURICH SC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-03-27T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "05.03.27", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-190984", "durationSec": 1647, "publicationDate": "2005-03-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}]}}