{"response": {"numFound": 8921, "start": 1100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "VIOLENCE DANS LE SPORT"], "id": "asset-203768", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1733, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20051119, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'ex-directeur g\u00e9n\u00e9ral du CIO CARRARD Fran\u00e7ois. CARRARD Fran\u00e7ois \u00e9voque les violences dans le sport, ses souvenirs et ses rencontres avec l'ex-pr\u00e9sident sud-africain MANDELA Nelson, l'ex-pr\u00e9sident russe ELTSINE Boris et l'ex-pr\u00e9sident du CIO SAMARANCH Juan Antonio.", "title": "FRANCOIS CARRARD - 05.11.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "visualCorporations": ["CIO"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2005-11-19T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["CIO"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "VIOLENCE DANS LE SPORT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Samedi Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["MASTERS", "ATP", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "CYCLISME SUR PISTE", "PORTRAIT", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["DAVYDENKO, NIKOLA\u00cf", "FEDERER, ROGER", "GAUDIO, GASTON", "NALBANDIAN, DAVID", "MACARTHUR, ELLEN", "PEYRON, LO\u00cfCK", "BEZINA, GORAN", "MOOS, ALEXANDRE"], "id": "asset-193987", "durationSec": 1729, "mediaType": "video", "title": "05.11.19", "visualGeographicals": ["SHANGHAI", "SALVADOR DE BAHIA", "LANGNAU IM EMMENTAL", "GENEVE-VILLE", "ZOUG-VILLE", "KLOTEN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SC LANGNAU TIGERS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC DAVOS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC AMBRI PIOTTA", "EV ZOUG", "CP BERNE", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "VIOLA, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "INTOXICATION", "T\u00c9MOIGNAGE", "STUP\u00c9FIANT", "PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "SKI ALPIN (LOISIR)", "SNOWBOARD (LOISIR)", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS", "R\u00c9INSERTION DES CH\u00d4MEURS", "MARCHE (LOISIR)", "SANT\u00c9", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)", "CONCOURS", "DRESSAGE", "CHIEN POLICIER", "MASTERS", "ATP", "\u00c9ROTISME", "FOIRE COMMERCIALE", "EXPOSITION D'ART", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["STRAUSS-KAHN, DOMINIQUE", "HOLLANDE, FRAN\u00c7OIS", "FABIUS, LAURENT", "PRODI, ROMANO", "FEDERER, ROGER", "GAUDIO, GASTON"], "id": "asset-194003", "durationSec": 1709, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.11.19", "visualGeographicals": ["SUISSE", "GENEVE", "MANS, LE", "MANS, LE", "ZERMATT", "SION", "FRIBOURG", "BULLE", "GLOVELIER", "SHANGHAI", "GRAND-SACONNEX, LE", "COLOGNY"], "visualCorporations": ["FONDATION MARTIN BODMER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "VOTATION", "WHISKY", "FOIRE COMMERCIALE", "BEAU"], "visualPersons": ["GLAVANY, JEAN"], "id": "asset-194001", "durationSec": 902, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.11.19", "visualGeographicals": ["FRANCE", "BALE-VILLE", "HAMBOURG"], "visualCorporations": ["PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "VIRUS - 05.11.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-174044", "durationSec": 715, "publicationDate": "2005-11-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECHLER, Jochen", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["PONT SUSPENDU", "ACCORD\u00c9ON DE SCHWYZ", "MUSIQUE POPULAIRE", "FANFARE", "CHOEUR", "CHORALE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["VARNEL, JANRY", "VARNEL, JANRY"], "id": "asset-194592", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "ARVE", "HAUTE-SAVOIE"], "durationSec": 1596, "mediaType": "video", "excerpt": "* Haute-Savoie, Arve, Gen\u00e8ve : 20051119 et 20050500, 20050600, pr\u00e9sentation en musique du fleuve Rh\u00f4ne en compagnie de l'auteur VARNEL Janry avec des ensembles ayant particip\u00e9 \u00e0 la 2 \u00e8me Rencontre nationale de musique populaire Gruy\u00e8re 2005 \u00e0 Bulle et au 2 \u00e8me Festival des musiques populaires de Moudon.", "title": "LE RHONE : PONTS ET LEGENDES - 05.11.19", "visualGeographicals": ["RHONE", "SUISSE", "RHONE", "VALAIS", "BULLE", "MOUDON"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2005-11-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR Dialogue", "id": "ece-445343", "durationSec": 568, "publicationDate": "2005-11-18T17:35:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/445343", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/445343"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Interview de Matthias M\u00fcller, clarinettiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AA2CBCE8-F3CA-4B79-8CA3-2B02C3225272", "durationSec": 3647, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["M\u00fcller, Matthias"], "thematicThemes": ["musique classique", "jazz", "instrumentiste", "clarinette"], "excerpt": "Choisir un partenaire pianiste - Interpr\u00e9tation/improvisation - Apologie de la clarinette - Son jazz/son classique - D\u00e9veloppement de la HEM de Zurich - La clarinette au 21\u00e8 si\u00e8cle\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clarinettiste", "name": "M\u00fcller, Matthias", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que pensez-vous du Chat de Philippe Geluck ?", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-E5EA1ED0-25B4-4BF0-A202-46890DDA8C88", "durationSec": 47, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Geluck, Philippe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Le soprano Virginia Zeani : A l'occasion de ses 80 ans (2/2) [2/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-EFEDF457-681D-4DD0-AF12-BFD1C96B4CF0", "durationSec": 1879, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zeani, Virginia"], "thematicThemes": ["soprano", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Collaborateurs RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Antoine R\u00fcegg l'amant", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C8A6FB2D-EE58-4243-B61F-A47D3AFEE031", "durationSec": 189, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Lausanne, d\u00e8s d\u00e9cembre 2005, un abri sera am\u00e9nag\u00e9 \u00e0 la place du Vallon pour les sans-abris : Interview de Serge, un sans-abri lausannois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0AB80EA6-A132-4FF3-9DCD-BA6389F51069", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 50, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sans-abri"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sans-abri lausannois", "name": "Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Michel Ocelot, cin\u00e9aste, \u00e0 propos de son film d'animation \"Kirikou et les b\u00eates sauvages\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7586FDC-CAE4-441D-B76E-C793FD4A7298", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2786, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ocelot, Michel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma d'animation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Ocelot, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Connaissez-vous Philippe Geluck ?", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-2E0A5A2F-89F3-48C0-B698-0438FEA216E1", "durationSec": 43, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Geluck, Philippe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Swiss R\u00e9 devient le num\u00e9ro 1 mondial de la r\u00e9assurance apr\u00e8s le rachat du 5e assureur qui fait partie de l'Am\u00e9rican General Electric : Commentaires Mary Vacharidis, correspondante RSR Zurich et de Florian Rochat, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4B711D5E-A1C7-46C3-AB62-A8779BA40841", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 186, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swiss Re"], "thematicThemes": ["assurance"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Vacharidis, Mary", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Pablo Jensen, physicien : A propos de son ouvrage \"Entrer en mati\u00e8re. Les atomes expliquent-ils le monde ?\" (Ed. Seuil, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7AE9E678-2FD1-4F5B-9B5C-20D91BB82AA8", "durationSec": 1802, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien, chercheur au Laboratoire de physique des mat\u00e9rieux de l'Universit\u00e9 Claude Bernard (Lyon 1)", "name": "Jensen, Pablo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Angoisse avant No\u00ebl", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EED55837-32C5-4A54-867C-0A552F20CF93", "durationSec": 69, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["No\u00ebl"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Connaissez-vous le Chat de Philippe Geluck ? ", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-F30D70ED-3CF5-4925-8E79-0B4825ED5B61", "durationSec": 46, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Geluck, Philippe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Championnat du monde de Football : Les turcs sont mauvais perdants", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-460601BF-0540-4FAD-99B3-2736C8171A71", "durationSec": 33, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Comment trier ses d\u00e9ch\u00eats ? Et les vieux amants us\u00e9s ?", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-499FBD50-34D2-4529-97CE-276F1C166756", "durationSec": 40, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Australie, une exp\u00e9rience sur les OGM a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e pour question de s\u00e9curit\u00e9. Pour rendre un petit pois plus r\u00e9sistant des scientifiques y ont introduit une prot\u00e9ine d'une autre c\u00e9r\u00e9ale et ont constat\u00e9 que la structure de la prot\u00e9ine changeait l\u00e9g\u00e8rement : Interview de Denis Duboule, professeur de biologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F3F039CA-1D32-4A3F-8D99-283D2DE438BD", "thematicGeographicals": ["Australie"], "durationSec": 202, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recherche scientifique", "petit pois", "manipulation g\u00e9n\u00e9tique", "prot\u00e9ine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de biolgoie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Duboule, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Homme et nature, \u00e0 l'heure du d\u00e9veloppement durable", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-6DE8FD97-8C9D-457C-AA7C-287A3A66AAFA", "durationSec": 7298, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie renouvelable", "d\u00e9veloppement durable", "agriculture", "\u00e9cologie"], "excerpt": "\u00ab Nous avons les moyens de d\u00e9vaster la Terre, nous pouvons la rendre invivable et avons d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 le faire. Oui, notre monde est en p\u00e9ril - mais est-ce une fatalit\u00e9 ? Tel est le cri d'alarme auquel r\u00e9pondent ces deux mots : d\u00e9veloppement durable. \u00bb  In Ren\u00e9 Longet, \"La plan\u00e8te, sauvetage en cours\". Que recouvrent ces deux mots de \u00ab d\u00e9veloppement durable \u00bb ? Le concept n'a pas plus de 20 ans. L'id\u00e9e fait son chemin en Occident depuis quinze ans \u00e0 peine et semble s'imposer dans nos mentalit\u00e9s \u00e0 une vitesse foudroyante. \u00ab Poudre aux yeux \u00bb diront certains, \u00ab unique voie possible \u00bb diront les autres. Des hautes sph\u00e8res de la politique environnementale \u00e0 la production de carburant \u00e0 base de jus betteraves, Les Forts en th\u00e8me mettent en question cette notion pour en comprendre les perspectives et les limites. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de R\u00e9alise, entreprise associative qui a re\u00e7u le prix du d\u00e9veloppement durable de la ville de Gen\u00e8ve en 2003", "name": "Dunand, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "doctorant au Laboratoire d'\u00e9nerg\u00e9tique industrielle de l'EPFL", "name": "Diethelm, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "doctorante en philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, auteure d'une th\u00e8se sur l'\u00e9thique et l'environnement, d\u00e9put\u00e9e verte au conseil municipal de Lausanne", "name": "Thorrens, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "professeur et directeur du Laboratoire d'\u00e9nerg\u00e9tique industrielle de l'EPFL", "name": "Favraz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "membre de l'Association pour le d\u00e9veloppement des \u00e9nergies renouvables (ADER), chimiste qui d\u00e9veloppe une ligne de bio-carburant \u00e0 base de bettaravs", "name": "Badertscher, Ernest", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur participant \u00e0 l'\u00e9laboration de la ligne de production de bio-carburant \u00e0 base de betterave", "name": "Steiner, Manfred", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Institut de politique territoraile et de l'environnement humain \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, auteur de \"Vers une \u00e9cologie industrielle\" (Ed. Charles L\u00e9opold Mayer)", "name": "Erkman, Suren", "type": "Participant"}, {"role": "ancien physicien pro-nucl\u00e9aire", "name": "Lehmann, Pierre (physicien)", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident d'Equiterre, auteur de \"La Plan\u00e8te, sauvetage en cours\" (Ed. PPUR, coll. Savoir suisse, 2005)", "name": "Longet, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Pouvez-vous miauler s'il vous pla\u00eet ?", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-67771ABF-8DE8-4153-B516-FF3157787B34", "durationSec": 28, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : 180 frs d'amende pour une flaque de vomi", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-1D8C10A5-92BF-47DB-9ADB-B98BC4ACE0B4", "durationSec": 55, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vomissement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Rentabilit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A5F30685-0199-439A-A105-D4827E6DB986", "durationSec": 197, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Le soprano Virginia Zeani : A l'occasion de ses 80 ans (2/2) [1/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1EB0C66B-DDE1-4DD7-94CC-F00239ED6A58", "durationSec": 3598, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zeani, Virginia"], "thematicThemes": ["soprano", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Collaborateurs RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Un Hongrois qui joue de l'accord\u00e9on", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-CE6C5E7F-2ACC-4DE8-A57D-AEF01866A7A4", "thematicGeographicals": ["Hongrie"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "MASTERS", "ATP", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["REY, ALEXANDRE", "LUSTRINELLI, MAURO", "GAUDIO, GASTON", "SEFOLOSHA, THABO"], "id": "asset-194000", "durationSec": 1770, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.11.18", "visualGeographicals": ["THOUNE", "DAVOS", "SHANGHAI", "PIEMONT"], "visualCorporations": ["FC THOUNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "HC DAVOS", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RACHAT D'ENTREPRISE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "NATURALISATION", "INITIATIVE POPULAIRE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "ERREUR JUDICIAIRE", "P\u00c9DOPHILIE", "PROC\u00c8S", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "JEUNESSE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "VIOLENCE", "JEUNESSE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "VIOLENCE"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "HUGGEL, BENJAMIN", "KUHN, KOEBI", "FREYSINGER, OSKAR", "FEHR, HANS-JUERG", "CHIRAC, JACQUES", "SCHMID, SAMUEL", "BALLADUR, EDOUARD", "CHIRAC, JACQUES", "SCHMID, SAMUEL", "CHENEY, DICK"], "id": "asset-193999", "durationSec": 1760, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.11.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "USA", "ZURICH-VILLE", "ISTANBUL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE", "KLOTEN", "MURI (BE)", "BERNE-VILLE", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "WASHINGTON", "MONTREUX", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWISS RE", "SWISS RE", "SWISS RE", "ASF", "ASF", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BUDGET DE L'ETAT", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "FONCTIONNAIRE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "STADE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "STADE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "STADE"], "id": "asset-193998", "durationSec": 1056, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.11.18", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRANCFORT", "NUREMBERG", "ALLEMAGNE"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "GRIPPE AVIAIRE", "POULET", "HUMOUR", "MUSIC-HALL", "RECORDS DIVERS", "LABOURAGE", "TRACTEUR", "INFORMATIQUE APPLIQU\u00c9E", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "VOIX (MUSIQUE)", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "VENDANGE"], "visualPersons": ["PASCHE, JEAN-CLAUDE", "PONCET, CHARLES", "BRELAZ, DANIEL"], "id": "asset-194014", "durationSec": 966, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.11.18", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "FRIBOURG-VILLE", "VALAIS", "STE-CROIX", "VAUD", "SAILLON"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Mon journal de Bagdad. Un carnet de route de Delphine Minoui (5/5): Star Academy, \u00e0 l'irakienne...", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-0DCFBC5C-BCDF-4C88-B1D6-0185FC983B5A", "thematicGeographicals": ["Bagdad", "Irak"], "durationSec": 3454, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s", "terrorisme", "guerre civile", "vie quotidienne", "ville", "\u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision"], "excerpt": "\"La t\u00e9l\u00e9vision irakienne vient de se lancer un nouveau d\u00e9fi : divertir les Irakiens. Dernier programme en date : \u00ab Iraq Star \u00bb, une version locale de \u00ab Star Academy \u00bb. Dans les coulisses de cette nouvelle \u00e9mission qui fait un carton aupr\u00e8s des jeunes, Nada et Mohammad, deux jeunes participants, se chauffent la voix en chantant Fairouz et C\u00e9line Dion. Avec eux, on d\u00e9couvre que pour devenir une \u00ab star \u00bb en Irak, il faut passer des obstacles difficilement surmontables : les critiques de la soci\u00e9t\u00e9, les menaces des islamistes et les barrages des insurg\u00e9s. En seconde partie, nous prendrons des nouvelles de Bagdad en compagnie de Moundir Al Madfa\u00ef, intertpr\u00e8te. Il travaille au quotidien Al-Mada.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Irakiens, Irakiennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Al Madfa\u00ef, Moundir", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste, reporter", "name": "Minoui, Delphine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.11.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-197055", "durationSec": 807, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "id": "asset-174679", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 572, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20051118 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "05.11.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 05.11.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-174243", "durationSec": 2961, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GINDRAUX, Jean-Marie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A c\u00f4t\u00e9 de la plaque", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "PORTRAIT", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SPOT PUBLICITAIRE", "HUMOUR", "SKETCH"], "visualPersons": ["BARBEY, CLAUDE-INGA", "MEURY, THIERRY", "FLUTSCH, LAURENT"], "id": "asset-174308", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1494, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20051118, MAURY Manuella re\u00e7oit son invit\u00e9e, la com\u00e9dienne et humoriste suisse BARBEY Claude-Inga, pour une rencontre d\u00e9cal\u00e9e et intimiste, et la pr\u00e9paration d'une recette culinaire repr\u00e9sentant son portrait subjectif.", "title": "CLAUDE-INGA BARBEY - 05.11.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LES PETITS BRICOLOS : FLEURS EN PAPIER - 05.11.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-178589", "durationSec": 660, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "FRANCOIS LE CELIBATAIRE ET SES AMIS FORMIDABLES : LA TULIPE - 05.11.18", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-174317", "durationSec": 225, "publicationDate": "2005-11-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "LDM PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Pour l'avenir", "imageURL": "http://www.rts.ch/3466136.image", "id": "ece-3466138", "durationSec": 95, "publicationDate": "2005-11-17T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Qu'est-ce qui pousse une famille de paysans \u00e0 manifester?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3466138", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3466138"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Ha\u00efti. D'un pr\u00e9sident \u00e0 l'autre, la r\u00e9cup\u00e9ration d'un h\u00e9ros (4/5): un affranchissement en impasse", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1A055CDB-95A8-4909-A57A-481C9C7D706B", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 3793, "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["esclavage", "histoire"], "excerpt": "\"Selon les historiens et selon le mode de calcul, le nombre d'esclaves noirs emmen\u00e9s aux Am\u00e9riques et aux Antilles au cours des si\u00e8cles d'esclavage varie de 6 \u00e0 50 millions. Le coup d\u00bfenvoi de ce commerce est donn\u00e9 par les monarques espagnols qui accordent, en 1501, la permission \u00e0 leurs colons des Cara\u00efbes d'importer des esclaves noirs. D\u00e8s lors, les grandes puissances de l\u00bf\u00e9poque, l\u00bfAngleterre, le Portugal et la France en t\u00eate, suivis de l\u00bfEspagne, de la Hollande et du Danemark, vont intensifier la traite n\u00e9gri\u00e8re \u00e0 travers un r\u00e9seau maritime triangulaire. C'est d'esclavage qu'il sera question dans notre nouvel \u00e9pisode consacr\u00e9 \u00e0 un homme qui pr\u00e9cis\u00e9ment va \u00eatre le premier \u00e0 refuser cette situation.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Maladies enfantines", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A5024BD3-DF21-4C81-A45E-35C32FBBE30C", "durationSec": 84, "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Berne plus de 10'000 paysans ont manifest\u00e9 pour la d\u00e9fense de l'agriculture. Une d\u00e9l\u00e9gation a \u00e9t\u00e9 re\u00e7us par Joseph Deiss, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFE : Interview de Jacques Bourgeois, directeur de l'Union suisse des paysans, qui faisait partie de la d\u00e9l\u00e9gation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EA37ED5-22D6-4B90-AC19-37B9A9F95B6A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 94, "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["manifestation politique", "agriculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Union suisse des paysans", "name": "Bourgeois, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Football, Turquie-Suisse 6", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-9CD73237-E466-4E54-8A51-C2D556B3A516", "durationSec": 34, "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Berne, plus de 10'000 paysans ont manifest\u00e9 pour d\u00e9fendre l'agriculture suisse menac\u00e9e par la politique agricole 2011, l'accord de libre-\u00e9change avec les Etats-Unis et les n\u00e9gociations de l'OMC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E68D6C93-FBBE-456E-8C1B-A855594147EB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 806, "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agriculture", "manifestation politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de la Chambre d'agriculture du Valais", "name": "Fellay, Jean-Blaise (agriculteur)", "type": "Participant"}, {"role": "manifestant/es", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de l'Unoin suisse des paysans, conseiller national genevois radical", "name": "Dupraz, John", "type": "Participant"}, {"role": "paysanne \u00e0 Ruy\u00e8res-les-Pr\u00e9s, dans le canton de Fribourg", "name": "Sansonnens-Bonvin, Sylvie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Lettres fronti\u00e8res, 10 ans d'exercice : Interviews de Roland Buti, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Un Nuage sur l'oeil\" (Ed. Zo\u00e9, 2004) et de Jo\u00eblle Stagoll, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Par-dessus le toit\" (Ed. de l'H\u00e8be, 2004), tous les deux en lice pour le prix de cette ann\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56B68060-A964-4775-B6A0-ADEB164017D5", "durationSec": 1628, "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine", "prix litt\u00e9raire", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Stagoll, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Buti, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Suisse l'alcoolisme chez les personnes \u00e2g\u00e9es est un sujet encore tabou. Reportage de Sandra Zimmermann, collaboratrice RSR, au centre de psycho-g\u00e9riatrie Victoria \u00e0 Corbeyrier au-dessus d'Aigle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8ADFD473-8869-4795-8325-6B26563D854F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 341, "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vieillesse", "alcoolisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pensionnaires du centre Victoria", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La FIFA va-t-elle prendre des sanctions apr\u00e8s les violences dont les joueurs suisses ont \u00e9t\u00e9 victimes, apr\u00e8s le match de qualification pour le championnat du monde 2006, contre la Turquie \u00e0 Istanbul? : Interviews d'Andreas Herren, porte-parole de la FIFA, de Jo\u00ebl Robert, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Istanbul, et de Peter Gilli\u00e9ron, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Association suisse de football", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65AF6395-8269-4D85-AB45-283E1C8FD86F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Turquie"], "durationSec": 489, "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Association suisse de football", "name": "Gilli\u00e9ron, Peter", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la FIFA", "name": "Herren, Andreas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Istanbul", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Istanbul, les joueurs suisses ont \u00e9t\u00e9 victimes d'actes de violence apr\u00e8s le match de qualification de la Suisse contre la Turquie pour le Mondial 2006 de football : Interview de Michel Pont, entra\u00eeneur adjoint de l'\u00e9quipe de Suisse et reportage de David Racana, collaborateur RSR, \u00e0 Moudon o\u00f9 des supporters suisses et turcs ont regard\u00e9 le match ensemble et dans la bonne humeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-07D138F7-D0F7-4353-9502-4A938A4F6D6B", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Turquie"], "durationSec": 199, "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "spectateur/trices \u00e0 Moudon", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "entra\u00eeneur-adjoint de l'\u00e9quipe de Suisse$", "name": "Pont, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Istanbul", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Mannequin Pied", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-20E0AB20-7D78-4BD7-BF9B-E0BABF4124FA", "durationSec": 81, "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mannequin (profession)"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Espagne, 30 ans apr\u00e8s la mort de Franco, tous les souvenirs difficiles de cette dictature ne sont pas effac\u00e9s : Reportage de Val\u00e9rie Demon, correspondante RSR en Espagne, \u00e0 propos de personnes qui recherchent des traces de leurs proches disparus", "genres": ["Interview"], "id": "sound-319B7E75-5977-47AB-B4DF-9A3B4CB3D670", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 186, "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Franco, Francisco"], "thematicThemes": ["dictature", "disparition de personnes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "coordinateur au sein du PC \u00e0 Tol\u00e8de", "name": "Aurelio", "type": "Participant"}, {"role": "personne dont le grand-p\u00e8re a disparu sous la dictature", "name": "Santiago", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller municipal communiste \u00e0 la mairie de Tol\u00e8de", "name": "Chozas, Jose Esteban", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Politique et Morisod", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4003B23D-359C-4ACB-A9CB-D0E74BF7F4FF", "durationSec": 208, "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Slip catalytique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-972FE261-C0D3-4291-8D97-D14DED2F3487", "durationSec": 99, "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Mon journal de Bagdad. Un carnet de route de Delphine Minoui (4/5): et la vie continue...", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1161D82F-06F2-4081-823C-64A6EF685946", "thematicGeographicals": ["Irak", "Bagdad"], "durationSec": 3503, "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Massoudy, Hassan"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "ville", "terrorisme", "guerre civile", "calligraphie", "vie quotidienne"], "excerpt": "Auteur: MISEREJE; Comment2: LUNDI 14 NOVEMBRE \r\n\r\n\r\n\r\nMon journal de Bagdad\r\n\r\nUn carnet de route de Delphine Minoui\r\n\r\n\r\n\r\nDeux ans et demi apr\u00e8s l'invasion am\u00e9ricaine et le renversement du r\u00e9gime de Saddam, l'Irak est un v\u00e9ritable chantier o\u00f9 tout le monde se livre bataille : GI's contre insurg\u00e9s, religieux contre la\u00efcs, sunnites contre chiites. Principales victimes de cette guerre sans ligne de front, les civils irakiens tentent de survivre tant bien que mal. \r\n\r\n \r\n\r\nDe son dernier s\u00e9jour en Irak, la journaliste fran\u00e7aise Delphine Minoui nous a rapport\u00e9 son journal sonore : une travers\u00e9e personnelle de la capitale irakienne, \u00e0 la rencontre de ces Irakiens et ces Irakiennes qui s'accrochent \u00e0 la vie, bien souvent avec un surprenant sens de l'humour et de la d\u00e9rision. A l'ombre des attentats et des soubresauts de la politique irakienne, on s'immisce, - parfois le micro cach\u00e9 au fond du sac -, dans le quotidien des Bagdadis. Ici, un deuil. L\u00e0, un mariage. On vit avec eux, \u00e0 coup de larmes et de rires, les coupures de courant, les embouteillages, et les longues files d'attente pour faire le plein d'essence. \r\n\r\n \r\n\r\nLe retour \u00e0 Bagdad.\r\n\r\nA chaque nouvelle visite, Bagdad change de visage. Apr\u00e8s avoir travers\u00e9 la route de l'a\u00e9roport, - une des plus dangereuses du pays - en retenant sa respiration, on peine \u00e0 reconna\u00eetre la ville, o\u00f9 de plus en plus de b\u00e2tisses ont disparu derri\u00e8re d'\u00e9pais murs en b\u00e9ton. Bagdad, ville fant\u00f4me. Bagdad, ville chaotique. Parcourir la capitale irakienne, c'est slalomer entre les chars am\u00e9ricains, les check-points de la garde nationale, et les \u00e9ventuelles voitures kamikazes. Chaque jour, la rage contre les forces d'occupation et le d\u00e9sespoir de ses habitants sont de plus en plus palpables.\r\n\r\n\r\n\r\nV\u00e9ronique Marti re\u00e7oit Salah al Hamdani, po\u00e8te irakien, auteur de Le cimeti\u00e8re des oiseaux, suivi de Bagdad mon amour, paru aux Editions de l\u00bfAube.\r\n\r\n\r\n\r\nSalah Al Hamdani, po\u00e8te et dramaturge irakien, est n\u00e9 en 1951 \u00e0 Bagdad. Apr\u00e8s un s\u00e9jour en prison, il s\u00bfexile et vit en France depuis 1975, o\u00f9 il poursuit sans rel\u00e2che sa lutte contre Saddam et les guerres d\u00bfoccupation anglo-am\u00e9ricaines de l\u00bfIrak. Il est \u00e9galement acteur et metteur en sc\u00e8ne.\r\n\r\n\r\n\r\n**************************************************************************************************************\r\n\r\nMARDI 15 NOVEMBRE \r\n\r\nMon journal de Bagdad\r\n\r\nUn carnet de route de Delphine Minoui\r\n\r\n\r\n\r\nDessine-moi la guerre.\r\n\r\nDans cette guerre aux contours incertains qui s\u00e9vit en Irak, les enfants restent les plus touch\u00e9s. Ils vivent avec la guerre, ils dorment avec la guerre. Quand ils rentrent de l'\u00e9cole, ils jouent \u00e0 la guerre. Hamza, petit irakien de 10 ans, choisit toujours le camps des r\u00e9sistants contre les forces d'occupation quand il simule des combats avec les copains du quartier. Nadia Ahmad, elle, s'inqui\u00e8te de voir ses deux fils fascin\u00e9s par la puissance de feu am\u00e9ricaine. Cette m\u00e8re de famille, parfaitement francophone, nous confie pudiquement ses angoisses.\r\n\r\n\r\n\r\nV\u00e9ronique Marti re\u00e7oit Jean-Claude M\u00e9traux, p\u00e9dopsychiatre et formateur \u00e0 la Facult\u00e9 des sciences sociales et politiques \u00e0 l\u00bfUniversit\u00e9 de Lausanne, il est \u00e9galement l\u00bfauteur de Deuils collectifs et cr\u00e9ation sociale, Editions La Dispute. Il abordera le th\u00e8me de la violence faite aux enfants en Irak.\r\n\r\n**************************************************************************************************************\r\n\r\n\r\n\r\nMERCREDI 16 NOVEMBRE \r\n\r\nMon journal de Bagdad\r\n\r\nUn carnet de route de Delphine Minoui\r\n\r\n\r\n\r\n\"Dans l'enfer de Bagdad, les Irakiens s'efforcent d'entretenir des petits jardins secrets, des espaces de respiration qu'ils fr\u00e9quentent le jeudi soir, jour f\u00e9ri\u00e9 en Irak. Le lac Djaderiya est l'un de ces rares endroits o\u00f9, le week-end, les Irakiens se retrouvent pour pique-niquer et fumer la chicha au rythme des derniers tubes de musique pop arabe. Ici, les rires ne sont pas nerveux, mais r\u00e9ellement joyeux, et le bruit des explosions provient non pas des bombes, mais des feux d'artifice qu'activent des gamins au bord de l'eau. Le jeudi soir, c'est aussi le jour de la semaine o\u00f9 l'on c\u00e9l\u00e8bre traditionnellement les mariages. Bagdad est en guerre, mais la vie continue...\r\nV\u00e9ronique Marti re\u00e7oit Hassan Massoudy, calligraphe et \u00e9crivain irakien, auteur de Si loin de l\u00bfEuphrate, paru aux Editions Albin Michel, 2004. N\u00e9 en 1944 dans la ville sainte de Nadjaf, Hassan Massoudy a v\u00e9cu son enfance et sa jeunesse dans un Irak aujourd'hui disparu. Descendant du Proph\u00e8te par sa m\u00e8re, il grandit dans une soci\u00e9t\u00e9 traditionnelle marqu\u00e9e par la rigueur de la religion et la br\u00fblure du d\u00e9sert, mais aussi par la joie collective des grandes f\u00eates et l'esprit de solidarit\u00e9. Tr\u00e8s jeune, dans cette ville o\u00f9 toute image est prohib\u00e9e, il investit sa passion de l'art dans la calligraphie et consacre toute son \u00e9nergie \u00e0 se procurer papiers et pigments. Etudiant \u00e0 Bagdad au d\u00e9but des ann\u00e9es soixante, il se trouve pris au c\u00bfur de la tourmente politique qui conduira \u00e0 l'av\u00e8nement de la dictature. Apr\u00e8s de multiples s\u00e9jours en prison, le jeune peintre quittera l'Irak pour la France en 1969, libre mais d\u00e9chir\u00e9. Depuis plus de trente ans, il a fait conna\u00eetre dans son pays d'accueil l'art de la lettre arabe, \u00e0 travers des oeuvres magnifiques o\u00f9 se marient les cultures d'Orient et d'Occident. C'est un artiste reconnu, mais toujours amoureux de ses racines, qui nous offre ici \" son \" Irak. Portrait \u00e0 fois nostalgique et vivant d'un peuple charg\u00e9 d'histoire qui, malgr\u00e9 l'oppression, demeure assoiff\u00e9 de culture, Si loin de l'Euphrate nous plonge au c\u00bfur d'un Orient perdu, terrible et merveilleux.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "calligraphe, \u00e9crivain irakien", "name": "Massoudy, Hassan", "type": "Participant"}, {"role": "Irakiens, Irakiennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste, reporter", "name": "Minoui, Delphine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Le chien de la caissi\u00e8re de la 12 est en photo dans le journal", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EEC0A1DB-25C1-40D0-9407-939ECB4E5F1C", "durationSec": 31864, "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "EXPLOIT SPORTIF", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "EXPLOIT SPORTIF", "BONHEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "EXPLOIT SPORTIF", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "BONHEUR", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "BONHEUR", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "POLITIQUE AGRICOLE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "PAYSAN", "BONHEUR", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "VIOLENCE DANS LE SPORT"], "visualPersons": ["FREI, ALEXANDER", "HUGGEL, BENJAMIN", "STRELLER, MARCO", "HUGGEL, BENJAMIN", "STRELLER, MARCO", "FREI, ALEXANDER", "KUHN, KOEBI", "BLATTER, JOSEPH", "BOURGEOIS, JACQUES"], "id": "asset-193995", "durationSec": 1232, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.11.17", "visualGeographicals": ["ISTANBUL", "ISTANBUL", "ISTANBUL", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "RENENS", "CAROUGE", "BERNE-VILLE", "ISTANBUL"], "visualCorporations": ["FIFA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["CORPS HUMAIN", "CORPS HUMAIN", "DESSIN", "SCULPTEUR", "ADOLESCENCE", "CORPS HUMAIN", "INTERVIEW DE RUE"], "id": "asset-187392", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2783, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20051117 et archives, PEKMEZ Sofia re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour le mod\u00e8le FORTIS Christine, l'adolescente ANSERMET Val\u00e9rie, le com\u00e9dien BESTAZZONI Roberto et le psychologue psychoth\u00e9rapeute MIHAESCU Gabriel pour parler du th\u00e8me de la semaine, mon corps et moi.", "title": "MON CORPS ET MOI - 05.11.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MASTERS", "ATP", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "CHAMEAU", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "CHAMEAU"], "visualPersons": ["LJUBICIC, IVAN", "CORIA, GUILLERMO", "FEDERER, ROGER", "NALBANDIAN, DAVID"], "id": "asset-193997", "durationSec": 1726, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.11.17", "visualGeographicals": ["SHANGHAI", "SYRIE", "SYRIE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 05.11.17", "visualThemes": ["CANCER", "ANN\u00c9ES 1990", "PHOTOGRAPHIE", "ANN\u00c9ES 2000", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ANN\u00c9ES 1990", "PHOTOGRAPHIE", "ANN\u00c9ES 2000", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ALCOOLISME", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "PHOTOGRAPHIE", "ART NOUVEAU", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PROPHYLAXIE", "DROIT DE L'ENFANT", "JARDIN PRIV\u00c9", "JARDIN POTAGER", "ASSAINISSEMENT", "ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE", "ENTREPRISE", "PETITE ET MOYENNE ENTREPRISE"], "visualGeographicals": ["SION", "MARTIGNY", "SION", "MARTIGNY", "MONTHEY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "ONEX", "MOVELIER", "PORRENTRUY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-194013", "durationSec": 952, "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERVIEW", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "INTERVIEW", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "INTERVIEW", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "INTERVIEW", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "BONHEUR", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "EXPLOIT SPORTIF", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "POLITIQUE AGRICOLE", "MONDIALISATION", "PAYSAN", "POLITIQUE AGRICOLE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "PAYSAN", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "INTERNET", "CENSURE", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "SCHMID, SAMUEL", "MAGNIN, LUDOVIC", "ZLOCZOWER, RALPH", "VOGEL, JOHANN", "FREI, ALEXANDER", "KUHN, KOEBI", "HUGGEL, BENJAMIN", "BURGENER, ERIC", "FREI, ALEXANDER", "KUHN, KOEBI", "BURGENER, ERIC", "FREI, ALEXANDER", "KUHN, KOEBI", "BURGENER, ERIC", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "PASCOLO, MARCO", "LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-193996", "durationSec": 1744, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.11.17", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "KLOTEN", "ISTANBUL", "ISTANBUL", "ISTANBUL", "SUISSE", "MOUTIER", "BERNE-VILLE", "TUNIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "05.11.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-194363", "durationSec": 599, "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "FRANCOIS LE CELIBATAIRE ET SES AMIS FORMIDABLES : L'ADULTERE - 05.11.17", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-174313", "durationSec": 228, "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "LDM PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.11.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-190100", "durationSec": 846, "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "L'AGENDA DES ENFANTS - 05.11.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-178588", "durationSec": 496, "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HARD ROCK"], "id": "asset-174877", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2968, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20051110, concert du groupe suisse de musique hard rock m\u00e9tal funk Underschool Element.", "title": "LIVE : UNDERSCHOOL ELEMENT - 05.11.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2005-11-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HARD ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Garder un secret", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A1C2E162-23F6-4AC6-BA28-76443AFA63B2", "durationSec": 160, "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Jacques Langendorf, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Les Dict\u00e9es de la tortue\" (Ed. Zo\u00e9, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85E5840E-8B3E-46B1-ABDA-78114514796D", "durationSec": 1502, "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Langendorf, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Seco veut enrayer l'augmentation du stress au travail, les Suisses \u00e9tant au premier rang europ\u00e9en dans ce domaine : Interview de Maggie Graf, cheffe adjointe de la section travail et sant\u00e9 du Seco", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8194410-0CE9-461D-ACFF-463E938B12C3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["stress", "travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cheffe adjointe de la section travail et sant\u00e9 du Seco", "name": "Graf, Maggie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Marc Heim, chor\u00e9graphe : A propos de sa cr\u00e9ation \"Creatura\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6E245ABD-137B-4E5D-954A-36A79F157C6A", "durationSec": 580, "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["danse (art chor\u00e9graphique)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chor\u00e9graphe", "name": "Heim, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mottet, Jean-Daniel", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : La robe pare-balles", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7C0EF582-3A16-4E13-A9C6-A3F385625A56", "durationSec": 81, "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Match retour Turquie-Suisse \u00e0 Istanbul pour la qualification \u00e0 la Coupe du monde de football 2006 en Allemagne. 19h - 20h. (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ACCE1E04-8299-447C-8553-C38AE2CA3B8C", "thematicGeographicals": ["Istanbul", "Turquie", "Suisse"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Istanboul", "name": "Oppliger, Serge", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Anghern, Olivier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Istanboul", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Istanbul", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Istanboul", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : 66 pourcent des italiens seraient partiellement analphab\u00e8tes ?", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-ABA2D67C-578E-4D0A-9045-3DD224690599", "durationSec": 32, "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Qu'est-ce qu'on peut faire sur un cheval? Galoper \u00e0 la montagne ou dans une ferme. Comment dit-on p\u00e2turage en espagnol?", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-3418291D-7803-429D-94C9-37FF2FD3C26E", "durationSec": 83, "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cheval"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Aux USA un pays r\u00e9put\u00e9 plus religieux de la Suisse, les gens ont pris l'habitude de faire leurs courses le dimanche : Reportage de Pierre Bavaud, correspondant RSR \u00e0 Washington", "genres": ["Interview"], "id": "sound-867177D6-0A6D-4E85-92DA-D489CF69C7FF", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 272, "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre catholique", "name": "Brian", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Mon journal de Bagdad. Un carnet de route de Delphine Minoui (3/5): habiter la \"zone rouge\"", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-982E343D-9379-41E0-B1AB-98E402082B75", "thematicGeographicals": ["Irak", "Bagdad"], "durationSec": 3463, "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "ville", "\u00e9migration", "vie quotidienne", "guerre civile"], "excerpt": "\"Survivre dans la zone rouge. Ils s'appellent Faris, Songoz et Hussein. Ils sont professeur, libraire et dentiste. Ils vivent et ils travaillent au c\u00bfur de la \u00ab zone rouge \u00bb, surnom donn\u00e9 au reste de Bagdad, celui qui n'est pas inclus dans la \u00ab zone verte \u00bb, p\u00e9rim\u00e8tre ultra prot\u00e9g\u00e9 o\u00f9 si\u00e8gent l'Ambassade am\u00e9ricaine et les dirigeants irakiens. Malgr\u00e9 les enl\u00e8vements, les explosions et les coupures d'\u00e9lectricit\u00e9, ils ont choisi de rester en Irak, \u00e0 l'inverse de beaucoup de coll\u00e8gues et amis qui ont quitt\u00e9 le pays. V\u00e9ronique Marti re\u00e7oit Nasma Al'Amir, conteuse suisso-irakienne.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Irakiens, Irakiennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "conteuse irakienne \u00e9tablie en Suisse", "name": "Al'Amir, Nasma", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste, reporter", "name": "Minoui, Delphine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Caritas Suisse publie une \u00e9tude sur les dilemnes auxquels sont les ONG dans le travail sur le terrain lors de conflits arm\u00e9s : Interviews de J\u00fcrg Krumenacher, directeur de Caritas Suisse et de Nago Humbert, pr\u00e9sident de Medecins du Monde Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0EB056E-42FB-4592-98BB-CF00D4777AD8", "durationSec": 130, "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Caritas suisse"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "aide humanitaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de Caritas Suisse", "name": "Krumenacher, J\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de M\u00e9decins du Monde Suisse", "name": "Humbert, Nago", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Ouverture \u00e0 Tunis du Sommet mondial de la soci\u00e9t\u00e9 de l'information en pr\u00e9sence de nombreux chefs d'Etat et de Kofi Annan, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'ONU : Interview de Samuel Schmid, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration qui s'est montr\u00e9 tr\u00e8s ferme sur la libert\u00e9 d'expression", "genres": ["Interview"], "id": "sound-946AEDA8-4B8F-4392-9614-D7EEF6769855", "thematicGeographicals": ["Tunis"], "durationSec": 152, "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technologie", "r\u00e9union internationale", "information"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Tunis", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Ha\u00efti. D'un pr\u00e9sident \u00e0 l'autre, la r\u00e9cup\u00e9ration d'un h\u00e9ros (3/5): aller et retour", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-28D68863-E802-4781-965D-937BBD23CCE2", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 3585, "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aristide, Jean-Bertrand"], "thematicThemes": ["chef d'Etat", "histoire"], "excerpt": "\"Ha\u00efti, 7 f\u00e9vrier 1991, le peuple de Port au Prince laisse \u00e9clater sa joie. Jean-Bertrand Aristide, 37 ans, le pr\u00e9dicateur des bidonvilles, le porte-parole des laisser pour compte, devient aujourd'hui pr\u00e9sident de la r\u00e9publique. Cinq ans, jour pour jour, apr\u00e8s le d\u00e9part de Baby Doc Duvalier. Cinq ann\u00e9es d'espoir, de coups d'\u00e9tat, d'\u00e9lections truqu\u00e9es. Le P\u00e8re Aristide, hier encore num\u00e9ro un de l'opposition dans la clandestinit\u00e9, est port\u00e9 au pouvoir par un ras de mar\u00e9e populaire\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Match retour Turquie-Suisse \u00e0 Istanbul pour la qualification \u00e0 la Coupe du monde de football 2006 en Allemagne. 21h - 22h. (3/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F5CB00F6-FE74-4EA3-BD72-93F942F7E713", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Turquie", "Istanbul"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Istanbul", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Istanbul", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Istanbul", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "INTERNET", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "CENSURE", "VOTATION", "SONDAGE D'OPINION", "SKI ALPIN (LOISIR)", "PROMOTION TOURISTIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PEINTURE", "INCIDENT DIPLOMATIQUE", "H\u00d4TEL", "VUE A\u00c9RIENNE", "ARCHITECTURE", "IMAGE DE SYNTH\u00c8SE", "HIVER", "PNEU D'AUTOMOBILE", "ART AUDIOVISUEL", "FORME PLASTIQUE"], "visualPersons": ["ANNAN, KOFI", "BEN ALI, ZINE EL ABIDINE", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-193992", "durationSec": 1779, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.11.16", "visualGeographicals": ["TUNIS", "BERNE-VILLE", "PARIS", "GENEVE", "ZERMATT", "MATRAN", "GENEVE"], "visualCorporations": ["ONU", "UDC", "PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00c2TEAU", "VENTE", "VOTATION", "BUDGET DE L'ETAT", "CULTURE", "BUDGET DE L'ETAT", "RAISIN", "OENOLOGIE", "VIN", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "INFIRMIER", "JUS DE FRUIT", "POMME", "JUS DE FRUIT", "POMME", "JUS DE FRUIT", "POMME", "ARTISTE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "BEGUELIN, MATTHIEU"], "id": "asset-194012", "durationSec": 930, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.11.16", "visualGeographicals": ["MOTIERS", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL", "VALAIS", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "FULLY", "CONTHEY", "VALAIS", "SIERRE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Sport Premi\u00e8re", "source": "siranau", "title": "Match retour Turquie-Suisse \u00e0 Istanbul pour la qualification \u00e0 la Coupe du monde de football 2006 en Allemagne. 20h - 21h. (2/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F715D95-49AD-4FAB-B732-89764F1DCB96", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Istanbul", "Turquie"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aquiso, Miguel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Istanboul", "name": "Borsier, Herv\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Istanbul", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Istanboul", "name": "D\u00e9l\u00e9troz, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9quipe de Suisse de football s'est qualifi\u00e9e pour les championnats du monde en 2006 en Allemagne face \u00e0 la Turquie \u00e0 Istanbul. A l'issue de la rencontre une bagarre a eu lieu dans les vestiaires et un joueur de l'\u00e9quipe a \u00e9t\u00e9 bless\u00e9. R\u00e9cit de cette soir\u00e9e, analyses et commentaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30CAE94A-5904-470D-A414-7B1DB1FF43F8", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Turquie"], "durationSec": 1173, "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur-adjoint de l'\u00e9quipe nationale", "name": "Pont, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "fans de l'\u00e9quipe suisse", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la FIFA", "name": "Blatter, Sepp", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9ditorialiste au journal \"Cumhuriyet\"", "name": "Sirmen, Ali", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Istanbul", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "joueur de tennis suisse", "name": "Federer, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Parel, Francis", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Istanbul", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 l'a\u00e9roport de Kloten", "name": "Greub, Fabian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.11.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-196681", "durationSec": 874, "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Chessex, \u00e9crivain, en marge de la parution de ses \"Ecrits sur Ramuz\" (Ed. de l'Aire) et du \"D\u00e9sir de Dieu\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DD95919B-6C8D-4AE3-93D1-3F45FBF68E5F", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 2925, "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chessex, Jacques", "Ramuz, Charles Ferdinand"], "thematicThemes": ["Dieu", "\u00e9crivain", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Chessex, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["AVS", "ASSURANCE SOCIALE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "ASSURANCE SOCIALE", "SYNDICAT", "ASSURANCE SOCIALE", "INTERNET", "R\u00c9SEAU NUM\u00c9RIQUE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "NEIGE", "PNEU D'AUTOMOBILE"], "id": "asset-193991", "durationSec": 1086, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.11.16", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE", "ISTANBUL", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["USS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "EXPLOIT SPORTIF", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "EXPLOIT SPORTIF", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "EXPLOIT SPORTIF", "SUPPORTER", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "EXPLOIT SPORTIF", "SUPPORTER", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "EXPLOIT SPORTIF", "SUPPORTER", "EURO (FOOTBALL)", "M21", "MASTERS", "ATP", "MASTERS", "ATP"], "visualPersons": ["FREI, ALEXANDER", "STRELLER, MARCO", "FREI, ALEXANDER", "ZUBERBUEHLER, PASCAL", "BARNETTA, TRANQUILLO", "STRELLER, MARCO", "DEGEN, DAVID", "CHALLANDES, BERNARD", "DAVYDENKO, NIKOLA\u00cf", "GAUDIO, GASTON"], "id": "asset-193994", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.11.16", "visualGeographicals": ["ISTANBUL", "ISTANBUL", "CAROUGE", "RENENS", "LAUSANNE", "PORTO", "PORTUGAL", "SHANGHAI", "SHANGHAI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "FRANCOIS LE CELIBATAIRE ET SES AMIS FORMIDABLES : CHOC DES CULTURES - 05.11.16", "genres": ["S\u00e9rie et feuilletons"], "id": "asset-174268", "durationSec": 228, "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "LDM PRODUCTION", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "MUSICIEN", "PORTRAIT", "CHANTEUR", "MUSICIEN", "PORTRAIT", "CHANTEUR", "MUSICIEN", "CONCERT", "PORTRAIT", "CHANTEUR", "CHANTEUR", "MUSICIEN", "CONCERT", "PORTRAIT", "CHANTEUR", "MUSICIEN", "PORTRAIT"], "id": "asset-178900", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JURA BERNOIS", "AJOIE", "ECOSSE"], "durationSec": 1588, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 20051116, diverses pr\u00e9sentations de AYMON, Beno\u00eet pilotant son motoplaneur\n* ECOSSE, Ajoie, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Jura bernois : 20051116, portrait du musicien et bourlingueur jurassien MEYER Christophe qui a d\u00e9cid\u00e9 en 2004 de chanter son pays natal, le Jura avec son nouvel album \"Jura Zik\".", "title": "LA BALLADE DU FOU - 05.11.16", "visualGeographicals": ["VALAIS", "ECOSSE", "FRANCHES-MONTAGNES", "AJOIE", "AJOIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "JURA BERNOIS"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait du musicien chanteur jurassien MEYER Christophe avec son groupe de rock \"Fou\"", " paysage du Jura", " beau survol des Alpes enneig\u00e9es en motoplaneur."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Le\u00e7on de s\u00e9duction", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-787560E2-73BD-4494-8E33-9CC8F7F39778", "durationSec": 185, "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "05.11.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-187321", "durationSec": 566, "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["CHIRURGIE ESTH\u00c9TIQUE", "CULTURISME", "CORPS HUMAIN", "TATOUAGE", "CORPS HUMAIN", "INTERVIEW DE RUE"], "id": "asset-187379", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2786, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20051116 et archives, PEKMEZ Sofia re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour BERSIER Natacha, le culturiste CANOVA Robert, la culturiste WEBER Sandra, le chirurgien HUBER Olivier et le musicien ZENGER Arnaud pour parler du th\u00e8me de la semaine, mon corps et moi.", "title": "MON CORPS ET MOI - 05.11.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-11-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Education", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-16CE941D-01AA-4FEE-85E5-333844CA2134", "durationSec": 126, "publicationDate": "2005-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Football, Turquie-Suisse 1", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-87A8E7E5-9193-4181-BC6F-4BB2A82828F3", "durationSec": 57, "publicationDate": "2005-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Yuri Buenaventura, chanteur de salsa, \u00e0 l'occasion de la sortie de son disque \"Salsa dura\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-41EE0021-A2C6-4042-AA0F-4BB86CE4FF79", "durationSec": 3500, "publicationDate": "2005-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Buenaventura, Yuri"], "thematicThemes": ["salsa", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Buenaventura, Yuri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Football, Turquie-Suisse 4", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-FB1D276C-B94F-4894-A9D6-72CEBD43DF71", "durationSec": 75, "publicationDate": "2005-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que pensez-vous de la mode des bottes pour femmes? Ca d\u00e9pend de si l'on est classique ou branch\u00e9e", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-803309F0-87F7-4748-88E3-6906B89A8714", "durationSec": 72, "publicationDate": "2005-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mode vestimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Mon journal de Bagdad. Un carnet de route de Delphine Minoui (2/5): dessine-moi la guerre", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-EA529449-7FA5-4849-8A20-C0749E873D4B", "thematicGeographicals": ["Bagdad", "Irak"], "durationSec": 3463, "publicationDate": "2005-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "terrorisme", "guerre civile", "enfant (\u00e2ge)", "violence", "ville"], "excerpt": "\"Dessine-moi la guerre. Dans cette guerre aux contours incertains qui s\u00e9vit en Irak, les enfants restent les plus touch\u00e9s. Ils vivent avec la guerre, ils dorment avec la guerre. Quand ils rentrent de l'\u00e9cole, ils jouent \u00e0 la guerre. Hamza, petit irakien de 10 ans, choisit toujours le camps des r\u00e9sistants contre les forces d'occupation quand il simule des combats avec les copains du quartier. Nadia Ahmad, elle, s'inqui\u00e8te de voir ses deux fils fascin\u00e9s par la puissance de feu am\u00e9ricaine. Cette m\u00e8re de famille, parfaitement francophone, nous confie pudiquement ses angoisses. V\u00e9ronique Marti re\u00e7oit Jean-Claude M\u00e9traux, p\u00e9dopsychiatre et formateur \u00e0 la Facult\u00e9 des sciences sociales et politiques \u00e0 l\u00bfUniversit\u00e9 de Lausanne, il est \u00e9galement l\u00bfauteur de Deuils collectifs et cr\u00e9ation sociale, Editions La Dispute. Il abordera le th\u00e8me de la violence faite aux enfants en Irak. \"\r\n\r\n\r\n\r\nMERCREDI 16 NOVEMBRE \r\n\r\nMon journal de Bagdad\r\n\r\nUn carnet de route de Delphine Minoui\r\n\r\n\r\n\r\nSurvivre dans la zone rouge. \r\n\r\nIls s'appellent Faris, Songoz et Hussein. Ils sont professeur, libraire et dentiste. Ils vivent et ils travaillent au c\u00bfur de la \u00ab zone rouge \u00bb, surnom donn\u00e9 au reste de Bagdad, celui qui n'est pas inclus dans la \u00ab zone verte \u00bb, p\u00e9rim\u00e8tre ultra prot\u00e9g\u00e9 o\u00f9 si\u00e8gent l'Ambassade am\u00e9ricaine et les dirigeants irakiens. Malgr\u00e9 les enl\u00e8vements, les explosions et les coupures d'\u00e9lectricit\u00e9, ils ont choisi de rester en Irak, \u00e0 l'inverse de beaucoup de coll\u00e8gues et amis qui ont quitt\u00e9 le pays. \r\n\r\nV\u00e9ronique Marti re\u00e7oit Nasma Al'Amir, conteuse suisso-irakienne.\r\n\r\n**************************************************************************************************************\r\n\r\n\r\n\r\nJEUDI 17 NOVEMBRE \r\n\r\nMon journal de Bagdad\r\n\r\nUn carnet de route de Delphine Minoui\r\n\r\n\r\n\r\nEt la vie continue...\r\n\r\nDans l'enfer de Bagdad, les Irakiens s'efforcent d'entretenir des petits jardins secrets, des espaces de respiration qu'ils fr\u00e9quentent le jeudi soir, jour f\u00e9ri\u00e9 en Irak. Le lac Djaderiya est l'un de ces rares endroits o\u00f9, le week-end, les Irakiens se retrouvent pour pique-niquer et fumer la chicha au rythme des derniers tubes de musique pop arabe. Ici, les rires ne sont pas nerveux, mais r\u00e9ellement joyeux, et le bruit des explosions provient non pas des bombes, mais des feux d'artifice qu'activent des gamins au bord de l'eau. Le jeudi soir, c'est aussi le jour de la semaine o\u00f9 l'on c\u00e9l\u00e8bre traditionnellement les mariages. Bagdad est en guerre, mais la vie continue...\r\n\r\nV\u00e9ronique Marti re\u00e7oit Hassan Massoudy, calligraphe et \u00e9crivain irakien, auteur de Si loin de l\u00bfEuphrate, paru aux Editions Albin Michel, 2004.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nN\u00e9 en 1944 dans la ville sainte de Nadjaf, Hassan Massoudy a v\u00e9cu son enfance et sa jeunesse dans un Irak aujourd'hui disparu. Descendant du Proph\u00e8te par sa m\u00e8re, il grandit dans une soci\u00e9t\u00e9 traditionnelle marqu\u00e9e par la rigueur de la religion et la br\u00fblure du d\u00e9sert, mais aussi par la joie collective des grandes f\u00eates et l'esprit de solidarit\u00e9. Tr\u00e8s jeune, dans cette ville o\u00f9 toute image est prohib\u00e9e, il investit sa passion de l'art dans la calligraphie et consacre toute son \u00e9nergie \u00e0 se procurer papiers et pigments. Etudiant \u00e0 Bagdad au d\u00e9but des ann\u00e9es soixante, il se trouve pris au c\u00bfur de la tourmente politique qui conduira \u00e0 l'av\u00e8nement de la dictature. Apr\u00e8s de multiples s\u00e9jours en prison, le jeune peintre quittera l'Irak pour la France en 1969, libre mais d\u00e9chir\u00e9. Depuis plus de trente ans, il a fait conna\u00eetre dans son pays d'accueil l'art de la lettre arabe, \u00e0 travers des oeuvres magnifiques o\u00f9 se marient les cultures d'Orient et d'Occident.\r\n\r\nC'est un artiste reconnu, mais toujours amoureux de ses racines, qui nous offre ici \" son \" Irak. Portrait \u00e0 fois nostalgique et vivant d'un peuple charg\u00e9 d'histoire qui, malgr\u00e9 l'oppression, demeure assoiff\u00e9 de culture, Si loin de l'Euphrate nous plonge au c\u00bfur d'un Orient perdu, terrible et merveilleux.\r\n\r\n**************************************************************************************************************\r\n\r\n\r\n\r\nVENDREDI 18 NOVEMBRE \r\n\r\nMon journal de Bagdad\r\n\r\nUn carnet de route de Delphine Minoui\r\n\r\n\r\n\r\nStar Academy... \u00e0 l'irakienne.\r\n\r\nLa t\u00e9l\u00e9vision irakienne vient de se lancer un nouveau d\u00e9fi : divertir les Irakiens. Dernier programme en date : \u00ab Iraq Star \u00bb, une version locale de \u00ab Star Academy \u00bb. Dans les coulisses de cette nouvelle \u00e9mission qui fait un carton aupr\u00e8s des jeunes, Nada et Mohammad, deux jeunes participants, se chauffent la voix en chantant Fairouz et C\u00e9line Dion. Avec eux, on d\u00e9couvre que pour devenir une \u00ab star \u00bb en Irak, il faut passer des obstacles difficilement surmontables : les critiques de la soci\u00e9t\u00e9, les menaces des islamistes et les barrages des insurg\u00e9s.\r\n\r\nEn seconde partie, nous prendrons des nouvelles de Bagdad en compagnie de Moundir Al Madfa\u00ef, intertpr\u00e8te. Il travaille au quotidien Al-Mada.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9dopsychiatre", "name": "M\u00e9traux, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "Irakiens, Irakiennes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste, reporter", "name": "Minoui, Delphine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Ha\u00efti. D'un pr\u00e9sident \u00e0 l'autre, la r\u00e9cup\u00e9ration d'un h\u00e9ros (2/5): de Papa \u00e0 Baby", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8777566B-B3EB-4F0D-9BDF-1D31C0715A2F", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 3508, "publicationDate": "2005-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duvalier, Jean-Claude", "Duvalier, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["coup d'Etat", "dictature", "colonialisme", "r\u00e9pression politique"], "excerpt": "\"Ha\u00efti, ann\u00e9e 50. L'hygi\u00e8ne et la sant\u00e9 sont des instruments politiques particuli\u00e8rement efficaces. Or l\u00bf\u00eele conna\u00eet bien des maladies dont le pian, qui se manifeste principalement au niveau de la peau et des os. Une campagne d'\u00e9radication de cette maladie est pr\u00e9cis\u00e9ment soutenue, financ\u00e9e et administr\u00e9e par les Etats-Unis. Fran\u00e7ois Duvalier est choisi comme l\u00bfun des m\u00e9decins administrateurs du programme. Durant cette campagne, son nom et son visage deviennent familiers dans les campagnes et certains coins recul\u00e9s du pays. Il entre bient\u00f4t en politique au sein d'un gouvernement compos\u00e9 de diverses tendances. Il est nomm\u00e9 \u00e0 la Sant\u00e9 Publique et du Travail. Peu apr\u00e8s, un coup d'\u00e9tat renverse le r\u00e9gime. Duvalier refuse de le cautionner et se lance dans l'opposition.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Etes-vous plut\u00f4t Mix ou Remix ?", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-C066412A-3359-4547-B77F-A004943B2BFF", "durationSec": 18, "publicationDate": "2005-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mix &amp; Remix"], "excerpt": "Absurde", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Rescap\u00e9e d'H&M", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EA945536-C112-4BD5-83DB-AA59C0AD1322", "durationSec": 84, "publicationDate": "2005-11-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commerce de d\u00e9tail"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}]}}