{"response": {"numFound": 8921, "start": 8500, "docs": [{"source": "escenic", "program": "La t\u00eate ailleurs", "title": "Ferran Adria", "imageURL": "http://www.rts.ch/4090167.image", "id": "ece-4090206", "durationSec": 472, "publicationDate": "2005-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Rencontre avec Ferran Adria, chef de file de la cuisine mol\u00e9culaire.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4090206", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4090206"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'affaire Eichmann. De Linz \u00e0 J\u00e9rusalem, un itin\u00e9raire sans but (2/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3D4451EF-9734-485F-87CC-8F55D1923BFC", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Isra\u00ebl", "Allemagne"], "durationSec": 3611, "publicationDate": "2005-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eichmann, Karl Adolf", "Mossad"], "thematicThemes": ["service secret", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "nazisme", "proc\u00e8s", "officier"], "excerpt": "\"Un petit matin \u00e0 Tel-Aviv. Une r\u00e9union secr\u00e8te a eu lieu toute la nuit. Les participants se s\u00e9parent. Ils sont tous et toutes agents des renseignements. Nous sommes au mois d'avril 1960 et la chasse aux fugitifs nazis vient d'\u00eatre ouverte. Les services secrets Isra\u00e9liens sont sur la piste du plus c\u00e9l\u00e8bre criminel de guerre encore en libert\u00e9, l'officier SS Adolf Eichmann. Depuis la fin de la seconde guerre mondiale, avant m\u00eame la cr\u00e9ation de l'\u00e9tat d'Isra\u00ebl, les agents juifs traquent cet homme, obscur soldat allemand qui a progress\u00e9 dans la hi\u00e9rarchie SS jusqu'\u00e0 devenir la Sp\u00e9cialiste de la question juive pour Hitler. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur d'un documentaire consacr\u00e9 \u00e0 Eichmann", "name": "Sivan, Eyal", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, reporter", "name": "Hazan, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteur d'un documentaire consacr\u00e9 \u00e0 Eichmann", "name": "Brauman, Rony", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "V\u00e9risme, vous avez dit v\u00e9risme ? (2/5) : Du wagn\u00e9risme g\u00e9n\u00e9tiquement modifi\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F8A8EE4-2293-49E3-B0B0-8415E93A2081", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3543, "publicationDate": "2005-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Leoncavallo, Ruggero"], "thematicThemes": ["musique classique", "v\u00e9risme", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : Faire un enfant", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8D9F3A6A-FD1D-41B4-BA80-D7BF65FB21B4", "durationSec": 132, "publicationDate": "2005-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La foudre est tomb\u00e9e sur une ligne EOS de 120'000 volts pr\u00e8s de Verbois-Gen\u00e8ve \u00e0 14h42, privant d'\u00e9lectricit\u00e9 Gen\u00e8ve et l'arc l\u00e9manique jusqu'\u00e0 Lausanne : Interview de Ren\u00e9 Stutz, responsable de l'exploitation transport d'EOS\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2BAC48F4-876F-4D32-B439-D80CD68A87B1", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 213, "publicationDate": "2005-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eos"], "thematicThemes": ["\u00e9lectricit\u00e9 (physique)", "courant \u00e9lectrique", "foudre", "ph\u00e9nom\u00e8ne climatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de l'exploitation du r\u00e9seau-transport d'EOS", "name": "Stutz, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Tille, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "D\u00c9LOCALISATION", "GR\u00c8VE", "DISCIPLINE D'ENSEIGNEMENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "JEUNE (\u00c2GE)", "JEUX OLYMPIQUES D'HIVER", "ORGANISATION DU SPORT", "EXCR\u00c9MENT CANIN", "KARTING (LOISIR)"], "visualPersons": ["MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-190876", "durationSec": 945, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.01.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "CHAMPERY", "PLAN-LES-OUATES", "CRANS-MONTANA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 05.01.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191395", "durationSec": 2862, "publicationDate": "2005-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9LOCALISATION", "GR\u00c8VE", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "A\u00c9ROPORT", "AVION CIVIL", "AIRBUS A380", "A\u00c9ROPORT", "AVION CIVIL", "AIRBUS A380", "JEUNE (\u00c2GE)", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "SPORT", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "GRIN, JEAN-PIERRE", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-190851", "durationSec": 1108, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.01.18", "visualGeographicals": ["CRISSIER", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "COINTRIN", "COINTRIN", "BERNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "LICENCIEMENT", "OPEN D'AUSTRALIE", "WTA", "PANNE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "LICENCIEMENT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "LICENCIEMENT", "CONVENTION COLLECTIVE", "SYNDICAT", "PANNE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "PANNE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "\u00c9PID\u00c9MIE", "GRIPPE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "INAUGURATION", "AVION CIVIL", "AIRBUS A380", "INAUGURATION", "AVION CIVIL", "AIRBUS A380"], "visualPersons": ["FRANZ, CHRISTOPH", "GAGLIARDI, EMMANUELLE", "MERZ, HANS-RUDOLF", "FRANZ, CHRISTOPH", "RODRIGUEZ ZAPATERO, JOSE LUIS", "BLAIR, TONY", "SCHROEDER, GERHARD", "CHIRAC, JACQUES", "RODRIGUEZ ZAPATERO, JOSE LUIS", "BLAIR, TONY", "SCHROEDER, GERHARD", "CHIRAC, JACQUES"], "id": "asset-190852", "durationSec": 1816, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.01.18", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "MELBOURNE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE", "VERBOIS", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "JERUSALEM", "GENEVE-VILLE", "PRISTINA", "TOULOUSE", "PARIS", "TOULOUSE"], "visualCorporations": ["SWISS", "SWISS", "SSP", "SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.01.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-177887", "durationSec": 593, "publicationDate": "2005-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le gouvernement vaudois confirme que tous les requ\u00e9rants d'asile d\u00e9bout\u00e9s doivent rentrer chez eux, en laissant un d\u00e9lai suppl\u00e9mentaire de 3 mois pour les personnes dites sensibles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43F6BCA0-4640-4EB9-99BD-880DB9E241B3", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 483, "publicationDate": "2005-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["expulsion", "requ\u00e9rant d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement des institutions et des relations ext\u00e9rieures", "name": "Mermoud, Jean-Claude", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la Coordination Asile", "name": "Sancey, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Zimmerli, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BEST OF 04 - 05.01.17- 05.01.18 - 05.01.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190010", "durationSec": 546, "publicationDate": "2005-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La t\u00eate ailleurs", "source": "gico", "visualThemes": ["GASTRONOMIE", "RESTAURANT", "GASTRONOMIE", "RESTAURANT", "H\u00d4TEL", "D\u00c9PORTATION", "H\u00d4TEL", "D\u00c9PORTATION", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "MARCH\u00c9 DE L'ART", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["POIROT-DELPECH, BERTRAND"], "id": "asset-191077", "thematicGeographicals": ["PARIS", "CATALOGNE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 3340, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050118, Lorenzi Massimo re\u00e7oit ses invit\u00e9s l'\u00e9crivain ASSOULINE Pierre, pour son dernier roman \"Hotel Lutetia\" et ROSSI Pierre-Pascal, pour le film \"Tout un hiver sans feu\", dont il a \u00e9crit le sc\u00e9nario\n* Catalogne : 20050118, portrait du cuisinier espagnol ADRIA Ferran et visite de son c\u00e9l\u00e8bre restaurant El Bulli, o\u00f9 les clients d\u00e9couvrent une cuisine extraordinairement novatrice et exp\u00e9rimentale, la gastronomie mol\u00e9culaire\n* Paris : 20050118, portrait de l'h\u00f4tel Lutetia, o\u00f9 ont \u00e9t\u00e9 accueillis les survivants des camps de concentration nazis apr\u00e8s la 2 \u00e8me guerre mondiales\n* Lausanne : 20050118, un propri\u00e9taire de restaurant et une journaliste promeuvent de jeunes artistes en proposant de les exposer quasiment gratuitement \u00e0 l'occasion d'une soir\u00e9e appel\u00e9e expo vente.", "title": "PIERRE ASSOULINE / PIERRE-PASCAL ROSSI - 05.01.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CATALOGNE", "CATALOGNE", "PARIS", "PARIS", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2005-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "CLUB - 05.01.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-197038", "durationSec": 259, "publicationDate": "2005-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "WTA", "OPEN D'AUSTRALIE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "ATP", "OPEN D'AUSTRALIE", "WTA", "SLALOM G\u00c9ANT PARALL\u00c8LE", "OPEN D'AUSTRALIE", "WTA", "DOPAGE SPORTIF"], "visualPersons": ["DAVENPORT, LINDSAY", "MYSKINA, ANASTASIA", "WILLIAMS, VENUS", "RODDICK, ANDY", "HEWITT, LLEYTON", "BERDYCH, TOMAS", "CLEMENT, ARNAUD", "SCHNYDER, PATTY", "DEMENTIEVA, ELENA"], "id": "asset-190853", "durationSec": 1196, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.01.18", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "MELBOURNE", "MELBOURNE", "WHISTLER", "MELBOURNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 05.01.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190507", "durationSec": 195, "publicationDate": "2005-01-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["COLORANT CHIMIQUE", "LIMONADE", "COULEUR", "MARKETING", "COULEUR", "MARKETING", "LIMONADE", "SPOT PUBLICITAIRE", "LIMONADE", "SUCRE", "LIMONADE", "JUS DE FRUIT", "MARKETING"], "id": "asset-186540", "thematicGeographicals": ["PARIS", "LONDRES", "PLATEAU", "FRANCE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1677, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville, FRANCE, Paris, Londres : 20050118, les sp\u00e9cialistes du marketing utilisent l'influence des associations inconscientes pour faire acheteur au consommateur. Ainsi, le \"marketing sensoriel\" exploite les couleurs qui influenceront le consommateur dans son choix. Par ailleurs, un test sur le nombre de sucres dans les sodas montre des r\u00e9sultats \u00e9tonnant et une nouvelle soci\u00e9t\u00e9 britannique propose des boissons \u00e0 base de jus de fruits press\u00e9s et mix\u00e9s.", "title": "DES GOUTS, DES BULLES ET DES COULEURS - 05.01.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "FRANCE", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LONDRES"], "visualCorporations": ["TSR", "COCA-COLA"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2005-01-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MIGY, R\u00e9gis", "type": "Personne physique"}, {"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La position des Eglises face aux requ\u00e9rants d'asile d\u00e9bout\u00e9s dans le canton de Vaud : Interview d'Antoine Reymond, pasteur et membre permanent du Conseil synodal", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B15498E-9E96-4C52-A8C1-390C69DEBB21", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 1026, "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "expulsion", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur, membre permanent du Conseil synodal du canton de Vaud", "name": "Reymond, Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeurs/trices", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Tsunami en Asie du Sud-Est. Trois h\u00e9licopt\u00e8res Super Puma des forces a\u00e9riennes suisses sont arriv\u00e9s en Indon\u00e9sie pour participer aux op\u00e9rations humanitaires : Interviews de Georges Martin, ambassadeur de Suisse en Indon\u00e9sie et d'Yvon Langel, colonel, commandant de l'op\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCFBBC8F-C81A-45BD-9349-3A4A650BDD1D", "thematicGeographicals": ["Asie du Sud-Est", "Suisse"], "durationSec": 580, "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["raz-de-mar\u00e9e", "aide humanitaire", "h\u00e9licopt\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "colonel, commandant de l'op\u00e9ration", "name": "Langel, Yvon", "type": "Participant"}, {"role": "ambassadeur de Suisse en Indon\u00e9sie", "name": "Martin, Georges", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Lydie Salvayre, \u00e9crivaine, auteure de \"La Puissance des mouches\" ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0318D84-251B-4498-8D2B-48350003EB85", "durationSec": 3127, "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fonction politique", "vie politique", "politique"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit l'\u00e9crivain Lydie Salvayre, auteure de \"La puissance des mouches\", un roman mis en sc\u00e8ne par Laurence Calame et jou\u00e9e par le com\u00e9dien romand Jacques Michel au Th\u00e9\u00e2tre Le Poche \u00e0 Gen\u00e8ve\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Salvayre, Lydie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La soci\u00e9t\u00e9 de biotechnologie GenProt bas\u00e9e \u00e0 Meyrin pr\u00e9pare une proc\u00e9dure de licenciement collectif pour ses 56 collaborateurs : Interview de Denis Hochstrasser, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et fondateur scientifique de Genprot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49E8AEC6-3A47-455C-9201-29F790F41C58", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 286, "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["GenProt"], "thematicThemes": ["licenciement", "biotechnologie", "faillite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve, fondateur scientifique de GenProt", "name": "Hochstrasser, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "V\u00e9risme, vous avez dit v\u00e9risme ? (1/5) : Histoire d'un malentendu ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4442D689-64CF-4CDD-9C25-968007090DA0", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3601, "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mascagni, Pietro"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "v\u00e9risme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Francesco Prudente, qui va devenir le premier \u00e9tranger \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 la pr\u00e9sidence d'un l\u00e9gislatif communal en Suisse, celui de Del\u00e9mont", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A85CF3E8-2FBE-46A9-9C19-EEB8DC70F68E", "thematicGeographicals": ["Del\u00e9mont"], "durationSec": 263, "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prudente, Francesco"], "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif communal", "population \u00e9trang\u00e8re", "int\u00e9gration sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil de ville de Del\u00e9mont", "name": "Prudente, Francesco", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sandra, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9tude du Fonds National suisse de la recherche scientifique montre que les travailleurs pauvres peuvent \u00eatre des gens qualifi\u00e9s, en particulier \u00e0 cause de la d\u00e9r\u00e9gulation du march\u00e9 du travail : Interview d'Alessandro Pelizzari, sociologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, co-auteur de l'\u00e9tude", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6566ECE3-C8BC-4A4C-9EF7-CD9F070F0082", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 268, "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travailleur", "assistance sociale", "l\u00e9gislation", "pauvret\u00e9", "salaire", "recherche scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, co-auteur de l'\u00e9tude", "name": "Pelizzari, Alessandro", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Tsunami en Asie du Sud-Est. T\u00e9moignage d'Alain Arnaud, collaborateur RSR, de retour de Tha\u00eflande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D61CDABC-5AF1-4D67-B5D6-AD104CE92AE0", "thematicGeographicals": ["Asie du Sud-Est"], "durationSec": 376, "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["raz-de-mar\u00e9e", "catastrophe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'affaire Eichmann. De Linz \u00e0 J\u00e9rusalem, un itin\u00e9raire sans but (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-437B688C-D18E-4DB5-9554-126B4D555642", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "Isra\u00ebl", "Argentine"], "durationSec": 3619, "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eichmann, Karl Adolf", "Mossad"], "thematicThemes": ["nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "proc\u00e8s", "service secret", "officier"], "excerpt": "\"D\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment con\u00e7u comme un spectacle, le proc\u00e8s d'Eichmann est le seul jugement d'un criminel nazi qui ait jamais \u00e9t\u00e9 int\u00e9gralement film\u00e9. Il a eu lieu en avril 1961. Quatre cam\u00e9ras vid\u00e9o, dissimul\u00e9es derri\u00e8re de fausses cloisons pour ne pas troubler le d\u00e9roulement des d\u00e9bats, furent install\u00e9es dans l'auditorium am\u00e9nag\u00e9 en tribunal. Les images en provenance d'une des quatre cam\u00e9ras, ainsi que le son, ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9s par un moyen r\u00e9volutionnaire pour l'\u00e9poque : la vid\u00e9o. Environ 500 heures furent ainsi enregistr\u00e9es. Une partie de ce tournage a disparu. Les 350 heures d'enregistrement restant \u00e9taient conserv\u00e9es en vrac. Ainsi, les images sauvegard\u00e9es de ce proc\u00e8s constituent aujourd'hui un fond historique consultable et utilisable. Avant d'en venir au proc\u00e8s, il nous faudra cependant rappeler quel fut le parcours nazi d'Adolf Eichmann et surtout les p\u00e9rip\u00e9ties qui am\u00e8neront, en 1960, un commando du Mossad, les services secrets isra\u00e9liens, \u00e0 rep\u00e9rer Adolf Eichmann en Argentine o\u00f9 il avait trouv\u00e9 refuge, \u00e0 l'intercepter et \u00e0 le kidnapper. Le documentaire que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche soir sur TSR2 Un sp\u00e9cialiste est donc un film enti\u00e8rement et uniquement r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 partir de ce fond d'archives. Nous entendrons au cours de la semaine les deux co-auteurs de ce documentaire : Eyal Sivan et Rony Brauman. Pour nous accompagner cette semaine : Pierre Hazan, grand reporter \u00e0 Lib\u00e9ration et au quotidien suisse Le Temps, qui travaille depuis douze ans sur questions de justice p\u00e9nale internationale. C'est avec une nouvelle formule que nous entamerons cette semaine, une nouvelle formule et un nouveau venu dans l'\u00e9mission Jacques Mouriquand. Avec lui nous allons ouvrir une premi\u00e8re fen\u00eatre chaque lundi sur l'actualit\u00e9. Non pas n\u00e9cessairement celle de l'\u00e9v\u00e9nement, mais celle de la parution. En effet, nombre de livres, de revues dans les domaines que nous abordons dans Histoire Vivante font l'objet de multiples publications. Il nous a paru important de vous en tenir inform\u00e9. Jacques Mouriquand pointera ainsi pour nous chaque semaine cette actualit\u00e9 de parution. En deuxi\u00e8me partie c'est avec un premier entretien aupr\u00e8s du guide de la semaine que nous poursuivrons. Entretien prolong\u00e9 nous permettant d'apporter des d\u00e9veloppements sur chaque th\u00e8me que nous abordons.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-auteur d'un documentaire consacr\u00e9 \u00e0 Eichmann", "name": "Brauman, Rony", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, reporter", "name": "Hazan, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "co-auteur d'un documentaire consacr\u00e9 \u00e0 Eichmann", "name": "Sivan, Eyal", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Fabien H\u00fcnenberger au Tadjikistan (1/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-09CE6A58-3409-45AB-ABBE-0F07E4A8FFC6", "thematicGeographicals": ["Tadjikistan", "URSS"], "durationSec": 2285, "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre civile", "histoire", "communisme", "vie quotidienne", "ind\u00e9pendantisme"], "excerpt": "\"La question serait digne d'une finale de \"Question pour un champion\" : comment s'appelle la capitale du Tadjikistan ? Si vous avez r\u00e9pondu Dushanbe, vous connaissez d\u00e9j\u00e0 la premi\u00e8re destination du Dromadaire. Nous atterrissons dans cette petite capitale verte, log\u00e9e dans l'une des rares r\u00e9gions que les montagnes ont laiss\u00e9 libres. Le Tadjikistan, un pays quasi inconnu en Occident, int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 l'URSS jusqu'au d\u00e9but des ann\u00e9es 90, et qui souffre encore aujourd'hui des s\u00e9quelles de la guerre civile qui a suivi l'ind\u00e9pendance de l'ancienne r\u00e9publique (1992-1997). Un pays attachant, o\u00f9 les cultures russes et perses se touchent, o\u00f9 vodka et pri\u00e8res musulmanes ne s'excluent pas. A Dushanbe et dans les vall\u00e9es environnantes, nous allons voir vivre des Tadjiks, les voir se marier, courir et travailler. Aujourd'hui : apr\u00e8s l'URSS, le d\u00e9luge. A Dushanbe, nous rencontrons des grands-m\u00e8res russes, qui survivent gr\u00e2ce \u00e0 l'aide du centre \"Odamyiat\". Des babouchkas en d\u00e9sh\u00e9rence d'Union sovi\u00e9tique qui tirent le diable par la queue. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants du Tadjikistan", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Caroline Sers, \u00e9crivaine : A propos de son roman \"Tombent les avions\" (Ed. Buchet Chastel, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5F63535E-AD4C-4853-8640-5C11E153728E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1731, "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sers, Caroline"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Th\u00e8me de la famille et du huis-clos familial. Comment une grand-m\u00e8re tente de sauver les apparences d'unit\u00e9 lors du s\u00e9jour estival annuel des siens dans la maison baln\u00e9aire qu'elle poss\u00e8de. Point de vue narratif : regard du benjamin, raisons de ce choix.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Sers, Caroline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Rien \u00e0 dire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-1F8D913F-FB99-49F4-A8AD-619F9F545E8F", "durationSec": 67, "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["silence"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Mari, les tablettes retrouv\u00e9es : Interview d'Antoine Cavigneaux, arch\u00e9ologue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39F43C4D-F104-443B-B598-6BC162D4F29B", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Damas", "M\u00e9sopotamie"], "durationSec": 1819, "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arch\u00e9ologie"], "excerpt": "Propos sur le site de Mari en Syrie et des d\u00e9couvertes qui y furent faites.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "arch\u00e9ologue, assyriologue, directeur du d\u00e9partement des sciences de l'antiquit\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Cavigneaux, Antoine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaobratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Les deux visages de la religion en Suisse, une analyse utile aux \u00e9glises de Suisse : Entretien avec Roland Campiche, sociologue des religions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BEC59811-3710-4B15-BAA0-EABD47C42A40", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 5421, "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sociologie", "religion et croyances"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue des religions", "name": "Campiche, Roland", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Au fitness. - 2. Un ouvrier occup\u00e9 au malaxage du b\u00e9ton. - 3. Un radio-amateur. -  4. Un m\u00e9canicien automobile. - 5. Un ing\u00e9nieur sp\u00e9cialiste des pipelines", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0437C1E3-07A3-4E2D-99FE-8D1483B77FC9", "durationSec": 3511, "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BONJOUR - 05.01.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190506", "durationSec": 193, "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "OPEN D'AUSTRALIE", "INTERVIEW", "ATP", "INTERNET", "SONDAGE D'OPINION", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "FERROUTAGE", "FERROUTAGE", "FERROUTAGE", "TOURISME"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-190778", "durationSec": 1179, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.01.17", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "MELBOURNE", "BERNE-VILLE", "ISELLE", "BRIGUE", "CRANS-MONTANA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE", "TRAITEMENT SOCIAL DU CH\u00d4MAGE", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "DROITS POLITIQUES DES \u00c9TRANGERS", "FONCTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF COMMUNAL", "DROITS POLITIQUES DES \u00c9TRANGERS", "FONCTION POLITIQUE", "COMMUNE", "FUSION", "CONSULTATION POLITIQUE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "M\u00c9GALITHE", "ARCH\u00c9OLOGIE", "M\u00c9GALITHE", "HIVER", "TOURISME", "CAMPING", "RICHESSE", "\u00c9COLOGISME", "DESIGN", "CHEF D'ORCHESTRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["LAMPRECHT, CARLO"], "id": "asset-190788", "durationSec": 914, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.01.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ROSSEMAISON", "DELEMONT", "VAUD", "BEVAIX", "HAUTERIVE", "VILLARS-SUR-OLLON", "LAUSANNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "S\u00c9ISME", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "BIENFAISANCE", "S\u00c9ISME", "BIENFAISANCE", "HUMOUR", "STADE DE FOOTBALL", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "PORTRAIT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "PORTRAIT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "PORTRAIT", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "PUBLICIT\u00c9", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)"], "visualPersons": ["REY, ALEXANDRE", "REY, ALEXANDRE", "REY, ALEXANDRE"], "id": "asset-190534", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "NEUCHATEL", "TURQUIE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1681, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050117, itw du vice-pr\u00e9sident de la Swiss Football League ZEN-RUFFINEN Piermarco \u00e0 propos du club de football Servette FC et des difficult\u00e9s financi\u00e8res de certains clubs de football suisses. ZEN-RUFFINEN Piermarco r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"La Suisse n'a pas les moyens d'avoir de grands clubs de football professionnels\"\n* TURQUIE : 20050117 et archives, suite au s\u00e9isme qui avait ravag\u00e9 la r\u00e9gion de Duzce le 19991112, la Cha\u00eene du Bonheur avait r\u00e9colt\u00e9 18 millions de francs, dont 5 millions \u00e9taient destin\u00e9s \u00e0 la reconstruction de la ville de Kaynasli. La Cha\u00eene du Bonheur a revers\u00e9 ces 5 millions \u00e0 3 organisations partenaires l'Entraide protestante, la Croix-Rouge et Caritas qui ont ainsi reconstruit logements locatifs, \u00e9coles, centre sportif et centrale de purification d'eau \u00e0 Kaynasli\n* Neuch\u00e2tel, Gen\u00e8ve : 20050117 et archives, le footballeur du club de football Neuch\u00e2tel Xamax FC REY Alexandre pr\u00e9pare sa reconversion professionnelle avec l'entreprise Gesport qui s'occupe de la pr\u00e9paration et de la gestion de l'avenir professionnel de sportifs d'\u00e9lite\n* Lausanne : 20050117, la soci\u00e9t\u00e9 anonyme Minizepp fabrique de mini-zeppelins t\u00e9l\u00e9command\u00e9s depuis le sol pour les vendre \u00e0 des entreprises comme supports publicitaires ou pour des prises de vues a\u00e9riennes. Parmi les clients de Minizepp SA, l'\u00e9cole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale de Lausanne qui utilise un mini-zeppelin muni d'une mini-cam\u00e9ra comme outil de recherche de son laboratoire de r\u00e9alit\u00e9 virtuelle.", "title": "SOLIDARITE // PIERMARCO ZEN-RUFFINEN // ALEXANDRE REY // MINI-ZEPPELINS - 05.01.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "TURQUIE", "TURQUIE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "EPFL"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "AIDE HUMANITAIRE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9ISME", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES", "S\u00c9ISME", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "LICENCIEMENT", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "BIOTECHNOLOGIE", "CESSATION D'ENTREPRISE", "D\u00c9LOCALISATION", "GR\u00c8VE", "ALTERMONDIALISME", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "AVION CIVIL", "AIRBUS A380", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "AIRBUS A380", "INDUSTRIE A\u00c9RONAUTIQUE", "AVION CIVIL", "AIRBUS A380"], "visualPersons": ["BORTOLUZZI, TONI", "GUTZWILLER, FELIX", "HU JINTAO", "RAFFARIN, JEAN-PIERRE"], "id": "asset-190779", "durationSec": 1659, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.01.17", "visualGeographicals": ["BANDA ACEH", "BANDA ACEH", "JAPON", "JAPON", "KLOTEN", "SUISSE", "MEYRIN", "CRISSIER", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "TOULOUSE", "TOULOUSE", "PARIS", "TOULOUSE"], "visualCorporations": ["SWISS", "ORANGE", "FORUM \u00c9CONOMIQUE MONDIAL", "UDC", "PRD", "AIRBUS INDUSTRIE", "AIRBUS INDUSTRIE", "AIRBUS INDUSTRIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.01.17", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-195144", "durationSec": 624, "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 05.01.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-189566", "durationSec": 2746, "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BEST OF - 05.01.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191278", "durationSec": 582, "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "ATP", "WTA", "PANNE", "FORMULE 1", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL", "DROITS POLITIQUES DES \u00c9TRANGERS"], "visualPersons": ["AGASSI, ANDRE", "WILLIAMS, SERENA", "PIERCE, MARY", "MOYA, CARLOS", "VILLENEUVE, JACQUES"], "id": "asset-190782", "durationSec": 1794, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.01.17", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "VALENCE (ESPAGNE)", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["SAUBER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-01-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "1. Visite chez les Petits Chanteurs de Windsbach. - 2. Concert \u00e0 Treyvaux, 29 et 30.01.05 avec Gonzague Monney et St\u00e9phane Mooser, chefs\r\n       ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-10D3920E-352F-42A4-BBCE-34151508A2F4", "thematicGeographicals": ["Windsbach", "Treyvaux"], "durationSec": 3409, "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "choeur d'enfants", "direction chorale"], "excerpt": "1. Le travail de Beringer depuis 1978 - La s\u00e9lection et le profil id\u00e9al des chanteurs - Comment forger le son typique Windsbach - Fragments de r\u00e9p\u00e9tition - Tous les 3 ans un nouveau choeur - L'apr\u00e8s-Windsbach - Le costume - Les enfants dans le monde d'aujourd'hui. 2. La cr\u00e9ation d'une oeuvre de J.-F. Michel - la r\u00e9union \u00e0 cet effet de 3 choeurs de village et d'un brass band", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef", "name": "Mooser, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'internat", "name": "Miederer, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "directeur artistique des Petits Chanteurs de Windsbach", "name": "Beringer, Karl-Friedrich", "type": "Participant"}, {"role": "chef de choeur", "name": "Monney, Gonzague", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire", "name": "Hess, Suzanne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "petit chanteur", "name": "Tobias (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "M\u00e9lodies klezmer en vadrouille : Interview de Fran\u00e7ois Lilienfeld, musicien et musicologue ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C99C4A2C-747B-42DE-AB84-350968049B00", "thematicGeographicals": ["Europe centrale"], "durationSec": 3560, "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["yiddish", "musique ethnique et folklorique", "musique klezmer", "Juifs", "musique populaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, musicologue", "name": "Lilienfeld, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "L'enl\u00e8vement au s\u00e9rail revu et corrig\u00e9", "genres": ["Animation"], "id": "sound-84C5B66C-9C0E-4DE9-8047-9A0646BBEDC5", "durationSec": 5233, "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["parodie", "musique classique", "humour"], "excerpt": "Des versions egyptologisantes et turquis\u00e9es, Hugues de Coursons ou l'Ensemble Sarband et Jacquelin Guhl.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cervoni, Jo\u00ebl", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre Musical : Oeuvres de Nicolas Bolens, Hans Werner Henze, Claude Berset, Hans Tutschku et William Brunson (1/2) ", "genres": ["Animation"], "id": "sound-5EA98DE2-59F8-46A9-B780-922A23D4237D", "durationSec": 6277, "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9cryptage", "source": "siranau", "title": "Tsunami en Asie du Sud-Est. La solidarit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 exceptionnelle, s\u00e9lective, au risque d'ignorer les victimes d'autres catastrophes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF52B4E2-3F84-42F7-9F55-6FE382EBFBC4", "thematicGeographicals": ["Asie du Sud-Est"], "durationSec": 931, "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["donation", "raz-de-mar\u00e9e", "solidarit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res Suisse", "name": "Captier, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la DDC", "name": "Fust, Walter", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de M\u00e9decins du Monde Suisse", "name": "Humbert, Nago", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de sciences politiques \u00e0 Paris I Sorbonne, directeur du Centre de Politique Internationale", "name": "Zorgbibe, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "ancien pr\u00e9sident de M\u00e9decins sans Fronti\u00e8res", "name": "Brauman, Rony", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'ONG Action contre la faim", "name": "Rufin, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue, directeur de recherche au C.N.R.S., directeur du laboratoire \"Information, Communication et Enjeux scientifiques\"", "name": "Wolton, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Bornet, Floriane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gfeller, Urs", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Val\u00e9rie Garbani, conseill\u00e8re nationale socialiste neuch\u00e2teloise", "genres": ["Sketch", "Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D82D87AE-3D4A-43F9-874A-C2A38CBF1176", "durationSec": 5164, "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garbani, Val\u00e9rie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consiell\u00e8re nationale socialiste neuch\u00e2teloise", "name": "Garbani, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Denise Duval, soprano interpr\u00e8te de Poulenc, cr\u00e9atrice de La Voix Humaine. (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37824A09-0E12-4183-A208-B1D6CF1044E8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3652, "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Duval, Denise", "Poulenc, Francis", "Cocteau, Jean"], "thematicThemes": ["soprano", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "excerpt": "Ses souvenirs, son parcours,la personalit\u00e9 de Poulenc.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Duval, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe DIV Mouloud \u00e0 la Cha\u00eene du bonheur 16.1.2005", "id": "sound-1EAF3EAE-A07D-4958-9485-F50D744DDF3E", "durationSec": 125, "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale socialiste neuch\u00e2teloise", "name": "Garbani, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Denise Duval, soprano interpr\u00e8te de Poulenc, cr\u00e9atrice de La Voix Humaine. (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81243679-6DE9-4303-8C06-ECA1BE8405D6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 5301, "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poulenc, Francis", "Cocteau, Jean", "Duval, Denise"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "soprano"], "excerpt": "Ses souvenirs, son parcours, la personalit\u00e9 de Poulenc.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "soprano", "name": "Duval, Denise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "L'Op\u00e9ra des gueux. Reportage autour d'un spectacle anim\u00e9 par d'anciens toxicomanes, ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e et exclus sur la sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre de Vidy \u00e0 Lausanne", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-407D44BD-9EF1-48E9-B79D-7F976E7CE235", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3236, "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marginalit\u00e9", "art dramatique", "animation culturelle"], "excerpt": "\"En juin 2004, le public et la presse applaudissait l'\"Op\u00e9ra des gueux\". Anciens toxicomanes, chomeurs de longue dur\u00e9e, exclus, jouaient sur la grande s\u00e8ne du Th\u00e9atre de Vidy. Que reste-t-il de ce pari fou? asociation \"Rebond'Art\", art rebondir. \"\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "acteurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Del Coso, Francine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9\u00e2tre Musical : Oeuvres de Nicolas Bolens, Hans Werner Henze, Claude Berset, Hans Tutschku et William Brunson (2/2)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-CD24D0AC-1C04-4346-A88D-FFEDEF3F80B2", "durationSec": 5007, "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Frank Bridel, journaliste : A propos de son ouvrage \"Le Grand chambardement. Soixante ann\u00e9es qui ont chang\u00e9 la vie\" (Ed. Slatkine, 2004)        ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-31B675E2-64DF-484A-862C-F9803ECFFA26", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 3654, "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bridel, Frank"], "thematicThemes": ["journalisme"], "excerpt": "La vision de l'\u00e9volution du monde \u00e0 travers ses grands \u00e9v\u00e9nements et ses petites histoires. Vision d'un journaliste, ancien r\u00e9dacteur en chef de la Gazette de Lausanne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Bridel, Frank", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "DEBUT GENERIQUES 2005 - 05.01.16", "id": "asset-190576", "durationSec": 26, "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "C\u00c9R\u00c9MONIE RELIGIEUSE", "JE\u00dbNE (R\u00c9GIME)", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE"], "visualPersons": ["JORNOT, OLIVIER", "MAUDET, PIERRE", "ROCH, PHILIPPE"], "id": "asset-190777", "durationSec": 1216, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.01.16", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["PDC", "PARTI LIB\u00c9RAL", "PRD", "PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "AUTRES GENERIQUES 2005 - 05.01.16", "id": "asset-189974", "durationSec": 160, "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "FIN GENERIQUES 2005 - 05.01.16", "id": "asset-190577", "durationSec": 26, "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["RAZ-DE-MAR\u00c9E", "ORPHELIN", "CATASTROPHE NATURELLE", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "ORPHELIN", "CATASTROPHE NATURELLE", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "ORPHELIN", "CATASTROPHE NATURELLE", "GUERRE CIVILE", "GUERRE CIVILE", "AIDE HUMANITAIRE", "A\u00c9ROPORT", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PRODUIT DE LUXE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PRODUIT DE LUXE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PRODUIT DE LUXE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PRODUIT DE LUXE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PRODUIT DE LUXE", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "PRODUIT DE LUXE", "PROPHYLAXIE", "TABAGISME", "PROPHYLAXIE", "EXPRESSION ORALE", "LIBERT\u00c9 DE PENS\u00c9E", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "TABAGISME", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES"], "visualPersons": ["KELLENBERGER, JAKOB", "KELLENBERGER, JAKOB", "ROGER, MARC", "BONNANT, MARC", "BONNANT, MARC"], "id": "asset-190054", "thematicGeographicals": ["MUNICH", "PARIS", "USA", "COINTRIN", "ACEH (PROVINCE)", "PLATEAU", "DARFOUR", "KLOTEN", "MONTPELLIER", "BANDA ACEH", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3200, "mediaType": "video", "excerpt": "* Banda Aceh, Aceh (Province) : 20050116, suite au passage du raz-de-mar\u00e9e, un professeur d'universit\u00e9 sinistr\u00e9 ASIN Burhan s'est lanc\u00e9 \u00e0 la recherche des orphelins de sa ville natale de Meulaboh afin de les recenser et d'essayer de les placer dans des familles indon\u00e9siennes suite \u00e0 cette catastrophe naturelle\n* Darfour : 20050116 et archives r\u00e9centes, alors que les dons financiers pour le raz-de-mar\u00e9e en Asie du Sud ont atteint des records, la situation politique et humanitaire des Soudanais subissant les effets de la guerre civile dans la r\u00e9gion du Darfour demeure pr\u00e9occupante d'apr\u00e8s le pr\u00e9sident du CICR KELLENBERGER Jakob qui s'est rendu sur place\n* Paris, Cointrin, Munich, Kloten, USA : 20050116 et archives, afin de satisfaire les demandes de leur client\u00e8le ais\u00e9e, plusieurs compagnies a\u00e9riennes proposent dor\u00e9navant des infrastructures d'a\u00e9roports et des avions d\u00e9di\u00e9s \u00e0 accueillir uniquement ce type de client\u00e8le. La compagnie a\u00e9rienne Swiss a inaugur\u00e9 son premier vol uniquement compos\u00e9s de passagers de classe business vers New York\n* Plateau : 20050116, l'avocat genevois BONNANT Marc s'insurge contre les mesures hygi\u00e9nistes prises par certains pays dans la lutte contre le tabagisme qui restreignent selon lui la libert\u00e9 de pens\u00e9e\n* Gen\u00e8ve-ville, Montpellier : 20050116, confront\u00e9s \u00e0 l'hostilit\u00e9 et parfois \u00e0 la violence des passagers, les contr\u00f4leurs des TPG suivent des cours de psychoth\u00e9rapie de groupe afin de mieux supporter le stress de leur activit\u00e9 professionnelle.", "title": "SUR LA ROUTE DE MEULABOH // LES OUBLIES DU DARFOUR // C'EST LA CLASSE // UN\n\nTRAMWAY NOMME DEPRIME - 05.01.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BANDA ACEH", "ACEH (PROVINCE)", "ACEH (PROVINCE)", "DARFOUR", "SOUDAN", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "COINTRIN", "KLOTEN", "USA", "GENEVE-VILLE", "MUNICH", "GENEVE", "PARIS", "ITALIE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "MONTPELLIER"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR", "TPG", "TPG"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOSCHETTI, Pietro", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Myriam", "type": "Personne physique"}, {"name": "KAMMERMANN, Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAMARRA, Ventura", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["OPEN D'AUSTRALIE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ATP", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "HUMOUR", "DAMES", "DESCENTE", "HOCKEY SUR GLACE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "ARBITRE", "HOCKEY SUR GLACE", "VEDETTARIAT", "HOCKEY SUR GLACE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT ET ARGENT"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "ANNAN, KOFI", "OGI, ADOLF", "FEDERER, ROGER", "LAMBIEL, YANN", "DORFMEISTER, MICHAELA", "GOETSCHL, RENATE", "BERTHOD, SYLVIANE", "GERG, HILDE", "ROCCA, GIORGIO", "MILLER, BODE", "PALANDER, KALLE", "RAICH, BENJAMIN", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "ACCOLA, PAUL", "VILLENEUVE, JACQUES", "ROGER, MARC"], "id": "asset-191181", "durationSec": 3077, "mediaType": "video", "title": "05.01.16", "visualGeographicals": ["MELBOURNE", "NEW YORK", "GENEVE-VILLE", "CORTINA D'AMPEZZO", "DAVOS", "GENEVE-VILLE", "WENGEN", "WENGEN", "FRIBOURG-VILLE", "VILLARS-SUR-OLLON", "GENEVE"], "visualCorporations": ["ONU", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "SERVETTE FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" Adolf Ogi parlant du sport."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BEST OF 02 - 05.01.15 ET 05.01.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190009", "durationSec": 674, "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "ART APPLIQU\u00c9", "SKI ALPIN (LOISIR)", "BIENFAISANCE", "IMMOBILIER", "STATION DE MONTAGNE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "IMMOBILIER", "STATION DE MONTAGNE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["VILLENEUVE, JACQUES", "STEWART, JACKIE", "MERMOUD, VERONIQUE", "SALLIN, GISELE"], "id": "asset-190776", "durationSec": 950, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.01.16", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "VILLARS-SUR-OLLON", "CRANS-MONTANA", "LENS (VS)", "GIVISIEZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la maison de Pierre-Yves Gabus, marchand d'art, \u00e0 Montalchez", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F65BC534-F1BE-462B-B2CF-80BFF3254CA4", "thematicGeographicals": ["Montalchez"], "durationSec": 3414, "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gabus, Pierre-Yves"], "thematicThemes": ["maison individuelle", "commerce d'oeuvres d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain(e)", "name": "Salagnac, Natacha", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marie Dall\u00e9e, auteur(e) de \"To Lift or not to lift. Mes d\u00e9boires au pays de la chirurgie esth\u00e9tique\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6572C461-DD66-4A2D-90CA-981ECE1FAF5B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2464, "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dall\u00e9e, Marie"], "thematicThemes": ["chirurgie esth\u00e9tique", "erreur m\u00e9dicale"], "excerpt": "\"Gagner vingt ans en quelques minutes : toutes les femmes en r\u00eavent. Marie Dall\u00e9e aussi. Sans penser aux cons\u00e9quences et sans la moindre h\u00e9sitation, elle a confi\u00e9 son visage \u00e0 un chirurgien esth\u00e9tique. Un petit geste qui a fait basculer sa vie et transform\u00e9 le r\u00eave en dure r\u00e9alit\u00e9... Personne ne lui avait d\u00e9crit les lendemains de l'op\u00e9ration, et Marie d\u00e9couvre avec stup\u00e9faction la souffrance, les malaises et surtout la terreur de ne plus se reconna\u00eetre, d'\u00eatre d\u00e9figur\u00e9e. Aujourd'hui, pour raconter et se d\u00e9fendre, elle use de ses meilleures armes : son humour, sa joie de vivre et l'amour des siens. Un t\u00e9moignage qui pourrait \u00eatre celui de milliers de femmes, \u00e0 la fois cuisant et cocasse, \u00e0 lire absolument \u00ab avant \u00bb.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "victime de la chirurgie esth\u00e9tique", "name": "Dall\u00e9e, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "UNE BANQUE POUR LES PAUVRES - 05.01.16", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-187027", "durationSec": 3384, "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE", "OTAGE"], "id": "asset-187059", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 986, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050116 et archives, THEVENAZ Nelly re\u00e7oit le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du Haut-Commissariat des r\u00e9fugi\u00e9s (HCR) et ex-otage COCHETEL Vincent. Ensemble, ils \u00e9voquent son exp\u00e9rience dans une actualit\u00e9 domin\u00e9e, particuli\u00e8rement en Irak, par des prises d'otage de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s humanitaires et de journalistes.", "title": "AU NOM DE TOUS LES OTAGES - 05.01.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["T\u00c9MOIGNAGE", "OTAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tous les jours dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["PSYCHIATRIE", "RECETTE CULINAIRE", "PSYCHIATRIE", "RECETTE CULINAIRE", "RECETTE CULINAIRE", "ARCHITECTURE", "VILLA", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "BIENFAISANCE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "BIENFAISANCE", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "INTERNET", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "CYCLISME (LOISIR)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FITNESS", "CYCLISME (LOISIR)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FITNESS", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ORCHID\u00c9E", "HORTICULTURE"], "visualPersons": ["PROTTI, ANITA", "RICHARD, PASCAL", "HALSALL, DANO"], "id": "asset-191098", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "PRANGINS", "SUISSE", "NEUCHATEL", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "LAUSANNE"], "durationSec": 4790, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050116, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au cours des diverses rubriques de l'\u00e9mission\n* Gen\u00e8ve-ville : 20050116, le psychiatre CORNU Fran\u00e7ois est l'auteur du \"Livre de cuisine immang\u00e9e ou immangeable \u00e0 l'usage des curieux\". Un livre de cuisine paresseuse inutilisable et indispensable\n* La Tour-de-Peilz : 20050116, construite 1931, par un architecte berlinois la villa Kenwin est un bel exemple du style Bauhaus\n* Gen\u00e8ve-ville, Lausanne, Plateau : 20050116, la solitude est une des causes de d\u00e9t\u00e9rioration de la sant\u00e9. l'association d'aide aux personnes en d\u00e9tresse moral La main tendue offre une \u00e9coute b\u00e9n\u00e9voles aux personnes seules. Dans les EMS l'association Auguste de clowns rencontre et \u00e9tablit le contact avec les personnes \u00e2g\u00e9es. Le psychiatre SIMEONE Italo c'est l'isolement et pas la solitude qui constitue une souffrance\n* Lausanne : 20050116, le bookcrossing est un principe qui consiste \u00e0 abandonner un livre auquel est li\u00e9 un num\u00e9ro d'identification. Les lecteurs qui d\u00e9couvrent et lisent le livre peuvent ainsi suivre son parcours\n* SUISSE : 20050116, le spinning ou indoor cycling est une pratique qui consiste \u00e0 p\u00e9daler \u00e0 plusieurs sur des v\u00e9los stationnaires au son d'une musique forte. La pratique \u00e0 plusieurs vise \u00e0 renconstituer l'ambiance entra\u00eenante d'un peloton\n* Gen\u00e8ve-ville : 20050116, COMTE Bernard, technicien nous montre comment r\u00e9parer puis pr\u00e9parer des skis pour \u00eatre performant\n* Prangins, Neuch\u00e2tel : 20050116, l'orchidarium de Prangins cultive plus de 700 vari\u00e9t\u00e9s de fleurs d'orchid\u00e9es. Les orchid\u00e9es refleurissent tous les ans et doivent \u00eatre rempot\u00e9es si elles sont \u00e0 l'\u00e9troit.", "title": "05.01.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "HAUTE-SAVOIE", "GENEVE-VILLE", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PRANGINS", "PLATEAU", "NEUCHATEL", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "backgrounds": [" sportifs suisses Anita Protti et Pascal Richard font du spinning ensemble", " beaux plans de fleurs d'orchid\u00e9es"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP", "NATATION (LOISIR)"], "id": "asset-178136", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 197, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel-ville : 20050116, la section neuch\u00e2teloise de l'Association suisse des invalides Procap propose des cours de natation aux personnes handicap\u00e9s physiques et mentales. Ces cours sont \u00e9galement des lieux de rencontre et de sociabilit\u00e9 fondamentaux pour les handicap\u00e9s.", "title": "ASSOCIATION SUISSE DES INVALIDES (PROCAP) - 05.01.16", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HANDICAP", "NATATION (LOISIR)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TSI", "type": "Organisation"}, {"name": "SF-DRS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "LITT\u00c9RATURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-190654", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 491, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050116, pr\u00e9sentation du livre \"La Marche du Loup\" de l'\u00e9crivain et cin\u00e9aste SILLIG Olivier, s\u00e9lectionn\u00e9 pour le prix TSR du Roman, et rencontre avec GARCIN J\u00e9r\u00f4me, \u00e9crivain et journaliste pour son dernier livre \"Bartabas, roman\".", "title": "SANG D'ENCRE AVEC JEROME GARCIN - 05.01.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MACH, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "05.01.16", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-190572", "durationSec": 1587, "publicationDate": "2005-01-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La sonde spatiale Huygens est arriv\u00e9e sur Titan, le plus gros satellite de Saturne et a livr\u00e9 les premiers r\u00e9sultats scientifiques. L'Agence spatiale europ\u00e9enne a diffus\u00e9 les premi\u00e8res photos et du son en provenance de Titan : Correspondance de Pierre Bratschi, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Darmstadt, avec des extraits de sons enregistr\u00e9s par le micro plac\u00e9 sur la sonde", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-8B5E4FF3-6699-4359-A06C-47317C692AF4", "thematicGeographicals": ["Titan", "Saturne"], "durationSec": 150, "publicationDate": "2005-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roch, Philippe"], "thematicThemes": ["sonde spatiale", "recherche scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Darmstadt", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les deux fondatrices du Th\u00e9\u00e2tre des Osses \u00e0 Fribourg, Gis\u00e8le Sallin et V\u00e9ronique Mermoud, sont re\u00e7ues Chevalier de l'Ordre des Arts et des Lettres, distinction remise par le Ministre fran\u00e7ais de la Culture et de la Communication\r\n", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2142CFFB-5F22-48B7-8762-393D6270DEC7", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 173, "publicationDate": "2005-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sallin, Gis\u00e8le", "Th\u00e9\u00e2tre des Osses", "Mermoud, V\u00e9ronique"], "thematicThemes": ["prix (r\u00e9compense)", "art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-fondatrice du Th\u00e9\u00e2tre des Osses, actrice", "name": "Mermoud, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Tsunami en Asie du Sud-Est. Trois semaines apr\u00e8s la catastrophe naturelle, des milliers de corps sont retir\u00e9s chaque jour des d\u00e9combres. Reportage de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Banda Ac\u00e8h, en Indon\u00e9sie", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F8E36F31-3895-41E9-8508-2695C4829FD6", "thematicGeographicals": ["Banda Ac\u00e8h"], "durationSec": 149, "publicationDate": "2005-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["raz-de-mar\u00e9e", "cadavre", "ruine", "catastrophe naturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "volontaires qui retirent les corps des d\u00e9combres", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Indon\u00e9sie", "name": "Toppano, Mirko", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR en Indon\u00e9sie", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Erika Hess, ex-skieuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D7C04CE-D856-4DAD-BF1D-CAFFA0B35F29", "thematicGeographicals": ["Suisse al\u00e9manique"], "durationSec": 1122, "publicationDate": "2005-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hess, Erika"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-skieuse", "name": "Hess, Erika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Isabelle Eberhardt (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DB0241DA-AEC0-4534-89E9-B887594F6583", "durationSec": 3556, "publicationDate": "2005-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eberhardt, Isabelle"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "musique classique", "voyage", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Portrait-\u00e9vocation de Isabelle Eberhardt, avec citations et illustrations musicales.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Roch, directeur d\u00e9missionaire de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, des for\u00eats et du paysage, qui envisage de se pr\u00e9senter \u00e0 Gen\u00e8ve comme candidat au Conseil d'Etat sur la liste PDC en automne 2005", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F4E669A-8E5A-4B2A-B781-B84DC3BA0228", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 926, "publicationDate": "2005-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roch, Philippe"], "thematicThemes": ["parti politique", "conseiller d'Etat", "\u00e9lection cantonale", "d\u00e9mocratie-chr\u00e9tienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d\u00e9missionaire de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, des for\u00eats et du paysage", "name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur TSR", "name": "Rappaz, Bernard (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Lily, paysanne romande. Reportage ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-90FE7EA9-5E2B-448E-AE04-AD0C9CE2E6B9", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Qu\u00e9bec"], "durationSec": 1438, "publicationDate": "2005-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pieri, Lily"], "thematicThemes": ["femme", "vie familiale", "population rurale", "\u00e9migration", "paysan", "famille"], "excerpt": "\"Reportage de Sarah Dirren sur Lily, paysanne romande, \u00e0 laquelle sa fille Monique Pieri a consacr\u00e9 un livre, \"Un aller-simple pour le Qu\u00e9bec\" (\u00e9d. Favre). A 49 ans, Lily quitte la Suisse avec ses enfants pour le Qu\u00e9bec o\u00f9 elle va exploiter  une ferme de 100 hectares et de 70 t\u00eates de b\u00e9tail. Elle quitte son pays, la Suisse, pour ne pas \u00eatre s\u00e9par\u00e9e du seul m\u00e9tier qu'elle conna\u00eet et qu'elle aime. - itv Monique Pieri, journaliste et photographe. Son reportage \"Une femme apparemment ordinaire\", dont est tir\u00e9e l'historie de Lily, a re\u00e7u le Prix suisse de ssr srg id\u00e9e suisse. - des archives personnelles de Monique Piery, enregistrements de l'ambiance familiale et de Lily.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, fille de Lily", "name": "Pieri, Monique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Isabelle Eberhardt (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FBDEF875-720A-4667-994E-219E095D20FE", "durationSec": 3536, "publicationDate": "2005-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eberhardt, Isabelle"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine", "musique classique", "voyage"], "excerpt": "Portrait-\u00e9vocation de Isabelle Eberhardt, avec citations et illustrations musicales.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Eric de Montmollin, homme de lettre (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3AB7B27-3DB6-4616-A20E-F3365E2E19B2", "thematicGeographicals": ["Chine", "Suisse"], "durationSec": 3390, "publicationDate": "2005-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pury, Roland de"], "thematicThemes": ["ann\u00e9es 1930", "histoire", "litt\u00e9rature", "voyage"], "excerpt": "Portrait de cet homme de lettre important dans les ann\u00e9es d'apr\u00e8s-guerre et apr\u00e8s, comme journaliste et homme de lettre. Ami de Roland de Pury. Deux \u00e9missions portant principalement sur son s\u00e9jour en Chine de 1930 \u00e0 1934, \u00e0 partir de sa corrrespondance avec de Pury. Les mille et uns d\u00e9tails de sa vie l\u00e0-bas, \u00e0 P\u00e9kin, dans une Chine aujourd'hui disparue d'avant la r\u00e9volution, son activit\u00e9 en tant que professeur de fran\u00e7ais dans une universit\u00e9 am\u00e9ricaine, tentative de discussion avec lui sur son style et sur ses \u00e9crits et nouvelles, plong\u00e9e dans l'\u00e2me chinoise, ou du moins, ce qu'il en comprend, tr\u00e8s belle \u00e9vocation de son amour pour ce pays presque mythique.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de lettre, auteur notamment \"La Porte du paradis\" (Ed. Antipodes, 2004)", "name": "Montmollin, Eric de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TUDIANT", "PUBLICIT\u00c9", "BOISSON", "PUBLICIT\u00c9", "PUBLICIT\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "OB\u00c9SIT\u00c9", "SPOT PUBLICITAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "SUPERMARCH\u00c9", "MULTIM\u00c9DIA"], "id": "asset-190407", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 658, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20050115, pour la publicit\u00e9 et la promotion de sa marque aupr\u00e8s des jeunes, la marque Red Bull engage des \u00e9tudiants des universit\u00e9s suisses et sponsorise des manifestations estudiantines. Cette strat\u00e9gie rapporte et avec 64 millions de cannettes vendues en Suisse, la marque domine le march\u00e9 de la boisson \u00e9nerg\u00e9tique\n* SUISSE : 20050115, selon une \u00e9tude anglaise, la publicit\u00e9 influence directement les habitudes alimentaires chez les enfants et favoriserait ainsi l'ob\u00e9sit\u00e9. Les l\u00e9gislations des diff\u00e9rents pays sont de plus en plus restrictives \u00e0 l'encontre des spots publicitaires.", "title": "RED BULL ENERGIE A REVENDRE / LA PUB QUI REND GROS / NEWS LA SEMAINE VUE PAR\nNOUVO - 05.01.15", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Samedi Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "DESCENTE", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "SKI NORDIQUE (STYLE LIBRE)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "TOURNOI (TENNIS)"], "visualPersons": ["STYGER, NADIA", "GOETSCHL, RENATE", "KOSTELIC, JANICA", "MILLER, BODE", "MORISOD, PATRICE", "WALCHHOFER, MICHAEL", "DEFAGO, DIDIER", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "KERNEN, BRUNO (1972-)", "DIAZ, RAFAEL", "ZENHAEUSERN, GERD", "MCPARLAND, MIKE", "MCPARLAND, MIKE", "RODDICK, ANDY", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-190648", "durationSec": 1691, "mediaType": "video", "title": "05.01.15", "visualGeographicals": ["CORTINA D'AMPEZZO", "WENGEN", "TCHEQUE (R\u00c9PUBLIQUE)", "ZOUG-VILLE", "DAVOS", "DAVOS", "LUGANO", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "AUSTRALIE"], "visualCorporations": ["EV ZOUG", "LAUSANNE HC", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "KLOTEN FLYERS", "ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "CP BERNE", "SC LANGNAU TIGERS", "HC AMBRI PIOTTA", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-01-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re du SAMEDI SPORT qui remplace le 22"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "WILLEMIN, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "FONCTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE"], "id": "asset-190487", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1650, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050115, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale cheffe du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral des Affaires \u00e9trang\u00e8res CALMY-REY Micheline. CALMY-REY Micheline \u00e9voque son voyage en Tha\u00eflande et au Sri Lanka suite au raz-de-mar\u00e9e en Asie du Sud le 20041226 et son action sur le terrain. Elle parle \u00e9galement de l'\u00e9volution du m\u00e9tier des diplomates. Enfin, elle \u00e9voque ses rapports tendus avec l'Union Europ\u00e9enne et l'action positive de la diplomatie suisse au Moyen-Orient.", "title": "MICHELINE CALMY-REY - 05.01.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2005-01-15T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "FONCTION POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les Zap", "source": "gico", "title": "BEST OF - 05.01.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191326", "durationSec": 565, "publicationDate": "2005-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LANGUE ITALIENNE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "UNIVERSIT\u00c9", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "AIDE HUMANITAIRE", "CATASTROPHE NATURELLE", "D\u00c9COR", "BIENFAISANCE", "CLUB SPORTIF", "FAILLITE", "CLUB SPORTIF", "FAILLITE", "COMPLEXE SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "COMPLEXE SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "MARIAGE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["SCHWEIGER, ROLF", "POUSSIN, GERALD", "CONSTANTIN, CHRISTIAN", "GRESS, GILBERT"], "id": "asset-190775", "durationSec": 1737, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.01.15", "visualGeographicals": ["SOLEURE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GRAND-LANCY", "GENEVE-VILLE", "FOULY, LA", "VALAIS", "BULLE"], "visualCorporations": ["PRD", "SERVETTE FC", "SERVETTE FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "SANTANA - MONTREUX JAZZ 2004", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-177933", "durationSec": 2992, "publicationDate": "2005-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE", "JODEL", "MUSIQUE POPULAIRE", "HARPE"], "id": "asset-177608", "thematicGeographicals": ["DELEMONT", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1342, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Del\u00e9mont : 20050115, rediffusions ou s\u00e9quences in\u00e9dites de divers ensembles vocaux et instrumentaux enregistr\u00e9es \u00e0 ou aux abords de l'h\u00f4tel de ville de Gen\u00e8ve en 2004 et au ch\u00e2teau de Domont en 200405.", "title": "SOUVENIRS - ENCORE : MAESTOSO - 05.01.15", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DELEMONT"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2005-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}, {"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "JAQUENOD, Francois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "ARCHIVE - MONTREUX JAZZ 2004", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-176011", "durationSec": 3008, "publicationDate": "2005-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RAZ-DE-MAR\u00c9E", "M\u00c9DECINE L\u00c9GALE", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "T\u00c9MOIGNAGE", "SALLE DE CONCERT", "NON-FUMEUR", "ROCK", "ART DRAMATIQUE", "ANNIVERSAIRE FAMILIAL", "CENTENAIRE (\u00c2GE)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E"], "visualPersons": ["LE BLEVENNEC, ROLAND", "RIELLE, JEAN-CHARLES", "CHATELAIN, JEAN-QUENTIN", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "MULLER, PIERRE"], "id": "asset-190774", "durationSec": 891, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.01.15", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "BANDA ACEH", "CAROUGE", "LAUSANNE", "GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-01-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 05.01.15", "visualThemes": ["\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "BILINGUISME", "\u00c9COLE ENFANTINE", "\u00c9COLE PRIV\u00c9E", "BILINGUISME", "\u00c9COLE ENFANTINE", "AVEUGLE", "RESTAURANT", "AVEUGLE", "RESTAURANT", "PORTRAIT", "AVEUGLE", "RESTAURANT", "RELATION INTERPERSONNELLE", "GYMNASTIQUE (LOISIR)", "RELATION INTERPERSONNELLE", "RELATION INTERPERSONNELLE", "PSYCHOLOGIE", "RELATION INTERPERSONNELLE"], "visualGeographicals": ["VILLARS-SUR-GLANE", "VILLARS-SUR-GLANE", "ROCHES", "ROCHES", "JURA (CANTON)", "LAUSANNE", "PULLY", "CELIGNY", "VILLARS-SUR-GLANE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-190643", "durationSec": 1273, "publicationDate": "2005-01-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Le soprano Renata Tebaldi : Hommage \u00e0 la suite de sa disparition survenue en d\u00e9cembre 2004 (2/2) ", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-8489E1AD-7087-475E-AFD9-528AF3A0BDE8", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 7441, "publicationDate": "2005-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tebaldi, Renata"], "thematicThemes": ["chanteuse", "soprano"], "excerpt": "Comment2: portrait de Renata Tebaldi, le plus grand soprano lyrique italien du XX\u00e8me si\u00e8cle \u00e0 la suite de sa disparition survenue en d\u00e9cembre 2004 (2\u00e8me partie)", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Le tatoo string", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-053C6E99-A6D6-40F2-A8BB-6D0EAE9B8B30", "durationSec": 86, "publicationDate": "2005-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tatouage"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Jean-Louis Millet en Corse (5/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-04042EEC-9F07-4FE0-8A5F-AA4D4F165B30", "thematicGeographicals": ["Corse", "France"], "durationSec": 1934, "publicationDate": "2005-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "vie quotidienne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chinois, Chinoises", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Olivier Fresco, p\u00e9diatre n\u00e9onatologue : A propos de son ouvrage \"Entendre la douleur du nouveau-n\u00e9, aux confins de l'oubli\" (Ed. Belin, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-939A5FBE-B8E8-41FF-A46C-161C0CEE5DFB", "durationSec": 1769, "publicationDate": "2005-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decine", "accouchement", "douleur (physiologie)", "b\u00e9b\u00e9"], "excerpt": "Prise en compte de la douleur chez l'enfant, du geste \u00e0 l'accouchement, quels sont les facteurs d\u00e9clencheurs de la douleur chez le b\u00e9b\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9diatre n\u00e9onatologue \u00e0 la Maternit\u00e9 et l'unit\u00e9 de n\u00e9onatalogie de l'H\u00f4pital Notre-Dame-de-Bon-Secours \u00e0 Paris", "name": "Fresco, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La sonde spatiale Huygens s'est pos\u00e9e sur le sol de Titan, le plus gros satellite de Saturne, apr\u00e8s un voyage de 1,5 milliards de kilom\u00e8tres, parcourus en 7 ans : Extrait de la conf\u00e9rence de presse au Centre de contr\u00f4le de l'Agence spatiale europ\u00e9enne \u00e0 Darmstadt et interview d'Athena Koustenis, astrophysicienne et responsable scientifique de deux instruments sur la sonde europ\u00e9enne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29FE135B-8057-4FBF-B80F-CCB59F17FA8F", "thematicGeographicals": ["Titan", "Saturne"], "durationSec": 292, "publicationDate": "2005-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Agence spatiale europ\u00e9enne"], "thematicThemes": ["recherche scientifique", "sonde spatiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicienne au Centre spatial europ\u00e9en", "name": "Koustenis, Athena", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "porte-parole de l'ASE", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Darmstadt", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "\u00c9tats de panique", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-6693E8BB-B980-4B45-819B-3C25C8575788", "durationSec": 7313, "publicationDate": "2005-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "ethnologie", "histoire", "psychiatrie", "\u00e9thologie", "urbanisme"], "excerpt": "La panique est - h\u00e9las, plus que jamais - \u00e0 l'ordre du jour. Terrorismes, paniques boursi\u00e8res, cataclysmes, tsunamis. Le risque de panique est d\u00e9sormais plan\u00e9taire, et les paniques individuelles s'en trouvent accrues. Comment comprendre ce ph\u00e9nom\u00e8ne dont on trouve les premi\u00e8res traces \u00e9crites dans la mythologie grecque? Les paniques sont-elles universelles? Sont-elles toujours pathologiques, impr\u00e9visibles, r\u00e9currentes, spectaculaires? Est-il possible d'y \u00e9chapper ou de les surmonter? Ces questions d'ordre anthropologique int\u00e9resseront tous ceux qui reconnaissent dans la panique un \u00e9l\u00e9ment essentiel bien qu'\u00e9nigmatique de chaque vie humaine. Avec Reportage au CPOA, le centre d'accueil des urgences de l'h\u00f4pital Ste Anne (Paris), pour un entretien avec la directrice,  le Dr. Marie-Jeanne Guedj au sujet de  la prise en charge des \u00e9tats de panique; Philippe Borgeaud, historien des religions, qui nous pr\u00e9sente le dieu Pan; les t\u00e9moignages de Dominique et Chantal, ayant tous deux connu les \"attaques de panique\"; Prof. Henry Loo, psychiatre, qui analyse pour nous le trouble panique; Jean-Pierre Winter, psychanalyste, qui nous pr\u00e9sente les liens entre panique et inconscient; Thierry Aubin \u00e9thologue, qui nous explique la panique animale; Jean-Pierre Dupuy, philosophe, qui \u00e9voque la panique collective; Paul Virilio, philosophe et urbaniste, qui nous d\u00e9crit la panique urbaine \u00e0 l'\u00e8re du terrorisme.\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du Centre d'accueil des urgences de l'h\u00f4pital Sainte-Anne \u00e0 Paris", "name": "Guedj, Marie-Jeanne", "type": "Participant"}, {"role": "historien des religions", "name": "Borgeaud, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "personne ayant connu des attaques de panique", "name": "Chantal (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe", "name": "Dupuy, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe et urbaniste", "name": "Virilio, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9thologue", "name": "Aubin, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste", "name": "Winter, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "personne ayant connu des attaques de panique", "name": "Dominique (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}, {"role": "psychiatre", "name": "Loo, Henry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Quentin Ch\u00e2telain, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A0597444-11AE-4D14-A282-F35577571067", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2739, "publicationDate": "2005-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ch\u00e2telain, Jean-Quentin"], "thematicThemes": ["art dramatique", "com\u00e9dien"], "excerpt": "\" P. FERLA RECOIT LE COMEDIEN ROMAND JEAN-QUENTIN CH\u00c2TELAIN, POUR SA MAGNIFIQUE INTERPRETATION DU RECIT AUTOBIOGRAPHIQUE D'IMERE KERTESZ - \"KADDISH POUR L'ENFANT QUI NE NA\u00ceTRA PAS\", AU THEATRE VIDY-LAUSANNE\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Ch\u00e2telain, Jean-Quentin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RAZ-DE-MAR\u00c9E", "CRISE POLITIQUE", "CATASTROPHE NATURELLE", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "CRISE POLITIQUE", "CATASTROPHE NATURELLE", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "CRISE POLITIQUE", "CATASTROPHE NATURELLE", "AVION MILITAIRE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "SONDE SPATIALE", "SONDE SPATIALE", "DESSIN ANIM\u00c9", "DESSIN ANIM\u00c9", "BANDE DESSIN\u00c9E", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "DAMES", "SUPER-G"], "visualPersons": ["PERSSON, GORAN", "SCHWENK, OSCAR", "BERTHOD, SYLVIANE", "NADIG, MARIE-THERESE", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI"], "id": "asset-190772", "durationSec": 1691, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.01.14", "visualGeographicals": ["STOCKHOLM", "ASIE", "STOCKHOLM", "BUOCHS", "VEVEY", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "CORTINA D'AMPEZZO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-01-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualPersons": ["MARCHAND, GILLES"], "id": "asset-191368", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 534, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20030516 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec interventions de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "05.01.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2005-01-14T00:00:00Z", "backgrounds": [" nouvel habillage graphique pour 2005"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COMBIN\u00c9 (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "SUPER-G", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "DAKAR AUTOMOBILE", "DAKAR MOTOCYCLISTE", "FORMULE 1", "FLAMME OLYMPIQUE", "FLAMME OLYMPIQUE", "FLAMME OLYMPIQUE"], "visualPersons": ["MILLER, BODE", "RAICH, BENJAMIN", "DEFAGO, DIDIER", "KERNEN, BRUNO (1972-)", "GOETSCHL, RENATE", "BERTHOD, SYLVIANE", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "SAINT-LOUIS, MARTIN", "AEBISCHER, DAVID", "HURAS, LARRY", "MASSA, FELIPE", "DILL-BUNDI, ROBERT"], "id": "asset-190773", "durationSec": 2052, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.01.14", "visualGeographicals": ["WENGEN", "WENGEN", "CORTINA D'AMPEZZO", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "AMBRI", "SENEGAL", "VALENCE (ESPAGNE)", "BOUVERET, LE", "ST-GINGOLPH (VS)", "AIGLE", "BOUVERET, LE", "ST-GINGOLPH (VS)", "AIGLE", "BOUVERET, LE", "ST-GINGOLPH (VS)", "AIGLE"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "LAUSANNE HC", "HC DAVOS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "EV ZOUG", "HC AMBRI PIOTTA", "HC LUGANO", "SAUBER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-01-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.01.14", "visualThemes": ["RAZ-DE-MAR\u00c9E", "SOLDAT", "ARM\u00c9E", "AIDE HUMANITAIRE", "CATASTROPHE NATURELLE", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "SOLDAT", "ARM\u00c9E", "AIDE HUMANITAIRE", "CATASTROPHE NATURELLE", "BANQUE", "BRUMEUX", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "PRISE D'OTAGE"], "visualGeographicals": ["KLOTEN", "KLOTEN", "GRANDCOUR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-190771", "durationSec": 1071, "publicationDate": "2005-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BRUGGER, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 05.01.14", "visualThemes": ["ANIMATION DE LOISIRS", "CONTE", "CENTRE THERMAL", "ENTREPRISE", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "APPRENTI", "BALLON (A\u00c9ROSTAT)", "TIERS-MONDISME", "ASSOCIATION", "SOLIDARIT\u00c9", "TIERS-MONDISME", "ASSOCIATION", "SOLIDARIT\u00c9", "P\u00c9TITION", "JEU D'ADRESSE", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "LOGEMENT LOCATIF", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "LOGEMENT LOCATIF", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "LOGEMENT LOCATIF"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "CHARMEY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "GENEVE-VILLE", "MEYRIN", "REBEUVELIER", "GENEVE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-190787", "durationSec": 916, "publicationDate": "2005-01-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}