{"response": {"numFound": 8921, "start": 4300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Histoire du dr\u00f4le de mariage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-61999444-EA1F-4BF6-8EA8-5F6292EAEEC3", "durationSec": 223, "publicationDate": "2005-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Master rubber 5000", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D79442C3-B0B8-4979-B8AC-865F8110F59D", "durationSec": 94, "publicationDate": "2005-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile"], "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2005", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Un homme, une voix : Francis Poulenc (2/9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E365080-66FB-4D39-88A9-2A1A2A033728", "durationSec": 3379, "publicationDate": "2005-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poulenc, Francis", "Satie, Erik"], "thematicThemes": ["musique classique", "art dramatique", "composition musicale", "po\u00e9sie", "compositeur"], "excerpt": "Satie : comment l'interpr\u00e9ter (\"surtout ne rien faire\", Hugues Cuenod).  Poulenc enfant prodige ? L'interpr\u00e8te des \"Noces\" de Stravinski. Trois passions : la po\u00e9sie, la peinture, la musique. Le c\u00f4t\u00e9 \"prodige\" : va au th\u00e9\u00e2tre \u00e0 8 ans, conna\u00eet la po\u00e9sie de Mallarm\u00e9 \u00e0 12-13 ans, s'int\u00e9resse tr\u00e8s t\u00f4t \u00e0 la musique contemporaine : le \"Pierrot lunaire\", le \"Sacre\". Amour tr\u00e8s t\u00f4t \u00e9galement de la voix, du chant. Les go\u00fbts artistiques (musicaux) de ses parents. Le duo Bernac/Poulenc. N'aime pas le violon ni les cordes en solo.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives RSR 31.10.1961, CDR 2516)", "name": "Poulenc, Francis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 31.10.1961, CDR 2516)", "name": "Zbinden, Julien-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute culture", "source": "siranau", "title": "La minute culture : Le chocolat", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-30D9C41F-7E96-4928-B115-88E3703BA30B", "durationSec": 174, "publicationDate": "2005-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chocolat", "humour"], "excerpt": "Un sujet de cullture g\u00e9n\u00e9rale pr\u00e9sent\u00e9 avec quelques digressions\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "N'Deze, Mike", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Alain Rochat (2/2). Le reportage. Footballeur professionnel il quitte la Suisse pour le club fran\u00e7ais de Rennes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38FC0416-41EB-4B77-A6FF-D60B0EC1A935", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 319, "publicationDate": "2005-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rochat, Alain"], "thematicThemes": ["nomadisme", "football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "footballeur suisse", "name": "Rochat, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Devine qui vient d\u00eener?", "source": "siranau", "title": "Avec Oskar Freysinger, enseignant et conseiller national UDC valaisan", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-D0801F0C-78EA-4E54-B440-DD307BE86683", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3327, "publicationDate": "2005-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freysinger, Oskar"], "thematicThemes": ["fonction politique"], "excerpt": "\"Oskar Freysinger. Volontiers provocateur, l\u00bfhomme, professeur au Coll\u00e8ge de Sion, Conseiller national valaisan UDC, peut profiter d' \"un look jeune\", sportif, et m\u00eame de sa queue de cheval, pour jouer aux enfants terribles de la politique suisse et afficher sa distance avec tout ce qu\u00bfil juge politiquement trop correct. \r\nIl n\u00bfen a pas \u00e9t\u00e9 toujours \u00e9t\u00e9 ainsi. Oskar Freysinger l\u00bfartiste affronte pour la premi\u00e8re fois le public dans les ann\u00e9es 80 en participant \u00e0 des spectacles de cabaret organis\u00e9s par le cur\u00e9-arbitre Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt. Selon les anciens du Coll\u00e8ge de la Planta, Freysinger a toujours eu \u00abl\u00bfhumour gras\u00bb mais il \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme le meilleur prof d\u00bfallemand; avec lui, les \u00e9l\u00e8ves se d\u00e9coincent totalement par rapport \u00e0 la langue de Goethe. Il faisait chanter en classe des chansons \u00e0 boire ou l\u00bfInternationale en allemand. Un jour, il a m\u00eame donn\u00e9 son cours en short parce que le r\u00e8glement interdisait le port de ce v\u00eatement aux \u00e9l\u00e8ves. Toujours provocateur, il d\u00e9fraie la chronique en novembre dernier avec son recueil d'Histoires courtes, paraboles et satires (Editions Mengis) et, en mai dernier, c\u00bfest l\u00bfAssociation suisse des auteurs qui refuse une nouvelle fois d\u00bfouvrir ses portes au Valaisan. Qu\u00bf\u00e0 cela ne tienne, il cr\u00e9era sa propre association d\u00bfauteurs ! Chroniqueurs: Jo\u00ebl Cruchaud, St\u00e9phane Laurenceau.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national UDC valaisan", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Cruchaud, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Z\u00e8bre", "source": "siranau", "title": "D\u00e9guis\u00e9 en Cha Pong. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DF291F74-6DF4-44BB-BBFD-FD7D61DC9B6F", "durationSec": 100, "publicationDate": "2005-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2005", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est d\u00e9j\u00e0 demain", "source": "siranau", "title": "Demain, quel climat en Europe?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-004D4CB0-8F3B-4599-8C13-58C1DAC04702", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 1735, "publicationDate": "2005-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution", "pollution atmosph\u00e9rique", "climat", "r\u00e9chauffement climatique", "effet de serre", "futurologie"], "excerpt": "\"Que va devenir le climat de l'Europe ? Des r\u00e9ponses avec Michel D\u00e9qu\u00e9, ing\u00e9nieur au Centre national de la recherche m\u00e9t\u00e9orologique.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur, Centre national de la recherche m\u00e9t\u00e9orologique, France", "name": "D\u00e9qu\u00e9, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Micheline doute sur son enfance", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6EC52332-6063-4585-8768-58C519E7B5FE", "durationSec": 185, "publicationDate": "2005-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 05.07.19", "visualThemes": ["RAISIN", "VIGNE", "CONTR\u00d4LE DE QUALIT\u00c9", "VIGNE", "CONTR\u00d4LE DE QUALIT\u00c9", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ORAGE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "VIGNE", "ORAGE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ORAGE"], "visualGeographicals": ["VALAIS", "CHAMOSON", "MONTREUX", "VAUD", "BOUVERET, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-189398", "durationSec": 794, "publicationDate": "2005-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "L'AGENDA DES ENFANTS : AGENDA DE L'ETE DU 19 JUILLET 2005 AU 06 AOUT 2005 - 05.07.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-189131", "durationSec": 353, "publicationDate": "2005-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 nostalgie...", "source": "gico", "title": "JOE DASSIN / JANE BIRKIN / SERGE LAMA - 05.07.19", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-190151", "durationSec": 623, "publicationDate": "2005-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "MARTIN, Rose-Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La Belgique f\u00eate les 175 ans de son ind\u00e9pendance et les 25 ans de son syst\u00e8me f\u00e9d\u00e9ral sur fond de tension entre flamands et francophones : Extrait du discours d'Albert II, roi des Belges et correspondance d'Alain Franco, correspondant RSR \u00e0 Bruxelles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-74314EB7-0781-406D-9F8E-58939E51568E", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 126, "publicationDate": "2005-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Albert II (roi des Belges)"], "thematicThemes": ["f\u00e9d\u00e9ralisme", "monarchie"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "roi des Belges", "name": "Albert II (roi des Belges)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mots de passe", "source": "siranau", "title": "Venise", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-7D9B7E06-F8D9-4B4A-A1FD-897D4ADA5E85", "thematicGeographicals": ["Venise"], "durationSec": 1961, "publicationDate": "2005-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["eau (ressource)", "ville", "chat"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Rigaud, \u00e9crivain, \u00e0 propos de son ouvrage \"Vivre \u00e0 propos\" (Ed. Grasset) [Emission amput\u00e9e de sa 1\u00e8re partie]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D0DD86A-F685-4ABC-BA8D-00F4B70A9441", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1707, "publicationDate": "2005-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rigaud, Jacques"], "excerpt": "\" Patrick Ferla re\u00e7oit Jacques Rigaud, ancien directeur de Cabinet de Jacques Duhamel, sous-directeur de l'Unesco, ancien PDG d'Ediradio-RTL. Il se consacre maintenant \u00e0 l'\u00e9criture. Son dernier ouvrage, un essai, a pour titre : \"Vivre \u00e0 propos\" est parul chez Grasset. \"\r\n\r\n< ATTENTION : l'\u00e9mission est en trois parties, mais il manque la premi\u00e8re partie, qui a disparu de Dalet avant archivage ! >\r\n\r\n\r\n\r\n2. 7'47.9\r\n\r\n3. 7'46.3\r\n\r\n4. 12'26.0", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Ocelot, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Khaled Hosseini, \u00e9crivain afghan : A propos de son roman \"Les Cerfs volants de Kaboul\" (Ed. Belfond, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93DF129F-A096-4C57-950B-7CE7BD7B9F9F", "thematicGeographicals": ["Kaboul", "Afghanistan", "Etats-Unis"], "durationSec": 1597, "publicationDate": "2005-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Kaboul durant les ann\u00e9es 80, l'enfance de l'auteur dans la ville. Roman sur cette p\u00e9riode et sur l'amiti\u00e9 qui lie deux enfants de conditions sociales diff\u00e9rentes. Concours de cerfs-volants, comp\u00e9titions ludiques et violentes \u00e0 la fois, th\u00e9\u00e2tre d'un viol commis sur un des deux enfants. Le viol, une m\u00e9taphore pour d\u00e9crire l'invasion du territoire afghan par les Russes? D\u00e9part du jeune narrateur avec sa famille aux USA, qui laisse son camarade de condition plus modeste sur place. L'occasion de dresser un portrait des familles immigr\u00e9es aux USA et leur d\u00e9classement symbolique dans un pays qui pr\u00e9tend accueillir tout le monde. Retour et r\u00e9surgence de l'Afghanistan dans le livre o\u00f9 le personnage, 20 ans plus tard, vient en aide au fils de son ami d'enfance. L'auteur se sent-il afghan ou am\u00e9ricain?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain afghan", "name": "Hosseini, Khaled", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barthe, Isabelle", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Alain Rochat (1/2). Le portrait. Footballeur professionnel il quitte la Suisse pour le club fran\u00e7ais de Rennes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E55AC499-295C-4A4E-9636-BB5D7AE4BBF5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 298, "publicationDate": "2005-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rochat, Alain"], "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "nomadisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "footballeur suisse", "name": "Rochat, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCERT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "CONCERT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "CONCERT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CONCOURS (PLONGEON)"], "visualPersons": ["SHANKAR, RAVI", "PEREIRO SIO, OSCAR", "EVANS, CADEL", "ARMSTRONG, LANCE", "BARNETTA, TRANQUILLO", "BARNETTA, TRANQUILLO"], "id": "asset-175215", "durationSec": 1852, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.07.19", "visualGeographicals": ["NYON", "NYON", "NYON", "PYRENEES-ATLANTIQUES", "PAU", "PYRENEES-ATLANTIQUES", "ST-GALL-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONTREAL"], "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "BAYER LEVERKUSEN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-07-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Hewlett-Packard, numero 2 mondial de la production d'ordinateurs, annonce la suppression de 10% de ses effectifs, alors m\u00eame que la vente d'ordinateurs explose dans le monde : Commentaire d'Agn\u00e8s Schenker, correspondante RSR Zurich et interview de Fran\u00e7ois Savary, strat\u00e9giste \u00e9conomique ind\u00e9pendant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E999D9F-35A5-4695-A1AB-026601D5AD99", "durationSec": 259, "publicationDate": "2005-07-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["licenciement", "ordinateur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "strat\u00e9giste \u00e9conomique ind\u00e9pendant", "name": "Savary, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ORAGE", "GR\u00caLE", "FOR\u00caT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "VIGNE", "ORAGE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ORAGE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ORAGE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ORAGE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ORAGE", "ARBRE", "CONCERT", "ROCK"], "visualPersons": ["BONO"], "id": "asset-203863", "durationSec": 692, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.07.19", "visualGeographicals": ["NEIRIVUE", "VAUD", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "VEVEY", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-07-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["ARBRE", "ARBRE", "ARBRE"], "id": "asset-186635", "thematicGeographicals": ["QUEBEC"], "durationSec": 1757, "mediaType": "video", "excerpt": "* Qu\u00e9bec : 20050719, le sirop d'\u00e9rable canadien, export\u00e9 dans le monde entier, est produit \u00e0 90 % au Qu\u00e9bec lors du d\u00e9gel du printemps. ABE a visit\u00e9 une \u00e9rabli\u00e8re \u00e0 la saison des sucres pour d\u00e9couvrir le processus de fabrication et les traditionnelles \"parties de sucre\" o\u00f9 les Qu\u00e9becois s'empiffrent de sirop et d'autres produits \u00e0 base d'eau d'\u00e9rable.", "title": "SWEET QUEBEC : LE SIROP D'ERABLE ADOUCIT LES MOEURS // HARD DISCOUNT : LES PRIX\n\nFRACASSES DEBARQUEN - 05.07.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "QUEBEC", "QUEBEC", "MONTREAL"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2005-07-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MICHAUD, Achille", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ORAGE", "CAMPING", "JUIFS", "PLAN DE PAIX", "MANIFESTATION POLITIQUE", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "NATIONALISME", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "FOUDRE", "ORAGE", "VID\u00c9O AMATEUR", "GR\u00caLE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "BUILDING", "ORAGE", "ORAGE", "CAMPING", "ASSURANCE"], "visualPersons": ["SHANKAR, RAVI", "PEDROLI, OLIVIA"], "id": "asset-175211", "durationSec": 2060, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.07.19", "visualGeographicals": ["BOUVERET, LE", "ISRAEL", "NYON", "MONTREUX", "MONTREUX", "VEVEY", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "MONTREUX", "PULLY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-07-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Boudu. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A652F634-0D3A-47AE-BCEE-A5B882F31A60", "durationSec": 117, "publicationDate": "2005-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chronique humour \u00e9crite et jou\u00e9e en direct diffus\u00e9e dans \"le Guten tag\" en 2005\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mots de passe", "source": "siranau", "title": "La peinture", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8A1C4106-9982-40BF-AD7C-B482B4745E1B", "durationSec": 1987, "publicationDate": "2005-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Picasso, Pablo", "Dali, Salvador"], "thematicThemes": ["peinture"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les cons\u00e9quences du vieillissement de la population sont-elles g\u00e9rables ou catastrophiques pour les co\u00fbts de la sant\u00e9? : Interview de Hermann-Michel Hagmann, d\u00e9mographe retrait\u00e9, directeur de l'Institut universitaire Ages et g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 Sierre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A641EE2-0BE5-4224-8A6D-62A23F0C2AEB", "durationSec": 251, "publicationDate": "2005-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9mographie et population", "vieillesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9mographe retrait\u00e9, directeur de l'Institut universitaire Ages et g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 Sierre", "name": "Hagmann, Hermann-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires d'\u00e9t\u00e9", "source": "siranau", "title": "Histoire dite par Carine Delfini", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C04E22BF-BB42-4009-8D4F-19DDD36D7770", "durationSec": 3363, "publicationDate": "2005-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Delfini, Carine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "L'usage de mon petit monde (3/8) : Paris (1-2-3-4) / Voyager avec Paul Morand           ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E48AF38B-81D8-4DCF-8274-09D43E0C010D", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 1663, "publicationDate": "2005-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morand, Paul"], "thematicThemes": ["voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Assouline, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacques Roman, \u00e9crivain et com\u00e9dien : A propos de son ouvrage \"Marie pleine de larmes\" (Ed. Lignes et Manifestes, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-629D5B00-0DB1-4DF5-9406-2E4EE47024DB", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1574, "publicationDate": "2005-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Fait la cuisine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A8B0EF7D-F674-4EC3-83CB-2629428C77A6", "durationSec": 314, "publicationDate": "2005-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Vendeur Zitouni", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7319E9BD-475A-47E5-B8D7-DDD4F6EA68A8", "durationSec": 214, "publicationDate": "2005-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Z\u00e8bre", "source": "siranau", "title": "Le sauveur de la nuit. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C288ECDD-05FA-4CD1-8DC0-D416C218FB7B", "durationSec": 162, "publicationDate": "2005-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2005", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute culture", "source": "siranau", "title": "La minute culture : Le Vatican ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-47375270-73A9-44C4-AF07-ACE67435F142", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 139, "publicationDate": "2005-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "pape"], "excerpt": "Un sujet de cullture g\u00e9n\u00e9rale pr\u00e9sent\u00e9 avec quelques digressions\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "N'Deze, Mike", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est d\u00e9j\u00e0 demain", "source": "siranau", "title": "Climat: vous avez dit mod\u00e8le?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55FECA83-1996-4272-A869-423320B1B46C", "durationSec": 1745, "publicationDate": "2005-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["effet de serre", "climat", "futurologie", "tourisme", "pollution", "pollution atmosph\u00e9rique", "r\u00e9chauffement climatique"], "excerpt": "\"Climat : vous avez dit mod\u00e8le ? L'invention des ordinateurs a permis de d\u00e9velopper des mod\u00e8les m\u00e9t\u00e9orologiques, puis des mod\u00e8les climatiques. Ce qui permet aujourd\u00bfhui aux sp\u00e9cialistes de pr\u00e9voir l'\u00e9volution probable du climat de la plan\u00e8te dans 100 ou 150 ans. Et d\u00bfanticiper une hausse de la temp\u00e9rature moyenne de la plan\u00e8te de 2 \u00e0 6 degr\u00e9s en 2100. Une augmentation qui d\u00e9pendra des quantit\u00e9s de gaz \u00e0 effet de serre que l\u00bfhumanit\u00e9 rejettera dans l\u00bfatmosph\u00e8re dans les prochaines d\u00e9cennies. Tout au long de la semaine, Lison M\u00e9ric dans C'est d\u00e9j\u00e0 demain, nous propose un tour d\u00bfhorizon des pr\u00e9visions climatiques. Aujourd'hui : qu\u00bfest-ce qu\u00bfun mod\u00e8le ? Avec Herv\u00e9 le Treut, du Laboratoire de M\u00e9t\u00e9orologie Dynamique du CNRS, et David Salas, du Centre national de recherches m\u00e9t\u00e9orologiques, M\u00e9t\u00e9o- France, \u00e0 Toulouse.  Herv\u00e9 Le Treut, Jean-Marc Jancovici, L'effet de serre. Allons-nous changer le climat ? (\u00e9d. Flammarion, coll. Champs, 2004); Guy Jacques et Herv\u00e9 Le Treut, Le changement climatique (\u00e9d. Unesco, 2004).  La \"Climath\u00e8que\", le service internet d'acc\u00e8s aux donn\u00e9es et produits climatologiques de M\u00e9t\u00e9o-France.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur, Centre National de recherches m\u00e9t\u00e9orologiques, Toulouse", "name": "Salas, David", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur au CNRS", "name": "Le Treut, Herv\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Suisse romande, de violents orages ont \u00e9clat\u00e9 dans l'apr\u00e8s-midi du 18 juillet 2005, accompagn\u00e9s de gr\u00eale, provoquant de tr\u00e8s graves d\u00e9g\u00e2ts aux cultures, notamment sur les vignes du Lavaux et dans la r\u00e9gion de Vevey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-34E3E851-9617-4B00-8534-500F7D084199", "thematicGeographicals": ["Lavaux", "Vaud"], "durationSec": 459, "publicationDate": "2005-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["gr\u00eale", "catastrophe naturelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "vigneron-encaveur, syndic de Rivaz", "name": "Monachon, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "attach\u00e9e de presse de la police cantonale vaudoise", "name": "Wyss, Claude", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Un homme, une voix : Francis Poulenc (1/9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6C36D4D9-468B-461E-851E-51179101397A", "durationSec": 3393, "publicationDate": "2005-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Poulenc, Francis", "Satie, Erik"], "thematicThemes": ["musique classique", "compositeur", "composition musicale"], "excerpt": "Poulenc \u00e9voque le \"Concerto pour 2 pianos\" et les 3 petites pi\u00e8ces de 1937. La princesse de Polignac, sa m\u00e9c\u00e8ne. Portrait d'Erik Satie (caract\u00e8re, influences musicales sur Debussy, Ravel, Stravinski).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur (Archives RSR 31.10.1961, CDR 2516)", "name": "Poulenc, Francis", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 31.10.1961, CDR 2516)", "name": "Zbinden, Julien-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Ces machines qui s'inspirent des \u00eatres vivants (1/5) : L'informatique copie la cellule vivante", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4019A24E-DA60-4797-B43A-4C79FCF14BE6", "durationSec": 1894, "publicationDate": "2005-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biologie", "informatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur, du Laboratoire des syst\u00e8mes logiques \u00e0 l'EPFL et auteur de \"Informatique et biologie - Une nouvelle \u00e9pop\u00e9e\" (\u00e9d. Favre)", "name": "Mange, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Voiture \u00e0 friction", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C1FA997F-3076-47D3-9F2F-8F300D6FDABF", "durationSec": 202, "publicationDate": "2005-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile"], "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.07.18", "visualThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "TOURISME P\u00c9DESTRE", "PROTECTION DE LA NATURE", "\u00c9COLOGISME", "TOURISME P\u00c9DESTRE", "INTERNET", "PROTECTION DE LA NATURE", "\u00c9COLOGISME", "TOURISME P\u00c9DESTRE", "PROTECTION DE LA NATURE", "ART BRUT", "EXPOSITION D'ART", "MUS\u00c9E D'ARTS D\u00c9CORATIFS", "ARTISTE PEINTRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "MOEREL", "SUISSE", "RIEDERALP", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-189374", "durationSec": 771, "publicationDate": "2005-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 05.07.18", "visualThemes": ["TRAVAIL TEMPORAIRE", "FUNICULAIRE", "SPORT AQUATIQUE (LOISIR)", "SMS", "PR\u00c9VISIONS M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUES", "RIVI\u00c8RE", "PR\u00c9VISIONS M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUES", "RIVI\u00c8RE", "VINIFICATION", "OENOLOGIE", "TONNEAU", "CONCOURS", "VIOLON", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "COM\u00c9DIEN", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "COM\u00c9DIEN"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "SOUBEY", "JURA (CANTON)", "NEUCHATEL", "MARTIGNY", "FRIBOURG", "GRANGES-PACCOT"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-189382", "durationSec": 740, "publicationDate": "2005-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Documentaire", "source": "gico", "visualThemes": ["FANFARE", "MUSIQUE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "id": "asset-190139", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 1608, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 20050600, feuilleton documentaire sur le spectacle cin\u00e9matographique et musicale de l'Orchestre de la Riviera Vaudoise qui a interpr\u00e9t\u00e9 la musique du film \u00abLes virtuoses\u00bb de HERMANN, Mark, en direct pendant sa diffusion dans les salles de cin\u00e9ma. On suit l'\u00e9volution de ce projet jusqu'\u00e0 sa r\u00e9alisation finale.", "title": "LE CLOWN - LA RIVIERA SE JETTE A L'EAU", "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2005-07-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FANFARE", "MUSIQUE DE FILM", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Croqueuse d'hommes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-13188566-EFFC-4C9D-A278-898D3F62F357", "durationSec": 162, "publicationDate": "2005-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 nostalgie...", "source": "gico", "title": "SACHA DISTEL / RICHARD COCCIANTE / DALIDA / MARIE LAFORET - 05.07.18", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-186536", "durationSec": 791, "publicationDate": "2005-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "MARTIN, Rose-Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 05.07.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-189012", "durationSec": 2839, "publicationDate": "2005-07-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ORAGE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ORAGE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ORAGE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ORAGE", "GR\u00caLE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ORAGE", "SERVICE D'INTERVENTION ET DE SECOURS", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ORAGE", "VITICULTURE", "GR\u00caLE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ORAGE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "LUTTE ANTITERRORISTE", "ESPIONNAGE", "LUTTE ANTITERRORISTE", "MOSQU\u00c9E", "ISLAM", "ESPIONNAGE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "VIE POLITIQUE", "DROITE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "id": "asset-189375", "durationSec": 2024, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.07.18", "visualGeographicals": ["BOUVERET, LE", "ST-GINGOLPH (VS)", "VEVEY", "CHEXBRES", "GENEVE-VILLE", "ANIERES", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "PETIT-SACONNEX, LE", "BERNE-VILLE", "CHEXBRES", "NYON"], "visualCorporations": ["SIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-07-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TRIATHLON", "MESSIEURS", "PLONGEON", "NATATION (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["PEREIRO SIO, OSCAR", "VINOKOUROV, ALEXANDRE", "THUERIG, KARIN"], "id": "asset-189376", "durationSec": 1471, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.07.18", "visualGeographicals": ["FRANCE", "ZURICH", "MONTREAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-07-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Aider au d\u00e9minage", "imageURL": "http://www.rts.ch/3463247.image", "id": "ece-3463248", "durationSec": 161, "publicationDate": "2005-07-17T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Une fondation suisse participe \u00e0 la formation des d\u00e9mineurs.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3463248", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3463248"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu soleil", "source": "siranau", "title": "Chez Silvia Zamora, conseill\u00e8re municipale de Lausanne: la recette des calamars, \u00e9vocation de son Espagne et Maroc natals", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F983F6D1-6700-4728-AFF6-1B7236F5D6D2", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Espagne", "Maroc", "Tanger"], "durationSec": 1661, "publicationDate": "2005-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zamora, Silvia"], "thematicThemes": ["recette culinaire", "fonction politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re municipale, Lausanne", "name": "Zamora, Silvia", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "L'intelligence artificielle (2e s\u00e9rie) (6/8) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A193B76-9F86-453A-AA08-033703A819C6", "durationSec": 156, "publicationDate": "2005-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligny, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["cybern\u00e9tique", "intelligence artificielle", "science-fiction"], "excerpt": "L'intelligence artificielle (IA), la cybern\u00e9tique, les r\u00e9seaux, l'homme-machine, dans un futur proche et lointain avec Jean-Marc Ligny, \u00e9crivain de SF \u00e0 Goelle, France", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain de science-fiction", "name": "Ligny, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "L'intelligence artificielle (2e s\u00e9rie) (2/8) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C201397E-1D1E-4D76-BBD9-076E436F6DD8", "durationSec": 98, "publicationDate": "2005-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligny, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["science-fiction", "cybern\u00e9tique", "intelligence artificielle"], "excerpt": "L'intelligence artificielle (IA), la cybern\u00e9tique, les r\u00e9seaux, l'homme-machine, dans un futur proche et lointain avec Jean-Marc Ligny, \u00e9crivain de SF \u00e0 Goelle, France", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain de science-fiction", "name": "Ligny, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "L'intelligence artificielle (2e s\u00e9rie) (3/8) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-15ACA0FB-583E-404C-9703-73DDCAA7EA7A", "durationSec": 183, "publicationDate": "2005-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligny, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["intelligence artificielle", "science-fiction", "cybern\u00e9tique"], "excerpt": "L'intelligence artificielle (IA), la cybern\u00e9tique, les r\u00e9seaux, l'homme-machine, dans un futur proche et lointain avec Jean-Marc Ligny, \u00e9crivain de SF \u00e0 Goelle, France", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain de science-fiction", "name": "Ligny, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le syst\u00e8me politique chinois contemporain : Entretien avec Jean-Pierre Cabestan, directeur de recherches au CNRS, sp\u00e9cialiste de la Chine contemporaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C7DA37C-C83F-443D-9AC5-9A668F6F562C", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 944, "publicationDate": "2005-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9gime politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de recherches au CNRS, sp\u00e9cialiste de la Chine contemporaine", "name": "Cabestan, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "L'intelligence artificielle (2e s\u00e9rie) (5/8) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-236F086D-F1BD-475A-9955-DB5DD938A46F", "durationSec": 99, "publicationDate": "2005-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligny, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["science-fiction", "intelligence artificielle", "cybern\u00e9tique"], "excerpt": "L'intelligence artificielle (IA), la cybern\u00e9tique, les r\u00e9seaux, l'homme-machine, dans un futur proche et lointain avec Jean-Marc Ligny, \u00e9crivain de SF \u00e0 Goelle, France", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain de science-fiction", "name": "Ligny, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "L'intelligence artificielle (2e s\u00e9rie) (1/8) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EC8EAB0D-DD65-47CC-974D-D2256D2A7FA8", "durationSec": 232, "publicationDate": "2005-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligny, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["science-fiction", "cybern\u00e9tique", "intelligence artificielle"], "excerpt": "L'intelligence artificielle (IA), la cybern\u00e9tique, les r\u00e9seaux, l'homme-machine, dans un futur proche et lointain avec Jean-Marc Ligny, \u00e9crivain de SF \u00e0 Goelle, France", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain de science-fiction", "name": "Ligny, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu soleil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Sapho, chanteuse, \u00e0 Lod\u00e8ve pr\u00e8s Montpellier: \u00e9vocation de la M\u00e9diterran\u00e9e, de Marrakech, de son concert \u00e0 Gaza, de l'identit\u00e9 juive-arabe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D1A2C7CA-4F0D-4189-96D5-DC8826BE874C", "thematicGeographicals": ["Marrakech", "Gaza", "M\u00e9diterran\u00e9e"], "durationSec": 3565, "publicationDate": "2005-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sapho (chanteuse)"], "thematicThemes": ["Arabes", "chanteuse", "Juifs"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Sappho", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "L'intelligence artificielle (2e s\u00e9rie) (8/8) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99C3B732-645B-45E4-AB9F-CF51B688F31E", "durationSec": 110, "publicationDate": "2005-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligny, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["intelligence artificielle", "science-fiction", "cybern\u00e9tique"], "excerpt": "L'intelligence artificielle (IA), la cybern\u00e9tique, les r\u00e9seaux, l'homme-machine, dans un futur proche et lointain avec Jean-Marc Ligny, \u00e9crivain de SF \u00e0 Goelle, France", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain de science-fiction", "name": "Ligny, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Christoph Blocher, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFJP, qui estime que les autorit\u00e9s ne sont pas assez inform\u00e9es sur les activit\u00e9s des musulmans extr\u00eamistes, en raison des restrictions sur les \u00e9coutes t\u00e9l\u00e9phoniques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F21AE9BA-17CD-407F-8173-9B5DF15D5EBF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 340, "publicationDate": "2005-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["terrorisme", "islam", "appareil t\u00e9l\u00e9phonique", "\u00e9coute clandestine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Werner Schmalenbach, Fondateur de la Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen (aujourd'hui K 20) \u00e0 D\u00fcsseldorf", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A177C374-3450-4795-84FC-415322A9CC65", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 3609, "publicationDate": "2005-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["collection d'art"], "excerpt": "Portrait o\u00f9 il parle aussi de sa jeunesse \u00e0 B\u00e2le.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Fondateur de la Kunstsammlung Nordrhein-Westfalen (aujourd'hui K 20) \u00e0 D\u00fcsseldorf", "name": "Schmalenbach, Werner", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Marie-Sophie L. , com\u00e9dienne, psychanalyste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C14C564-D734-4CB6-AEBD-0F1CEF07244D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2659, "publicationDate": "2005-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["L., Marie-Sophie"], "thematicThemes": ["psychanalyse", "com\u00e9dienne"], "excerpt": "\"Elle figurait au g\u00e9n\u00e9rique des films de Claude Lelouch depuis 20 ans. Marie-Sophie L est s\u00e9par\u00e9e du cin\u00e9aste, et revient sur le planches apr\u00e8s un break de 8 ans, mis \u00e0 profit pour devenir psychanalyste. Elle joue en compagnie de Jean-Claude Carri\u00e8re une pi\u00e8ce de ce dernier: Les mots, la chose au Th\u00e9\u00e2tre de la Ga\u00eet\u00e9-Montparnasse. Une com\u00e9dienne, qui double des films X, se plaint de la pauvret\u00e9 du vocabulaire qu'elle utilise. Elle s'adresse \u00e0 un professeur \u00e0 la retraite qui lui r\u00e9v\u00e8le ses tr\u00e9sors. Pierre-Philippe Cadert l\u00bfa rencontr\u00e9e dans sa loge, avant qu'elle ne rentre en sc\u00e8ne.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "L., Marie-Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "L'intelligence artificielle (2e s\u00e9rie) (7/8) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6EC9D55A-8486-491E-8E29-941A8CD535F0", "durationSec": 101, "publicationDate": "2005-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligny, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["cybern\u00e9tique", "intelligence artificielle", "science-fiction"], "excerpt": "L'intelligence artificielle (IA), la cybern\u00e9tique, les r\u00e9seaux, l'homme-machine, dans un futur proche et lointain avec Jean-Marc Ligny, \u00e9crivain de SF \u00e0 Goelle, France", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain de science-fiction", "name": "Ligny, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Faut-il contr\u00f4ler l'islam en Suisse, pour en identifier les fondamentalistes et les extr\u00eamistes? D\u00e9bat avec Hafid Ouardiri, porte-parole de la Mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve, Mallory Purdie, sociologue des religions, membre fondatrice du Groupe de recherche sur l'islam en Suisse, Oskar Freysinger, conseiller national valaisan UDC et Michel B\u00e9guelin, conseiller aux Etats socialiste vaudois", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-7B7C36FA-1120-4FFB-8A71-94911104CBD7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 908, "publicationDate": "2005-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["islam", "d\u00e9mocratie (r\u00e9gime)"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "sociologue des religions, membre fondatrice du Groupe de recherche sur l'islam en Suisse", "name": "Schneuwly Purdie, Mallory", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats vaudois socialiste", "name": "B\u00e9guelin, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la Mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve", "name": "Ouardiri, Hafid", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "L'intelligence artificielle (2e s\u00e9rie) (4/8) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-611CE64E-5616-408E-B26F-01D20694D0FB", "durationSec": 205, "publicationDate": "2005-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligny, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["intelligence artificielle", "cybern\u00e9tique", "science-fiction"], "excerpt": "L'intelligence artificielle (IA), la cybern\u00e9tique, les r\u00e9seaux, l'homme-machine, dans un futur proche et lointain avec Jean-Marc Ligny, \u00e9crivain de SF \u00e0 Goelle, France", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain de science-fiction", "name": "Ligny, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["ATTENTAT SUICIDE", "ISLAM", "COMMUNAUT\u00c9 SCOLAIRE", "ATTENTAT SUICIDE", "ISLAM", "COMMUNAUT\u00c9 SCOLAIRE", "ATTENTAT SUICIDE", "ISLAM", "COMMUNAUT\u00c9 SCOLAIRE", "MAI 68", "MAI 68"], "id": "asset-190659", "thematicGeographicals": ["LONDRES"], "durationSec": 2130, "mediaType": "video", "excerpt": "* Londres : 20050717, 10 jours apr\u00e8s les attentats suicides meurtriers survenus le 20070707, l'importante communaut\u00e9 musulmane londonienne d\u00e9plore les cons\u00e9quences de cet acte terrorisme pour son image publique. Un instituteur d'une \u00e9cole musulmane SHEFAAR Hussain tente de faire comprendre \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves qu'ils n'ont pas \u00e0 se sentir coupables de ces attentats mais qu'ils doivent apprendre \u00e0 faire face \u00e0 l'int\u00e9grisme religieux.", "title": "L'ECOLE DE LA VIE // CRISE DE TETE - 05.07.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LONDRES", "LONDRES", "LONDRES", "PARIS", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-07-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 05.07.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191436", "durationSec": 2910, "publicationDate": "2005-07-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CONCERT", "ROCK", "ATTENTAT SUICIDE"], "id": "asset-189372", "durationSec": 777, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.07.17", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "NEUCHATEL", "LONDRES"], "visualCorporations": ["YOUNG GODS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-07-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["COR DES ALPES", "F\u00caTE POPULAIRE", "LANCER DE DRAPEAUX", "JODLEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "MUSIQUE POPULAIRE", "CORT\u00c8GE"], "id": "asset-196938", "thematicGeographicals": ["AARAU"], "durationSec": 5310, "mediaType": "video", "excerpt": "* Aarau : 20050619, cort\u00e8ge de la 26 \u00e8me f\u00eate f\u00e9d\u00e9rale des Jodleurs. Cors des Alpes, fanfares et musiques populaires ont d\u00e9fil\u00e9 dans les rues de la ville d'Aarau.", "title": "CORTEGE DE LA 26 EME FETE FEDERALE DES YODLEURS A AARAU - 05.07.17", "visualGeographicals": ["AARAU"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2005-07-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COR DES ALPES", "F\u00caTE POPULAIRE", "LANCER DE DRAPEAUX", "JODLEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "MUSIQUE POPULAIRE", "CORT\u00c8GE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "ANN\u00c9ES 1950", "TIR (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "TRANSFERT DE JOUEUR", "CHALLENGE LEAGUE", "DAMES", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "DAMES", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["PEREIRO SIO, OSCAR", "BASSO, IVAN", "ULLRICH, JAN", "ARMSTRONG, LANCE", "MOOS, ALEXANDRE", "CHASSOT, RICHARD", "HORNER, YVETTE", "DEBONNAIRE, YVES", "FAVRE, LUCIEN", "MUELLER, PATRICK", "EGLI, ANDY", "COMISETTI, ALEXANDRE", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-237544", "mediaType": "video", "title": "05.07.17", "visualGeographicals": ["HAUTES-PYRENEES", "ARIEGE", "VENDEE", "FRANCE", "FRAUENFELD", "SUISSE", "LAUSANNE", "CHAMPERY", "CROSETS, LES"], "visualCorporations": ["FC LAUSANNE-SPORT", "FC WINTERTHUR"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-07-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["MINE ANTIPERSONNEL", "D\u00c9MINAGE", "MINE ANTIPERSONNEL", "D\u00c9MINAGE", "MINE ANTIPERSONNEL", "D\u00c9MINAGE"], "id": "asset-191008", "thematicGeographicals": ["SRI LANKA", "SOUDAN", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 185, "mediaType": "video", "excerpt": "* SRI LANKA, Gen\u00e8ve-ville, SOUDAN : 20050717, la Fondation Suisse de D\u00e9minage (FSD) forme dans les pays touch\u00e9s par les mines antipersonnel et les munitions non explos\u00e9es des sp\u00e9cialistes locaux au d\u00e9minage. Ces sp\u00e9cialistes pourront ainsi s\u00e9curiser des routes rendues inutilisables \u00e0 cause de la menace des munitions non explos\u00e9es.", "title": "FONDATION SUISSE DE DEMINAGE - 05.07.17", "visualGeographicals": ["SRI LANKA", "GENEVE-VILLE", "SOUDAN"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-07-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["MINE ANTIPERSONNEL", "D\u00c9MINAGE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TSI", "type": "Organisation"}, {"name": "SF-DRS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9LOCALISATION", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "AFFICHE", "VOTATION", "AFFICHE", "VOTATION", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-189373", "durationSec": 1348, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.07.17", "visualGeographicals": ["SHANGHAI", "ZURICH", "DUEBENDORF", "GENEVE-VILLE", "GRANDFONTAINE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-07-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "L'intelligence artificielle (1e s\u00e9rie) (4/8) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-617E0D8C-043C-4024-85DF-B7EFBA5765A2", "durationSec": 134, "publicationDate": "2005-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligny, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["cybern\u00e9tique", "intelligence artificielle", "science-fiction"], "excerpt": "L'intelligence artificielle (IA), la cybern\u00e9tique, les r\u00e9seaux, l'homme-machine, dans un futur proche et lointain avec Jean-Marc Ligny, \u00e9crivain de SF \u00e0 Goelle, France", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain de science-fiction", "name": "Ligny, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Interview de Sylvie Borel, fils de \"Francis le Belge\", parrain de la mafia assassin\u00e9 en d\u00e9cembre 2000", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-9473D35C-12EE-498C-8763-A4F55F407344", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2870, "publicationDate": "2005-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borel, Sylvie", "Francis le Belge"], "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "mafia", "p\u00e8re", "banditisme"], "excerpt": "\"Bouclier humain \u00e0 4 ans, d\u00e9prim\u00e9e \u00e0 l'adolescence par cette lourde filiation, aujourd'hui, \u00e0 37 ans, elle est avant tout une femme et une maman. A \u00e9crit \"Mon p\u00e8re, Francis le Belge\" (\u00e9d. Jean-Claude Latt\u00e8s, 2005)\"\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille de Francis le Belge", "name": "Borel, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "B\u00e2le", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E45B6C46-56B1-40CB-A728-5709501B6D3E", "thematicGeographicals": ["B\u00e2le (ville)"], "durationSec": 4079, "publicationDate": "2005-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Novartis"], "thematicThemes": ["industrie chimique", "m\u00e9c\u00e9nat", "mus\u00e9e d'art et d'histoire"], "excerpt": "B\u00e2le et la chimie, Novartis, la chimie et B\u00e2le, la chimie m\u00e9c\u00e8ne de la ville, les grandes familles de la chimie, le petit B\u00e2le et la vie ouvri\u00e8re, perspectives futures (novartisland...), le mus\u00e9e Tinguely, balade sur le Rhin, nombreux intervenants (Novartis, Michel plus, le responsable mus\u00e9e Tinguely, historien, etc...)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de la r\u00e9gion", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Comment faire des trucs", "source": "siranau", "title": "Comment taquiner Kit de K 2000. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-568B5B21-E0EA-4D24-AE20-174138ED7C61", "durationSec": 34, "publicationDate": "2005-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffus\u00e9 dans le cadre de l'\u00e9mission \"Farenheit\" en \u00e9t\u00e9 2005", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "L'intelligence artificielle (1e s\u00e9rie) (7/8) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E67CC675-A228-4D0A-B62D-21DAFC16A703", "durationSec": 85, "publicationDate": "2005-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligny, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["intelligence artificielle", "cybern\u00e9tique", "science-fiction"], "excerpt": "L'intelligence artificielle (IA), la cybern\u00e9tique, les r\u00e9seaux, l'homme-machine, dans un futur proche et lointain avec Jean-Marc Ligny, \u00e9crivain de SF \u00e0 Goelle, France", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain de science-fiction", "name": "Ligny, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "L'intelligence artificielle (1e s\u00e9rie) (5/8) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-014953DD-8329-4A9B-BBFF-1147A01B633F", "durationSec": 195, "publicationDate": "2005-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligny, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["cybern\u00e9tique", "science-fiction", "intelligence artificielle"], "excerpt": "L'intelligence artificielle (IA), la cybern\u00e9tique, les r\u00e9seaux, l'homme-machine, dans un futur proche et lointain avec Jean-Marc Ligny, \u00e9crivain de SF \u00e0 Goelle, France", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain de science-fiction", "name": "Ligny, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Comment faire des trucs", "source": "siranau", "title": "Comment faire le vide autour de soi. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3B061088-0D1C-4CF7-9FBB-2652F433630A", "durationSec": 43, "publicationDate": "2005-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie appliqu\u00e9e"], "excerpt": "Diffus\u00e9 dans le cadre de l'\u00e9mission \"Farenheit\" en \u00e9t\u00e9 2005", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "L'intelligence artificielle (1e s\u00e9rie) (1/8) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4735C68C-6A38-49C0-8F33-2FCF3DACF213", "durationSec": 191, "publicationDate": "2005-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligny, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["intelligence artificielle", "cybern\u00e9tique", "science-fiction"], "excerpt": "L'intelligence artificielle (IA), la cybern\u00e9tique, les r\u00e9seaux, l'homme-machine, dans un futur proche et lointain avec Jean-Marc Ligny, \u00e9crivain de SF \u00e0 Goelle, France", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain de science-fiction", "name": "Ligny, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Un film pour la vie", "source": "siranau", "title": "Le film de chevet de Lio, chanteuse: l'Empire des sens, de Nagisa Oshima (1976)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26FA85F1-354C-431C-8120-293F4C2E342D", "durationSec": 3521, "publicationDate": "2005-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Oshima, Nagisa", "Lio"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)"], "excerpt": "\"Fille d'un p\u00e8re militaire et d'une m\u00e8re universitaire qui fuient la dictature de Salazar, Wanda Ribeiro de Vasconcelos passe une grande partie de son enfance \u00e0 Bruxelles. L'adolescente rebelle s'enthousiasme pour le mouvement punk et s'oriente tr\u00e8s t\u00f4t vers la musique. En 1979, Banana split inaugure une longue s\u00e9rie de tubes qui vont faire de Lio ? pseudonyme choisi en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la bande dessin\u00e9e Barbarella - une chanteuse tr\u00e8s populaire. En 1983, la jeune r\u00e9alisatrice belge Chantal Akerman propose \u00e0 Lio son premier r\u00f4le au cin\u00e9ma dans la com\u00e9die musicale Golden Eighties. Mais, dans ce film Lio reste une chanteuse. Ses r\u00e9els d\u00e9buts en tant que com\u00e9dienne se font en 1985 devant la cam\u00e9ra de Didier Haudepin, dans Elsa Elsa. Elle y joue aux c\u00f4t\u00e9s d'un autre chanteur, Tom Novembre. Aujourd\u00bfhui on peut retrouver Lio, autant derri\u00e8re un micro ou une cam\u00e9ra, que sur un plateau de t\u00e9l\u00e9vision ou une sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Lio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "critique de cin\u00e9ma", "name": "Boujut, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La sortie du 6e tome des aventures d'Harry Potter en version anglaise a connu un grand succ\u00e8s dans le monde entier : micro-trottoir dans des librairies genevoises\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9133641-3232-447C-84CF-EF3F8DA86691", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 83, "publicationDate": "2005-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Potter, Harry"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature de jeunesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "lecteurs/trices et libraires \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Guevara-Frey, Eric", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nyikus, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "La d\u00e9pendance au jeu touche plus de 47'000 personnes en Suisse. A Gen\u00e8ve, le D\u00e9partement de l'Action sociale et de la sant\u00e9 a con\u00e7u un projet de loi pour renforcer la pr\u00e9vention", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51A9634E-1F8F-4C89-ABB9-F8105C41779F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 944, "publicationDate": "2005-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "jeu de hasard", "casino"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes d\u00e9pendantes du jeu ou travaillant dans la pr\u00e9vention", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Braconnier, Estelle", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nyikus, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "L'intelligence artificielle (1e s\u00e9rie) (2/8) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AF29E52C-2E79-4B59-AE82-F2D4C89F0B10", "durationSec": 140, "publicationDate": "2005-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligny, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["cybern\u00e9tique", "science-fiction", "intelligence artificielle"], "excerpt": "L'intelligence artificielle (IA), la cybern\u00e9tique, les r\u00e9seaux, l'homme-machine, dans un futur proche et lointain avec Jean-Marc Ligny, \u00e9crivain de SF \u00e0 Goelle, France", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain de science-fiction", "name": "Ligny, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "L'intelligence artificielle (1e s\u00e9rie) (8/8) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F00F5146-3D2F-44B4-B328-D409D5DA0B22", "durationSec": 200, "publicationDate": "2005-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligny, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["science-fiction", "cybern\u00e9tique", "intelligence artificielle"], "excerpt": "L'intelligence artificielle (IA), la cybern\u00e9tique, les r\u00e9seaux, l'homme-machine, dans un futur proche et lointain avec Jean-Marc Ligny, \u00e9crivain de SF \u00e0 Goelle, France", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain de science-fiction", "name": "Ligny, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "L'intelligence artificielle (1e s\u00e9rie) (6/8) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28E0828E-CDE7-4A85-B4F0-D19C735731D5", "durationSec": 163, "publicationDate": "2005-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligny, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["cybern\u00e9tique", "intelligence artificielle", "science-fiction"], "excerpt": "L'intelligence artificielle (IA), la cybern\u00e9tique, les r\u00e9seaux, l'homme-machine, dans un futur proche et lointain avec Jean-Marc Ligny, \u00e9crivain de SF \u00e0 Goelle, France", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain de science-fiction", "name": "Ligny, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOMOBILE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "AUTOMOBILE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CONCERT", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "JAZZ", "PLAGE", "PLAGE", "VOILIER", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "CERF-VOLANT (JEU)"], "visualPersons": ["NOBS, CLAUDE"], "id": "asset-189371", "durationSec": 1692, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.07.16", "visualGeographicals": ["GLION", "JAPON", "TOKYO", "MONTREUX", "MONTREUX", "CAUX", "FRIBOURG-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE", "LAC LEMAN", "VERCORIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-07-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DAHINDEN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "05.07.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-201732", "durationSec": 1559, "publicationDate": "2005-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "JUST TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "L'intelligence artificielle (1e s\u00e9rie) (3/8) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1CEAABF3-6D32-4334-8DED-DD5874EE6D97", "durationSec": 152, "publicationDate": "2005-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ligny, Jean-Marc"], "thematicThemes": ["cybern\u00e9tique", "intelligence artificielle", "science-fiction"], "excerpt": "L'intelligence artificielle (IA), la cybern\u00e9tique, les r\u00e9seaux, l'homme-machine, dans un futur proche et lointain avec Jean-Marc Ligny, \u00e9crivain de SF \u00e0 Goelle, France", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain de science-fiction", "name": "Ligny, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "SC\u00c8NE DE RUE", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "STADE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["YAKIN, HAKAN"], "id": "asset-189370", "durationSec": 784, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.07.16", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "MONTREUX", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-07-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DAHINDEN, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 05.07.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-189011", "durationSec": 2951, "publicationDate": "2005-07-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Samedi Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE"], "visualPersons": ["ARMSTRONG, LANCE", "VINOKOUROV, ALEXANDRE", "ARMSTRONG, LANCE", "GROSS, CHRISTIAN", "YAKIN, HAKAN", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-175022", "mediaType": "video", "title": "05.07.16", "visualGeographicals": ["ARIEGE", "HERAULT", "ARIEGE", "ZURICH-VILLE", "BALE-VILLE", "THOUNE", "ST-GALL-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LOCARNO"], "visualCorporations": ["GRASSHOPPER", "YVERDON-SPORT", "FC B\u00c2LE", "FC SCHAFFHOUSE", "FC AARAU", "FC THOUNE", "FC ST-GALL", "FC ZURICH", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "YOUNG BOYS", "FC LAUSANNE-SPORT", "FC WINTERTHUR", "FC LOCARNO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-07-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Swiss-Lufthansa", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8E437B7F-446E-4E97-9D3A-253A4ECD08EF", "durationSec": 162, "publicationDate": "2005-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Tour de France a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par un contr\u00f4le anti-dopage effectu\u00e9 \u00e0 un p\u00e9age par les douanes fran\u00e7aises : Interview de Christian Prudhomme, futur patron du Tour de France, qui estime que tout ce qui est fait pour lutter contre le dopage est positif", "genres": ["Interview"], "id": "sound-765633AB-CD41-4AD0-BF08-60DD142155B4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 58, "publicationDate": "2005-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cyclisme (comp\u00e9tition)", "dopage sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "futur patron du Tour de France", "name": "Prudhomme, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR sur le Tour de France", "name": "Mercier, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est d\u00e9j\u00e0 demain", "source": "siranau", "title": "Les effets visibles du r\u00e9chauffement climatique (5/5): quelles ressources d'eau pour la plan\u00e8te?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E1565AE-2691-4956-B8DC-7DBDF4D52BE2", "durationSec": 1797, "publicationDate": "2005-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pollution atmosph\u00e9rique", "r\u00e9chauffement climatique", "effet de serre", "approvisionnement en eau", "pollution", "eau (ressource)"], "excerpt": "\"Si la fonte des glaces peut avoir de graves cons\u00e9quences humaines et climatiques, elle semble \u00e9galement ouvrir de nouvelles perspectives en mati\u00e8re de transports, en permettant par exemple l'ouverture de nouvelles voies maritimes : Fr\u00e9d\u00e9ric Lasserre, professeur \u00e0 l\u00bfInstitut qu\u00e9b\u00e9cois des hautes \u00e9tudes internationales, \u00e0 Qu\u00e9bec, Directeur de l'Observatoire de recherches internationales sur l'eau. Mais, plus au Sud, derri\u00e8re la rar\u00e9faction de l'eau couvent de graves enjeux : d\u00e9sertifications, conflits autour de la possession de l'eau, d\u00e9placements de populations. Sur ces enjeux, Urs Luterbacher et H\u00e9l\u00e8ne Wiegandt, sp\u00e9cialistes de la g\u00e9opolitique de l\u00bfeau douce et enseignants \u00e0 HEI, Institut universitaire de hautes \u00e9tudes internationales de Gen\u00e8ve.  Et\u00e9 2003, avec Chercheurs d'eau, La 1\u00e8re consacrait une grande s\u00e9rie d'\u00e9t\u00e9 \u00e0 l'eau, ressource essentielle \u00e0 la vie humaine\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Institut qu\u00e9b\u00e9cois des Hautes \u00e9tudes internationales", "name": "Lasserre, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut de g\u00e9ographie de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Beniston, Martin", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant aux HEI", "name": "Luterbacher, Urs", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante aux HEI", "name": "Wiegandt, Ellen", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dif\u00e9lix, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Z\u00e8bre", "source": "siranau", "title": "Couturier. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A2773C8D-5E22-4D08-8273-EF2FB2E864A0", "durationSec": 198, "publicationDate": "2005-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2005", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Gros rhume", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A5691E0F-4C2C-4488-BFB9-F2A7B0300DCB", "durationSec": 129, "publicationDate": "2005-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Retour sur les temps coloniaux : Entretien avec Raoul Girardet, historien, auteur de \"L'Id\u00e9e coloniale en France : de 1871 \u00e0 1962\" (Ed. Hachette Pluriel, 2005)  (5/5) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2D308136-35F7-4E6B-A92D-9A6B47372516", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1821, "publicationDate": "2005-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "histoire"], "excerpt": "Que pensait l'opinion de la colonisation?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire contemporaine aux Universit\u00e9s de Gen\u00e8ve et Lausanne", "name": "Etemad, Bouda", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Devine qui vient d\u00eener?", "source": "siranau", "title": "Avec Christian Constantin, homme d'affaires valaisan, pr\u00e9sident du FC Sion", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-496621AA-03DE-4993-95FC-88DF699A8884", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2005-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Constantin, Christian"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme d'affaires valaisan", "name": "Constantin, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Grosjean, Eric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute culture", "source": "siranau", "title": "La minute culture : L'empire romain, la chute", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A55D47ED-3261-4956-A3F0-ECF8A7E2FE00", "thematicGeographicals": ["Rome"], "durationSec": 127, "publicationDate": "2005-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["C\u00e9sar, Jules", "Auguste"], "thematicThemes": ["humour", "Romains"], "excerpt": "Un sujet de cullture g\u00e9n\u00e9rale pr\u00e9sent\u00e9 avec quelques digressions\u2026", "alternativeTitle": ["La minute culture : L'empire romain, la chute / SIR_2005-07-15_minute-culture_A55D47ED-3261-4956-A3F0-ECF8A7E2FE00 / La minute culture : L'empire romain, la chute", "Minute culture - 15.07.2005"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3673899", "isOnline": true, "contributors": {"vide": [{"name": "N'Deze, Mike", "type": "Auteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3673897"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Essuie-glace n\u00e9on", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5914BA32-F4F8-4067-AFC6-4F025DF4A57E", "durationSec": 111, "publicationDate": "2005-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile"], "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.07.15", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "M\u00c9DECINE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "M\u00c9DECINE", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "DISCO", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-186509", "durationSec": 755, "publicationDate": "2005-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mots de passe", "source": "siranau", "title": "La Mer M\u00e9diterran\u00e9e", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-02B16286-3FAC-413F-B4D7-74BFD6AF14B7", "thematicGeographicals": ["M\u00e9diterran\u00e9e"], "durationSec": 1970, "publicationDate": "2005-07-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mer", "plage"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "COMMUNE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "CLUB SPORTIF", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "CHALLENGE LEAGUE", "PARAPENTE (LOISIR)", "DRAGON"], "visualPersons": ["ARMSTRONG, LANCE", "MCEWEN, ROBBIE", "FORGET, GUY", "GASQUET, RICHARD", "HEWITT, LLEYTON", "CORIA, GUILLERMO", "NALBANDIAN, DAVID", "CORRETJA, ALEX", "HLASEK, JAKOB", "COMISETTI, ALEXANDRE", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "CASTELLA, GERARD"], "id": "asset-189369", "durationSec": 1847, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.07.15", "visualGeographicals": ["BOUCHES-DU-RHONE", "MONTPELLIER", "MONTPELLIER", "BOUCHES-DU-RHONE", "MOSCOU", "SYDNEY", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "MONTREUX"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-07-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}