{"response": {"numFound": 8921, "start": 2600, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Le baryton Robert Massard : Hommage \u00e0 l'occasion de ses 80 ans ", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-87D52BBF-2DFF-4D3B-AB72-E9C2D8D55737", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7158, "publicationDate": "2005-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Massard, Robert"], "thematicThemes": ["baryton (voix)", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Collaborateurs RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FISCALIT\u00c9", "MARIAGE", "FISCALIT\u00c9", "MARIAGE", "FISCALIT\u00c9", "MARIAGE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "ARCHITECTURE"], "visualPersons": ["MERZ, HANS-RUDOLF", "REY, JEAN-NOEL", "MERZ, HANS-RUDOLF", "MERZ, HANS-RUDOLF", "MARCHAND, GILLES"], "id": "asset-204326", "durationSec": 1107, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.09.23", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "SION", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "ANN\u00c9ES 1970", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "INDUSTRIE A\u00c9ROSPATIALE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "INDUSTRIE A\u00c9ROSPATIALE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER", "MURRAY, ANDY", "FEDERER, ROGER", "ZLOCZOWER, RALPH", "KUHN, KOEBI"], "id": "asset-204328", "durationSec": 2169, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.09.23", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "DAVOS", "AMBRI", "BERNE-VILLE", "BALE-VILLE", "MURI (BE)", "ZURICH-VILLE", "LUCERNE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC DAVOS", "HC LUGANO", "HC AMBRI PIOTTA", "KLOTEN FLYERS", "CP BERNE", "SC LANGNAU TIGERS", "ZURICH SC", "EHC B\u00c2LE", "ASF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de membres du groupe fran\u00e7ais Noir D\u00e9sir, \u00e0 l'occasion de la tourn\u00e9e de promotion de leur nouveau CD", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3F293D46-0C9F-437F-BB71-7E62D4B5921C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2005-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Noir D\u00e9sir", "Cantat, Bertrand"], "thematicThemes": ["rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe Noir D\u00e9sir", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A c\u00f4t\u00e9 de la plaque", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "PORTRAIT", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SPOT PUBLICITAIRE"], "visualPersons": ["RAUSIS, DANIEL", "MEURY, THIERRY"], "id": "asset-194398", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1380, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050923, MAURY Manuella re\u00e7oit son invit\u00e9, le directeur de la compagnie a\u00e9rienne suisse Flybaboo COOK Julian, pour une rencontre d\u00e9cal\u00e9e et intimiste, et la pr\u00e9paration d'une recette culinaire repr\u00e9sentant son portrait subjectif.", "title": "JULIAN COOK - 05.09.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2005-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.09.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-196849", "durationSec": 857, "publicationDate": "2005-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "title": "05.09.23", "genres": ["Informations de service"], "id": "asset-194475", "durationSec": 625, "publicationDate": "2005-09-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DAVIS", "OURAGAN", "\u00c9VACUATION DES PERSONNES", "MUS\u00c9E", "VENDANGE", "OENOLOGIE", "VIGNERON", "VENDANGE", "OENOLOGIE", "VIGNERON"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER"], "id": "asset-204327", "durationSec": 1627, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.09.23", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "TEXAS", "LAUSANNE", "VENTH\u00d4NE", "VALAIS", "SIERRE", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00caTE DES VENDANGES", "CORSO", "ANN\u00c9ES 1960", "F\u00caTE DES VENDANGES", "CORSO", "VENDANGE", "REMONT\u00c9E M\u00c9CANIQUE", "FAILLITE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "BOULANGER", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ART DU SPECTACLE", "ONG", "QUART-MONDE", "ONG", "EXPOSITION D'ART", "QUART-MONDE", "PUNK", "EXPOSITION D'ART", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "visualPersons": ["GUIGNARD, PHILIPPE", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "ROCH, CLAUDE"], "id": "asset-204345", "durationSec": 860, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.09.23", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE", "DIABLERETS, LES", "ORBE", "ST-TRIPHON", "TREYVAUX", "FRIBOURG-VILLE", "JURA (CANTON)", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-09-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CLEMENCE, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "De retour de guerre", "imageURL": "http://www.rts.ch/3460347.image", "id": "ece-3460348", "durationSec": 630, "publicationDate": "2005-09-22T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le retour \u00e0 la vie civile ne signifie pas toujours la fin du cauchemar.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3460348", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3460348"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Peut-on b\u00e2tir sa vie sur une pr\u00e9monition? Avec Philippe Besson, \u00e9crivain", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-7685BC67-02A6-4BC2-8621-49ADF858427F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 5626, "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Besson, Philippe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "sentiment"], "excerpt": "\"Peut-on b\u00e2tir sa vie sur une pr\u00e9monition? Apr\u00e8s les succ\u00e8s des Jours fragiles, D\u00bfun gar\u00e7on d\u00bfItalie et de L\u00bfArri\u00e8re-saison, le romancier Philippe Besson confirme son talent avec son sixi\u00e8me roman : Un instant d\u00bfabandon (tous publi\u00e9s aux Editions Julliard). L\u00bfhistoire commence en Cornouailles, dans une ville de bord de mer, en automne. Un homme revient, et avec lui, c\u00bfest le pass\u00e9 qui ressurgit. Des ann\u00e9es plus t\u00f4t, Thomas Sheppard est parti en mer en emmenant son fils alors qu\u00bfun avis de temp\u00eate avait \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9. Lorsqu\u00bfil est rentr\u00e9 au port, le petit gar\u00e7on n\u00bf\u00e9tait plus avec lui. D\u00e8s lors, il s\u00bfest retrouv\u00e9 accus\u00e9 de la mort de son enfant (dont le corps n\u00bfa jamais \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9) et a \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9 pendant plusieurs ann\u00e9es. Seule l\u00bf\u00e9preuve du retour sur le lieu de la disparition pourra lui offrir la renaissance. Le romancier explore ici le chemin \u00e9tonnant des sentiments humains pour faire surgir, par miracle, la tendresse au sein d\u00bfun paysage aust\u00e8re et rude, aussi aride que le coeur de ceux qui l\u00bfhabitent. Philippe Besson est consid\u00e9r\u00e9 par la critique comme l\u00bfun des \u00e9crivains les plus dou\u00e9s de sa g\u00e9n\u00e9ration. De livre en livre, il conquiert un public de plus en plus large. Ses romans font tous l\u00bfobjet d\u00bfune adaptation : pour le cin\u00e9ma, Son fr\u00e8re a \u00e9t\u00e9 mis en sc\u00e8ne par Patrice Ch\u00e9reau et a re\u00e7u en 2003, l'Ours d\u00bfargent au Festival de Berlin; Jours fragiles sera prochainement tourn\u00e9 par Fran\u00e7ois Dupeyron;  Un gar\u00e7on d\u00bfItalie sera port\u00e9 au cin\u00e9ma par Philippe Calvario et En l\u00bfabsence des hommes par Etienne Faure, en 2006. Une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre tir\u00e9e de l\u00bfArri\u00e8re-saison a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e sur France Culture et sera prochainement mont\u00e9e \u00e0 Paris. Ses livres ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 traduits en plusieurs langues. Reportage r\u00e9alis\u00e9 par Sarah Dirren. Journaliste : Nancy Ypsilantis\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Besson, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Le Comptoir Suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A60FF022-AB01-43A2-A271-FE27FA15A10C", "durationSec": 184, "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La ville de Zurich mise sur des emplois \u00e0 salaires partiels pour freiner l'explosion des co\u00fbts de l'aide sociale. D'ici 2008, 550 jobs r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s entre 1600 et 3200 francs par mois seront cr\u00e9\u00e9s avec pour objectif de r\u00e9int\u00e9grer les ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e : Interview de Monika Stocker, responsable des affaires sociales de la ville de Zurich", "genres": ["Interview"], "id": "sound-101C8D43-7223-4264-A3FB-FE4A1E46673B", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 56, "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["emploi", "aide aux indigents"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des affaires sociales de la ville de Zurich", "name": "Stocker, Monika", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La ville de Zurich mise sur des emplois \u00e0 salaires partiels pour freiner l'explosion des co\u00fbts de l'aide sociale. D'ici 2008, 550 jobs r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s entre 1600 et 3200 francs par mois seront cr\u00e9\u00e9s avec pour objectif de r\u00e9int\u00e9grer les ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e : Interview de Karin Ottiger, membre du syndicat des services publics zurichois", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D18C3262-A0AB-4C6B-AA65-5845690A27D7", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["emploi", "aide aux indigents"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre du syndicat des services publics zurichois", "name": "Ottiger, Karin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La com\u00e9die musicale am\u00e9ricaine (4/5) : Julie Andrews, Judy Garland, Liza Minnelli : Trois r\u00eaves am\u00e9ricains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D16FD469-BAE4-4BF3-AD64-292B45AF090E", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3648, "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Minnelli, Liza", "Andrews, Julie", "Garland, Judy"], "thematicThemes": ["musique de film", "com\u00e9die musicale (film)", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Une balance en \u00e9quilibre. Tribunaux populaires, Cour de Haute Justice et Cour p\u00e9nale, quelques histoires de justice (4/5): l'affaire Klaus Barbie", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-78ACFA8B-2F50-4F3B-87A7-8F9B33162F53", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne"], "durationSec": 3975, "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barbie, Klaus"], "thematicThemes": ["histoire", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "proc\u00e8s", "nazisme", "justice", "juridiction p\u00e9nale"], "excerpt": "\"En 1952 et 1954, deux proc\u00e8s condamnent Klaus Barbie \u00e0 mort par contumace. On y \u00e9num\u00e8re ses exactions : tortures, ex\u00e9cutions, d\u00e9portations, pillages. En 1987, plus de vingt ann\u00e9es se sont \u00e9coul\u00e9es depuis ces condamnations : ces faits ne peuvent alors plus lui \u00eatre reproch\u00e9s. Mais l'imprescriptibilit\u00e9 des crimes contre l'humanit\u00e9, int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 la jurisprudence fran\u00e7aise depuis d\u00e9cembre 1964, rend possible une nouvelle inculpation. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Qu'est-ce qu'un webzine?", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-745B381C-612D-4541-B95A-27AB517396BE", "durationSec": 46, "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Quelle est l'odeur la plus d\u00e9sagr\u00e9able ? L'odeur des poubelles", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-7590138C-2772-458D-B66F-79B13F548029", "durationSec": 37, "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Carnets d'apr\u00e8s-guerre en Sierra Leone (5/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A9D11043-0AE3-4FC7-99C2-D225C19F6658", "thematicGeographicals": ["Sierra Leone", "Freetown"], "durationSec": 3455, "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "guerre civile", "ville", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "\"\u00ab Dans les rues de Freetown, m\u00eame l'oreille la plus distraite ne peut pas ne pas l'entendre. Quoi donc ? Le son du d\u00e9bat public. Aliment\u00e9 par un v\u00e9ritable courant musical qui fait fureur, toute une soci\u00e9t\u00e9 se r\u00e9veille. Sur son coin de trottoir, un m\u00e9decin traditionnel, lui, continue de soigner litt\u00e9ralement tous les maux. Sylvain Savolainen l'a suivi et a pris le pouls de la rue ; avant de rencontrer le r\u00e9dacteur en chef de Peep, journal ind\u00e9pendant, satirique et agitateur d'id\u00e9es, pour discuter de cette nouvelle conscientisation de la soci\u00e9t\u00e9. Pour terminer cette semaine, nous aurons quelques nouvelles de Freetown, en compagnie de Samuel Kainessie, enseignant, et qui a servi d'interpr\u00eate \u00e0 Sylvain Savolainen, tout au long de ce p\u00e9riple en Sierra Leone \u00bb\"\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide, interpr\u00e8te", "name": "Kainessie, Samuel", "type": "Participant"}, {"role": "Sierral\u00e9onais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "auteur du reportage", "name": "Savolainen, Sylvain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Albert Uderzo, dessinateur et sc\u00e9nariste de bandes dessin\u00e9es, en marge de la sortie imminente d'un nouvel album d'Ast\u00e9rix, \"Le Ciel leur tombe sur la t\u00eate\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01BA4D19-A33C-43E3-AB10-95B303156EA3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2702, "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ast\u00e9rix", "Uderzo, Albert"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "\" Alain Maillard re\u00e7oit le dessinateur et sc\u00e9nariste ALBERT UDERZO, en marge de la sortie imminente du dernier album d'ASTERIX, dont le titre doit rester secret.... (en fait : \"Le ciel leur tombe sur la t\u00eate\".\"\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur et sc\u00e9nariste de BD", "name": "Uderzo, Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Washigton, les opposants \u00e0 la guerre en Irak pr\u00e9parent pour le 24 septembre 2005 une grande manifestion de protestation : Interviews de militants pacificistes et de Cindy Sheehan, m\u00e8re d'un soldat tu\u00e9 en Irak, qui a camp\u00e9 durant le mois d'ao\u00fbt 2005 devant le ranch du pr\u00e9sident George W. Bush", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D09D9AE-E55F-41E0-8CB9-D31DD0EDAB06", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 308, "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre d'Irak (2003 -)", "pacifisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "am\u00e9ricain/nes", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "militante pacifiste am\u00e9ricaine", "name": "Murphy, Ga\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re d'un soldat mort en Irak", "name": "Sheehan, Cindy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Houston vit des sc\u00e8nes de film catastrophe \u00e0 l'approche du cyclone Rita, class\u00e9 pour le moment force 5 : Interview de Johny Bernhard, photographe suisse qui va rester \u00e0 Houston, qui explique que la ville est presque d\u00e9serte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C31859D-069A-4033-B0B0-1E2F489F842B", "thematicGeographicals": ["Houston"], "durationSec": 286, "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ouragan", "peur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "photographe suisse install\u00e9 \u00e0 Houston", "name": "Bernhard, John", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Pour qui voteriez aux \u00e9lections \u00e0 la Chancellerie allemande? Pour Schr\u00f6der, Merkel est trop moche", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-E12CCEC7-1054-4DC4-B801-60B0FDF3A5FC", "durationSec": 83, "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merkel, Angela", "Schr\u00f6der, Gerhard (1944-)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Le Mont-Blanc, un tout massif. Un carnet de route de Lorence Milasevic (4/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-AEE984D2-83C7-4FAD-A51B-44A19897CCAF", "thematicGeographicals": ["Savoie", "Italie", "Mont-Blanc", "France"], "durationSec": 3628, "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tomei, Sylvie"], "thematicThemes": ["alpinisme", "montagne", "guide de montagne", "marche de randonn\u00e9e"], "excerpt": "\"L'Italie, c'est la f\u00eate. La f\u00eate en alcool... Apr\u00e8s une nuit tr\u00e8s anim\u00e9e \u00e0 Courmayeur, nous irons au rendez-vous pr\u00e9vu avec le jeune Argentin Octavio, devant le t\u00e9l\u00e9ph\u00e9rique de la Palud... Ce sera notre guide pour faire la travers\u00e9e Italie-France l\u00e0-haut, sur le glacier. Nous devrons reporter notre rencontre d'une journ\u00e9e \u00e0 cause des orages. Dimanche matin le ciel est d\u00e9gag\u00e9, on y va, et la journ\u00e9e sera plus fatigante que pr\u00e9vu.. l'altitude et un soleil de plomb qui tape sur nos t\u00eates! Octavio nous racontera son m\u00e9tier et des histoires de haute montagne. V\u00e9ronique Marti re\u00e7oit Sylvie Tomei, enseignante et auteure de Mont Blanc blues, paru aux Editions Gl\u00e9nat. Habitante de Chamonix depuis toujours, Sylvie Tomei jette sur le toit de l'Europe un regard iconoclaste. Son mont Blanc, elle le moque, elle le caricature, elle le malm\u00e8ne, \u00e0 travers des textes d'une grande tenue litt\u00e9raire et d'une ironie mordante, qui sont autant de petits bijoux drolatiques, r\u00e9dig\u00e9s \u00e0 la mani\u00e8re de - Brassens, Ionesco, Moli\u00e8re, La Fontaine, Proust, etc. - ou mettant en sc\u00e8ne le mont Blanc dans des sketches irr\u00e9sistibles - Dallas, le Courrier des lecteurs, l'horoscope, l'exercice de grammaire, la bande-annonce, le brain-storming de communication, etc.. \"\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nVENDREDI 23 SEPTEMBRE \r\n\r\nLe Mont-Blanc, un tour massif\r\n\r\nCarnet de route de Lorence Milasevic\r\n\r\n\r\n\r\nOn se r\u00e9veille \u00e0 Chamonix, la Mecque de l'alpinisme, o\u00f9 on entend davantage parler anglais que fran\u00e7ais... C'est que les Britanniques ont pris la ville d'assaut... H\u00f4tels, restos, bars: on vous sert en anglais. Comme sur la terrasse de la Chambre neuf, o\u00f9 nous prenons le petit d\u00e9jeuner avec Ulrika, une des 13 femmes guides sur les 1600 que compte la France. Avant de partir faire le Mont Blanc avec une bande de pompiers, Ulrika, 39 ans, \u00a7nous raconte d'un point de vue f\u00e9minin son rapport \u00e0 la montagne, et aux risques que son m\u00e9tier implique.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nOlivier Curral, guide de montage de St Gervais, gardien du refuge du Go\u00fbter, \u00e0 3817 m d\u00bfaltitude. Le refuge se situe dans le massif du Mont Blanc, au sommet de l\u00bfAiguille du Go\u00fbter, sur la voie normale d\u00bfascension du Mont Blanc.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "montagnards, alpinistes, guides", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Tomei, Sylvie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Devine qui vient d\u00eener?", "source": "siranau", "title": "Avec Gilbert Salem, journaliste, chroniqueur, \u00e9crivain", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-379BCA3E-8F12-4F56-A3DA-4030F20E33F4", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3344, "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Salem, Gilbert"], "thematicThemes": ["journaliste"], "excerpt": "\"Gilbert Salem, journaliste, chroniqueur, \u00e9crivain. Amoureux des endroits charg\u00e9s de charme et d'histoire, il fait para\u00eetre Pintes vaudoises (\u00e9ditions d'En-Bas, Lausanne), un guide des caf\u00e9s et bistrots qui, \u00e0 ses yeux, font partie d'un \"patrimoine en p\u00e9ril\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, \u00e9crivain", "name": "Salem, Gilbert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Les Aventures d'Ast\u00e9rix le Gaulois. Chroniques (12/27): Ast\u00e9rix aux Jeux Olympiques (1968)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-539C80F6-1118-4C55-90B4-F33457CB6D32", "durationSec": 190, "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ast\u00e9rix", "Uderzo, Albert", "Ob\u00e9lix", "Goscinny, Ren\u00e9"], "thematicThemes": ["jeux olympiques", "bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Tacan, Omer", "type": "Participant"}, {"name": "Sumi, Aline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Les acteurs porno qui jouent dans les op\u00e9ras? Je suis contre, car je suis traditionaliste", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-FE1A7279-0D8C-4DB4-9391-F3889997D677", "durationSec": 56, "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "P\u00e9r\u00e9grinations litt\u00e9raires (4/4) : Le diamant qu'il m'a donn\u00e9. De Maryse Vuillermet", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-683D6398-24CA-4941-95EA-9414A40918D3", "durationSec": 1747, "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Crettin, Catherine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Vuillermet, Maryse", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pour la section suisse de Transpareny International, une organisation apolitique, la lutte contrela corruption en Suisse doit \u00eatre renforc\u00e9e : Interview d'Anne Schwoebel, directrice de Transparency International Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC364213-88EA-4AC3-985F-9B53444E129A", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 222, "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Transparency International Suisse"], "thematicThemes": ["lutte", "corruption"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice de Transparency International Suisse", "name": "Schwoebel, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["GRIPPE AVIAIRE", "M\u00c9DICAMENT", "GRIPPE", "GRIPPE AVIAIRE", "M\u00c9DICAMENT", "GRIPPE", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "PROC\u00c8S", "COMPAGNIE A\u00c9RIENNE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "TUEUR EN S\u00c9RIE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["BAGNOUD, BRUNO", "WALPEN, ARMIN"], "id": "asset-204324", "durationSec": 1800, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.09.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SION", "BALE-VILLE", "TESSIN", "TOKYO", "PARIS"], "visualCorporations": ["AIR-GLACIERS", "LUFTHANSA", "SWISS", "SRG SSR ID\u00c9E SUISSE", "SONY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.09.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-196846", "durationSec": 865, "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT DU MONDE", "CONTRE-LA-MONTRE", "MESSIEURS", "SUPER LEAGUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DAVIS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "H\u00d4TEL", "PRODUIT DE LUXE", "COUPE DAVIS", "PATINAGE ARTISTIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CHAMPIONNAT DE FRANCE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL", "TOUR (MONUMENT)", "ARCHITECTURE", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["CANCELLARA, FABIAN", "VINOKOUROV, ALEXANDRE", "WAWRINKA, STANISLAS", "ALLEGRO, YVES", "LUETHI, SEVERIN", "FEDERER, ROGER", "MURRAY, ANDY", "BASTL, GEORGE", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "MARCHAND, GILLES"], "id": "asset-204325", "durationSec": 1744, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.09.22", "visualGeographicals": ["MADRID", "BALE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "LAUSANNE", "PARIS", "STUTTGART", "BARCELONE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "YOUNG BOYS", "LILLE OSC", "PARIS ST-GERMAIN", "VFB STUTTGART", "HAMBOURG SV", "FC BARCELONE", "VALENCE CF", "TSR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT A\u00c9RIEN", "PROC\u00c8S", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "BIENFAISANCE", "IMMIGRATION CLANDESTINE", "AM\u00c9NAGEMENT RURAL", "PROTECTION DES SITES NATURELS", "FOR\u00caT", "VOIE DE CONTOURNEMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "JOURN\u00c9E SANS VOITURES", "LUTTE ANTIPOLLUTION", "RECETTE CULINAIRE", "RECETTE CULINAIRE", "URBANISME", "HISTOIRE", "VILLE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["BAGNOUD, BRUNO", "CORNU, PIERRE"], "id": "asset-204344", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.09.22", "visualGeographicals": ["SION", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE", "MOUTIER", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["AIR-GLACIERS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Yves Rocher", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-15F7AE29-C682-4993-8EB3-87013FF28D22", "durationSec": 134, "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["VIGNERON", "FILM DOCUMENTAIRE", "FEMME", "VENDANGE"], "id": "asset-189311", "thematicGeographicals": ["HAUT-VULLY", "VAUD", "VALAIS"], "durationSec": 2788, "mediaType": "video", "excerpt": "* Haut-Vully, Valais, Vaud : Ch\u00e2teau de Mur, 20050922 et archives, PEKMEZ Sofia re\u00e7oit ses invit\u00e9s dont la propri\u00e9taire encaveur DUGERDIL Sophie pour parler des vendanges.", "title": "LE VIN AU FEMININ - 05.09.22", "visualGeographicals": ["HAUT-VULLY", "VALAIS", "VAUD"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" Sophia Pekmez et Pascal Rebetez d\u00e9gustant et buvant verre de vin"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "DVD - 05.09.22", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191105", "durationSec": 2808, "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLIER", "TOURNAGE DE FILM", "INCENDIE DE FOR\u00caT", "PROC\u00c8S", "PYROMANIE", "INCENDIE DE FOR\u00caT", "PROC\u00c8S", "PYROMANIE"], "visualPersons": ["CRAMER, ROBERT", "HUSTER, FRANCIS"], "id": "asset-204323", "durationSec": 1104, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.09.22", "visualGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "LAVIGNY", "LO\u00c8CHE", "LO\u00c8CHE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "GAILLARD, Claudine", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "05.09.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-190198", "durationSec": 641, "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9PRESSION NERVEUSE", "SUICIDE", "SOLDAT", "T\u00c9MOIGNAGE", "GUERRE D'IRAK", "SOLDAT", "D\u00c9SERTION", "T\u00c9MOIGNAGE", "GUERRE D'IRAK", "INSTRUCTION MILITAIRE", "D\u00c9PRESSION NERVEUSE", "T\u00c9MOIGNAGE", "GUERRE D'IRAK", "SOLDAT", "T\u00c9MOIGNAGE", "GUERRE D'IRAK", "RECRUTEMENT", "GUERRE D'IRAK"], "visualPersons": ["HUSSEIN, SADDAM"], "id": "asset-191226", "thematicGeographicals": ["USA", "IRAK"], "durationSec": 3243, "mediaType": "video", "excerpt": "* USA, IRAK : 20050922 et archives, t\u00e9moignage de soldats am\u00e9ricains de retour d'Irak et de leurs proches sur les traumatismes psychologiques provoqu\u00e9s par la guerre d'Irak sur les GI's am\u00e9ricains. Entre cauchemars, d\u00e9pression voire suicide, les s\u00e9quelles sont d'autant plus profondes que beaucoup ne croient plus \u00e0 la l\u00e9gitimit\u00e9 de l'intervention am\u00e9ricaine en Irak et d\u00e9noncent les m\u00e9thodes de recrutement de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine.", "title": "GI'S CAUCHEMARS D'IRAK - 05.09.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "USA", "TORONTO", "USA", "COLORADO", "USA", "VERMONT", "WASHINGTON"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2005-09-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" Premis Actual - international actual awards 2005 \u00e0 Barcelone et mention sp\u00e9ciale du jury au Festival International du Grand Reportage d'Actualit\u00e9 du Touquet (FIGRA) en 2006"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Une balance en \u00e9quilibre. Tribunaux populaires, Cour de Haute Justice et Cour p\u00e9nale, quelques histoires de justice (3/5): une justice qui r\u00e9prime", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-53F0BF3A-CD31-4643-911A-3872653BC770", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3866, "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["droit p\u00e9nal", "juridiction", "histoire", "juridiction p\u00e9nale", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "justice", "Collaboration (1939-1945)"], "excerpt": "\"En France, la Lib\u00e9ration, p\u00e9riode d'euphorie, est doubl\u00e9e de pages plus sombres. S'ouvre simultan\u00e9ment une autre p\u00e9riode dite d'\u00e9puration, p\u00e9riode de remise en ordre et aussi p\u00e9riode de vengeance. Un dossier complexe que celui de l'\u00e9puration qui, bien des ann\u00e9es apr\u00e8s guerre, sera encore sujet \u00e0 controverse. Comment les r\u00e9sistants et les non-r\u00e9sistants s'y sont-ils pris avec les collaborateurs ? Quels sont ceux qui y \u00ab pass\u00e8rent \u00bb ? Quels sont ceux qui en r\u00e9chapperont ? Comment l'Etat se sera-t-il d\u00e9brouill\u00e9 avec un pareil dossier ? Y aura-t-il plusieurs \u00e9purations et comment les rep\u00e9rer ? Lorsqu'on pose la probl\u00e9matique de la Justice exp\u00e9ditive, qui veut malgr\u00e9 tout assumer son statut et se l\u00e9gitimise, d'une justice qui, r\u00e9primant, cherche \u00e0 soigner une soci\u00e9t\u00e9 dont la division a meurtri profond\u00e9ment l'identit\u00e9. Sur cette question, l'\u00e9puration aura-t-elle r\u00e9ussi pareille mission ? Et d'ailleurs pareille mission peut-elle r\u00e9ussir ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Qu'allez vous voter aux prochaines votations? Je l'ai d\u00e9j\u00e0 fait par correspondance", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-96299289-1F44-4C04-BDC3-54EB6739D825", "durationSec": 112, "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vote par correspondance"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Comment grandir avec des parents diff\u00e9rents? Reportage et interview", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-D0D0ADAC-01E7-4A36-B196-D06D8D0DD123", "durationSec": 5623, "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "parent", "alcoolisme", "toxicomane", "handicap\u00e9 mental"], "excerpt": "\"Grandir avec des parents diff\u00e9rents (malade mentaux, handicap\u00e9s mentaux, gravement toxicomanes ou alcooliques, par ex) suppose pour l'enfant de pouvoir s'adapter au plus vite pour assurer sa survie. Ces modalit\u00e9s d'adaptation appel\u00e9es aussi m\u00e9canismes de d\u00e9fense vont le pr\u00e9server dans la mesure du possible d'un \u00e9tat psychotique ou profond\u00e9ment d\u00e9pressif. Quels sont ces m\u00e9canismes mis en oeuvre, comment les rep\u00e9rer, quelles cons\u00e9quences pour l'enfant devenue adulte ?\r\nInvit\u00e9 : Jean-Luc Tournier est expert dans le champ de la paternit\u00e9 et consultant en entreprises sociales, il est \u00e9galement titulaire du Certificat Europ\u00e9en de Psychoth\u00e9rapeute. Reportage sign\u00e9 Catherine Hess. Journaliste : Madeleine Caboche.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "psychoth\u00e9rapeute", "name": "Tournier, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Hess, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "P\u00e9r\u00e9grinations litt\u00e9raires (3/4) : Suzanne. De Philippe Fusaro. Le P\u00e8re Grand-Cl\u00e9ment. De Maryse Vuillermet", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E3E8B7AB-3FE3-4C8F-9100-91EBB5146305", "durationSec": 1751, "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Vouillamoz, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Chevrolet, G\u00e9rald", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Vuillermet, Maryse", "type": "Auteur"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Fusaro, Philippe", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La com\u00e9die musicale am\u00e9ricaine (3/5) : Un ma\u00eetre : Vincente Minnelli", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6F1C0517-C307-44B1-9263-AA26A060CC80", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3565, "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Minnelli, Vincente"], "thematicThemes": ["com\u00e9die musicale (film)", "cin\u00e9ma", "musique de film"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Catherine Lovey, journaliste \u00e9conomique, en marge de la sortie de son roman \"L'Homme interdit\" (Ed. Zo\u00e9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E20CDD80-2EE2-454D-B055-19B8882CE03A", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2767, "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lovey, Catherine"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "excerpt": "\" Alain Maillard re\u00e7oit la journaliste - sp\u00e9cialis\u00e9e en \u00e9conomie et finances, et criminologue CATHERINE LOVEY. Elle vient de publier son premier roman - \"L'homme interdit\" - aux Editions Zo\u00e9. Un roman qui se fait remarquer jusqu'\u00e0 Paris dans la masse des centaines de publications de la rentr\u00e9e litt\u00e9raire...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Lovey, Catherine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Un gros rhume", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2EFCF097-FDD5-4B39-80C3-C3BA901CD3CD", "durationSec": 77, "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Arlette et Micheline interrompues par des clientes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-064660F1-EE96-4025-98EF-C420BBE5CF51", "durationSec": 129, "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : L'Iran", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5EC9EED9-4715-4069-9D00-C8B75A79458B", "durationSec": 132, "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Cali, chanteur fran\u00e7ais et de membres du groupe suisse Gotthard", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-1596343A-33F3-450E-8F7B-77C04F15B5C5", "thematicGeographicals": ["Suisse", "France"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gotthard", "Cali"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise", "hard rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur fran\u00e7ais", "name": "Cali", "type": "Participant"}, {"role": "membres du groupe Gotthard", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : R\u00eave de Jean Jacquet", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4046D840-6946-4A8A-ADB4-B71D5FA4139D", "durationSec": 162, "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Comment trouvez-vous la nouvelle Miss Suisse? Je ne sais pas \u00e0 quoi elle ressemble, je n'ai pas la t\u00e9l\u00e9", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-A1727996-12E9-402D-998E-42E9AFC57171", "durationSec": 61, "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miss Suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Les Aventures d'Ast\u00e9rix le Gaulois. Chroniques (11/27): Le Bouclier Arverne (1968)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A2B3A50C-F4CF-4D10-A70B-E014A155B52F", "durationSec": 194, "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goscinny, Ren\u00e9", "Uderzo, Albert", "Ast\u00e9rix", "Ob\u00e9lix"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Sumi, Aline", "type": "Participant"}, {"name": "Tacan, Omer", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Michel Devaud, fondateur de la soci\u00e9t\u00e9 M\u00e9canair, install\u00e9e \u00e0 l'a\u00e9rodrome d'Ecuvillens dans le canton de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0E07385-776D-4C5D-B0A8-F900A7C8A790", "thematicGeographicals": ["Ecuvillens"], "durationSec": 139, "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Devaud, Michel"], "thematicThemes": ["a\u00e9roport", "aviation"], "excerpt": "Voir annexe pour la pr\u00e9sentation", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur de l'entreprise M\u00e9canair", "name": "Devaud, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "05.09.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-190208", "durationSec": 688, "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.09.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-196843", "durationSec": 834, "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MISE EN SC\u00c8NE", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "SEXUALIT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "B\u00c2TIMENT PUBLIC", "CENTRE COMMERCIAL", "CORRUPTION", "PRIVATISATION", "VIE DE L'ENTREPRISE", "ESCROQUERIE", "ABUS DE CONFIANCE", "CRIMINALIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "TOURNAGE DE FILM", "COM\u00c9DIEN", "T\u00c9L\u00c9FILM", "STATION DE SKI", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE"], "visualPersons": ["PY, OLIVIER", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "MAURER, UELI", "GALABRU, MICHEL", "OTHENIN-GIRARD, DOMINIQUE", "OGI, ADOLF", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-203812", "durationSec": 1698, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.09.21", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "MENDRISIO", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VERBIER", "VALAIS", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["HELSANA", "HELSANA", "SUVA", "SUVA", "ONU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Le Mont-Blanc, un tout massif. Un carnet de route de Lorence Milasevic (3/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8997B390-BED9-45CB-840A-8D6EE0AFDA48", "thematicGeographicals": ["France", "Italie", "Val Ferret", "Mont-Blanc", "Savoie"], "durationSec": 3609, "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["alpinisme", "marche de randonn\u00e9e", "guide de montagne", "montagne"], "excerpt": "\"Il est splendide, le val Ferret italien. Olga m'a conseill\u00e9 hier d'aller voir Cesare Ollier, un guide \u00e0 la retraite qui fait de la p\u00eache \u00e0 la truite \u00e0 la Vachey, environ 10 kilom\u00e8tres avant Courmayeur. Cesare passe ses journ\u00e9es \u00e0 vendre ses truites, en compagnie de son fils et de sa femme. Des journ\u00e9es d'une simplicit\u00e9 extraordinaire. Il sort souvent sa longue-vue pour observer les marmottes, les cerfs et les autres sur les montagnes environnantes. Et il nous donnera une petite le\u00e7on de dialecte valdotain. Apr\u00e8s plusieurs heures, nous rencontrerons encore les joyeux Maria et Severino, avec qui nous embarquerons pour un tour en ape (petit fourgon \u00e0 moteur et \u00e0 3 roues)... V\u00e9ronique Marti re\u00e7oit Vincent Scheidegger, menuisier \u00e0 Saint Imier, il a parcouru le trajet Les Saintes-Marie-de-la-Mer au Mont Blanc \u00e0 la course. Plus de 500 kilom\u00e8tres parcourus \u00e0 la force des jambes. Son voyage s'est termin\u00e9 par l'ascension du Mont-Blanc, qu'il a gravi en compagnie de deux sportifs de la r\u00e9gion, Bertrand Gagnebin et Fabrice Pini. A noter que la collaboration entre la municipalit\u00e9 de St-Imier et Vincent Scheidegger se poursuit. Un partenariat sous forme de coup de pouce financier pour le sportif im\u00e9rien.Egalement, par t\u00e9l\u00e9phone, Jean-Louis Rochat, qui a particip\u00e9 \u00e0 la derni\u00e8re North face ultra trail, course qui fait le tour du Mont Blanc en individuel et en une seule \u00e9tape.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "montagnards, alpinistes, guides", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "menuisier", "name": "Scheidegger, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "coureur en solitaire", "name": "Rochat, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CINEMA - 05.09.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-187332", "durationSec": 2806, "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "CYCLISME SUR ROUTE", "CONTRE-LA-MONTRE", "CHAMPIONNAT DU MONDE", "CYCLISME SUR ROUTE", "CONTRE-LA-MONTRE", "MESSIEURS", "CORRUPTION", "TUTELLE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["THUERIG, KARIN"], "id": "asset-186765", "durationSec": 1848, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.09.21", "visualGeographicals": ["MADRID", "MADRID", "AIGLE", "ZURICH-VILLE", "ST-GALL-VILLE", "AARAU", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["UCI", "GRASSHOPPER", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC ST-GALL", "YVERDON-SPORT", "FC AARAU", "FC ZURICH", "FC THOUNE", "FC SCHAFFHOUSE", "ZURICH SC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE \u00c9LECTORALE", "INTERNET", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "STATISTIQUE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "COLL\u00c8GE", "ANOREXIE MENTALE", "PSYCHOPATHOLOGIE", "ARTISANAT", "R\u00c9CUP\u00c9RATION DES TEXTILES", "SAC \u00c0 MAIN"], "id": "asset-204343", "durationSec": 887, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.09.21", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "GLAND", "FRIBOURG", "VALAIS"], "visualCorporations": ["SANT\u00c9SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUFOUR, Isabelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "FAMILLE", "POLITIQUE DE LA FAMILLE", "ALLOCATION FAMILIALE", "ENFANT (FILIATION)", "PARENT", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "FAMILLE", "POLITIQUE DE LA FAMILLE", "ALLOCATION FAMILIALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "PRIVATISATION", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE", "H\u00c9PATITE VIRALE", "VIROLOGIE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE", "H\u00c9PATITE VIRALE", "VIROLOGIE"], "visualPersons": ["PELLI, FULVIO", "ROTH-BERNASCONI, MARIA", "BRUNNER, CHRISTIANE", "BRUNNER, CHRISTIANE"], "id": "asset-203797", "durationSec": 1128, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.09.21", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "CYCLISME SUR ROUTE", "CYCLO-CROSS", "PORTRAIT", "CYCLISME SUR ROUTE", "JEUX OLYMPIQUES"], "visualPersons": ["RICHARD, PASCAL", "RICHARD, PASCAL", "RICHARD, PASCAL"], "id": "asset-191357", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1467, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20050921 et archives, rencontre avec le cycliste suisse \u00e0 la retraite RICHARD Pascal qui \u00e9voque sa carri\u00e8re et notamment son titre aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 d'Atlanta en 1996.", "title": "PASSION CYCLISME : PASCAL RICHARD - 05.09.21", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "ATLANTA"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "VIN", "VIGNE", "FEMME", "VIN"], "id": "asset-196816", "thematicGeographicals": ["HAUT-VULLY", "DARDAGNY"], "durationSec": 2744, "mediaType": "video", "excerpt": "* Haut-Vully, Dardagny : Ch\u00e2teau de Mur, 20050921 et archives, PEKMEZ Sofia re\u00e7oit ses invit\u00e9es dont la propri\u00e9taire vigneronne DE WURSTEMBERGER Coraline pour parler des femmes et des m\u00e9tiers du vin.", "title": "LE VIN AU FEMININ - 05.09.21", "visualGeographicals": ["HAUT-VULLY", "DARDAGNY"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FEMME", "VIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["VUE A\u00c9RIENNE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ENFANT (\u00c2GE)", "DRESSAGE", "AIGLE", "ENFANT (\u00c2GE)", "DRESSAGE", "AIGLE", "GUIDE DE MONTAGNE", "AVENTURIER", "ALPINISME", "EXPLOIT SPORTIF", "GUIDE DE MONTAGNE", "AVENTURIER", "ALPINISME", "EXPLOIT SPORTIF", "LUTHIER", "GUITARE"], "id": "asset-175147", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "HAUTE-SAVOIE"], "durationSec": 3755, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais : 20050921, diverses pr\u00e9sentations de AYMON, Beno\u00eet pilotant son motoplaneur et survolant le glacier du Rh\u00f4ne\n* Gen\u00e8ve, Haute-Savoie : 20050921, portrait d'un enfant Guillaume apprenti fauconnier aupr\u00e8s du ma\u00eetre fauconnier et fondateur du parc des Aigles du L\u00e9man TRAVERS, Jacques-Daniel. Passionn\u00e9 d'oiseaux depuis sa petite enfance, son amour des rapaces lui inspirent des nouvelles et nourrissent ses r\u00eaves\n* BOLIVIE : 20050921, portrait du guide de montagne valaisan SIEGENTHALER Michel qui a pour ambition de gravir pour ses 60 ans 60 sommets de plus de 6000 m\u00e8tres dans les Andes en 10 mois\n* St-Brais : 20050921, portrait du luthier BOURQUAT Claude qui fabrique des guitares, les C\u00e9lestine. Plus qu'un m\u00e9tier, sa mission lui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e lors d'un r\u00eave lors d'un voyage en Himalaya.", "title": "PLUS PRES DU CIEL - 05.09.21", "visualGeographicals": ["VALAIS", "GENEVE", "HAUTE-SAVOIE", "HAUTE-SAVOIE", "BOLIVIE", "BOLIVIE", "ST-BRAIS"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2005-09-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" beau survol des Alpes enneig\u00e9es en motoplaneur."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "Wilfried : a fait un devoir sur le Ouistiti", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2FCE4945-B76C-421E-AFB8-6EAC6A6AD55F", "durationSec": 129, "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La 5e semaine du go\u00fbt propose pr\u00e8s de 700 \u00e9v\u00e9nements, dont un bon nombre dans les \u00e9coles pour \u00e9duquer le go\u00fbt des enfants : Interview de Fr\u00e9ddy Girardet, qui parraine l'ensemble des manifestations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89BE7911-82D0-4C92-A6C6-304C88B9A9CA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 294, "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Semaine suisse du go\u00fbt"], "thematicThemes": ["go\u00fbt", "enfant (\u00e2ge)", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier, parrain de cette semaine du go\u00fbt", "name": "Girardet, Fr\u00e9dy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le nouvel album d'Ast\u00e9rix va sortir sous peu. Le c\u00e9l\u00e8bre gaulois survira-t-il a son concepteur, Albert Uderzo, \u00e2g\u00e9 de 78 ans? : Interview d'Albert Uderzo, dessinateur et p\u00e8re d'Ast\u00e9rix\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-003C8021-F10F-4193-9FA0-72C36635D5D5", "durationSec": 294, "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Uderzo, Albert", "Ast\u00e9rix"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de BD, p\u00e8re d'Ast\u00e9rix", "name": "Uderzo, Albert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Pour Couleur 3, pourquoi appelle-t-on ce chien un boxer? Je ne crois pas que vous travailliez \u00e0 la radio", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-EA513657-EA07-4A04-9AEC-5F1184D284B9", "durationSec": 72, "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Couleur 3"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Le Mont-Blanc, un tout massif. Un carnet de route de Lorence Milasevic (2/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F29929AD-7988-4103-A807-8CADEF9C436F", "thematicGeographicals": ["Mont-Blanc", "Valais", "France", "Savoie"], "durationSec": 3665, "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9ologie", "marche de randonn\u00e9e", "montagne", "guide de montagne", "alpinisme"], "excerpt": "\"R\u00e9veil \u00e0 Champex au bord d'un lac baign\u00e9 dans la tendre lumi\u00e8re ensoleill\u00e9e du matin. Les p\u00eacheurs y sont d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'oeuvre depuis l'aube. Aujourd'hui, nous traverserons le val Ferret, dormirons sur la paille \u00e0 l'alpage de la Peule, puis passerons la fronti\u00e8re Suisse-Italie au grand col Ferret \u00e0 2537 m\u00e8tres. Au bas du col, en Italie, nous nous arr\u00eaterons au rifugio Elena, o\u00f9 la vieille Olga, dynamique propri\u00e9taire des lieux, nous offrira spontan\u00e9ment le repas du jour... En compagnie de Michel Marthaler, professeur \u00e0 la Facutlt\u00e9 des g\u00e9oscience et de l\u00bfenvironnement, Institut de g\u00e9ographie, \u00e0 l\u00bfUniversit\u00e9 de Lausanne, nous en saurons plus sur l\u00bfhistoire g\u00e9ologique du Mont-Blanc. Michel Marthaler est \u00e9galement l\u00bfauteur de Le Cervin est-il Africain ? paru aux Editions LEP (Loisirs et p\u00e9dagogie) en 2004.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ologue", "name": "Marthaler, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "montagnards, alpinistes, guides", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : C'\u00e9tait mieux avant ? Oui, il y avait moins de violence. Il faudrait plus de contr\u00f4les de police", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-7A46D165-42C0-408D-A029-26AD38BAF02E", "durationSec": 99, "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : Les autruches", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-44344B11-BD01-4DB3-AA39-282A2AC66C82", "durationSec": 116, "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Messages aux autres voitures", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BA60E985-F992-4462-8E6B-D2C999462E5E", "durationSec": 127, "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : M. Jean Jacquet serait gravement malade", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6C6E93A3-0BA0-42D4-80FB-1E142D4A01E8", "durationSec": 118, "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Une balance en \u00e9quilibre. Tribunaux populaires, Cour de Haute Justice et Cour p\u00e9nale, quelques histoires de justice (2/5): Calas, le supplici\u00e9 de Toulouse", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-351213EB-AA43-40C1-AD0D-0DB154CF49B0", "thematicGeographicals": ["Toulouse", "France"], "durationSec": 3818, "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Voltaire", "Calas, Jean"], "thematicThemes": ["juridiction p\u00e9nale", "droit international", "justice", "droit p\u00e9nal", "erreur judiciaire", "histoire", "juridiction", "juridiction internationale"], "excerpt": "\"Le supplici\u00e9 de Toulouse. A la fin du XVIII\u00e8me si\u00e8cle, une affaire va faire grand bruit. Il s'agit de l'affaire Calas, du nom de l\u00bfhomme, drapier de profession, accus\u00e9 d'avoir assassin\u00e9 un de ses fils, retrouv\u00e9 pendu, pour l'emp\u00eacher de se convertir au catholicisme. Avec l'affaire Calas, il est possible de consid\u00e9rer la somme des abus qui sont alors possibles. Des abus si grands que, sur le livre des juges de Toulouse qui pr\u00e9sid\u00e8rent le proc\u00e8s, les pages rapportant l'affaire Calas sont aujourd'hui absentes. On les a arrach\u00e9es en 1761. Quels sont les \u00e9l\u00e9ments qui vont faire de Calas innocent, un homme accus\u00e9 puis condamn\u00e9 ? \"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Election de Miss Suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E8833F1F-2D2A-4217-8AF4-D1BD27E6CD8F", "durationSec": 197, "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Yann Lambiel, humoriste et imitateur valaisan, \u00e0 l'occasion de la pr\u00e9sentation de son spectacle \"D\u00e9lit de Suisse\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3DC9A51C-4C7B-4F2C-8678-B7C4CF3F7502", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2903, "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lambiel, Yann"], "thematicThemes": ["imitation (art)", "vie politique", "humour"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit l'imitateur valaisan YANN LAMBIEL. Apr\u00e8s \"Satires Obligatoires\", l'artiste est sur les planches avec son nouveau spectacle, \"D\u00e9lit de Suisse\". Jusqu'au 29 septembre \u00e0 Boulimie.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Porte dimensionnelle", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2555CD56-6E9D-456A-A970-43C5C47F6EC6", "durationSec": 223, "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, le 1er coup de pioche du futur RER vient d'\u00eatre donn\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de la gare Cornavin : Extrait du discours de Robert Kramer, conseiller d'Etat genevois, chef du D\u00e9partement de l'int\u00e9rieur, de l'agriculture et de l'environnement\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8681D319-E254-4FB2-BF00-23B40BA40655", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Annemasse"], "durationSec": 131, "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["RER", "transport public urbain"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du D\u00e9partement de l'int\u00e9rieur, de l'agriculture et de l'environnement", "name": "Kramer, Robert", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Roth, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : La nuit des mus\u00e9es", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-0E9756A3-DBA5-48BC-A729-E0B9C90795C4", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 44, "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que pensez-vous de la journ\u00e9e sans voitures? Je suis pour, surtout avec les 4x4", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-A4751F04-69C5-431C-A358-7CA8CDA570A4", "durationSec": 56, "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["v\u00e9hicule 4x4", "journ\u00e9e sans voitures"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "P\u00e9r\u00e9grinations litt\u00e9raires (2/4) : Route du bois des Iles. De Robert Piccamiglio", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-86873A4A-25CB-421D-BA0C-F908ED3A7D85", "durationSec": 1782, "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Racine, Muriel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Piccamiglio, Robert", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["P\u00c9TROLE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "ESSENCE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "V\u00c9HICULE"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "VAN SINGER, CHRISTIAN", "BUGNON, ANDRE"], "id": "asset-194418", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 3176, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20050920, d\u00e9bat autour du prix de l'essence qui augmente et qui pose la question de savoir s'il serait possible de remplacer les sources d'\u00e9nergie actuelles par des \u00e9nergies renouvelables.", "title": "ET SI L'ETAT BAISSAIT LE PRIX DE L'ESSENCE ? - 05.09.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "LES VERTS"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["POLICE FERROVIAIRE", "TRAIN", "VANDALISME", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "BANDE DESSIN\u00c9E", "EXPOSITION D'ART", "ECSTASY", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "QUARTIER", "\u00c9COLOGIE", "\u00c9COLOGISME", "SITE ARCH\u00c9OLOGIQUE", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "MOTION PARLEMENTAIRE", "NATURALISATION"], "visualPersons": ["DE LA REUSSILLE, DENIS", "CRAMER, ROBERT", "WEIBEL, BENEDIKT"], "id": "asset-204342", "durationSec": 907, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.09.20", "visualGeographicals": ["CH\u00c2BLE, LE", "GRUYERES", "LAUSANNE", "LOCLE, LE", "ESTAVAYER-LE-GIBLOUX", "GENEVE-VILLE", "TAVANNES"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La com\u00e9die musicale am\u00e9ricaine (2/5) : Deux bijoux : \"Sinin' in the rain\" et \"Tous en sc\u00e8ne\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DB440139-0E1D-46F4-A4B0-43F8222F7422", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3614, "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique de film", "cin\u00e9ma", "com\u00e9die musicale (film)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Les Aventures d'Ast\u00e9rix le Gaulois. Chroniques (10/27): Ast\u00e9rix L\u00e9gionnaire (1967)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-B87DA3B9-84BF-4581-BA43-74BA647A6A65", "durationSec": 164, "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ast\u00e9rix", "Uderzo, Albert", "Goscinny, Ren\u00e9", "Ob\u00e9lix"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Tacan, Omer", "type": "Participant"}, {"name": "Sumi, Aline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Consuelo Frauenfelder, historienne : A propos de son ouvrage \"Le Temps du mouvement\" (Ed. Presses d'Histoire Suisse, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3D8D060E-1E36-4A75-A12D-E5E35EC6B96D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1877, "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "histoire", "invention (technique)", "exposition nationale"], "excerpt": "L'histoire des premiers cin\u00e9matographes  lors de l'expo nationale \u00e0 Gen\u00e8ve.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historienne", "name": "Frauenfelder, Consuelo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "05.09.17", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-204308", "durationSec": 419, "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "JUST TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ALPINISME", "EXPLOIT SPORTIF", "SPORT A\u00c9RIEN (COMP\u00c9TITION)", "CONTRE-LA-MONTRE", "CHAMPIONNAT D'ESPAGNE DE FOOTBALL"], "visualPersons": ["THUERIG, KARIN"], "id": "asset-203790", "durationSec": 1515, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.09.20", "visualGeographicals": ["EIGER", "JUNGFRAU", "OBERLAND BERNOIS", "MADRID", "BARCELONE"], "visualCorporations": ["ESPANYOL BARCELONE", "REAL MADRID"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "P\u00c9TITION", "CANCER", "D\u00c9PISTAGE DE MALADIES", "SEIN", "INFANTICIDE", "OBS\u00c8QUES", "ENFANT (FILIATION)", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "NORDMANN, ROGER", "CHRISTEN, YVES", "LEUENBERGER, MORITZ", "NORDMANN, ROGER", "BECK, SERGE", "CHRISTEN, YVES", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-203766", "durationSec": 995, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.09.20", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MOUTIER", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DAVIS", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "LIB\u00c9RALISATION DES PRIX", "P\u00caCHEUR", "POLLUTION DE L'EAU", "OURAGAN", "LAC", "P\u00caCHEUR", "POLLUTION DE L'EAU", "OURAGAN", "LAC", "P\u00caCHEUR", "POLLUTION DE L'EAU", "OURAGAN", "LAC", "ORGANISATION INTERNATIONALE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "D\u00c9FAUT DE FABRICATION", "JEU VID\u00c9O"], "visualPersons": ["LUETHI, SEVERIN", "FEDERER, ROGER", "WALPEN, LAURENT"], "id": "asset-203770", "durationSec": 1556, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.09.20", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "GENEVE", "NOUVELLE-ORLEANS, LA", "LOUISIANE", "LOUISIANE", "GENEVE", "GLAND"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HARD ROCK"], "id": "asset-191094", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2876, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050920, concert du groupe suisse de musique hard rock Gotthard.", "title": "LIVE : GOTTHARD - 05.09.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HARD ROCK"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "05.09.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-190205", "durationSec": 696, "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "VIN", "FEMME", "VIN", "FEMME", "OENOLOGIE", "VIN", "D\u00c9GUSTATION", "FEMME", "VIN"], "id": "asset-196739", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "HAUT-VULLY"], "durationSec": 2650, "mediaType": "video", "excerpt": "* Haut-Vully, Gen\u00e8ve : Ch\u00e2teau de Mur, 20050920 et archives, PEKMEZ Sofia re\u00e7oit ses invit\u00e9es dont la caviste et oenologue JACQUEMET Chantal pour parler des femmes dans le monde du vin.", "title": "LE VIN AU FEMININ - 05.09.20", "visualGeographicals": ["HAUT-VULLY", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.09.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-196840", "durationSec": 858, "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE RENOUVELABLE", "P\u00c9TROLE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CHAUFFAGE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CHAUFFAGE", "MAZOUT", "CHAUFFAGE", "MAZOUT", "CHAUFFAGE", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "\u00c9CONOMIE D'\u00c9NERGIE", "BOIS DE CHAUFFAGE", "FOR\u00caT", "BOIS DE CHAUFFAGE", "SCIERIE", "CHAUDI\u00c8RE (CHAUFFAGE)", "BOIS DE CHAUFFAGE", "\u00c9NERGIE G\u00c9OTHERMIQUE", "\u00c9NERGIE G\u00c9OTHERMIQUE", "POMPE \u00c0 CHALEUR", "\u00c9NERGIE G\u00c9OTHERMIQUE", "POMPE \u00c0 CHALEUR", "\u00c9NERGIE G\u00c9OTHERMIQUE", "CENTRALE THERMIQUE", "\u00c9NERGIE G\u00c9OTHERMIQUE", "CHAUDI\u00c8RE (CHAUFFAGE)", "PANNEAU SOLAIRE", "\u00c9NERGIE RENOUVELABLE"], "id": "asset-194617", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1917, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20050920, la forte augmentation du prix du p\u00e9trole a d'importantes r\u00e9percussions sur le budget de chauffage au mazout. Ajout\u00e9e \u00e0 la perspective de la diminution des r\u00e9serves plan\u00e9taires de p\u00e9trole, cette situation devrait amener \u00e0 envisager une \u00e9conomie d'\u00e9nergie dans les b\u00e2timents et \u00e0 d\u00e9velopper les diff\u00e9rentes \u00e9nergies renouvelables qui existent d\u00e9j\u00e0, telles que les pellets de bois, la g\u00e9othermie ou la combinaison de diff\u00e9rentes sources de chauffage, \u00e0 l'exemple de ce qui a \u00e9t\u00e9 fait au coll\u00e8ge de la Maladi\u00e8re de Neuch\u00e2tel.", "title": "FACTURE DE CHAUFFAGE : COMMENT EVITER DE FINIR GELE OU RUINE ? - 05.09.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "MOURET, LE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ISLANDE", "NEUCHATEL-VILLE", "FRIBOURG", "BALE", "NEUCHATEL"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2005-09-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "La com\u00e9die musicale am\u00e9ricaine (1/5) : Quelques pages d'histoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5237EF4D-51F1-4733-91D9-353871AFA8C2", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3601, "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique de film", "com\u00e9die musicale (film)", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lachat, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Estime de la temp\u00e9rature", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9294D3BA-CB29-41F4-9492-4B241B35EE4E", "durationSec": 181, "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : Le tennis", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-96A47E31-DEDF-4A27-B19C-728B8255B35A", "durationSec": 140, "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "Wilfried : a fait un devoir sur les Eoliennes ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6AA55E8C-4D7C-4325-BFFC-A8003819511B", "durationSec": 74, "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "P\u00e9r\u00e9grinations litt\u00e9raires (1/4) : La Meublerie du bois de l'ours. De Marius Daniel Popescu", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2F6897BA-5FC2-4EC5-89A8-CDBC14F86A3F", "durationSec": 1759, "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Popescu, Marius Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Popescu, Marius Daniel", "type": "Auteur"}]}}]}}