{"response": {"numFound": 8921, "start": 2700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Les Aventures d'Ast\u00e9rix le Gaulois. Chroniques (9/27): Ast\u00e9rix et les Normands (1966)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4876CB94-D680-47C9-9A31-A6F2581E6BEB", "thematicGeographicals": ["Normandie"], "durationSec": 178, "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goscinny, Ren\u00e9", "Uderzo, Albert", "Ob\u00e9lix", "Ast\u00e9rix"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Sumi, Aline", "type": "Participant"}, {"name": "Tacan, Omer", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Grand Th\u00e9\u00e2tre de Gen\u00e8ve a recrut\u00e9 un acteur du cin\u00e9ma pornographique qui doit intervenir dans le premier acte du Tannhauser de Richard Wagner : Interview de Patrice Mugny, conseiller municipal de Gen\u00e8ve en charge de la culture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9F46D216-435C-442A-87E7-16FB2FACD50D", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 119, "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wagner, Richard"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "com\u00e9dien", "pornographie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller municipal de Gen\u00e8ve en charge de la culture", "name": "Mugny, Patrice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "P\u00e9r\u00e9grinations litt\u00e9raires (1/4) : La Meublerie du bois de l'ours. De Marius Daniel Popescu", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-2F6897BA-5FC2-4EC5-89A8-CDBC14F86A3F", "durationSec": 1759, "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Popescu, Marius Daniel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Popescu, Marius Daniel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Le Mont-Blanc, un tout massif. Un carnet de route de Lorence Milasevic (1/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4DF70839-30CC-4DF9-85A7-AE7834A3016A", "thematicGeographicals": ["Savoie", "Valais", "Mont-Blanc", "France"], "durationSec": 3482, "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guide de montagne", "alpinisme", "marche de randonn\u00e9e", "montagne"], "excerpt": "\"Du haut de ses 4807 m\u00e8tres, le Mont Blanc est le plus haut sommet d'Europe occidentale (le plus haut sommet d'Europe \u00e9tant l'Elbrouz, 5642 m, \u00e0 la fronti\u00e8re entre la G\u00e9orgie et la Russie, dans le Caucase). Au pied du Mont Blanc et de ses pics voisins, Lorence Milasevic vous emm\u00e8ne sur un des sentiers de grande randonn\u00e9e (GR) les plus c\u00e9l\u00e8bres du monde: le Tour du Mont Blanc... Un sentier qui traverse 3 pays: la Suisse, l'Italie et la France. Nous partirons du col de la Forclaz vers le val d'Aoste et nous traverserons la vall\u00e9e blanche, \u00e0 3500 m\u00e8tres d'altitude, pour arriver \u00e0 Chamonix... avant de boucler la boucle. Nous d\u00e9couvrirons des r\u00e9gions belles et passionantes, o\u00f9 tout tourne autour de la montagne. Et nous rencontrerons des gens \u00e9nergiques, authentiques, proches de la nature et des traditions alpines.\r\n21 juin, 1er jour de l'\u00e9t\u00e9, Col de la Forclaz, point de d\u00e9part de 10 jours de marche. Nous commencerons par vider le sac \u00e0 dos sur les conseils de Didier. Aujourd'hui, 6 heures de marche nous attendent jusqu'\u00e0 Champex-lac. Nous ferons une petite halte \u00e0 l'alpage de Bovine, chez Mich\u00e8le, qui avait serr\u00e9 la pince de Jacques Chirac au salon de l'agriculture \u00e0 Paris. Une petite pause qui s'allonge en repas de midi! Puis vers 17 heures, nous tomberons sur Calixte Thena, un garde-fronti\u00e8re \u00e0 la retraite, qui a sillonn\u00e9 la r\u00e9gion de long en large pendant 30 ans... Il nous racontera ses aventures, sa vie pass\u00e9e dans ces montagnes, \u00e9t\u00e9 comme hiver... \r\nV\u00e9ronique Marti rend hommage \u00e0 l'\u00e9crivain et essayiste Jacques Lacarri\u00e8re, d\u00e9c\u00e9d\u00e9 samedi dernier. Amoureux fou de la Gr\u00e8ve antique, il \u00e9tait l'auteur, entre autres, de L'\u00e9t\u00e9 grec, paru aux Editions Plon en 1975 (r\u00e9\u00e9dit\u00e9 en 2001 chez Pocket), et du Dictionnaire amoureux de la Gr\u00e8ce, Editions Plon.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "garde-fronti\u00e8re \u00e0 la retraite", "name": "Thena, Calixte", "type": "Participant"}, {"role": "montagnards, alpinistes, guides", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Une entreprise sp\u00e9cialis\u00e9e dans la r\u00e9cup\u00e9ration de mat\u00e9riel informatique. - 2. Un peintre amateur sur Soleure. - 3. La Police du lac \u00e0 Morges. - 4. Un \u00e9leveur de lapins en Gruy\u00e8re. - 5. Un p\u00e9diatre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8034E46B-B66B-4902-8FBD-73249CE23CFC", "durationSec": 3540, "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que pensez-vous du POP, travailler plus pour gagner moins? Je suis d'accord, les ouvriers sont trop avantag\u00e9s", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-0AEFBBF1-9A22-4473-80A1-142F2A3A9EF3", "durationSec": 70, "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : D\u00e9jant\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E6B3D110-BBFA-4409-A682-11936DF0DDBB", "durationSec": 211, "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Cette b\u00e9tonneuse l\u00e0-bas, \u00e7a vous fait penser \u00e0 quoi? A un z\u00e8bre qui d\u00e9f\u00e8que", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-764C8665-9170-4C1B-9BE0-3E3D4941BEFF", "durationSec": 49, "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["b\u00e9ton"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Micheline est connect\u00e9e avec la sonnerie de la pause", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BA9F6D7A-1725-4606-9A6F-E8E091534759", "durationSec": 123, "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir enfants : La course d'\u00e9cole", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-398BC195-876E-4211-A6E1-F3AED4F6487B", "durationSec": 55, "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["course d'\u00e9cole"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "VIGNERON", "VIGNE", "VILLAGE", "VIGNE", "FEMME", "VIGNERON"], "id": "asset-191467", "thematicGeographicals": ["HAUT-VULLY", "FRIBOURG", "LAC DE MORAT", "MONT VULLY"], "durationSec": 2744, "mediaType": "video", "excerpt": "* Haut-Vully, Fribourg, Mont Vully, Lac de Morat : Ch\u00e2teau de Mur, 20050919 et archives, PEKMEZ Sofia re\u00e7oit ses invit\u00e9es dont la vigneronne-encaveuse RITTER-COCHAND Chantal pour parler du m\u00e9tier de vigneron et des femmes dans le monde du vin.", "title": "LE VIN AU FEMININ - 05.09.19", "visualGeographicals": ["HAUT-VULLY", "FRIBOURG", "LAC DE MORAT", "MONT VULLY", "FRIBOURG", "MONT VULLY"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PERRIN, Brigitte", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["PLASTIQUE", "VAISSELLE (OBJET)", "P\u00c9TROLE", "P\u00c9TROLE", "MUS\u00c9E", "VIE QUOTIDIENNE", "PRESSE GRATUITE", "PRESSE GRATUITE", "HOMME", "MASSAGE", "INSTITUT DE BEAUT\u00c9", "HYGI\u00c8NE CORPORELLE", "HOMME", "MASSAGE", "INSTITUT DE BEAUT\u00c9", "HYGI\u00c8NE CORPORELLE"], "id": "asset-194302", "durationSec": 1762, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve : 20050919, la hausse du prix du p\u00e9trole a une influence sur le prix de la vaisselle en plastique vendue par l'entreprise Vimat Fun Food. Augmentation du prix de la mati\u00e8re premi\u00e8re dont le plastique est un d\u00e9riv\u00e9, mais aussi des transports qui acheminent cette vaisselle chez les clients\n* D\u00e9velier : 20050919, le mus\u00e9e Chappuis-Faehndrich pr\u00e9sente une collection d'objets anciens de la vie quotidienne dans le canton du Jura rassembl\u00e9s par CHAPPUIS Marc. 1500 visiteurs visitent chaque ann\u00e9e le mus\u00e9e pour 5000 francs de recette pour un co\u00fbt d'entretien de 25000 francs\n* Plateau : 20050919, itw du directeur de publications Edipresse BOUCHAT Th\u00e9o \u00e0 propos du lancement prochain du 1 er quotidien gratuit en Suisse romande appel\u00e9 Le Matin Bleu et la presse en Suisse. BOUCHAT Th\u00e9o r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Malgr\u00e9 l'arriv\u00e9e d'un quotidien gratuit, les Romands continueront \u00e0 acheter les quotidiens payants\"\n* Gen\u00e8ve-ville : 20050919, de plus en plus d'hommes sont pr\u00eats \u00e0 d\u00e9penser de l'argent pour prendre soin d'eux. L'institut de beaut\u00e9 HisWay exclusivement r\u00e9serv\u00e9 aux hommes s'adresse aux hommes pr\u00eats \u00e0 d\u00e9penser plusieurs centaines de francs par mois pour une \u00e9pilation, un soin du visage ou une \u00e9pilation.", "title": "AUGMENTATION PRIX PETROLE // MUSEE CHAPPUIS-FAEHNDRICH // THEO BOUCHAT // SALON\n\nBEAUTE POUR HOMMES - 05.09.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SATIGNY", "GENEVE", "DEVELIER", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOGUET, Am\u00e9lie", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}, {"name": "TANERG, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Valais, une fillette \u00e2g\u00e9e de 10 ans, originaire du Cameroun, a donn\u00e9 naissance \u00e0 un enfant il y a un mois et le p\u00e8re reste inconnu : Commentaire d'Alexia Philippoz, correspondante RSR en Valais et interview de Claude Roch, conseiller d'Etat valaisan, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9ducation, de la culture et des sports", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9BB359A5-AA8D-4DFB-AB87-F081CA3FEF3A", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 298, "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["naissance", "enfant (\u00e2ge)", "m\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan, chef du D\u00e9partement de l'\u00e9ducation, de la culture et des sports", "name": "Roch, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Philippoz, Alexia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Elections", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CH\u00d4MAGE", "BUDGET DE L'ETAT", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "SYST\u00c8ME \u00c9DUCATIF", "POLITIQUE DE L'\u00c9DUCATION"], "visualPersons": ["GROBET, CHRISTIAN", "JORNOT, OLIVIER", "KUENZLER, MICH\u00c8LE", "CHEVROLET, MICHEL", "METTAN, GUY", "VANEK, PIERRE", "HILTPOLD, HUGUES", "STAUFFER, ERIC", "PAGANI, R\u00c9MY", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-186841", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VERNIER"], "durationSec": 4576, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vernier, Gen\u00e8ve-ville : 20050919, PERNOUD Manuelle re\u00e7oit 10 invit\u00e9s pour un d\u00e9bat \u00e9lectoral avant les \u00e9lections au Grand Conseil genevois. Les th\u00e8mes du d\u00e9bat sont le taux de ch\u00f4mage, les finances cantonale et la r\u00e9forme scolaire.", "title": "ELECTIONS CANTONALES GENEVOISES : DEBAT ELECTORAL GRAND CONSEIL - 05.09.19", "visualGeographicals": ["VERNIER", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "PANNATIER, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "FEHLBAUM, Christian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE"], "visualPersons": ["EGERSZEGI-OBRIST, CHRISTINE"], "id": "asset-187525", "durationSec": 1064, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.09.19", "visualGeographicals": ["BERLIN", "BERLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "PRISON", "ADOLESCENT", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "PRISON", "ADOLESCENT", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "ENDETTEMENT PRIV\u00c9", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS SCOLAIRE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS SCOLAIRE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TEMPS SCOLAIRE", "\u00c9COLE ENFANTINE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DAVIS", "POLITIQUE DE LA FAMILLE", "GARDERIE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "V\u00c9HICULE TOUT-TERRAIN"], "visualPersons": ["LUSCHER, CHRISTIAN", "BRUNIER, CHRISTIAN", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "VARONE, CHRISTIAN", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "UNGER, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "EGERSZEGI-OBRIST, CHRISTINE", "FEDERER, ROGER", "MERKEL, ANGELA", "SCHROEDER, GERHARD", "DE WECK, ROGER", "BERBERAT, DIDIER", "GUTZWILLER, FELIX"], "id": "asset-187526", "durationSec": 1760, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.09.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GRANGES (VS)", "SION", "GRANGES (VS)", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "DELEMONT", "BERLIN", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "PARIS"], "visualCorporations": ["SANT\u00c9SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.09.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-196839", "durationSec": 844, "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 05.09.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-194408", "durationSec": 2878, "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Vincent", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SWISSCOM CUP", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["DEGEN, DAVID", "ALBERT II DE MONACO", "DESCHAMPS, DIDIER"], "id": "asset-187527", "durationSec": 1613, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.09.19", "visualGeographicals": ["SOLEURE-VILLE", "MONACO", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "AS MONACO", "ZURICH SC", "EHC B\u00c2LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}, {"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 05.09.19", "visualThemes": ["GESTION FINANCI\u00c8RE", "PR\u00c9VOYANCE PROFESSIONNELLE", "ALPINISME", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "ALPINISME", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "INCENDIE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "FOIRE COMMERCIALE", "GARDERIE", "MUS\u00c9E", "GARDERIE", "SCULPTURE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "DIABLERETS, LES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "DIABLERETS, LES", "VERNIER", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-187533", "durationSec": 868, "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LA LANGUE BIEN PENDUE : S'ASSEOIR ENTRE 2 CHAISES - 05.09.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191085", "durationSec": 455, "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "05.09.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-190207", "durationSec": 645, "publicationDate": "2005-09-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Le pionnier de la foi", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444904.image", "id": "ece-3444906", "durationSec": 928, "publicationDate": "2005-09-18T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait de fr\u00e8re Roger, pionnier du dialogue entre les religions.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444906", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444906"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean Benjamin Stora, professeur de psychosomatique et psychanalyste : A propos de son ouvrage \"Vivre avec une greffe\" (Ed. Odile Jacob, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56D4AB28-B938-4A11-8AC3-34E520415618", "durationSec": 3511, "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "m\u00e9decine", "greffe d'organe"], "excerpt": "Accepter une greffe, c'est accepter l'autre en soi, un d\u00e9fi qui traverse toute l'humanit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de psychosomatique au CHU de La Piti\u00e9 Salp\u00eatri\u00e8re et psychanalyste", "name": "Stora, Jean Benjamin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Le sommet de l'ONU qui s'est tenu \u00e0 New York s'est conclu sur des r\u00e9sultats tr\u00e8s mitig\u00e9s. Il a beaucoup \u00e9t\u00e9 question des  objectifs du mill\u00e9naire, \u00e0 savoir la r\u00e9duction de la pauvret\u00e9 de moiti\u00e9 d'ici 2015. Ces objectifs sont-ils r\u00e9alistes vus du terrain? : Entretien avec Paolo Ghillani, ex-directrice de la fondation Max Havelaar, consultante en d\u00e9veloppement durable", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DCF472F9-1BE9-4A53-A2B8-4451B566B177", "durationSec": 911, "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["aide au d\u00e9veloppement", "pauvret\u00e9", "d\u00e9veloppement durable", "commerce \u00e9quitable"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "consultante en d\u00e9veloppement durable, ex-directrice de la Fondation Max Havelaar", "name": "Ghillani, Paola", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : La cam\u00e9ra de surveillance", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7A02FD94-FDBB-4FDB-993B-C0260CD29548", "durationSec": 158, "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Arnaud Desjardins: apprendre \u00e0 voir ce qui est. Reportage \u00e0 l'Ashram Desjardins \u00e0 Hauteville (France)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7140B353-E2E1-457D-8DEF-06AA956A3404", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 946, "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Desjardins, Arnaud"], "thematicThemes": ["croyance religieuse", "hindouisme", "vie (philosophie)"], "excerpt": "Arnaud Desjardins est consid\u00e9r\u00e9 comme un sage, un ma\u00eetre spirituel. D\u00bforigine protestante il f\u00fbt d\u00bfabord un r\u00e9alisateur de t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7ais c\u00e9l\u00e8bre. Par ses reportages aupr\u00e8s de ma\u00eetres hindous, soufis, bouddhistes tib\u00e9tains et zens, il a permis au monde francophone de d\u00e9couvrir les spiritualit\u00e9s orientales. Puis un jour, il a l\u00e2ch\u00e9 la cam\u00e9ra pour devenir le disciple d\u00bfun grand ma\u00eetre hindou, Sw\u00e2mi Prajnanpad <http://nondualite.free.fr/c_prajnanpad.htm>. Aujourd\u00bfhui \u00e0 80 ans, avec son \u00e9quipe, il accueille dans son ashram ard\u00e9chois d\u00bfHauteville, des hommes et des femmes d\u00bfhorizons religieux divers en qu\u00eate de spiritualit\u00e9. C\u00bfest dans cette maison de ma\u00eetre que Catherine Erard s\u00bfest entretenu avec lui. Arnaud Desjardins pose d\u00bfembl\u00e9e un constat : Personne ne vit dans le monde, chacun vit dans son monde. En d\u00bfautres termes nous projetons notre monde int\u00e9rieur sur la r\u00e9alit\u00e9. Nos \u00e9motions colorent notre vision des choses et la faussent. Nous ne voyons jamais les autres, mais seulement ce que nous pensons d\u00bfeux. De plus, nous sommes souvent inquiets face \u00e0 l\u00bfavenir ou nostalgique face au pass\u00e9, mais nous vivons rarement dans lepr\u00e9sent. Or le sage dans la tradition hindoue est celui qui voit ce qui est, qui accueille la r\u00e9alit\u00e9 telle qu\u00bfelle est en vivant pleinement l\u00bfinstant pr\u00e9sent.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre spirituel", "name": "Desjardins, Arnaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "Wilfried : r\u00e9capitule l'op\u00e9ration 72h", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-57849BEF-184E-49D2-BB6A-AE0938F20705", "durationSec": 210, "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "De Carmen au French cancan", "genres": ["Animation"], "id": "sound-11731E86-16F0-4AFA-9BBE-1150E6C898A8", "durationSec": 5232, "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Offenbach, Jacques", "Bizet, Georges"], "thematicThemes": ["parodie", "humour", "musique classique"], "excerpt": "Quelques farces sur Bizet et Offenbach. Les tortues dansent-elles le cancan? Le cancan m\u00e9rite-t-il l'enfer? Y-a-t-il un Swiss cancan?", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "Wilfried :  passe l'aspirateur (lancement)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4D2938E7-902A-4F16-A867-11F6A9063E5B", "durationSec": 27, "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Anne Perrier, po\u00e9tesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7887C6F-B527-4F64-953E-0E6E6A00E20D", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 8972, "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Perrier, Anne"], "thematicThemes": ["musique classique", "po\u00e9sie", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Tout \u00e0 la fin, elle lit 'L'autre Jardin', une suite de brefs po\u00e8mes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "po\u00e9tesse", "name": "Perrier, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "po\u00e8tesse", "name": "Perrier, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "po\u00e9tesse", "name": "Perrier, Anne", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "L'Alliance de gauche et les frontaliers", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-D6E4ABAD-FEE5-4EA6-A26B-1F97BB15C93D", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 222, "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zisyadis, Josef"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}], "Invit\u00e9/e": [{"name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "Wilfried : 9H nettoie les vitres du studio ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F5532E0D-083F-4ED6-AA87-22310844F7BE", "durationSec": 22, "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Interview de Terry Gilliam, cin\u00e9aste britannique [en anglais, \u00e9l\u00e9ment brut]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-231E0BB2-AB71-4A44-ABFD-260C0BE8E489", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 649, "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilliam, Terry"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste britannique", "name": "Gilliam, Terry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Traitement de choc pour l'AI (assurance-invalidit\u00e9). Reportage aupr\u00e8s de demandeurs de rentes", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2A3EDF6D-BA5A-4C99-B461-E0E01A9FDDFA", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2788, "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "travailleur \u00e9tranger", "travailleur", "assurance invalidit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "demandeurs de rentes AI", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Thomas Christen, nouveau secr\u00e9taire-g\u00e9n\u00e9ral du Parti socialiste suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C6627347-FF23-4C00-8C26-E133F0060CB3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 50, "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PSS"], "thematicThemes": ["parti politique", "secr\u00e9taire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PSS", "name": "Christen, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Schenker, Agn\u00e8s", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Portrait de Pierre Arditti, com\u00e9dien, \u00e0 travers des extraits de dialogues de films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FC4A4D1-36E4-4DCE-A790-F0DF02EBC01D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1024, "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Arditti, Pierre"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nouvelles", "source": "siranau", "title": "1. En Allemagne les r\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es s'annoncent tr\u00e8s serr\u00e9es. Aucun des partis n'obtient la majorit\u00e9 absolue : Interviews d'Angela Merkel, candidate de la CDU et de Gerhard Schr\u00f6der, chancelier sortant, candidat social-d\u00e9mocrate. - 2. Elections l\u00e9gislatives en Afghanistan", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-719B5670-378C-4F32-A938-D928553F62B7", "thematicGeographicals": ["Afghanistan", "Allemagne"], "durationSec": 222, "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "chancelier allemand sortant, candidat social-d\u00e9mocrate aux \u00e9lections l\u00e9gislatives", "name": "Schr\u00f6der, Gerhard (1944-)", "type": "Participant"}, {"role": "candidate CDU aux \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es", "name": "Merkel, Angela", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cornaz, Marianne", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Berlin", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la demeure de Graziella Zanoletti, fondatrice de la soci\u00e9t\u00e9 Elite Rent A Car, dans la r\u00e9gion nyonnaise ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-194E49E3-8B6B-462F-8911-DCD13C3ACB96", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3593, "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zanoletti, Graziella"], "excerpt": "\" ELLE PARLE DE SON ESPRIT D'ENTREPRISE, DE LA SPIRITUALITE ET DE SA MANIERE DE PARTAGER SES RICHESSES AU TRAVERS DES FONDATIONS CARITATIVES QU'ELLE A AUSSI CREEES, EN AFGHANISTAN ET AU BRESIL.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondatrice d'Elite Rent A Car", "name": "Zanoletti, Graziella", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Josef Zisyadis, conseiller national vaudois", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-6F6538AF-536D-41D2-B722-F3A7AB64CE75", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 5171, "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zisyadis, Josef"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL"], "id": "asset-191665", "thematicGeographicals": ["CORTEBERT"], "durationSec": 187, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cort\u00e9bert : 20050918, la Fondation C\u00e9r\u00e9bral, fondation suisse en faveur de l'enfant handicap\u00e9 moteur c\u00e9r\u00e9bral (IMC) soutient financi\u00e8rement des projets destin\u00e9s aux handicap\u00e9s IMC, comme \"La maison de l'eau\" qui accueille des pensionnaires handicap\u00e9s physique et mentaux.", "title": "FONDATION CEREBRAL, FONDATION SUISSE EN FAVEUR DE L'ENFANT IMC - 05.09.18", "visualGeographicals": ["CORTEBERT"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HANDICAP\u00c9 PHYSIQUE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TSI", "type": "Organisation"}, {"name": "SF-DRS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "IMP\u00d4T", "VOTATION", "IMP\u00d4T", "VOTATION", "IMP\u00d4T", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "\u00c9COLOGIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "SURDOU\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "SURDOU\u00c9", "ENFANT (\u00c2GE)", "SURDOU\u00c9", "CH\u00d4MAGE", "CH\u00d4MAGE", "HOMME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "HOMME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "HOMME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "HOMME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "HOMME", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES"], "visualPersons": ["BERBERAT, DIDIER", "LEGRIX, JEAN-CHARLES", "ROCH, PHILIPPE", "ROCH, PHILIPPE"], "id": "asset-193898", "thematicGeographicals": ["BALE-VILLE", "VAUD", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3069, "mediaType": "video", "excerpt": "* La Chaux-de-Fonds : 20050918 et archives, les habitants de la ville de La Chaux-de-Fonds sont appel\u00e9s aux urnes afin de voter pour une hausse des imp\u00f4ts, dans une ville ou ils sont d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s. L'ex\u00e9cutif cantonal de gauche recommande le oui alors que la droite milite pour le non\n* SUISSE, Plateau : 20050918 et archives, itw du directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement ROCH Philippe, quelques jours avant son d\u00e9part \u00e0 la retraite\n* Gen\u00e8ve : 20050918, une \u00e9cole priv\u00e9e pour enfants surdou\u00e9s s'est ouverte dans le canton de Gen\u00e8ve. Ces enfants souffrent souvent de retard scolaire et ils sont nombreux en \u00e9chec malgr\u00e9 leur pr\u00e9cocit\u00e9\n* B\u00e2le-ville, SUISSE, Vaud : 20050918, de plus en plus d'hommes se questionnent sur leur identit\u00e9 masculine et la place de l'homme dans la soci\u00e9t\u00e9. Une nouvelle association, Maenner.ch, s'est cr\u00e9e pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions.", "title": "VILLE ROUGE DANS LE ROUGE // PEUT MIEUX FAIRE // HOMMES AU BORD DE LA CRISE DE\nNERFS - 05.09.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "GENEVE", "GENEVE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "BALE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "VAUD", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE CHARRIERE, Jacques", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "05.09.18", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-204294", "durationSec": 1496, "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "Wilfried : n'est pas Othmar ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-62F62E2F-04F7-423A-BF80-9E08A905F4A9", "durationSec": 66, "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "Wilfried : arrose les plantes (lancement)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-21D4A94B-A9D3-4C1F-A2E4-7B2D6137466F", "durationSec": 41, "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tous les jours dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "FLEUR", "MYCICULTURE", "MYCOLOGIE", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "RECETTE CULINAIRE", "CHAMPIGNON (DENR\u00c9E)", "RECETTE CULINAIRE", "BRODERIE", "MIGRAINE", "MIGRAINE", "MIGRAINE", "PI\u00c9TON", "TRANSPORT INDIVIDUEL", "V\u00c9HICULE AUTOMOBILE", "MOTEUR \u00c9LECTRIQUE", "HORTICULTURE", "PELOUSE"], "id": "asset-196715", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "ST-AUBIN (FR)", "VAUD", "ASSENS", "PLATEAU", "SUISSE", "NEUCHATEL", "BULLE"], "durationSec": 4462, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050918, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au cours des diverses rubriques de l'\u00e9mission\n* St-Aubin (FR), Assens : 20050918, le grifola est un champignon prot\u00e9g\u00e9. La soci\u00e9t\u00e9 VEGEtech Sa le cultive de fa\u00e7on inductrielle pour ses qualit\u00e9s gustatives\n* Vaud : 20050918, La magie des couleurs est une association de femmes passionn\u00e9es de broderie qui exposent pour la premi\u00e8re fois leurs ouvrages \u00e0 la galerie des Yvuez de Parhins\n* SUISSE, Plateau : 20050918, en Suisse, 12% des gens souffrent de migraines. Contrairement au maux de t\u00eate et tensions, le migraine sont chroniques et ne peuvent \u00eatre gu\u00e9rie, seulement soulag\u00e9es. L'abus de m\u00e9dicaments provoque souvent un accroissement des crises\n* Bulle, Plateau : 20050918, le segway et l'easy-glider sont des v\u00e9hicules \u00e9lectriques capables de transporter une seule personne sur plusieurs kilom\u00e8tres\n* Gen\u00e8ve : 20050918, itw de la psychanaliste ROUDINESCO Elisabeth qui \u00e9voque le d\u00e9roulement de ses dimanches durant sa jeunesse\n* Neuch\u00e2tel : 20050612, les horticulteurs JUMBO TESSIER Emmanuel et ROPRAZ Claude expliquent \u00e0 SIKI Muriel comment planter du gazon.", "title": "05.09.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "ST-AUBIN (FR)", "ASSENS", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "SUISSE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "BULLE", "PLATEAU", "GENEVE", "NEUCHATEL", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "PARTI POLITIQUE", "VOTATION", "GAUCHE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "CHANSON ENFANTINE", "CONCERT"], "visualPersons": ["GILLIERON, LAURIANE", "GILLIERON, LAURIANE", "GILLIERON, LAURIANE", "GILLIERON, LAURIANE", "DES, HENRI"], "id": "asset-187523", "durationSec": 910, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.09.18", "visualGeographicals": ["ASCONA", "LOCARNO", "ASCONA", "LOCARNO", "BERLIN", "MONTHEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CARBURANT", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "POLITIQUE DES PRIX", "CARBURANT", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "CARBURANT", "PARTI POLITIQUE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "AUTOMOBILE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["REY, JEAN-NOEL", "DE BUMAN, DOMINIQUE"], "id": "asset-187524", "durationSec": 1255, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.09.18", "visualGeographicals": ["PRILLY", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "VERNIER", "FRIBOURG-VILLE", "CRANS-MONTANA", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["PS", "TCS", "PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["SWISSCOM CUP", "125 CC", "GRAND PRIX DU JAPON MOTOCYCLISTE", "GRAND PRIX DU JAPON MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DAVIS", "TRAMPOLINE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FEMME", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "DAMES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ESTEBAN, JULIAN", "LUETHI, THOMAS", "ROSSI, VALENTINO", "WAWRINKA, STANISLAS", "LUETHI, SEVERIN", "BASTL, GEORGE", "JAQUET, GILLES", "SCHOCH, PHILIPP", "JAQUET, GILLES", "SCHOCH, PHILIPP", "BEZINA, GORAN", "DEL CURTO, ARNO", "CASTELLA, GERARD", "PELE", "ANNAN, KOFI", "PELE", "ANNAN, KOFI", "DICKENMANN, LARA"], "id": "asset-178771", "durationSec": 3120, "mediaType": "video", "title": "05.09.18", "visualGeographicals": ["GRAND-LANCY", "MOTEGI", "MOTEGI", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "OBERLUNGWITZ", "TCHEQUE (R\u00c9PUBLIQUE)", "GRAND-SACONNEX, LE", "EINDHOVEN", "SAAS FEE", "SAAS FEE", "KLOTEN", "ZURICH-VILLE", "DAVOS", "ZOUG-VILLE", "CORTAILLOD", "GUIN", "TINTERIN", "COLLOMBEY-MURAZ", "USA", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC MEYRIN", "KLOTEN FLYERS", "ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC DAVOS", "YVERDON-SPORT", "FC THOUNE", "FC SION", "FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "DI TRIA, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Enfants du monde", "source": "gico", "title": "KART 26 (TSI) - 05.09.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-178858", "durationSec": 950, "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-178907", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3595, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20050918, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s, les \u00e9crivains LEVY Marc, DARRIEUSSECQ Marie, MAROUANE Le\u00efla, DUBREUIL Sophie et RUATA-ARN Marie-Christophe, pour parler de leur livre.", "title": "LES MEILLEURS LIVRES DE LA RENTREE, ET VENUE EXCEPTIONNELLE DE MARC LEVY - 05.09.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["FEMME", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MACH, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "INSTITUTION RELIGIEUSE", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "INSTITUTION RELIGIEUSE"], "visualPersons": ["MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-195917", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 922, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20050918, la pol\u00e9mique engendr\u00e9e par la d\u00e9cision des renvois des requ\u00e9rants d'asile d\u00e9bout\u00e9s prise par le Conseil d'Etat vaudois a interpell\u00e9 les Eglises protestantes, catholiques et juda\u00efques. Ces derni\u00e8res se sont pleinement impliqu\u00e9es dans la lutte pour la d\u00e9fense des requ\u00e9rants d'asile et contre une d\u00e9cision politique qu'elles jugent injuste.", "title": "LA DESOBEISSANCE DES EGLISES - 05.09.18", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MERMOUD, JEAN-CLAUDE"], "thematicThemes": ["REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "POLITIQUE D'ASILE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "INSTITUTION RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Jean-Marie Pelt, botaniste, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Nouveau tour du monde d'un \u00e9cologiste\" (Ed. Fayard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-89E5581E-86BB-4532-B1BA-7D911E5DC13B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2838, "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pelt, Jean-Marie"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie"], "excerpt": "\"Une \u00e9vidence : quand on a parcouru l'ensemble du syst\u00e8me solaire, la Terre est bien notre seule oasis. Le nouveau tour du monde de Jean-Marie Pelt d\u00e9bute \u00e0 Tenerife, aux Canaries, o\u00f9 l'on d\u00e9couvre les conditions ayant pr\u00e9sid\u00e9 aux origines de la vie. Parcourant cette \u00eele du littoral jusqu'au sommet du volcan, se succ\u00e8dent des zones de v\u00e9g\u00e9tation comme empil\u00e9es les unes sur les autres au fur et \u00e0 mesure qu'on prend de l'altitude. Tenerife repr\u00e9sente une sorte de plan\u00e8te en miniature, une magnifique le\u00e7on d'\u00e9cologie, avec ses plantes extraordinaires. Des \u00e9tranges mares sal\u00e9es de Lorraine aux vastes pr\u00e9s sal\u00e9s du Mont-Saint-Michel et, de l\u00e0, aux marais de Kaw en Guyane, on suivra ensuite le travail de ces hommes engag\u00e9s dans de minutieuses enqu\u00eates afin de comprendre le fonctionnement de la nature. Comment vivent, par exemple, d'\u00e9tranges oiseaux et d'\u00e9normes ca\u00efmans \u00e0 Kaw, dans une r\u00e9gion o\u00f9 aucun homme ne s'\u00e9tait jamais aventur\u00e9. Ailleurs, o\u00f9 il s'est au contraire trop aventur\u00e9, la nature est mise \u00e0 mal. L'Espagne, qu'un \u00e9cureuil pouvait jadis traverser en sautant d'arbre en arbre des Pyr\u00e9n\u00e9es \u00e0 Gibraltar, est devenue, en certains lieux, un d\u00e9sert. La Gr\u00e8ce \u00e9galement, et Platon d\u00e9j\u00e0 s'en d\u00e9sesp\u00e9rait. De m\u00eame Nauru, dans le Pacifique, Ha\u00efti, la mer d'Aral ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9vast\u00e9es. Seul miracle, le petit royaume du Bhoutan, coinc\u00e9 entre l'Inde et la Chine, reste un v\u00e9ritable Eden \u00e9cologique. Ce nouvel ouvrage de Jean-Marie Pelt fait suite au Tour du monde d'un \u00e9cologiste paru en 1990. On y d\u00e9couvre concr\u00e8tement, \u00e0 l'aide de multiples exemples, ce qu'est l'\u00e9cologie dont on parle tant mais que l'on conna\u00eet si peu. Jean-Marie Pelt est professeur \u00e9m\u00e9rite de biologie v\u00e9g\u00e9tale et de pharmacologie \u00e0 l'universit\u00e9 de Metz et pr\u00e9sident de l'Institut europ\u00e9en d'\u00e9cologie. Il a notamment publi\u00e9 chez Fayard De l'Univers \u00e0 l'\u00eatre ; Le Jardin de l'\u00e2me ; Les Langages secrets de la nature ; La Loi de la jungle ; La Solidarit\u00e9 chez les plantes, les animaux, les humains.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "botaniste fran\u00e7ais", "name": "Pelt, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "LA DANSE ET DEGAS - 05.09.18", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-152881", "durationSec": 3245, "publicationDate": "2005-09-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atlas", "source": "siranau", "title": "D\u00e9mographie, d\u00e9population. Interview de Jacques Vallin, d\u00e9mographe", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-71078233-4FDD-40C1-9AF6-4B9939EA7672", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 1457, "publicationDate": "2005-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["futurologie", "d\u00e9mographie et population"], "excerpt": "\"COMBIEN SERONS-NOUS EN 2050 ? QUEL SERA L'IMPACT DU DOUBLEMENT DE LA POPULATION SUR L'ENVIRONNEMENT ET SUR LES RESSOURCES DELA PALNETE ?\r\nINTERVENANT : JACQUES VALLIN, DEMOGRAPHE, PRESIDENT DE L'UNION INTERNATIONALE POUR L'ETUDE SCIENTIFIQUE DE LA POPULATION.\" \r\n\r\n\r\n\r\nREALISATEUR : XAVIER BLCH\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n3 ELEMENTS", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9mographe", "name": "Vallin, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Gourdin, Caroline", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Les poux, comment les \u00e9viter, comment s'en d\u00e9barrasser? Reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-5D2071C3-A89C-4194-B6E4-202D2E372F64", "durationSec": 1166, "publicationDate": "2005-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sant\u00e9 publique", "pou", "prophylaxie", "litt\u00e9rature enfantine", "enfant (\u00e2ge)"], "excerpt": "\"Rencontre avec une famille: sa lutte acharn\u00e9e contre les poux.  Monique Grand, infirmi\u00e8re cheffe au Service de sant\u00e9 des Ecoles de la ville de Lsne, Claude Gutman, \u00e9crivain: pourquoi la litt\u00e9rature jeunesse a commenc\u00e9 \u00e0 s'int\u00e9resser aux poux?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Gutman, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "infirmi\u00e8re-cheffe au Service de sant\u00e9 des Ecoles de la Ville de Lausanne", "name": "Grand, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "famille confront\u00e9e aux poux", "name": "Anonymes", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "En Suisse les \u00e9nergies renouvelables restent marginales car relativement ch\u00e8res. Reportage de Pierre-Etienne Joye, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7871C000-5E36-4607-8F27-11E3946F5437", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 883, "publicationDate": "2005-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9nergie renouvelable"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "exploitant agricole \u00e0 Gland (VD)", "name": "Baumgartner, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur retrait\u00e9 \u00e0 Collex-Bossy (GE)", "name": "Baumgartner, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "propri\u00e9taire d'une maison avec installation photovolta\u00efque \u00e0 Lausanne", "name": "Dumont, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Christen, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des projets d'\u00e9nergie renouvelables aux Services industriels genevois", "name": "Schaub, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9lectricien retrait\u00e9 du Cern", "name": "Bohner, Otmar", "type": "Participant"}, {"role": "agriculteur, conseiller national genevois radical", "name": "Dupraz, John", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller administratif de la ville d'Onex", "name": "Longet, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Muccigrosso, Rino", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Pays, langues et paysages", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AC3B6C25-035C-4F99-99E6-E0354B0C2B4C", "durationSec": 7151, "publicationDate": "2005-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["paysage", "dialecte", "cybern\u00e9tique"], "excerpt": "Evocation litt\u00e9raire, musicale, pictuale, dialectale et g\u00e9ographique du riche vocable \"paysage\" \u00e0 travers temps et espace : 1. Paysages int\u00e9rieurs de Claude Roy par Ir\u00e8ne Lichtenstein (enr. ao\u00fbt 1981). 2. La P\u00eache miraculeuse de Conrad Witz avec Claude Lapaire et Lucie Bolens par Alphonse Layaz (Magellan, f\u00e9vrier 1994). 3. Les patois par Robert Rudin (Radioscolaire, octobre 1976). Archive inou\u00efe de la semaine: Albert Ducrocq, journaliste scientifique, au micro de Dominique Fabre sur la cybern\u00e9tique (avril 1955)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "(Archives RSR 06.11.76)", "name": "Rudin, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9di\u00e9viste (Archives RSR 02.02.94)", "name": "Bolens, Lucie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste scientifique (Archives RSR 20.04.55)", "name": "Ducrocq, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te (Archives RSR 02.09.81)", "name": "Roy, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "ex-conservateur du Mus\u00e9e d'art et d'histoire de Gen\u00e8ve (Archives RSR 02.02.94)", "name": "Lapaire, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 20.04.55)", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR (Archives RSR 02.09.81)", "name": "Lichtenstein, Ir\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rham, Patrick de", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Jacques Lanzmann, aventurier, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF39A4C8-0C70-4902-B707-D47E134AAEAD", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1041, "publicationDate": "2005-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lanzmann, Jacques"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "aventurier, \u00e9crivain", "name": "Lanzmann, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["BRASS BAND", "FANFARE", "BRASS BAND", "BRASS BAND", "TROMBONE", "TROMPETTE", "BRASS BAND"], "id": "asset-190608", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "VAUD"], "durationSec": 1611, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud, Fribourg : 20050917, rencontre en musique du brass band anglais The Grimethorpe Colliery (UK Coal) Band, qui a jou\u00e9 dans le film \"Les virtuoses\", et de l'ensemble de cuivres La Riviera Vaudoise, qui reprend les morceaux de ce film.", "title": "BRASS BAND : LA RIVIERA VAUDOISE RECOIT \"LES VIRTUOSES\" - 05.09.17", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "LAUSANNE", "FRIBOURG", "VAUD", "FRIBOURG", "YVERDON"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2005-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualPersons": ["ANDRESS, URSULA", "GILLIERON, LAURIANE", "GILLIERON, LAURIANE", "GILLIERON, LAURIANE", "GILLIERON, LAURIANE"], "id": "asset-195397", "thematicGeographicals": ["LOCARNO"], "durationSec": 6630, "mediaType": "video", "excerpt": "* Locarno : 20050917, 16 candidates concourent pour l'\u00e9lection de Miss Suisse 2005 au Palazzetto Fevi. La Vaudoise GILLIERON Lauriane a remport\u00e9 le concours de beaut\u00e9.", "title": "ELECTION DE MISS SUISSE 2005 - 05.09.17", "visualGeographicals": ["LOCARNO", "TESSIN", "LOCARNO", "LOCARNO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LOCARNO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LOCARNO"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2005-09-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSI", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["ROTHENBUEHLER, PETER"], "id": "asset-174605", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050917, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le r\u00e9dacteur en chef du journal quotidien \"Le Matin\" ROTHENBUEHLER Peter. ROTHENBUEHLER Peter \u00e9voque la bonne situation financi\u00e8re du quotidien \"Le Matin\", explique les principes qui guident son travail dans la presse populaire et parle de son enfance et de sa carri\u00e8re journalistique.", "title": "PETER ROTHENBUEHLER - 05.09.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2005-09-17T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ROTHENBUEHLER, PETER"], "thematicThemes": ["PRESSE QUOTIDIENNE", "PRESSE \u00c0 SENSATION", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["JAZZ FUSION", "CONCERT", "PORTRAIT", "CROYANCE RELIGIEUSE", "PORTRAIT", "CROYANCE RELIGIEUSE", "PORTRAIT"], "id": "asset-186671", "thematicGeographicals": ["CHANCY", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 889, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville, Chancy : 20060917, portrait du musicien de jazz genevois harmoniciste MARET Gr\u00e9goire membre et fondateur du groupe de musique jazz funk Ga\u00efa. Ga\u00efa est en concert pour la 1\u00e8re fois en Europe avec comme invit\u00e9 le bassiste MILLER Marcus. Baptis\u00e9 adulte, MARET Gr\u00e9goire affirme que sa foi est fortement li\u00e9e \u00e0 la musique.", "title": "GREGOIRE MARET : L'HARMONICA DES PROFONDEURS - 06.09.17", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CHANCY", "CHANCY"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2005-09-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait du musicien de jazz harmoniciste genevois MARET Gr\u00e9goire et son groupe Ga\u00efa"], "thematicThemes": ["PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CALAME, Mireille", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "R\u00c9UNION", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "FOIRE COMMERCIALE", "SPORT", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "SPECTACLE SON ET LUMI\u00c8RE", "ART NOUVEAU"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH"], "id": "asset-187521", "durationSec": 948, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.09.17", "visualGeographicals": ["RAPPERSWIL (SG)", "MEYRIN", "MEYRIN", "LAUSANNE", "PARIS"], "visualCorporations": ["PS", "CERN", "CERN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re diffusion d'un sujet pr\u00e9sent\u00e9 sur le site des archives TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "EAGLES OF DEATH METAL - MONTREUX JAZZ 2005", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-196663", "durationSec": 2585, "publicationDate": "2005-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "FONDATION FESTIVAL JAZZ DE MONTREUX", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TEMP\u00caTE", "LAC", "NAVIGATION DE PLAISANCE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "\u00c9NERGIE SOLAIRE", "AUTOMOBILE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "MOTEUR \u00c0 GAZ", "CYCLOMOTEUR", "SCOOTER", "BANDE DESSIN\u00c9E", "FEMME", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualPersons": ["MERKEL, ANGELA", "SCHROEDER, GERHARD"], "id": "asset-187522", "durationSec": 1608, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.09.17", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "BERLIN", "BONN", "ALLEMAGNE", "FRIBOURG-VILLE", "TRAMELAN", "LOCARNO", "LOCARNO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Samedi Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAMPOLINE", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "TOUR D'ESPAGNE CYCLISTE", "CONTRE-LA-MONTRE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "MCSORLEY, CHRIS"], "id": "asset-187508", "mediaType": "video", "title": "05.09.17", "visualGeographicals": ["EINDHOVEN", "COLLOMBEY-MURAZ", "TINTERIN", "MADRID", "GRANDVILLARD", "ZURICH-VILLE", "KLOTEN", "BERNE-VILLE", "RAPPERSWIL (SG)", "DAVOS", "ZOUG-VILLE"], "visualCorporations": ["FC LAUSANNE-SPORT", "FC SION", "ZURICH SC", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "KLOTEN FLYERS", "CP BERNE", "HC AMBRI PIOTTA", "EHC B\u00c2LE", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC DAVOS", "SC LANGNAU TIGERS", "HC LUGANO", "EV ZOUG"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "PUBLICIT\u00c9", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "PUBLICIT\u00c9"], "id": "asset-175027", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH", "SUISSE"], "durationSec": 47778, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Zurich : 20050917, Coop et Migros lancent leur abonnement de t\u00e9l\u00e9phone mobile \u00e0 bas prix. Coop s'est associ\u00e9 \u00e0 Orange et Migros \u00e0 Swisscom, lequel des deux s\u00e9duira le plus le consommateur\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Z\u00fcrich : 20050917, les candidates au concours de Miss Suisse sont de tr\u00e8s bons objets de publicit\u00e9. Elles dopent les ventes.", "title": "QUE LA GRANDE DISTRIBUTION COMMENCE / MISS SUISSE, REINE DE PUB / HATMAN - 05.09.17", "visualGeographicals": ["SUISSE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH"], "visualCorporations": ["SWISSCOM", "COOP", "MIGROS"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-09-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 05.09.17", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191175", "publicationDate": "2005-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 05.09.17", "visualThemes": ["CARTE POSTALE", "PIERRE", "CARTE POSTALE", "PIERRE", "CARTE POSTALE", "PIERRE", "CARTE POSTALE", "PIERRE", "CARTE POSTALE", "PIERRE", "OB\u00c9SIT\u00c9", "FEMME", "BOUTIQUE DE V\u00caTEMENTS", "MODE VESTIMENTAIRE", "OB\u00c9SIT\u00c9", "FEMME", "BOUTIQUE DE V\u00caTEMENTS", "MODE VESTIMENTAIRE", "HOMME", "INTERNET", "SOUS-V\u00caTEMENT", "VENTE PAR CORRESPONDANCE", "HOMME", "INTERNET", "SOUS-V\u00caTEMENT", "VENTE PAR CORRESPONDANCE"], "visualGeographicals": ["CHIPPIS", "CERVIN", "VALAIS", "SION", "GRUYERES", "GENEVE-VILLE", "BULLE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-178880", "publicationDate": "2005-09-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GERBER, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR Dialogue", "id": "ece-440040", "durationSec": 668, "publicationDate": "2005-09-16T17:15:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/440040", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/440040"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A La Nouvelle-Orl\u00e9ans, la vie reprend doucement apr\u00e8s le passage de l'ouragan Katrina. Reportage de Pierre Bavaud, correspondant RSR \u00e0 Washington", "genres": ["Interview"], "id": "sound-67AF6779-67CA-4352-88F0-7FEDC08274DA", "thematicGeographicals": ["La Nouvelle-Orl\u00e9ans"], "durationSec": 285, "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ouragan", "reconstruction"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de La Nouvelle-Orl\u00e9ans, sauveteurs, soldats", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Le t\u00e9nor Nicola\u00ef Gedda : Hommage \u00e0 l'occasion de son 80e anniversaire (2/2) [1/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7AB81714-C338-4862-BA7C-A7854C884D6C", "durationSec": 3784, "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gedda, Nicolai"], "thematicThemes": ["musique vocale", "t\u00e9nor"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Collaborateurs RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "\u00c9loge de la mouche", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E052FA77-E482-4EF4-844B-AE7BD63F7CA2", "durationSec": 7201, "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mouche"], "excerpt": "Un \u00e9loge de la mouche ? Quoi encore, direz-vous ? Banale et insignifiante au possible, la mouche est intimement li\u00e9e \u00e0 la salet\u00e9, \u00e0 la maladie et \u00e0 la mort. Dans les pays tropicaux, la simple perspective de sa pr\u00e9sence nous effraie. Chez nous, ses bourdonnements nous agacent, ses chatouillements nous insupportent. Qu'elle se pose sur notre assiette ou chute dans notre verre, elle nous d\u00e9go\u00fbte ! Et cependant. Pour les biologistes, la mouche - surtout Drosophila melanogaster, mouche du vinaigre - repr\u00e9sente un mod\u00e8le in\u00e9gal\u00e9, tout particuli\u00e8rement en g\u00e9n\u00e9tique. Pour les ing\u00e9nieurs et roboticiens, le vol de la mouche est un sujet d'exp\u00e9riences passionnantes. Pour les p\u00eacheurs, la p\u00eache \u00e0 la mouche est synonyme d'excellence et de subtilit\u00e9 ! Et l'on ne compte plus les expressions linguistiques et les textes litt\u00e9raires qui s'en inspirent !", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conservateur du Mus\u00e9um national d'histoire naturelle de Neuch\u00e2tel, auteur du catalogue de l'exposition \"Mouches\"", "name": "Haenni, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du d\u00e9partement Syst\u00e9matique et Evolution au Mus\u00e9um national d'histoire naturelle de Paris", "name": "Veuille, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "chercheuse au Centre Suisse d'Electronique et de Microtechnique \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Liley, Martha", "type": "Participant"}, {"role": "commissaire de l'exposition \u00ab Mouches \u00bb au Mus\u00e9um national d'histoire naturelle de Neuch\u00e2tel", "name": "Dufour, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Club Mouche le Phrygane et directeur du journal Phryganea \u00e0 Fribourg", "name": "Gendre, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur au d\u00e9partement de biologie cellulaire au Biocentre de l'Universit\u00e9 de B\u00e2le, laur\u00e9at du Prix Balzan 2002 pour la d\u00e9couverte des g\u00e8nes hom\u00e9otiques de la mouche drosophile", "name": "Gehring, Walter Jakob", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Rogg, p\u00e8re et fils : Rencontre avec Lionel et Olivier Rogg, organiste et compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-01EB7714-796E-45AB-94E4-76E47A7BC228", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 4004, "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rogg, Lionel", "Rogg, Olivier"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "orgue", "compositeur", "piano", "instrumentiste", "improvisation"], "excerpt": "Les liens musicaux entre p\u00e8re et fils - Deux publics diff\u00e9rents? - Une mani\u00e8re diff\u00e9rente d'improviser - Entre le d\u00e9sir et la n\u00e9cessit\u00e9 - Enregistrer les impro? - La solitude de l'organiste.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste, compositeur", "name": "Rogg, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "clavi\u00e9riste, compositeur, enseignant", "name": "Rogg, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Brave, le petit indien, jeu vid\u00e9o. Chronique multim\u00e9dia", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4FF1CFB7-6EB2-4CB8-8CD0-69AA313367A6", "durationSec": 199, "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu vid\u00e9o"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Les Aventures d'Ast\u00e9rix le Gaulois. Chroniques (8/27): Ast\u00e9rix chez les Bretons (1966)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-6E9372C5-C43A-4825-82C7-B01DB61B6F66", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne"], "durationSec": 176, "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Uderzo, Albert", "Ast\u00e9rix", "Goscinny, Ren\u00e9", "Ob\u00e9lix"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Sumi, Aline", "type": "Participant"}, {"name": "Tacan, Omer", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Le t\u00e9nor Nicola\u00ef Gedda : Hommage \u00e0 l'occasion de son 80e anniversaire (2/2) [2/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F9030789-2CC0-402C-95BC-CA640B8EA38B", "durationSec": 3367, "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gedda, Nicolai"], "thematicThemes": ["musique vocale", "t\u00e9nor"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Collaborateurs RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Cyril D\u00e9praz au V\u00e9n\u00e9zuela (5/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-546F126F-FE00-45AB-892E-6BB2D61B3127", "thematicGeographicals": ["Venezuela", "Caracas"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "vie quotidienne", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "\"Chipi est un ancien malandros \u00bfmembre d\u00bfun gang- du barrio San Angustine del Sur. Bless\u00e9 par une balle dans le dos, il a d\u00e9cid\u00e9 de changer de vie. Pour sa maman. Aujourd\u00bfhui il est coiffeur, rappeur, candidat aux \u00e9lections municipales, p\u00e8re de six enfants et mesure toujours 2 m\u00e8tres. Fr\u00e9d\u00e9ric L\u00e9v\u00eaque en direct de Bruxelles, licenci\u00e9 en sciences politiques, initiateur du site RISAL (R\u00e9seau d\u00bfInformation Sur l\u00bfAm\u00e9rique Latine), nous parle de sa vision du V\u00e9n\u00e9zuela d'aujourd'hui, et de la nouvelle cha\u00eene TV TeleSur\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "L\u00e9v\u00eaque, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "V\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Everybody's golf, jeu vid\u00e9o. Chronique multim\u00e9dia", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C0F0D7C3-CBFE-4CF7-850F-13A71309DC99", "durationSec": 230, "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu vid\u00e9o"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "187 drive or die, jeu vid\u00e9o. Chronique multim\u00e9dia", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-582BB1A0-1B14-4DA7-AD0E-2D1A11572BD7", "durationSec": 223, "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu vid\u00e9o"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Lauriane Gilli\u00e9ron de Prilly, \u00e9tudiante en droit, candidate \u00e0 l'\u00e9lection de Miss Suisse qui aura lieu \u00e0 Locarno", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9F819FC-DD85-462A-8F2E-F840006E79E7", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 312, "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilli\u00e9ron, Lauriane"], "thematicThemes": ["femme", "beau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidate Miss Suisse", "name": "Gilli\u00e9ron, Lauriane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Tekken 5, jeu vid\u00e9o. Chronique multim\u00e9dia", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7FF8DC56-1E98-4B27-A8F4-E049C02582F7", "durationSec": 151, "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu vid\u00e9o"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Charles de Gaulle, le g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e9sident. De Lille \u00e0 la Boisserie, l'itin\u00e9raire peu ordinaire d'un bourgeois du Nord (5/5): l'homme dans son intimit\u00e9", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-6F121188-498F-4C9A-8ED8-DC1C65F3BDA6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3359, "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gaulle, Charles de"], "thematicThemes": ["fonction politique", "chef d'Etat", "histoire", "vie politique"], "excerpt": "\"Rencontre avec Ren\u00e9-Jean Bouyer. Dimanche prochain, vous pourrez d\u00e9couvrir un documentaire consacr\u00e9 \u00e0 Charles de Gaulle, De Gaulle intime, r\u00e9alis\u00e9 par Ren\u00e9-Jean Bouyer, auteur d\u00e9j\u00e0 d'une pr\u00e9c\u00e9dente trilogie r\u00e9alis\u00e9e d'apr\u00e8s les ouvrages d'Alain Peyrefitte, ancien ministre gaulliste de l'information, entre autre. \r\nCette fois-ci, c'est d'apr\u00e8s le livre de Philippe de Gaulle De Gaulle mon p\u00e8re, entretiens avec le journaliste Michel Tauriac, ancien combattant en Indochine, journaliste, producteur et pr\u00e9sident de l'Association des \u00e9crivains combattants, que Ren\u00e9 Jean Bouyer a travaill\u00e9. Ce sujet lui aura permis sans doute de d\u00e9couvrir d'autres facettes du monstre politique. Il lui aura aussi permis d'approcher plus que jamais l'homme dans son intimit\u00e9. Nous recevons aujourd\u00bfhui Ren\u00e9-Jean Bouyer.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bouyer, Ren\u00e9-Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "homme politique fran\u00e7ais (Archives)", "name": "Gaulle, Charles de", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Sp\u00e9cial PSP 3. Rage racer, jeu vid\u00e9o. Chronique multim\u00e9dia", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-563037E4-D90D-4193-8F12-95E155480F3B", "durationSec": 185, "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu vid\u00e9o"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "vide": [{"name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "Wipe out, jeu vid\u00e9o. Chronique ", "id": "sound-AE544F87-BEBB-48B9-BAD2-D5E9B31E4AD4", "durationSec": 124, "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Point barre", "source": "siranau", "title": "God of war, jeu vid\u00e9o. Chronique multim\u00e9dia", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4741FCD6-5766-49B6-AB16-E5AA9E12A094", "durationSec": 273, "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeu vid\u00e9o"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Moderne portmoderne : Entretien avec Philippe Alb\u00e8ra, musicologue (5/5) : tentatives de synth\u00e8se", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7162E57-9C95-42D4-9E9F-F95FE2BA57C2", "durationSec": 3756, "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique contemporaine", "modernisme", "post-modernisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue, directeur artistique de l'Ensemble Contrechamps", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.09.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-196837", "durationSec": 872, "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "id": "asset-194072", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 605, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20050930 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "05.09.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOOLIGANISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "HOOLIGANISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "FOIRE COMMERCIALE", "SALAIRE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "SALAIRE", "TRAVAILLEUR \u00c9TRANGER", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE"], "id": "asset-187518", "durationSec": 1028, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.09.16", "visualGeographicals": ["COPENHAGUE", "COPENHAGUE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "BERLIN", "BERLIN", "POLOGNE"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "FC ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "id": "asset-187520", "durationSec": 1853, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.09.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LUGANO", "BALE-VILLE", "LANGNAU IM EMMENTAL"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC DAVOS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "ZURICH SC", "HC LUGANO", "EV ZOUG", "EHC B\u00c2LE", "SC LANGNAU TIGERS", "KLOTEN FLYERS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "ARCHIVES"], "id": "asset-186978", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 191, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20050916 et archives, pr\u00e9sentation du projet de sauvegarde des archives TSR et de leur mise \u00e0 disposition du public sur le site internet archives.tsr.ch.", "title": "NOS ARCHIVES VOTRE PATRIMOINE - 05.09.16", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "backgrounds": [" pr\u00e9sentation du projet de sauvegarde des archives images de la TSR."], "thematicThemes": ["INTERNET", "ARCHIVES"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRASEY, St\u00e9phane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VIE POLITIQUE", "RETRAITE (PENSION)", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "HOOLIGANISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "HOOLIGANISME", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "OURAGAN", "CATASTROPHE NATURELLE", "RECONSTRUCTION", "CHEF D'ETAT", "OURAGAN", "CATASTROPHE NATURELLE", "DISCOURS", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "COURT M\u00c9TRAGE", "COURT M\u00c9TRAGE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "CIGARETTE", "CONTREBANDE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "JOURNAL", "JOURNALISTE", "GR\u00c8VE"], "visualPersons": ["METZLER, RUTH", "BUSH, GEORGE WALKER", "MEIER, URSULA"], "id": "asset-187519", "durationSec": 1729, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.09.16", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BALE-VILLE", "COPENHAGUE", "ZURICH-VILLE", "COPENHAGUE", "MISSISSIPPI", "NOUVELLE-ORLEANS, LA", "BERLIN", "BERLIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "FC ZURICH"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "ART CONCEPTUEL", "ART VID\u00c9O", "EXPOSITION D'ART", "FOIRE COMMERCIALE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "INITIATIVE POPULAIRE", "CANTON", "OR", "FORMATION", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "JEUNE (\u00c2GE)", "REBOISEMENT", "VOILIER", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "STATUT DE LA FEMME", "F\u00c9MINISME", "FONCTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["BURGENER, THOMAS", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "CHRISTINAT, AMELIA"], "id": "asset-187532", "durationSec": 930, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.09.16", "visualGeographicals": ["NOIRMONT, LE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "SIERRE", "NEUCHATEL-VILLE", "VILLARS-TIERCELIN", "GENEVE", "BOUVERET, LE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ALCAN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A c\u00f4t\u00e9 de la plaque", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "PORTRAIT", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SPOT PUBLICITAIRE", "HUMOUR", "SKETCH"], "visualPersons": ["DE ROTHSCHILD, NADINE", "MEURY, THIERRY", "FLUTSCH, LAURENT"], "id": "asset-187081", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1506, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050916, MAURY Manuella re\u00e7oit son invit\u00e9e, l'\u00e9crivain fran\u00e7aise la baronne DE ROTHSCHILD Nadine, pour une rencontre d\u00e9cal\u00e9e et intimiste, et la pr\u00e9paration d'une recette culinaire repr\u00e9sentant son portrait subjectif.", "title": "NADINE DE ROTHSCHILD - 05.09.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LES PETITS BRICOLOS : BALLES DE JONGLAGE - 05.09.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-178857", "durationSec": 587, "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "BEST OF - 05.09.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191090", "durationSec": 2819, "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "COLLEGIALE ST-URSANNE (JU) - 05.10.16", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-174880", "durationSec": 3605, "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "id": "asset-174883", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 670, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20050916 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "05.09.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2005-09-16T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}]}}