{"response": {"numFound": 8921, "start": 4500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Demain peut-\u00eatre", "source": "siranau", "title": "L'urbanisme (2e s\u00e9rie) (2/10)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-94BD7660-31F0-4578-8BEC-935CAA7C9F28", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 178, "publicationDate": "2005-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Levy, Jacques"], "thematicThemes": ["architecture", "urbanisme"], "excerpt": "L'urbanisme et l'architecture, les villes, les quartiers, les ghettos, les mouvements de population, dans un futur proche et lointain avec Jacques L\u00e9vy, urbaniste \u00e0 l'EPFL. Interview par Yves Zahno", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, professeur \u00e0 l'EPFL", "name": "Levy, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Attentats de Londres du 7 juillet 2005. Les explosions n'ont pas \u00e9t\u00e9 le fait de kamikazes, mais d\u00e9clench\u00e9es par des minuteurs. Les attentats ont \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9s par deux organisations appartenants \u00e0 l'organisation terroriste d'Oussama Ben Laden : Correspondance de Daniel Coulon, correspondant RSR \u00e0 Londres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2797EF48-4FC9-49D7-9538-7F52FAB9E2E4", "thematicGeographicals": ["Londres"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2005-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al Qa\u00efda"], "thematicThemes": ["terrorisme", "attentat", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Londres", "name": "Coulon, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Demain peut-\u00eatre", "source": "siranau", "title": "L'urbanisme (2e s\u00e9rie) (6/10)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B68D6C1B-6512-4076-8D1D-977928067CCE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 135, "publicationDate": "2005-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Levy, Jacques"], "thematicThemes": ["architecture", "urbanisme"], "excerpt": "L'urbanisme et l'architecture, les villes, les quartiers, les ghettos, les mouvements de population, dans un futur proche et lointain avec Jacques L\u00e9vy, urbaniste \u00e0 l'EPFL. Interview par Yves Zahno", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, professeur \u00e0 l'EPFL", "name": "Levy, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.07.10", "visualThemes": ["STUP\u00c9FIANT", "TECHNO (MUSIQUE)", "F\u00caTE POPULAIRE", "STUP\u00c9FIANT", "STUP\u00c9FIANT", "STUP\u00c9FIANT", "PHYSIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "B\u00dbCHERON"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "AIGLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-189343", "durationSec": 794, "publicationDate": "2005-07-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["PROPHYLAXIE", "TOXICOMANIE", "PROPHYLAXIE", "TOXICOMANIE"], "id": "asset-191071", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 178, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 20050710, l'Institut Suisse de pr\u00e9vention de l'alcoolisme et autres toxicomanies (ISPA) s'engage \u00e0 apporter une information compl\u00e8te \u00e0 la population sur les probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 l'alcool et aux autres drogues. L'ISPA forme des personnes int\u00e9ress\u00e9es \u00e0 donner des cours de pr\u00e9vention. FREYMOND Dani\u00e8le a suivi le cours et a ainsi pu donner un cours de pr\u00e9vention contre la cigarette \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves d'une \u00e9cole de Renens.", "title": "ISPA, INSTITUT SUISSE DE PREVENTION DE L'ALCOOLISME ET AUTRES TOXICOMANIES - 05.07.10", "visualGeographicals": ["RENENS", "VAUD"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-07-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PROPHYLAXIE", "TOXICOMANIE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TSI", "type": "Organisation"}, {"name": "SF-DRS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TECHNO (MUSIQUE)", "STUP\u00c9FIANT", "STUP\u00c9FIANT", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "MASSACRE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "MASSACRE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "MASSACRE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "MASSACRE", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "SPORT"], "visualPersons": ["SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-189344", "durationSec": 1281, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.07.10", "visualGeographicals": ["SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "TUZLA", "BOSNIE-HERZEGOVINE", "SARAJEVO", "SREBRENICA", "MACOLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-07-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI DE GSTAAD", "ATP", "TROPH\u00c9E", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FED CUP", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "GRAND PRIX D'ANGLETERRE AUTOMOBILE", "TROPH\u00c9E", "CHEF D'ENTREPRISE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CLUB SPORTIF", "STADE DE FOOTBALL", "SUPER LEAGUE", "CHEF D'ENTREPRISE", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "CLUB SPORTIF", "STADE DE FOOTBALL", "SUPER LEAGUE", "CIRCUIT AUTOMOBILE", "\u00c9DUCATION ROUTI\u00c8RE", "CONDUITE AUTOMOBILE", "CIRCUIT AUTOMOBILE", "\u00c9DUCATION ROUTI\u00c8RE", "CONDUITE AUTOMOBILE", "ACCIDENT ROUTIER", "CIRCUIT AUTOMOBILE", "CONDUITE AUTOMOBILE", "CIRCUIT AUTOMOBILE", "CIRCUIT AUTOMOBILE", "CIRCUIT AUTOMOBILE", "MOTOCYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "125 CC", "ENTRA\u00ceNEUR", "CLUB SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "GAUDIO, GASTON", "CASANOVA, MYRIAM", "BACSINSZKY, TIMEA", "LUETHI, SEVERIN", "MOOS, ALEXANDRE", "CANCELLARA, FABIAN", "BOONEN, TOM", "VOECKLER, THOMAS", "RAIKKONEN, KIMI", "VILLENEUVE, JACQUES", "FISICHELLA, GIANCARLO", "MONTOYA, JUAN PABLO", "ALONSO, FERNANDO", "BERNASCONI, SYLVIO", "BERNASCONI, SYLVIO", "CORNU, JACQUES", "LUETHI, THOMAS", "GEIGER, ALAIN", "GEIGER, ALAIN"], "id": "asset-196662", "durationSec": 3023, "mediaType": "video", "title": "05.07.10", "visualGeographicals": ["GSTAAD", "LAUSANNE", "MULHOUSE", "VOSGES (DEPT.FRANCE)", "FRANCE", "ANGLETERRE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "ALSACE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MOUDON", "TOURTEMAGNE", "CHAMOSON", "LINDEN", "LAUSANNE", "YVERDON", "YVERDON", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL"], "visualCorporations": ["MCLAREN", "MERCEDES", "RENAULT", "SAUBER", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "YVERDON-SPORT", "YVERDON-SPORT", "YVERDON-SPORT", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-07-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JONZIER, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["FAMINE", "MALNUTRITION", "FAMINE", "MALNUTRITION"], "visualPersons": ["ZIEGLER, JEAN", "ZIEGLER, JEAN"], "id": "asset-190269", "thematicGeographicals": ["NIGER"], "durationSec": 2192, "mediaType": "video", "excerpt": "* NIGER : 20050710, la famine qui r\u00e8gne dans ce pays est ignor\u00e9e par les m\u00e9dias mais ses cons\u00e9quences sont extr\u00eames sur la population des enfants qui souffrent directement des effets de la malnutrition.", "title": "FAIM TRAGIQUE // AGENTE FEMININE - 05.07.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "NIGER", "MARADI", "PLATEAU", "SUISSE"], "visualCorporations": ["MSF"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-07-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Demain peut-\u00eatre", "source": "siranau", "title": "L'urbanisme (1e s\u00e9rie) (9/9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE9EE48C-43E1-412B-9A01-338D6F6DBA40", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 99, "publicationDate": "2005-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Levy, Jacques"], "thematicThemes": ["architecture", "urbanisme"], "excerpt": "L'urbanisme et l'architecture, les villes, les quartiers, les ghettos, les mouvements de population, dans un futur proche et lointain avec Jacques L\u00e9vy, urbaniste \u00e0 l'EPFL. Interview par Yves Zahno", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, professeur \u00e0 l'EPFL", "name": "Levy, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Demain peut-\u00eatre", "source": "siranau", "title": "L'urbanisme (1e s\u00e9rie) (1/9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8B86663C-8236-469A-9844-398E5BF9DC6D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 155, "publicationDate": "2005-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Levy, Jacques"], "thematicThemes": ["urbanisme", "architecture"], "excerpt": "L'urbanisme et l'architecture, les villes, les quartiers, les ghettos, les mouvements de population, dans un futur proche et lointain avec Jacques L\u00e9vy, urbaniste \u00e0 l'EPFL. Interview par Yves Zahno", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, professeur \u00e0 l'EPFL", "name": "Levy, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Demain peut-\u00eatre", "source": "siranau", "title": "L'urbanisme (1e s\u00e9rie) (7/9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D19BE740-7A18-492F-AF91-4BC2BF4754AD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 171, "publicationDate": "2005-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Levy, Jacques"], "thematicThemes": ["architecture", "urbanisme"], "excerpt": "L'urbanisme et l'architecture, les villes, les quartiers, les ghettos, les mouvements de population, dans un futur proche et lointain avec Jacques L\u00e9vy, urbaniste \u00e0 l'EPFL. Interview par Yves Zahno", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, professeur \u00e0 l'EPFL", "name": "Levy, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Demain peut-\u00eatre", "source": "siranau", "title": "L'urbanisme (1e s\u00e9rie) (3/9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-794383F3-4ED4-41FD-9F10-96D71731AB75", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 145, "publicationDate": "2005-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Levy, Jacques"], "thematicThemes": ["urbanisme", "architecture"], "excerpt": "L'urbanisme et l'architecture, les villes, les quartiers, les ghettos, les mouvements de population, dans un futur proche et lointain avec Jacques L\u00e9vy, urbaniste \u00e0 l'EPFL. Interview par Yves Zahno", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, professeur \u00e0 l'EPFL", "name": "Levy, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Demain peut-\u00eatre", "source": "siranau", "title": "L'urbanisme (1e s\u00e9rie) (5/9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-623264D1-B966-42D3-ADB6-EE9FEB1F4117", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 180, "publicationDate": "2005-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Levy, Jacques"], "thematicThemes": ["architecture", "urbanisme"], "excerpt": "L'urbanisme et l'architecture, les villes, les quartiers, les ghettos, les mouvements de population, dans un futur proche et lointain avec Jacques L\u00e9vy, urbaniste \u00e0 l'EPFL. Interview par Yves Zahno", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, professeur \u00e0 l'EPFL", "name": "Levy, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Demain peut-\u00eatre", "source": "siranau", "title": "L'urbanisme (1e s\u00e9rie) (2/9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-043E2967-F4FD-4358-926F-A28BF97354F4", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 114, "publicationDate": "2005-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Levy, Jacques"], "thematicThemes": ["architecture", "urbanisme"], "excerpt": "L'urbanisme et l'architecture, les villes, les quartiers, les ghettos, les mouvements de population, dans un futur proche et lointain avec Jacques L\u00e9vy, urbaniste \u00e0 l'EPFL. Interview par Yves Zahno", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, professeur \u00e0 l'EPFL", "name": "Levy, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Interview de Marie Faes-Belli, auteure de \"L'Ombre au tableau\" (Ed. Favre, 2004). L'histoire de Marie, petite \"b\u00e2tarde\", n\u00e9e d'une \"fille-m\u00e8re\", \u00e9lev\u00e9e par ses parents. Elle s'en est \"sortie\", est devenue artiste-peintre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-36CE2270-9064-41AC-BDDF-C95965A4AF33", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3459, "publicationDate": "2005-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Faes-Belli, Marie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste-peintre", "name": "Faes-Belli, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Les Young Gods c\u00e9l\u00e8brent cette ann\u00e9e leur 20e anniversaire et s'associent au Sinfonietta de Lausanne pour un concert unique au Montreux Jazz Festival. Est-il possible de concilier les rythmes de l'\u00e9lectrorock avec les cordes d'un orchestre symphonique?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1654CAB9-D841-4197-9989-C9848039C74B", "thematicGeographicals": ["Montreux"], "durationSec": 939, "publicationDate": "2005-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Young Gods", "Sinfonietta, Lausanne"], "thematicThemes": ["musique \u00e9lectronique", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres du groupe \u00e9lectrorock", "name": "Young Gods", "type": "Participant"}, {"role": "membres de l'orchestre classique", "name": "Sinfonietta, Lausanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Comment faire des trucs", "source": "siranau", "title": "Comment r\u00e9soudre le probl\u00e8me de la faim dans le monde. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-89B2E84D-FC6D-43A7-8B5F-AEF2E1AF1BF8", "durationSec": 48, "publicationDate": "2005-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["faim"], "excerpt": "Diffus\u00e9 dans le cadre de l'\u00e9mission \"Farenheit\" en \u00e9t\u00e9 2005", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Demain peut-\u00eatre", "source": "siranau", "title": "L'urbanisme (1e s\u00e9rie) (6/9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E5CB6F4-4CED-4797-98C4-AEA775C282E1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 158, "publicationDate": "2005-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Levy, Jacques"], "thematicThemes": ["architecture", "urbanisme"], "excerpt": "L'urbanisme et l'architecture, les villes, les quartiers, les ghettos, les mouvements de population, dans un futur proche et lointain avec Jacques L\u00e9vy, urbaniste \u00e0 l'EPFL. Interview par Yves Zahno", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, professeur \u00e0 l'EPFL", "name": "Levy, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Un film pour la vie", "source": "siranau", "title": "Le film de chevet de Jean-Luc Benoziglio, \u00e9crivain:  L'Avventura, de Michelangelo Antonioni (1960)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CD493E4-B971-41C9-9AFA-C8B63C26D7DB", "durationSec": 3557, "publicationDate": "2005-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Antonioni, Michelangelo", "Benoziglio, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)"], "excerpt": "\"Jean-Luc Benoziglio est n\u00e9 en Suisse \u00e0 Monthey (Valais) le 19 novembre 1941. Fils d'un m\u00e9decin psychiatre issu d'une famille juive s\u00e9farade naturalis\u00e9e suisse, et d'une m\u00e8re d'origine italienne, il passe son enfance et fait ses \u00e9tudes en Suisse. \u00c9tudiant en sciences politiques puis licenci\u00e9 en droit (Lausanne), il s'installe \u00e0 Paris \u00e0 l'\u00e2ge de vingt-cinq ans.\r\nJean-Luc Benoziglio dit \u00abne rien renier de ses origines. Appartenir \u00e0 une terre plut\u00f4t qu'\u00e0 une autre, \u00e7a veut forc\u00e9ment dire quelque chose, quoiqu'on puisse \u00eatre \u00e0 l'aise partout.\u00bb \r\nEn France, il travaille dans l'\u00e9dition, chez Tchou, Payot, puis aux \u00c9ditions du Seuil .\"\r\n\r\nIl a publi\u00e9, notamment, Cabinet portrait, Tableaux d\u00bfune ex, Le feu au lac, et plus r\u00e9cemment, Louis Capet, suite et fin.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Benoziglio, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "critique de cin\u00e9ma", "name": "Boujut, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Demain peut-\u00eatre", "source": "siranau", "title": "L'urbanisme (1e s\u00e9rie) (4/9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-926D34F1-5773-4294-A45D-752841834D30", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 165, "publicationDate": "2005-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Levy, Jacques"], "thematicThemes": ["architecture", "urbanisme"], "excerpt": "L'urbanisme et l'architecture, les villes, les quartiers, les ghettos, les mouvements de population, dans un futur proche et lointain avec Jacques L\u00e9vy, urbaniste \u00e0 l'EPFL. Interview par Yves Zahno", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, professeur \u00e0 l'EPFL", "name": "Levy, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le sommet du G8 a pris fin \u00e0 Gleneagle en Ecosse, et le premier ministre britannique parle de consensus clair \u00e0 propos de la question du climat, alors qu'une ONG britannique affirme que les efforts de Tony Blair ont \u00e9chou\u00e9 : Extrait de la d\u00e9claration de Tony Blair, premier ministre britannique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-134153A2-1379-4AA3-B982-B3E705A0566F", "durationSec": 66, "publicationDate": "2005-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["climat", "accord international"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre britannique", "name": "Blair, Tony", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Demain peut-\u00eatre", "source": "siranau", "title": "L'urbanisme (1e s\u00e9rie) (8/9)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F6415B75-D10A-4AD9-8404-3BC46BFE5E31", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 102, "publicationDate": "2005-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Levy, Jacques"], "thematicThemes": ["urbanisme", "architecture"], "excerpt": "L'urbanisme et l'architecture, les villes, les quartiers, les ghettos, les mouvements de population, dans un futur proche et lointain avec Jacques L\u00e9vy, urbaniste \u00e0 l'EPFL. Interview par Yves Zahno", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "g\u00e9ographe, professeur \u00e0 l'EPFL", "name": "Levy, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahno, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Du ch\u00e2teau de Trevano \u00e0 la \"nouvelle\" Lugano", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-4325D20F-C0AE-4B64-B8E2-004CAE60D250", "thematicGeographicals": ["Lugano", "Tessin"], "durationSec": 3850, "publicationDate": "2005-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "ch\u00e2teau"], "excerpt": "Documentaire sur l'ancien ch\u00e2teau de Trevano aujourd'hui disparu, son histoire, son lustre, ce qu'il repr\u00e9sentait \u00e0 l'\u00e9poque, le pourquoi de sa disparition, son fant\u00f4me actuel, la vision urbanistique de Lugano dit grand-Lugano ou nouveau-Lugano, la relation particuli\u00e8re entre Lugano, le Tessin et la culture, dans ce sens la situation du ch\u00e2teau de Trevano est embl\u00e9matique, les personnages du ch\u00e2teau (Baron von Derwies), jardin du ch\u00e2teau, retour sur les traces.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de la r\u00e9gion", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.07.09", "visualThemes": ["MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "MUSICIEN", "CONCERT", "BOUCHON ROUTIER"], "visualGeographicals": ["MONTREUX", "URI", "GOTHARD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-189341", "durationSec": 750, "publicationDate": "2005-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "ROSSIER, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAR D'ASSAUT", "TERRORISME", "COMMERCE D'ARMES", "CHAR D'ASSAUT", "TERRORISME", "COMMERCE D'ARMES", "ATTENTAT", "ATTENTAT", "CAM\u00c9RA DE SURVEILLANCE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "MASSACRE", "CONFLIT YOUGOSLAVE", "MASSACRE", "TECHNO (MUSIQUE)", "F\u00caTE POPULAIRE", "MOYEN AGE", "F\u00caTE", "ARTISTE PEINTRE", "CONCERT", "VIOLON", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CONCERT", "VIOLON", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CONCERT", "VIOLON", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CONCERT", "VIOLON"], "visualPersons": ["MAURER, UELI"], "id": "asset-189342", "durationSec": 1718, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.07.09", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "LONDRES", "LONDRES", "SREBRENICA", "SREBRENICA", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ST-URSANNE", "SAILLON", "VARSOVIE", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX", "MONTREUX"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-07-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Correspondant": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "05.07.09", "id": "asset-189366", "durationSec": 1554, "publicationDate": "2005-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "JUST TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 05.07.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-189007", "durationSec": 2833, "publicationDate": "2005-07-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Samedi Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI DE GSTAAD", "ATP", "GRAND PRIX D'ANGLETERRE AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "TOURNOI DE GSTAAD", "ATP", "FED CUP", "FED CUP", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "DAMES", "FEMME", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "MOTO GP", "GRAND PRIX DES ETATS-UNIS MOTOCYCLISTE"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "RAIKKONEN, KIMI", "BUTTON, JENSON", "ALONSO, FERNANDO", "GAUDIO, GASTON", "VOEGELE, STEFANIE", "BACSINSZKY, TIMEA", "CANCELLARA, FABIAN", "ARMSTRONG, LANCE", "ARMSTRONG, LANCE", "BRAENDLI, NICOLE", "BIAGGI, MAX"], "id": "asset-189329", "durationSec": 1306, "mediaType": "video", "title": "05.07.09", "visualGeographicals": ["GSTAAD", "ANGLETERRE", "GSTAAD", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BADE-WURTEMBERG", "VOSGES (DEPT.FRANCE)", "BADE-WURTEMBERG", "VOSGES (DEPT.FRANCE)", "VALAIS", "CALIFORNIE"], "visualCorporations": ["MCLAREN", "HONDA", "MERCEDES", "RENAULT", "BAR", "HONDA"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-07-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Festival d'Avenches f\u00eate son 10e anniversaire avec Nabbuco, l'op\u00e9ra de Giuseppe Verdi  : Interview de L\u00e9o Obert\u00fcfer, pr\u00e9sident du Festival et de Walter Borin, l'un des interpr\u00e8tes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-053494B2-F25C-4387-A15D-FE078D0D7DDC", "thematicGeographicals": ["Avenches"], "durationSec": 215, "publicationDate": "2005-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur d'op\u00e9ra", "name": "Borin, Valter", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du Festival d'Avenches", "name": "Obert\u00fcfer, L\u00e9o", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est d\u00e9j\u00e0 demain", "source": "siranau", "title": "Le climat, comment \u00e7a marche (5/5): le climat se r\u00e9chauffe-t-il vraiment?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C8612E4B-950C-4231-B668-54A11361677F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2005-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["atmosph\u00e8re", "effet de serre", "climat", "r\u00e9chauffement climatique", "oc\u00e9anologie", "pollution", "biodiversit\u00e9", "sant\u00e9 publique", "canicule", "pollution atmosph\u00e9rique", "catastrophe naturelle"], "excerpt": "Jean-Marc Jancovici - ing\u00e9nieur conseil en changements climatiques, \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, intensit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique des organisations - est l'auteur avec Herv\u00e9 Le Treut du livre L'effet de serre. Allons-nous changer le climat ? Au fil de la semaine, on d\u00e9roule avec lui les grandes probl\u00e9matiques du climat \u00bf le climat, comment \u00e7a marche : atmosph\u00e8re, oc\u00e9ans, gaz et effet de serre, activit\u00e9 solaire \u00bf et pose des questions autour des connaissances que les scientifiques peuvent aujourd'hui consid\u00e9rer comme acquises en la mati\u00e8re. Aujourd'hui, y a-t-il r\u00e9ellement un r\u00e9chauffement de l'atmosph\u00e8re, a-t-on les moyens de le v\u00e9rifier scientifiquement ? Le constat du r\u00e9chauffement de notre plan\u00e8te est souvent contest\u00e9. Quels sont les arguments qui mettent en question le changement du climat et ses cons\u00e9quences ? \r\nMartin Beniston, du D\u00e9partement des G\u00e9osciences de l'Universit\u00e9 de Fribourg, observe les cons\u00e9quences du r\u00e9chauffement du climat. A ses yeux, par exemple, la vague de chaleur de l'\u00e9t\u00e9 2003 est annonciatrice de conditions que l'on peut attendre pour la fin de ce si\u00e8cle et que les gouvernements, esp\u00e8re-t-il, utiliseront comme une indication de \"l'ampleur des choses \u00e0 venir\" pour mettre en place de nouvelles strat\u00e9gies pour faire face aux futurs changements climatiques. Au micro de Marc Giouse, il explique le r\u00f4le du GIEC, Groupe International d'Experts sur le Climat, et l'analyse faite dans les documents du GIEC du r\u00e9chauffement du climat.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ing\u00e9nieur conseil en changements climatiques", "name": "Jancovici, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "professeur, Dpt des g\u00e9osciences de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Beniston, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Visite de l'exposition \"Remise en bo\u00eete\" au Mus\u00e9e d'Ethnographie de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24EC590A-870A-476D-AD43-AC32E4CCA24D", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 1692, "publicationDate": "2005-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnologie", "m\u00e9moire (psychologie)", "comm\u00e9moration", "mus\u00e9e d'ethnologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e d'Ethnographie de Neuch\u00e2tel", "name": "Hainard, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mots de passe", "source": "siranau", "title": "Le d\u00e9sert", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-D2F02A35-BD45-46B6-B5FE-98BEF0BAC095", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 1967, "publicationDate": "2005-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Saint-Exup\u00e9ry, Antoine de"], "thematicThemes": ["d\u00e9sert", "sable"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute culture", "source": "siranau", "title": "La minute culture : Spartacus", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-542FC79D-9774-43E8-8077-C93F5A9B8CF6", "durationSec": 159, "publicationDate": "2005-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour"], "excerpt": "Un sujet de cullture g\u00e9n\u00e9rale pr\u00e9sent\u00e9 avec quelques digressions\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "N'Deze, Mike", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Kenneth White, \u00e9crivain et po\u00e8te d'origine \u00e9cossaise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-854D5E33-96EE-491B-BDD4-9B8704BB8CF2", "thematicGeographicals": ["France", "Ecosse"], "durationSec": 2225, "publicationDate": "2005-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["White, Kenneth"], "thematicThemes": ["po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Martine Galland re\u00e7oit l'\u00e9crivain, po\u00e8te, essayiste d'origine \u00e9cossaise KENNETH WHITE, qui vit depuis de nombreuses ann\u00e9es en Bretagne. Il vient de publier - chez Albin Michel - \"La Maison des Mar\u00e9es\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "White, Kenneth", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Collections et compagnie (5/5) : Interview de Vincent Noc\u00e9, journaliste : Les voleurs de collection...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C5DF6D1-4E7B-4A68-A680-DB251E9040F2", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Allemagne", "France"], "durationSec": 1950, "publicationDate": "2005-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["collection d'art", "vol (criminalit\u00e9)", "collection"], "excerpt": "Le cas d'un collectionneur passionn\u00e9 qui devient voleur d'art en s\u00e9rie de 1994 \u00e0 2001 dans les mus\u00e9e de France, d'Allemagne et de Suisse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au service \"culture\" du journal Lib\u00e9ration", "name": "Noc\u00e9, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Souffle dragon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BDADC636-EE21-4C34-927F-1DE0C9C6A9CC", "durationSec": 133, "publicationDate": "2005-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Montreux Jazz Festival 2005 : Interview de Jean-Luc Ponty, violoniste, pionnier du jazz rock, qui se produit sur la sc\u00e8ne du Casino", "genres": ["Interview"], "id": "sound-642A55FC-ED78-4A0E-92B2-0E0CFE37EBB1", "thematicGeographicals": ["Montreux"], "durationSec": 163, "publicationDate": "2005-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de musique", "violon"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste", "name": "Ponty, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Au sommet du G8 \u00e0 Gleneagles en Ecosse, Tony Blair s'est exprim\u00e9 sur la n\u00e9cessit\u00e9 d'un leadership africain pour changer ce continent : Extrait de la d\u00e9claration de Tony Blair, premier ministre britannique et commentaire de Patrick Chaboudez, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-19AF92FE-E48C-4A28-976B-13781B900A54", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 242, "publicationDate": "2005-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["G8"], "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "aide au d\u00e9veloppement"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre britannique", "name": "Blair, Tony", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Antivol: emporte-moteur", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AE82585E-4CD4-4EC9-9EE9-74D2B0D1630C", "durationSec": 183, "publicationDate": "2005-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile"], "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Massimo Lorenzi. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DD96D06E-4231-41A6-B7F6-B6E070BA10F7", "durationSec": 194, "publicationDate": "2005-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chronique humour \u00e9crite et jou\u00e9e en direct diffus\u00e9e dans \"le Guten tag\" en 2005\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RRS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Z\u00e8bre", "source": "siranau", "title": "Syndrome de la Tourtelle. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A1DAD5D2-1F49-4C18-9856-456DF6F37B71", "durationSec": 163, "publicationDate": "2005-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2005", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Les annonces \u00e9rotiques", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5774462E-3794-4AAA-96B5-FBEFE5E999BC", "durationSec": 237, "publicationDate": "2005-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9TRO", "ATTENTAT", "DISPARITION DE PERSONNES", "ISLAM", "ATTENTAT", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "SONDAGE D'OPINION", "LIGNE FERROVIAIRE", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "LIGNE FERROVIAIRE", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "ART DRAMATIQUE", "FESTIVAL", "SPECTACLE DE RUE"], "visualPersons": ["FEHR, HANS-JUERG", "PARMELIN, GUY", "WEIBEL, BENEDIKT"], "id": "asset-189339", "durationSec": 1902, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.07.08", "visualGeographicals": ["LONDRES", "LONDRES", "SUISSE", "VAUD", "MORGES", "VAUD", "YVERDON", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-07-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI DE GSTAAD", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "SPORT DE BALLE (COMP\u00c9TITION)", "1500 M\u00c8TRES", "DAMES", "100 M\u00c8TRES", "GOLDEN LEAGUE", "110 M\u00c8TRES HAIES", "SAUT EN HAUTEUR", "3000 M\u00c8TRES STEEPLE", "MESSIEURS", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "MCEWEN, ROBBIE", "ARMSTRONG, LANCE", "ARRON, CHRISTINE", "GATLIN, JUSTIN", "ROGGE, JACQUES"], "id": "asset-189340", "durationSec": 1823, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.07.08", "visualGeographicals": ["GSTAAD", "BADE-WURTEMBERG", "LORRAINE", "GENEVE-VILLE", "ROME", "SINGAPOUR"], "visualCorporations": ["CIO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-07-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Devine qui vient d\u00eener?", "source": "siranau", "title": "Avec Guillaume Chenvi\u00e8re, ex-directeur de la TSR", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-A702F227-9149-4CC3-8063-83E4E49E1A85", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2005-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chenevi\u00e8re, Guillaume"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-directeur de la TSR", "name": "Chenevi\u00e8re, Guillaume", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est extra", "source": "gico", "title": "SCENES DE MENAGE - 05.07.08", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-191143", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1178, "publicationDate": "2005-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050708, le sociologue fran\u00e7ais KAUFMANN Jean-Claude analyse le th\u00e8me des sc\u00e8nes de m\u00e9nage durant les 50 derni\u00e8res ann\u00e9es. Le sociologue alimente son propos d'extraits de films et de s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KAUFMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ALIMENTATION", "BIENFAISANCE", "HOMICIDE", "T\u00c9MOIGNAGE", "PROC\u00c8S", "MOYEN AGE", "F\u00caTE", "P\u00c9TITION", "CENSURE", "CONCERT", "ROCK", "COURT M\u00c9TRAGE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "MARCHE (LOISIR)", "RIVI\u00c8RE", "NATURE"], "visualPersons": ["TORNARE, MANUEL"], "id": "asset-189352", "durationSec": 1072, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.07.08", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ST-URSANNE", "AVENCHES", "CORTAILLOD", "SAIGNELEGIER"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-07-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["GARE FERROVIAIRE", "ATTENTAT", "CH\u00d4MAGE", "RECHERCHE D'EMPLOI", "EXTR\u00caME DROITE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "PLUIE", "CAMPING", "PLUIE", "CAMPING"], "visualPersons": ["BORTOLUZZI, TONI", "BIGNASCA, GIULIANO", "STAMM, LUZI"], "id": "asset-189338", "durationSec": 1005, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.07.08", "visualGeographicals": ["LONDRES", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "AVENCHES", "FOULY, LA"], "visualCorporations": ["ASIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-07-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 nostalgie...", "source": "gico", "title": "CLAUDE FRANCOIS - 05.07.08", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-190156", "durationSec": 692, "publicationDate": "2005-07-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "MARTIN, Rose-Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Z\u00e8bre", "source": "siranau", "title": "Schnaps doggy bag. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FA157B22-7C83-4046-B96F-2FDB69D6D106", "durationSec": 257, "publicationDate": "2005-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2005", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Collections et compagnie (4/5) : Interview de Fran\u00e7ois Dagognet, m\u00e9decin et philosophe : La collection : un r\u00f4le central dans les sciences...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F643239A-AD03-4059-A510-29632C4922B3", "durationSec": 1805, "publicationDate": "2005-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["collection"], "excerpt": "La collection est une mise en ordre de la diversit\u00e9 du vivant. Elle inaugure rien de moins que le processus de connaissance rationnelle dans les sciences de la nature.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin et philosophe", "name": "Dagognet, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La ville de Londres s'est vue attribuer l'organisation des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 2012 au d\u00e9triment de Paris : Interview de Bertrand Delano\u00eb, maire de Paris, qui trouve la d\u00e9faite de Paris inexplicable", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F399705F-5A85-4BDF-9A01-8EA61B768BF3", "thematicGeographicals": ["Londres", "Paris"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2005-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville candidate aux jeux olympiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "maire de Paris", "name": "Delano\u00eb, Bertrand", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste de France Info", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Attentats de Londres du 7 juillet 2005. Quatre explosions ont eu lieu dans le m\u00e9tro et un bus vers 8h45, faisant au moins 33 morts et environ 350 bless\u00e9s. Les attentats ont \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9s par un groupe baptis\u00e9 \"Al Qa\u00efda, Jihad en Europe\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0C8745CD-FFD5-40B3-AEF7-D49DD22E1856", "thematicGeographicals": ["Londres"], "durationSec": 2480, "publicationDate": "2005-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al Qa\u00efda"], "thematicThemes": ["terrorisme", "islam", "attentat"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale. Voir le sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s par ordre d'apparition", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9ditorialiste au Times", "name": "Binyon, Michael", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, sp\u00e9cialiste du monde musulman", "name": "Roy, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "t\u00e9moin des attentats", "name": "Robberg, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "habitante de Londres", "name": "Clark, Ad\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "fran\u00e7aise qui habite Londres depuis 3 ans", "name": "Claire", "type": "Participant"}, {"role": "chef de l'arm\u00e9e suisse", "name": "Keckeis, Christophe", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Londres", "name": "Zahnd, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre britannique", "name": "Blair, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Chirac, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Florian", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Londres", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Londres", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Se change en caclon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5D79CB17-6BC5-4FAF-89D8-02EC7FED0DF2", "durationSec": 216, "publicationDate": "2005-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La ville de Londres s'est vue attribuer l'organisation des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 2012, au d\u00e9triment de Paris : Interview de Sebastian Coe, ancien sportif, devenu le chef de file de la candidature londonienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A4499DD3-F5AD-4566-B770-0EE88DD2BADA", "thematicGeographicals": ["Londres", "Paris"], "durationSec": 63, "publicationDate": "2005-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville candidate aux jeux olympiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien sportif, devenu  le chef de file de la candidature londonnienne", "name": "Coe, Sebastian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Singapour", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Casting de vieille", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5AB9B91B-DBCE-47F2-BC8E-5E9572804885", "durationSec": 142, "publicationDate": "2005-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Attentats de Londres du 7 juillet 2005. Plusieurs explosions ont eu lieu dans les transports publics vers 8h45, faisant plusieurs morts et centaines de bless\u00e9s, mettant un certain chaos dans la capitale britannique. Ces attentats pourraient porter la marque d'Al Qa\u00efda : Correspondance de Jean Jaffr\u00e9, correspondant RSR Londres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D38FC4C6-828E-4A2A-8039-CE070F81DC5E", "thematicGeographicals": ["Londres"], "durationSec": 179, "publicationDate": "2005-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al Qa\u00efda"], "thematicThemes": ["attentat", "terrorisme", "islam"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale. Voir le sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s par ordre d'apparition", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondant RSR Londres", "name": "Jaffr\u00e9, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Devine qui vient d\u00eener?", "source": "siranau", "title": "Avec Barrigue, dessinateur de presse", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-DACD2CCC-A4B9-452F-BB8B-A332649CB803", "durationSec": 3600, "publicationDate": "2005-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Barrigue, Thierry"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur de presse", "name": "Barrigue, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cruchaud, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mots de passe", "source": "siranau", "title": "Le chocolat", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-41506E63-9527-4A3A-9EF6-62CBB6F72F6F", "durationSec": 1939, "publicationDate": "2005-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chocolat", "alimentation", "enfant (\u00e2ge)"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Balloon cola. Sketch. Herr Balloon\r\n", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7AD86F71-6BF3-4BD7-8626-DE7524C262F4", "durationSec": 152, "publicationDate": "2005-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chronique humour \u00e9crite et jou\u00e9e en direct diffus\u00e9e dans \"le Guten tag\" en 2005\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Attentats de Londres du 7 juillet 2005. Reportage au soir de cette journ\u00e9e au coeur de Londres, pr\u00e8s de la gare de King's Cross : Interviews de Frank, employ\u00e9 dans un fast food de la gare, de John, directeur d'une entreprise de marketing, et d'une jeune londonienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-69FDE1FE-7087-4E94-9492-F46F483A4C2B", "thematicGeographicals": ["Londres"], "durationSec": 227, "publicationDate": "2005-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al Qa\u00efda"], "thematicThemes": ["attentat", "terrorisme", "islam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'une entreprise de marketing \u00e0 Londres", "name": "John", "type": "Participant"}, {"role": "jeune londonnienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 dans un fast food dans la gare de King's Cross", "name": "Frank", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR Londres", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Autocopt\u00e8re", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B92742AD-6271-4CFB-80C6-9C8796AA7572", "durationSec": 132, "publicationDate": "2005-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile"], "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 nostalgie...", "source": "gico", "title": "MICHEL SARDOU / SYLVIE VARTAN / DAVE - 05.07.07", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-191198", "durationSec": 680, "publicationDate": "2005-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "MARTIN, Rose-Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 17:15 ATTENTATS SUICIDES A LONDRES - 05.07.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-189363", "durationSec": 666, "publicationDate": "2005-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 17:43 ATTENTATS SUICIDES A LONDRES - 05.07.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-189364", "durationSec": 472, "publicationDate": "2005-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.07.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-189281", "durationSec": 1778, "publicationDate": "2005-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOUR DE FRANCE CYCLISTE", "TOURNOI DE GSTAAD", "ATP"], "visualPersons": ["VINOKOUROV, ALEXANDRE", "ARMSTRONG, LANCE", "MOOS, ALEXANDRE", "WAWRINKA, STANISLAS", "VERDASCO, FERNANDO", "BASTL, GEORGE"], "id": "asset-189337", "durationSec": 1744, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.07.07", "visualGeographicals": ["LORRAINE", "LORRAINE", "GSTAAD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-07-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CHECS", "GR\u00caLE", "CULTURE DU TABAC", "EAU-DE-VIE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "EAU-DE-VIE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "\u00c9CHECS", "\u00c9CHECS"], "visualPersons": ["ZURBRIGGEN, PIRMIN"], "id": "asset-189351", "durationSec": 689, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.07.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FOREL (FR)", "LANDERON, LE", "CORNOL", "VALAIS", "VALAIS", "VALAIS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-07-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 15:10 ATTENTATS SUICIDES A LONDRES - 05.07.07", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-189362", "durationSec": 351, "publicationDate": "2005-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 05.07.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-203668", "durationSec": 2850, "publicationDate": "2005-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["POLICE", "TERRORISME", "TRAIN \u00c0 GRANDE VITESSE", "POLICE", "TERRORISME", "ATTENTAT SUICIDE", "AUTOBUS", "TERRORISME", "ISLAM", "ATTENTAT", "INT\u00c9GRISME", "ATTENTAT SUICIDE", "ATTENTAT SUICIDE", "TERRORISME", "ATTENTAT SUICIDE", "TRANSPORT A\u00c9RIEN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "SOLIDARIT\u00c9", "TERRORISME", "ST\u00c9RILIT\u00c9", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CANCER", "ST\u00c9RILIT\u00c9", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CANCER", "ST\u00c9RILIT\u00c9", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "CANCER", "TRAVAUX PUBLICS", "TUNNEL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "COUL\u00c9E DE BOUE", "TUNNEL", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES"], "visualPersons": ["SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-189336", "durationSec": 2923, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.07.07", "visualGeographicals": ["PARIS", "WASHINGTON", "LONDRES", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "VERBIER", "COINTRIN", "THURGOVIE", "LAUSANNE", "BERNE-VILLE", "SION", "FEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-07-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "WEILHAMMER, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LA CENDRILLON DES ATELIERS - 05.07.07", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-187592", "durationSec": 3074, "publicationDate": "2005-07-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Jantes jetables", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-140AA7DC-7B6B-4F67-895F-4959E98171DC", "durationSec": 183, "publicationDate": "2005-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile"], "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Les lunettes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D2D4548D-12C6-4386-B3C6-AF9943C80BDF", "durationSec": 58, "publicationDate": "2005-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["lunettes"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Le CD Madame Wong", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-47FFCC49-185A-40C2-A9A4-990D63C27F15", "durationSec": 218, "publicationDate": "2005-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Z\u00e8bre", "source": "siranau", "title": "Nez rouge interpr\u00e8te. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E80FCFFC-F697-436A-8A80-6EDE4B7FD7E1", "durationSec": 131, "publicationDate": "2005-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est d\u00e9j\u00e0 demain", "source": "siranau", "title": "Le climat, comment \u00e7a marche (3/5): ces gaz qui produisent l'effet de serre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11D84AF4-21EA-417E-80A2-B47398FEDF14", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1771, "publicationDate": "2005-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biodiversit\u00e9", "effet de serre", "r\u00e9chauffement climatique", "catastrophe naturelle", "pollution", "oc\u00e9anologie", "atmosph\u00e8re", "climat", "pollution atmosph\u00e9rique", "sant\u00e9 publique"], "excerpt": "\"Jean-Marc Jancovici, ing\u00e9nieur conseil en changements climatiques, \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, intensit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique des organisations, est l'auteur avec Herv\u00e9 Le Treut du livre L'effet de serre. Allons-nous changer le climat ?  Au fil de la semaine, on d\u00e9roule avec lui les grandes probl\u00e9matiques du climat \u00bf le climat, comment \u00e7a marche : atmosph\u00e8re, oc\u00e9ans, gaz et effet de serre, activit\u00e9 solaire \u00bf et pose des questions autour des connaissances que les scientifiques peuvent aujourd'hui consid\u00e9rer comme acquises en la mati\u00e8re. Aujourd'hui, les gaz \u00e0 effet de serre. Avec Michel Grenon, astronome \u00e0 l'Observatoire de Gen\u00e8ve, on \"prend de la hauteur\" pour comprendre les changements du climat \u00e0 une plus large \u00e9chelle, la plan\u00e8te et ses \u00e9volutions comprises au sein d'un syst\u00e8me solaire : aujourd'hui, les variations de l'activit\u00e9 solaire.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astronome \u00e0 l'Observatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Grenon, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "ing\u00e9nieur conseil en changements climatiques", "name": "Jancovici, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute culture", "source": "siranau", "title": "La minute culture : La deuxi\u00e8me guerre mondiale, origine ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CA4218E3-ECED-4191-ADA6-1D114A7A5D34", "durationSec": 106, "publicationDate": "2005-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "humour"], "excerpt": "Un sujet de cullture g\u00e9n\u00e9rale pr\u00e9sent\u00e9 avec quelques digressions\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "N'Deze, Mike", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Collections et compagnie (3/5) : Interview de Nanette Snoep, ethnologue : Quelle est l'origine des collections ethnologiques ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-193B7A5C-7960-411A-B1DD-C1CC85C2BA7C", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 1817, "publicationDate": "2005-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "collection", "ethnographie", "mus\u00e9e d'ethnologie"], "excerpt": "Les enjeux anthropologiques et politiques de la collection. La naissance des collections ethnologiques en Europe et la colonisation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ethnologue, doctorante \u00e0 l'Ecole des Hautes Etudes en Sciences Sociales \u00e0 Paris", "name": "Snoep, Nanette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dubas, Alexandre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Anne Brochet, com\u00e9dienne et \u00e9crivaine, en marge de la sortie de son roman \"Trajet d'une amoureuse \u00e9conduite\" (Ed. du Seuil)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB9EE322-8581-43FC-AD83-9F2B9544A50F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2823, "publicationDate": "2005-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Brochet, Anne"], "thematicThemes": ["com\u00e9dienne", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne, \u00e9crivaine", "name": "Brochet, Anne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Petit-fils suisse-allemand", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8FB60033-2EAD-48E8-9F0A-6808800B516C", "durationSec": 143, "publicationDate": "2005-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Dans une heure, Jacques Roggue, pr\u00e9sident du CIO, d\u00e9voilera le nom de la ville organisatrice des Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 2012. R\u00e9cit de la matin\u00e9e : Correspondance deJo\u00ebl Robert, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Singapour, extrait de la d\u00e9claration de Tony Blair, premier ministre britannique (en fran\u00e7ais) et interview de Jean-Fran\u00e7ois Lamour, ministre fran\u00e7ais des sports", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8F957A7A-7FA8-443B-9F17-FD29B45C61E6", "thematicGeographicals": ["Paris", "Londres"], "durationSec": 410, "publicationDate": "2005-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9", "ville candidate aux jeux olympiques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre fran\u00e7ais des sports", "name": "Lamour, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre britannique", "name": "Blair, Tony", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Singapour", "name": "Robert, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Daniel Schambacher, un des tr\u00e8s rares fabricants europ\u00e9ens d'articles de jonglerie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0686E7B-1D77-447D-922D-F6BD400F84A4", "durationSec": 200, "publicationDate": "2005-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cirque", "artiste de rue"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fabricant d'articles de jonglerie", "name": "Schambacher, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Mini balloon. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A84BA43F-0339-41BF-B9BB-E30B1A4E6007", "durationSec": 127, "publicationDate": "2005-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chronique humour \u00e9crite et jou\u00e9e en direct diffus\u00e9e dans \"le Guten tag\" en 2005\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["GARE FERROVIAIRE", "POLICE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "MANIFESTATION CULTURELLE", "SPECTACLE CHANT\u00c9", "FESTIVAL", "PISTE CYCLABLE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "MUSICIEN", "TOURISME", "CONCERT"], "visualPersons": ["MAUDET, PIERRE"], "id": "asset-189350", "durationSec": 600, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.07.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "CHASSERAL, LE", "CHAMPERY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-07-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 nostalgie...", "source": "gico", "title": "SACHA DISTEL / DIANE TELL / DALIDA - 05.07.06", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-190929", "durationSec": 727, "publicationDate": "2005-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "MARTIN, Rose-Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["GESTION FINANCI\u00c8RE", "SYNDICAT", "ACCIDENT ROUTIER", "VICTIME", "PROC\u00c8S", "ACCIDENT ROUTIER", "VICTIME", "PROC\u00c8S", "JEU DE HASARD", "TH\u00c9RAPEUTIQUE"], "visualPersons": ["SCHWENTER, JEAN-MARC"], "id": "asset-189333", "durationSec": 4320, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.07.06", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BIENNE"], "visualCorporations": ["LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-07-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAKOSZ, Elodie", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR DE FRANCE CYCLISTE"], "visualPersons": ["MCEWEN, ROBBIE", "BOONEN, TOM", "ARMSTRONG, LANCE"], "id": "asset-189328", "durationSec": 1457, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.07.06", "visualGeographicals": ["LOIRET", "LOIR-ET-CHER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-07-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 05.07.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191453", "durationSec": 2816, "publicationDate": "2005-07-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["AVENTURIER", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "CIN\u00c9MA EN PLEIN AIR", "AVENTURIER", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "BONHEUR", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "FOULE", "JEUX OLYMPIQUES", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "R\u00c9UNION INTERNATIONALE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MONDIALISATION", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "ACCORD INTERNATIONAL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "ACCORD INTERNATIONAL", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "F\u00c9RA", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "F\u00c9RA", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE"], "visualPersons": ["HORN, MIKE", "HORN, MIKE", "COE, SEBASTIAN", "ROGGE, JACQUES", "DELANOE, BERTRAND", "KILLY, JEAN-CLAUDE", "DELANOE, BERTRAND", "BECKHAM, DAVID"], "id": "asset-189334", "durationSec": 2100, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.07.06", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "SINGAPOUR", "PARIS", "EDIMBOURG", "BELLACH", "SUISSE", "SINGAPOUR", "HAUTE-SAVOIE", "PARIS"], "visualCorporations": ["CIO", "CIO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-07-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUVAL, Etienne", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCOLA, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Divers", "title": "Isinbayeva \u00e0 4 m. 93", "imageURL": "http://www.rts.ch/3436219.image", "id": "ece-3436221", "durationSec": 141, "publicationDate": "2005-07-05T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La Russe approche la barre des 5 m. au saut \u00e0 la perche.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3436221", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3436221"}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Z\u00e8bre", "source": "siranau", "title": "Apparition divine. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-17805C75-8926-458E-AD75-472E45D5F589", "durationSec": 155, "publicationDate": "2005-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur cRSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute culture", "source": "siranau", "title": "La minute culture : La deuxi\u00e8me guerre mondiale, l'Allemagne nazie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3C151350-222D-44F2-9EDB-313B44D56B43", "durationSec": 131, "publicationDate": "2005-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hitler, Adolf"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "humour"], "excerpt": "Un sujet de cullture g\u00e9n\u00e9rale pr\u00e9sent\u00e9 avec quelques digressions\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "N'Deze, Mike", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Des centaines de supporters de Roger Federer l'ont accueilli \u00e0 B\u00e2le, \u00e0 son retour de Wimbledon, apr\u00e8s sa troisi\u00e8me victoire cons\u00e9cutive au tournoi de tennis de Wimbledon : Microtrottoir au milieu de la foule", "genres": ["Interview"], "id": "sound-81A11812-F0D0-456A-AC24-313C75132E8F", "thematicGeographicals": ["Wimbledon"], "durationSec": 56, "publicationDate": "2005-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Federer, Roger"], "thematicThemes": ["tennis (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "supporters/trices de Roger Federer", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Domenjoz, Chrystel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Collections et compagnie (2/5) : Interview de Krysztof Pomian, philosophe et historien : L'id\u00e9e de collection est-elle universelle ?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B1738757-C2C1-4940-B14A-F7EF194C2A37", "durationSec": 1817, "publicationDate": "2005-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["collection"], "excerpt": "La signification de la collection pour la culture europ\u00e9enne : l'exemple de Venise. Collections priv\u00e9es et publiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philsophe, historien", "name": "Pomian, Krysztof", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Avons-nous les moyens de r\u00e9sister \u00e0 la pub? Reportage et interview", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-271A2CCC-D40B-4A1D-B19B-045ED05123B5", "durationSec": 5638, "publicationDate": "2005-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commerce", "publicit\u00e9", "mondialisation (\u00e9conomie politique)", "contestation", "communication sociale", "communication de l'information"], "excerpt": "\"Le temps de l'antipub est-il advenu ? L'omnipr\u00e9sence de la publicit\u00e9 est de plus en plus critiqu\u00e9e. On lui reproche non seulement d'agir sur l'esprit et l'inconscient du consommateur, mais aussi d'influencer la vie politique, culturelle et sociale. Dans son premier ouvrage, le journaliste S\u00e9bastien Darsy r\u00e9pertorie avec maints exemples \u00e0 l'appui, les multiples formes que rev\u00eat la \"communication commerciale\". Il dresse \u00e9galement un panorama des diff\u00e9rents mouvements antipublicit\u00e9 agissant \u00e0 Paris et ailleurs. Qu'il s'agisse de mouvements pour sauvegarder le paysage de collectifs ind\u00e9pendants ou d'altermondialistes d\u00e9clar\u00e9s, tous amorcent une prise de conscience essentielle et tentent de limiter l'influence publicitaire. Invit\u00e9 : S\u00e9bastien Darsy est journaliste, \"Le Temps de l'antipub, l'emprise de la publicit\u00e9 et ceux qui la combattent (Editions Actes Sud) est son premier ouvrage. Reportages sign\u00e9s Marc Berman. Journaliste : Madeleine Caboche. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Darsy, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Petite voiture. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EBAEB296-ED22-4270-B684-08904C58AA80", "durationSec": 138, "publicationDate": "2005-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chronique humour \u00e9crite et jou\u00e9e en direct diffus\u00e9e dans \"le Guten tag\" en 2005\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"name": "Ndeze, Michel", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ndeze, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Voiture qui danse country", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B1133BA5-4FB0-4A84-A5C0-126CD7CD3179", "durationSec": 224, "publicationDate": "2005-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile"], "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Top models", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-6B903E36-4EF4-4B2D-927E-BEFD46568987", "durationSec": 130, "publicationDate": "2005-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Instrument \u00e0 vent", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BC5188E3-3DF0-4EA3-9B86-EB04D11DA4AD", "durationSec": 201, "publicationDate": "2005-07-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}]}}