{"response": {"numFound": 8921, "start": 5500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["FLAMENCO", "FESTIVAL", "H\u00d4TEL", "TOURISME", "FAILLITE", "TRANSPORT PUBLIC URBAIN", "AUTOBUS", "SOLIDARIT\u00c9", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "CONG\u00c9", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "ENFANT (\u00c2GE)", "MARCH\u00c9 AUX PUCES"], "visualPersons": ["CHASSOT, ISABELLE", "ROPRAZ, MAURICE"], "id": "asset-189102", "durationSec": 888, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.05.25", "visualGeographicals": ["MEYRIN", "DELEMONT", "LAUSANNE", "SORENS", "PAQUIER, LE (FR)", "BULLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TL", "TPG", "ORANGE", "ORANGE", "ORANGE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-05-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.05.25", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-193145", "durationSec": 635, "publicationDate": "2005-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yves Mercerat, musicien folk, fabricant d'instruments de musique, qui a ouvert un magasin de musique \"La Puce \u00e0 l'oreille\" \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-50255F64-5E5B-4BEA-851E-8A4082955AAA", "durationSec": 191, "publicationDate": "2005-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mercerat, Yves"], "thematicThemes": ["commerce de d\u00e9tail", "musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien, fabricant d'instruments de musique et commer\u00e7ant", "name": "Mercerat, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Protection contre malabars", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AA0690A6-715D-49DC-8B79-0037F1585B90", "durationSec": 160, "publicationDate": "2005-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Cynthia Kraus,  ma\u00eetre assistante en sociologie des sciences et \u00e9tudes genre : A propos de sa traduction de l'ouvrage de Judith Butler \"Trouble dans le genre\" (Ed. La D\u00e9couverte, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-92A1A0E5-CBCC-4BAF-82FB-8E144F2B1957", "durationSec": 1742, "publicationDate": "2005-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "f\u00e9minisme"], "excerpt": "La traductrice nous parle des th\u00e9ories de J.Butler et de son engagement politique. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre assistante en sociologie des sciences et \u00e9tudes genre \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Kraus, Cynthia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9DUCATION RELIGIEUSE", "MOSQU\u00c9E", "\u00c9DUCATION RELIGIEUSE", "ISLAM"], "visualPersons": ["OUARDIRI, HAFID"], "id": "asset-186636", "thematicGeographicals": ["PETIT-SACONNEX, LE", "PLATEAU"], "durationSec": 3022, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Le Petit-Saconnex : 20050525 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s et notamment la directrice du Mus\u00e9e de la R\u00e9forme de Gen\u00e8ve, GRAESSLE Isabelle, pour parler de l'\u00e9ducation religieuse.", "title": "ET DIEU DANS TOUT CA ? : EDUCATION RELIGIEUSE, UNE NECESSITE ? - 05.05.25", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PETIT-SACONNEX, LE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-05-25T00:00:00Z", "thematicThemes": ["\u00c9DUCATION RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAKHTI, Beatrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGINBUHL, Nando", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CHRISTIANISME", "JEUNESSE", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "\u00c9VANG\u00c9LISATION", "PASTEUR", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "SUPER LEAGUE", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "WTA"], "visualPersons": ["CRESPO, HERNAN", "SHEVCHENKO, ANDRE\u00cf", "ANCELOTTI, CARLO", "REY, ALEXANDRE", "CABANAS, RICARDO", "VON BERGEN, STEVE", "FEDERER, ROGER", "GAGLIARDI, EMMANUELLE", "SCHNYDER, PATTY"], "id": "asset-189081", "durationSec": 1908, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.05.25", "visualGeographicals": ["USA", "ITALIE", "ISTANBUL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "PARIS", "PARIS", "PARIS"], "visualCorporations": ["LIVERPOOL", "MILAN AC", "GRASSHOPPER", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-05-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "ABCD : HERISSON - 05.05.25", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190221", "durationSec": 295, "publicationDate": "2005-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.05.25", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "SUPPORTER", "LIGUE DES CHAMPIONS", "BANDE DESSIN\u00c9E", "FESTIVAL"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ISTANBUL", "LAUSANNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-189079", "durationSec": 1131, "publicationDate": "2005-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ARME NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "N\u00c9GOCIATION", "POLITIQUE DE D\u00c9FENSE", "ARM\u00c9E", "D\u00c9PENSE PUBLIQUE", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE MILITAIRE", "SOLDAT", "ARM\u00c9E", "VOTATION", "SONDAGE D'OPINION", "SC\u00c8NE DE RUE", "DOUANE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "AUTOMOBILE", "EXC\u00c8S DE VITESSE", "\u00c9DITION", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "PAPE", "LIBRAIRIE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "PAPE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "SUPPORTER", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["STRAW, JACK", "BARNIER, MICHEL", "ROHANI, HASSAN", "FISCHER, JOSCHKA", "SOLANA, JAVIER", "SCHMID, SAMUEL", "LONGCHAMP, CLAUDE", "SCHOMMER, GUIDO", "SCHICK, MANON"], "id": "asset-189080", "durationSec": 1797, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.05.25", "visualGeographicals": ["CONCHES", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BARDONNEX", "BERNE-VILLE", "ZURICH", "ST-MAURICE", "SION", "ISTANBUL"], "visualCorporations": ["UE", "AMNESTY INTERNATIONAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-05-25T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "TOUT BETEMENT - 05.05.25", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-195896", "durationSec": 163, "publicationDate": "2005-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "NATURE PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Chez les Chinois des villes. Un carnet de route de Madeleine Brot \u00e0 Shanghai et \u00e0 P\u00e9kin (3/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1B5153A7-37D7-479F-8460-9032E8FFEE65", "thematicGeographicals": ["Shangai", "Chine"], "durationSec": 1939, "publicationDate": "2005-05-25T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "\u00e9conomie capitaliste"], "excerpt": "\"Shanghai, ses 17 millions d'habitants, la plus grande ville de Chine. Une m\u00e9gapole presque organique aux 4'500 gratte-ciels, dens\u00e9ment peupl\u00e9e, o\u00f9 les embouteillages font partie du quotidien. Sa croissance \u00e9conomique de 23% par an la place loin devant la majorit\u00e9 nationale (11,7%). Les Shangha\u00efens, eux, r\u00eavent d'espace vital. Les prix de l'immobilier ont flamb\u00e9 et la grande majorit\u00e9 de la population vit entass\u00e9e dans des appartements exigus. C'est \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie que la classe ais\u00e9e va chercher un peu de calme. Dans des lotissements de villas toutes identiques, entour\u00e9es de barri\u00e8res avec des gardes \u00e0 l'entr\u00e9e. La famille Ren, qui a v\u00e9cu durant plus de dix ans en Suisse, nous a ouvert les portes de sa villa, situ\u00e9e dans un nouveau quartier de Shanghai, \u00e0 20 kilom\u00e8tres du centre. Un r\u00eave en termes chinois : 200 m2, et en prime, un petit jardin. \r\nRetour au centre-ville, dans le quotidien de Patrice, un jeune chinois de 26 ans. Patrice, c'est un pr\u00e9nom qui lui vient de ses \u00e9tudes de fran\u00e7ais. Aujourd'hui, il travaille dans le marketing et vit dans un appartement modeste pr\u00e8s de la gare, o\u00f9 une bande de rats a \u00e9lu domicile dans le faux-plafond. Il gagne plut\u00f4t bien sa vie, mais les loyers ont flamb\u00e9 \u00e0 Shanghai et la priorit\u00e9, c'est \u00e9conomiser pour pouvoir se marier. Peu de loisirs, juste les multiples cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision chinoises. On regarde le \"t\u00e9l\u00e9journal des nouvelles positives\".  \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chinois, Chinoises", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Brot, Madeleine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "La t\u00eate ailleurs", "title": "Le sosie d'Elvis", "imageURL": "http://www.rts.ch/3444785.image", "id": "ece-3444786", "durationSec": 372, "publicationDate": "2005-05-24T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "A Gen\u00e8ve, un repr\u00e9sentant se glisse dans les habits du King.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3444786", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3444786"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Didier Massy, entra\u00eeneur du HC Sierre, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (2/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-1E12F964-7668-4057-89B5-A7CEB9871D3F", "durationSec": 2840, "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur du HC Sierre", "name": "Massy, Didier", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Gendraud, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Chez les Chinois des villes. Un carnet de route de Madeleine Brot \u00e0 Shanghai et \u00e0 P\u00e9kin (2/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C4686101-D302-49C4-825B-BA4A36D5401E", "thematicGeographicals": ["Chine", "Shangai", "P\u00e9kin"], "durationSec": 2216, "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9conomie capitaliste", "ville", "contrefa\u00e7on"], "excerpt": "\"La Chine se l\u00e8ve t\u00f4t. D\u00e8s l'aurore, le Bund fourmille d'activit\u00e9. Sur ce long quai, le tai-chi c\u00f4toie la danse de salon et des hommes font voler leurs cerfs-volants. En arri\u00e8re-plan, les vieux b\u00e2timents art-d\u00e9co, h\u00e9ritage des concessions \u00e9trang\u00e8res \u00e9tablies avant la r\u00e9volution communiste. Shanghai, la m\u00e9gapole marchande et cosmopolite, renoue avec sa prosp\u00e9rit\u00e9 pass\u00e9e, et aussi avec son c\u00f4t\u00e9 plus \"canaille\". Du temps de la Chine imp\u00e9riale, le quartier fran\u00e7ais \u00e9tait connu pour abriter tout ce que Shanghai comptait de tripots ill\u00e9gaux, de triades et des trafics interlopes. Aujourd'hui, on peut y acheter semi-ouvertement toutes sortes d'imitations de produits de marque. Zili, une Chinoise de 35 ans qui travaille dans le quartier, nous emm\u00e8ne au march\u00e9 des contrefa\u00e7ons. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chinois, Chinoises", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Brot, Madeleine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En France, \u00e0 5 jours du vote pour le r\u00e9f\u00e9rendum sur la Constitution europ\u00e9enne, le \"non\" progresse dans les sondages et les dirigeants europ\u00e9ens viennent \u00e0 la rescousse du trait\u00e9 : Interviews de Nicolas Schmitt, ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 luxembourgeois aux Affaires \u00e9trang\u00e8res et de Brice Teinturier, directeur du d\u00e9partement politique et opinions de la SOFRES", "genres": ["Interview"], "id": "sound-968B1AAB-B988-459A-AB7D-17EB84C01315", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "France"], "durationSec": 337, "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9f\u00e9rendum", "sondage d'opinion", "constitution", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 luxembourgeois des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "name": "Schmitt, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du d\u00e9partement politique et opinions de la SOFRES", "name": "Teinturier, Brice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Mario Pilati (1903-1938), compositeur (2/3) ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0D8545D5-A5F9-42C6-A048-19E5039A2844", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3642, "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pilati, Mario"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique classique", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille du compositeur Mario Pilati", "name": "Esposito Pilati, Laura", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Tribunal f\u00e9d\u00e9ral a condamn\u00e9 l'Universit\u00e9 de Fribourg \u00e0 verser 1 franc symbolique pour discrimination \u00e0 l'embauche. Elle avait en effet mis un poste de professeur associ\u00e9 ouvert seulement aux femmes et un homme avait port\u00e9 plainte : Interview de Fabienne Bugnon, directrice du service pour la promotion de l'\u00e9galit\u00e9 de Gen\u00e8ve, favorable \u00e0 la d\u00e9marche volontariste de l'Universit\u00e9 de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D376C053-FAF4-4A33-9B3B-2024A4538D1E", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 291, "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tribunal f\u00e9d\u00e9ral", "Universit\u00e9 de Fribourg"], "thematicThemes": ["\u00e9galit\u00e9 des sexes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directrice du service pour la promotion de l'\u00e9galit\u00e9 du canton de Gen\u00e8ve", "name": "Bugnon, Fabienne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Leslie Kaplan, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Fever\" (Ed. POL, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2C000203-A17B-42FA-81CB-632299202C20", "durationSec": 1772, "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "\"Fever\" est un livre sur le crime, mais la question, le suspense, le c\u00f4t\u00e9 thriller, n'est pas qui a tu\u00e9 - \u00e7a on le sait tout de suite - mais pourquoi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Kaplan, Leslie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Concevoir un au-del\u00e0 de la souverainet\u00e9 en Europe : Interview de G\u00e9rard Mairet, professeur de philosophie, auteur de \"Dans la fable du monde. Une enqu\u00eate philosophique sur la libert\u00e9 de notre temps\" (Ed. Gallimard, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-311B654D-9E38-4FED-9BB7-60CCDE2C5163", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 1841, "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["CEE"], "thematicThemes": ["politique", "libert\u00e9"], "excerpt": "Propos autour de la notion de souverainet\u00e9 \u00e0 travers l'histoire europ\u00e9enne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de philosophie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris VIII", "name": "Mairet, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Eternelle immortalit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA9A5433-535C-4865-B5DA-8ACFE051D737", "durationSec": 7309, "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "religion et croyances", "mortalit\u00e9", "philosophie", "m\u00e9decine"], "excerpt": "L'\u00eatre humain n'aurait pas d\u00fb na\u00eetre mortel. La mort, il ne sait qu'en faire, ni comment la dire ou la penser. Alors, depuis des si\u00e8cles, depuis toujours peut-\u00eatre, il r\u00eave d'\u00e9ternit\u00e9, d'immortalit\u00e9. Immortalit\u00e9 de sa pens\u00e9e, glorifi\u00e9e par les po\u00e8tes, et r\u00e9sistant \u00e0 l'\u00e9preuve du temps. Immortalit\u00e9 de son \u00e2me, s'\u00e9levant apr\u00e8s la mort vers les sph\u00e8res c\u00e9lestes. Immortalit\u00e9 de son corps et \u00e9ternelle jeunesse gr\u00e2ce aux \u00e9lixirs, onguents, pilules ou manipulations g\u00e9n\u00e9tiques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue", "name": "Ziegler, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'anthropologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Strasbourg", "name": "Le Breton, David", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'histoire m\u00e9di\u00e9vale \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Paravicini, Agostino", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain, journaliste, co-directeur de \"L'Encyclop\u00e9die des savoirs et des croyances sur la mort et l'immortalit\u00e9\"", "name": "Tonnac, Jean-Philippe de", "type": "Participant"}, {"role": "anthropologue et sociologue \u00e0 l'EHESS", "name": "Balandier, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 la Sorbonne", "name": "Hulin, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La peine de mort. De la hache \u00e0 la haute tension, une justice qui ach\u00e8ve (2/5): juger et punir", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-95DE772C-9A7B-4A01-89C0-EAD529C5AE4B", "thematicGeographicals": ["Grande-Bretagne", "Etats-Unis"], "durationSec": 3563, "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ex\u00e9cution capitale", "erreur judiciaire", "histoire", "bourreau", "peine de mort", "justice"], "excerpt": "\"Ils sont ouvriers, cordonniers, coiffeurs, patrons de pubs, commer\u00e7ants, la plupart du temps anonyme et ont en commun d'exercer pendant des si\u00e8cles le m\u00eame m\u00e9tier : bourreaux. L'histoire des bourreaux en Grande Bretagne est jalonn\u00e9e de personnalit\u00e9s hors du commun. Certains vont conna\u00eetre la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9. D'autres feront \u00e9voluer le cours des ex\u00e9cutions judiciaires, leur lieu de profession, derri\u00e8re les murs \u00e9pais des prisons closes, loin des regards. C'est \u00e0 l'int\u00e9rieur des prisons que seront ex\u00e9cut\u00e9s ceux que la soci\u00e9t\u00e9 a condamn\u00e9s. Mais il n'en a pas toujours \u00e9t\u00e9 ainsi. Il nous faut remonter loin en arri\u00e8re.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Arlette a une suprise pour Micheline", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-46DE2EB5-E71B-4309-B557-E8C58399439F", "durationSec": 142, "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La canicule de 2003 a fait en Suisse plus de victimes qu'estim\u00e9 alors, une surmortalit\u00e9 pourtant quatre fois inf\u00e9rieure \u00e0 celle de la France : Interview de Claude-Fran\u00e7ois Robert, chef du service de la sant\u00e9 de l'Etat de Gen\u00e8ve et correspondance de Jacques Allaman, correspondant RSR \u00e0 Paris, \u00e0 propos des mesures prises par l'Etat fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4AAD278-E97F-4066-9C9B-923472D35165", "thematicGeographicals": ["France", "Suisse"], "durationSec": 425, "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canicule", "mortalit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service de la sant\u00e9 de l'Etat de Gen\u00e8ve", "name": "Robert, Claude-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Les votations sur Schengen et le pacs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7E343307-0AF4-4F22-845B-94356224675E", "durationSec": 130, "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La t\u00eate ailleurs", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CHANTEUR", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CHANTEUR", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CHANTEUR", "PORTRAIT", "CHANTEUR", "PORTRAIT", "CHANTEUR", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "SOSIE", "SOSIE"], "visualPersons": ["THIEFAINE, HUBERT-F\u00c9LIX", "VON DER HEIDE, MICHAEL", "VON DER HEIDE, MICHAEL", "HAGEN, NINA", "THIEFAINE, HUBERT-F\u00c9LIX"], "id": "asset-191211", "durationSec": 4311, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050524, LORENZI Massimo pr\u00e9sente ses invit\u00e9s MEIER Pierre-Michel, fondateur de la F\u00eate de l'Espoir, un festival de musique offrant des concerts gratuits\n* Gen\u00e8ve-ville : 20050524, rencontre avec les chanteurs et artistes participant \u00e0 la F\u00eate de l'Espoir 2005, un festival de musique offrant des concerts gratuits\n* Berlin : 20050524, itw du chanteur suisse VON DER HEIDE Michael, qui vient d'enregistrer un CD de best-offs dans un studio de Berlin", "title": "SPECIAL FETE DE L'ESPOIR - 05.05.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERLIN", "BERLIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "CHICAGO", "GENEVE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["OB\u00c9SIT\u00c9", "PROPHYLAXIE", "SUICIDE", "PROPHYLAXIE", "ADOLESCENT", "\u00c9L\u00c8VE", "DIPLOMATIE", "FEMME", "DIPLOMATIE", "FEMME", "DIPLOMATIE", "FEMME"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "LEUBA, PHILIPPE", "SCHILT, JEAN-JACQUES", "MERMOUD, JEAN-CLAUDE", "BUSH, LAURA", "BUSH, LAURA", "BUSH, GEORGE WALKER", "BUSH, LAURA"], "id": "asset-189077", "durationSec": 1722, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.05.24", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "CH\u00caNE-BOUGERIES", "CAIRE, LE", "WASHINGTON", "CAIRE, LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "backgrounds": [" Daniel Brelaz porte une \"superbe\" cravate sur laquelle est dessin\u00e9 un chat tenant dans sa gueule une souris informatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["FREINAGE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "BICYCLETTE", "D\u00c9PANNAGE", "BICYCLETTE", "D\u00c9PANNAGE", "PI\u00c8CE D\u00c9TACH\u00c9E", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)", "BICYCLETTE", "\u00c9QUIPEMENT DE SURVEILLANCE", "FILM DOCUMENTAIRE", "RELATIONS NORD SUD", "PERCHE", "POISSONNERIE", "RELATIONS NORD SUD", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "PERCHE"], "id": "asset-191550", "thematicGeographicals": ["BERNE", "GENEVE-VILLE", "VAUFFELIN", "PLATEAU", "ETHIOPIE", "LAUSANNE"], "durationSec": 1666, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Vauffelin, Berne, Gen\u00e8ve-ville, Lausanne : 20050524, les ventes de v\u00e9los neufs, en Suisse, ont augment\u00e9 de 4,5% en 2004. Cette augmentation est essentiellement due \u00e0 la vente de v\u00e9lo tout-terrain (VTT) m\u00eame si ces derniers ne sont pas toujours adapt\u00e9s \u00e0 un usage urbain\n* Plateau, ETHIOPIE, Gen\u00e8ve-ville : 20050524, le r\u00e9alisateur autrichien SAUPER Hubert d\u00e9nonce les effets pervers des \u00e9changes commerciaux nord - sud dans un documentaire intitul\u00e9 \"Le cauchemar de Darwin\". Ce film met en avant les effets n\u00e9fastes de la production de la perche du Nil sur le lac Victoria.", "title": "LES PERCHES DU NIL // QUEL VELO POUR QUOI FAIRE ? - 05.05.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUFFELIN", "BERNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VAUFFELIN", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "ETHIOPIE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MIGY, R\u00e9gis", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "VIDEOGAMES - 05.05.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-201949", "durationSec": 2923, "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "title": "ET DIEU DANS TOUT CA ? : PROFESSION DE FOI - 05.05.24", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GIVISIEZ"], "genres": ["Talk shows"], "id": "asset-201916", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "GIVISIEZ"], "durationSec": 2860, "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Givisiez : 20050524 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s et notamment l'abb\u00e9 au centre romand des vocations, RIMAZ Dominique, pour parler des engagements et des vocations religieuses.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAKHTI, Beatrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGINBUHL, Nando", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "TOUT BETEMENT - 05.05.24", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203669", "durationSec": 162, "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "NATURE PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Que veulent-ils dire?  L'esprit et la lettre de notre temps : comment les mots agissent-ils sur nos croyances? Par quel processus naissent les formules qui frappent, et \u00e0 quel prix? Qui parle \u00e0 travers nous? Reportage et interview", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-84F109B8-D2F3-4B9F-A8F2-9D8DB3E504E2", "durationSec": 5112, "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mass m\u00e9dia", "langage", "mode sociale", "publicit\u00e9", "communication de l'information", "lexicologie", "vocabulaire"], "excerpt": "\"Domin\u00e9 par les rythmes courts de la communication, notre soci\u00e9t\u00e9 s\u00bfasphyxie avec ses propres clich\u00e9s : il multiplie les points de vue et les interpr\u00e9tations mais semble de moins en moins apte \u00e0 v\u00e9rifier ses sources et \u00e0 ma\u00eetriser son vocabulaire. Dans un tel contexte, les formules toutes faites naissent vite et meurent aussi pr\u00e9matur\u00e9ment. D\u00bfautres, pas plus enviables, ont la vie dure. Dans Lexique de l\u00bfactuel : quelques id\u00e9es re\u00e7ues de notre temps (\u00e9ditions Calmann-L\u00e9vy), Pierre-Marc de Biasi m\u00e8ne une enqu\u00eate sur l\u00bfesprit et la lettre de notre temps : comment les mots agissent-ils sur nos croyances? Par quel processus naissent les formules qui frappent, et \u00e0 quel prix? Antis\u00e9mite, art contemporain, clone, consensus, dette, deuil, flux, gouvernance, image, pornographie, proximit\u00e9, service publics, virus... tous ces mots, que l\u00bfon utilise sans trop y r\u00e9fl\u00e9chir, que veulent-ils dire? \u00c0 notre insu, ils fabriquent l\u00bfactuel, mais au passage certains se sont mis \u00e0 penser \u00e0 notre place. Alors, finalement, qui parle \u00e0 travers nous? Pierre-Marc de Biasi est chercheur et plasticien. Directeur de recherche au CNRS, sp\u00e9cialiste de Flaubert et de g\u00e9n\u00e9tique des textes, il travaille \u00e0 l\u00bfInstitut des textes et manuscrits modernes (ITEM-ENS). Il est \u00e9galement auteur de documentaires pour Arte, collaborateur du Magazine litt\u00e9raire et producteur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 France Culture. Reportage r\u00e9alis\u00e9 par Sarah Dirren. Journaliste : Nancy Ypsilantis\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychanalyste", "name": "Tisseron, Serge", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur au CNRS", "name": "Biasi, Pierre-Marc de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Tisseron, Serge", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CANICULE", "AGRONOMIE", "FRAISE"], "visualPersons": ["GENTIL, PIERRE-ALAIN", "ROCH, PHILIPPE", "ZELTNER, THOMAS"], "id": "asset-189076", "durationSec": 1088, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.05.24", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "FULLY"], "visualCorporations": ["GREENPEACE", "GREENPEACE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Football", "source": "gico", "title": "LE DRAME DU HEYSEL A-T-IL SERVI A QUELQUE CHOSE ? - 05.05.24", "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "id": "asset-189057", "durationSec": 3566, "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BUELER, Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["MANIFESTATION POLITIQUE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "ADN", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "JEU DE HASARD", "JEU DE HASARD", "POLLUTION DE L'EAU", "POLLUTION DE L'EAU", "CHOEUR D'ENFANTS", "ROBOT", "ROBOT", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["MAITRE, YVES"], "id": "asset-189101", "durationSec": 971, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.05.24", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "BIENNE", "GIVISIEZ", "GUIN", "DOUBS", "ST-URSANNE", "JURA (CANTON)", "VILLENEUVE (VD)", "SUISSE", "YVERDON", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "ABCD : GLACON - 05.05.24", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190193", "durationSec": 297, "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.05.24", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-178055", "durationSec": 613, "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "CONF\u00c9RENCE PUBLIQUE", "ISLAM"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "WAWRINKA, STANISLAS", "AGASSI, ANDRE", "HENIN, JUSTINE", "MARTINEZ, CONCHITA", "SHARAPOVA, MARIA", "SAFIN, MARAT", "RODDICK, ANDY", "TSONGA, JO-WILFRIED", "KEPEL, GILLES"], "id": "asset-189078", "durationSec": 2006, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.05.24", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "PARIS", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-05-24T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Sports", "title": "Heysel: 20 ans apr\u00e8s", "imageURL": "http://www.rts.ch/5372600.image", "id": "ece-5369926", "durationSec": 3550, "publicationDate": "2005-05-23T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "La violence dans le sport a-t-elle diminu\u00e9 apr\u00e8s le drame du Heysel?", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5369926", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5369926"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Requ\u00e9rants d'asile d\u00e9bout\u00e9s par le canton de Vaud. Exemple de trois requ\u00e9rants qui sont sur le point de partir ou qui sont d\u00e9j\u00e0 rentr\u00e9s au Kosovo : Interviews de Senad Saliovith, sur le point de partir, de Rabit Miftari, rentr\u00e9 le 6 octobre 2004 et d'Adem Kodai, rencontr\u00e9 \u00e0 Pristina", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C80B2ECA-F309-4C3D-AD6E-7BC8042A82F7", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Vaud"], "durationSec": 437, "publicationDate": "2005-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["reconstruction", "requ\u00e9rant d'asile", "expulsion"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "requ\u00e9rant kosovar rentr\u00e9 le 6 octobre 2004 au Kosovo", "name": "Miftari, Rabit", "type": "Participant"}, {"role": "requ\u00e9rant kosovar de 35 ans sur le point de rentrer au Kosovo", "name": "Saliovitch, Senad", "type": "Participant"}, {"role": "requ\u00e9rant d'asile retourn\u00e9 au Kosovo", "name": "Kodai, Adem", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Kosovo", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La peine de mort. De la hache \u00e0 la haute tension, une justice qui ach\u00e8ve (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-67A6E351-7B18-4115-9199-49BD7F548DC2", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3369, "publicationDate": "2005-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["justice", "peine de mort", "erreur judiciaire", "histoire", "ex\u00e9cution capitale"], "excerpt": "\"La violence est inh\u00e9rente, elle pousse parfois au crime. La soci\u00e9t\u00e9 consid\u00e8re les faits, juge l'accus\u00e9. Quand elle le consid\u00e8re coupable, elle prononce la sentence. Reste \u00e0 l'ex\u00e9cuter. Concernant la peine de mort, la parole a souvent \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e aux abolitionnistes ou aux partisans de la peine capitale, documentaires et fictions ont abord\u00e9 le th\u00e8me, le plus souvent pour condamner la peine de mort. Restent quelques acteurs de l'ombre plus rarement consid\u00e9r\u00e9s, comme laiss\u00e9s \u00e0 part : les bourreaux. C'est leur histoire que nous \u00e9voquerons cette semaine avant de d\u00e9couvrir dimanche prochain sur TSR2 le documentaire intitul\u00e9 Deadline, un retour sur la question de la peine de mort aux Etats-Unis. Comme beaucoup d'Am\u00e9ricains le Gouverneur de l'Illinois, George Ryan, est un partisan acharn\u00e9 de la peine de mort. Pourtant, gr\u00e2ce \u00e0 des \u00e9tudiants en journalisme qui parviennent \u00e0 innocenter plusieurs condamn\u00e9s, Ryan se met \u00e0 douter. Et si d'autres erreurs judiciaires pouvaient conduire \u00e0 ex\u00e9cuter des innocents ? Comme chaque lundi, le premier rendez-vous de l'\u00e9mission est avec l'interview men\u00e9e par Jacques Mouriquand aupr\u00e8s de Fabrizio Calvi, journaliste et auteur de Pacte avec le diable  - Les Etats-Unis, la Shoah et les nazis (Editions Albin Michel)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Calvi, Fabrizio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview d'Yves Ravey, \u00e9crivain : A propos de son r\u00e9cit \"Pris au pi\u00e8ge\" (Ed. de Minuit, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC50138E-771A-486B-A865-A744D1E5148B", "durationSec": 1623, "publicationDate": "2005-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Place de ce r\u00e9cit par rapport au pr\u00e9c\u00e9dent, \"Le Drap\", qui narrait la mort du p\u00e8re de l'auteur. Ici remonter dans le temps pour se plonger dans la vie d'un village  du Nord Est tel qu'il existait dans les ann\u00e9es 60. D\u00e9route d'un couple de voisins sans enfant chez qui le jeune narrateur se rend r\u00e9guli\u00e8rement et  \u00e0 qui on annonce un jour l'infiltration d'un parasite dans la maison familiale. Soup\u00e7ons lancinants du p\u00e8re \u00e0 l'encontre de sa femme qu'il tient pour une femme adult\u00e8re. Jeu de la femme qui s\u00e9duit sans cesse son entourage en guise de provocation. Point de vue du jeune enfant cach\u00e9 dans le grenier qui ne voit rien mais qui suit tout d'oreille. Huis-clos et rouille des sentiments. Peinture sociale et d\u00e9rapage nerveux de ceux qui v\u00e9g\u00e8tent dans la vie sans sel.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Ravey, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Torelle, Ya\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rahm, Patrick de", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Allemagne, le SPD du chancelier Gerhardt Schr\u00f6der, a subi une cinglante d\u00e9faite \u00e9lectorale en Rh\u00e9nanie du Nord. Des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es auront lieu en septembre 2005 : Interview d'Andreas Schockhoff, d\u00e9put\u00e9 de la CDU au Bundestag", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8D2A23C-F4AB-4DF1-AFD1-662B24F9E8C0", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 73, "publicationDate": "2005-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 de la CDU au Bundestag", "name": "Schockenhoff, Andreas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sandra, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Mario Pilati (1903-1938), compositeur (1/3)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DF296890-CDFC-47BE-81CD-BF1542DFB835", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3728, "publicationDate": "2005-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pilati, Mario"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fille du compositeur Mario Pilati", "name": "Esposito Pilati, Laura", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Chez les Chinois des villes. Un carnet de route de Madeleine Brot \u00e0 Shanghai et \u00e0 P\u00e9kin (1/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-5D6565BE-BC00-47CB-984F-6F980750F603", "thematicGeographicals": ["Shangai", "P\u00e9kin", "Chine"], "durationSec": 2746, "publicationDate": "2005-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pauvret\u00e9", "\u00e9conomie capitaliste", "ville"], "excerpt": "\"En une g\u00e9n\u00e9ration, les camarades d'hier ont retourn\u00e9 leur veste pour endosser celle du capitalisme \u00e0 la chinoise. Aujourd'hui, vivre dans une grande ville chinoise, c'est vivre au c\u00bfur d'une Chine qui fait le grand \u00e9cart entre capitalisme et communisme. Un exercice de funambule o\u00f9 chacun essaie de tirer son \u00e9pingle du jeu et de s'adapter \u00e0 la nouvelle donne. Certains construisent des fortunes, d'autres sont broy\u00e9s par la croissance \u00e9conomique. Voyage en cinq \u00e9pisodes \u00e0 la rencontre des Chinois des villes, \u00e0 Shanghai et P\u00e9kin, deux vitrines des r\u00e9formes \u00e9conomiques. O\u00f9 l'on apprend par exemple qu'un DVD pirate s'ach\u00e8te dans la rue pour un franc suisse et que, faute de temps, les Chinois de la classe moyenne pr\u00e9f\u00e8rent confier leur enfant unique \u00e0 un pensionnat. A Shanghai, un ouvrier sans le sou est d\u00e9log\u00e9 pour faire place au d\u00e9veloppement, tandis qu'\u00e0 P\u00e9kin, la communaut\u00e9 gay s'affiche de plus en plus ouvertement. Mao Zedong doit s'en retourner dans son mausol\u00e9e de la place Tiananmen\u00bf \r\nAujourd'hui: Peng a annul\u00e9 le rendez-vous, pour cause de force majeure : elle appelait depuis la maternit\u00e9 o\u00f9 elle \u00e9tait sur le point d'accoucher ! Deux jours plus tard, elle nous pr\u00e9sente sa fille, Xin Yin, ce qui veut dire \"c\u00bfur musical\". O\u00f9 l'on apprend qu'un pr\u00e9nom chinois se cr\u00e9e d'apr\u00e8s des crit\u00e8res tr\u00e8s savants et que, selon la tradition, les accouch\u00e9es doivent rester alit\u00e9es durant tout un mois. Ce qui n'est pas sans cr\u00e9er des conflits entre les g\u00e9n\u00e9rations. Apr\u00e8s la maternit\u00e9, le vieux Shanghai, ses ruelles et les drames qui se jouent derri\u00e8re les murs des maisons v\u00e9tustes vou\u00e9es \u00e0 la destruction. Dans l'une d'entre elles, Monsieur Zhong fait de la r\u00e9sistance malgr\u00e9 les intimidations des promoteurs - il refuse de d\u00e9m\u00e9nager dans l'appartement qui lui est propos\u00e9 en \u00e9change, \u00e0 plus de deux heures du centre-ville. Ouvrier, il fait partie des laiss\u00e9s pour compte de la fi\u00e8vre capitaliste qui s'est empar\u00e9e de sa ville. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Chinois, Chinoises", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Brot, Madeleine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les m\u00e9decins de famille, g\u00e9n\u00e9ralistes, sont en voie de disparition. Si rien n'est entrepris, c'est l'ensemble du syst\u00e8me suisse qui risque de vaciller : Commentaire de Fabrice Gaudiano, correspondant RSR Fribourg et interview de Franz Wyss, secr\u00e9taire central de la Conf\u00e9rence suisse des directeurs cantonaux de la Sant\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9027CCE-41F0-4D30-B7CC-3D88943A0DB8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 508, "publicationDate": "2005-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9decin", "m\u00e9decine", "m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire central de la Conf\u00e9rence suisse des directeurs cantonaux de la sant\u00e9", "name": "Wyss, Franz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR Fribourg", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Chappuis, M\u00e9lanie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pol\u00e9mique sur l'importation des textiles chinois en Europe qui risque d'\u00e9touffer le restant d'industrie textile en Europe : Correspondance de Catherine Puel, correspondante RSR \u00e0 P\u00e9kin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-05C640FC-CDFB-4F51-A39A-0C49CFD20CA6", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Chine"], "durationSec": 179, "publicationDate": "2005-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["condition de travail", "industrie textile", "concurrence \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 P\u00e9kin", "name": "Puel, Caroline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Didier Massy, entra\u00eeneur du HC Sierre, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (1/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-22B908C9-1C3F-4F44-9B0B-0E26564BD599", "durationSec": 2821, "publicationDate": "2005-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "entra\u00eeneur du HC Sierre", "name": "Massy, Didier", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Gendraud, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Vincent, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Romanens, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Alain Dufour, co-commissaire de l'exposition\"Le pasteur, le saint et le roi - Th\u00e9odore de B\u00e8ze, Fran\u00e7ois de Sales et Henri IV\" \u00e0 la Biblioth\u00e8que Publique et Universitaire de Gen\u00e8ve et co-auteur du livre illustr\u00e9 sous le m\u00eamme titre (Ed. Comp'Act, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85E60C52-3AFC-4A66-BCD5-273CD368EC43", "durationSec": 1792, "publicationDate": "2005-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henri IV", "Sales, Fran\u00e7ois de (saint)", "B\u00e8ze, Th\u00e9odore de"], "thematicThemes": ["protestantisme", "histoire"], "excerpt": "Religion et politique \u00e0 Gen\u00e8ve en l'an 1600", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "co-commissaire de l'exposition \"Le pasteur, le saint et le roi : Th\u00e9odore de B\u00e8ze, Fran\u00e7ois de Sales et Henri IV\"", "name": "Dufour, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Un grossiste en oeufs et l\u00e9gumes \u00e9voquant les actes de brigandage en France. - 2. Un chef de gare CFF. - 3.  Un voyageur de commerce coinc\u00e9 dans une cabine t\u00e9l\u00e9phonique. - 4. Une professeure de piano roumaine et sa fille jouant en direct par t\u00e9l\u00e9phone", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-445FE8B0-C379-4BA4-9552-ABF1B7CAFCF2", "durationSec": 2476, "publicationDate": "2005-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En Allemagne, le SDP du chancelier Gerhardt Schr\u00f6der, a subi une cinglante d\u00e9faite \u00e9lectorale en Rh\u00e9nanie du Nord. Le chancelier a d\u00e9cid\u00e9 qu'il y aurait des \u00e9lections l\u00e9gislatives le 18 septembre 2005. Angela Merkel, pr\u00e9sidente de la CDU, femme de l'Est et protestante, pourrait devenir la premi\u00e8re femme chanceli\u00e8re de l'Allemagne : Correspondance de Marc Leroy-Beaulieu, correspondant RSR \u00e0 Berlin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C1EF3B31-A16C-497F-BB89-BCEC88ED83A3", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 310, "publicationDate": "2005-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merkel, Angela", "Schr\u00f6der, Gerhard (1944-)"], "thematicThemes": ["crise politique", "\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Berlin", "name": "Leroy-Beaulieu, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTENARIAT CIVIL", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "PARTENARIAT CIVIL", "COUPLE (RELATION)", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "PARTENARIAT CIVIL", "H\u00c9RITAGE", "COUPLE (RELATION)", "HOMOSEXUALIT\u00c9"], "visualPersons": ["CHEVRIER, MAURICE", "HUGUENIN, MARIANNE", "BENDER, L\u00c9ONARD", "BETTICHER, NICOLAS", "NIDEGGER, YVES"], "id": "asset-190160", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4100, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050523, d\u00e9bat autour de la votation f\u00e9d\u00e9rale du 20050605 sur le partenariat civil (PACS). Pour certains, le PACS fait de l'ombre \u00e0 l'institution du mariage. Pour d'autres, il s'agit d'une \u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9 qui vise \u00e0 int\u00e9grer et accepter une minorit\u00e9.", "title": "L'AMOUR HOMO : AVEC OU SANS PACS ? - 05.05.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2005-05-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PARTENARIAT CIVIL", "HOMOSEXUALIT\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["CROYANCE RELIGIEUSE", "CROYANCE RELIGIEUSE", "ZEN"], "id": "asset-201946", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "PLATEAU"], "durationSec": 3033, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, La Chaux-de-Fonds : 20050523 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s et notamment le pasteur et fondateur du Comit\u00e9 interreligieux genevois, BASSET Jean-Claude, pour parler de la croyance religieuse.", "title": "ET DIEU DANS TOUT CA ? : CROIRE OU NEPAS CROIRE, TELLE EST LA QUESTION - 05.05.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-05-23T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CROYANCE RELIGIEUSE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAKHTI, Beatrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGINBUHL, Nando", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "TOUT BETEMENT - 05.05.23", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-191200", "durationSec": 163, "publicationDate": "2005-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "NATURE PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Allemagne, le SPD du chancelier Gerhardt Schr\u00f6der, a subi une cinglante d\u00e9faite \u00e9lectorale en Rh\u00e9nanie du Nord. Des \u00e9lections l\u00e9gislatives anticip\u00e9es auront lieu en septembre 2005 : Interview d'Angelika Schwall-D\u00fcren, d\u00e9put\u00e9e SDP au Bundestag\r\n\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-45476046-12CE-4123-AEDC-7CAC06C85CA9", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 57, "publicationDate": "2005-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection l\u00e9gislative"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e du SDP au Bundestag", "name": "Schwall-D\u00fcren, Angelika", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sandra, Jean", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.05.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-193176", "durationSec": 640, "publicationDate": "2005-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MOTEUR DIESEL", "AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "MOTEUR DIESEL", "AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "FINANCEMENT", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "\u00c9LECTION L\u00c9GISLATIVE", "SANT\u00c9 PUBLIQUE", "DENT", "H\u00d4TEL", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "FINANCEMENT", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "FINANCEMENT", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "FINANCEMENT", "RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "T\u00c9L\u00c9VISION", "GR\u00c8VE", "INDUSTRIE DE L'ARMEMENT", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["LUSCHER, CHRISTIAN", "MERKEL, ANGELA", "SCHROEDER, GERHARD"], "id": "asset-187087", "durationSec": 1700, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.05.23", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "DUEBENDORF", "GENEVE-VILLE", "BERLIN", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LONDRES", "SUISSE", "GRENOBLE"], "visualCorporations": ["BBC", "UNAXIS", "OERLIKON-BUEHRLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "ABCD : FOURCHETTE - 05.05.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-187026", "durationSec": 306, "publicationDate": "2005-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "WTA", "ROLAND GARROS", "WTA", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "PAUVRET\u00c9", "D\u00c9CHET TOXIQUE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "MAT\u00c9RIEL \u00c9LECTRONIQUE"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "SCHNYDER, PATTY", "GAGLIARDI, EMMANUELLE", "PETACCHI, ALESSANDRO", "HEDIGER, ANDRE", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-187088", "durationSec": 1706, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.05.23", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS", "LOMBARDIE", "GENEVE-VILLE", "CHINE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE MONDIALE (DEUXI\u00c8ME)", "R\u00c9FUGI\u00c9", "VIE QUOTIDIENNE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ABUS DE CONFIANCE", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PROC\u00c8S", "D\u00c9TOURNEMENT DE FONDS", "DISPARITION DE PERSONNES", "MAIRE", "AGRESSION", "ARBITRE", "PROC\u00c8S", "ALPAGE", "CHALET", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "PATRIMOINE CULTUREL", "NEIGEUX", "ENDETTEMENT PUBLIC"], "visualPersons": ["BAUDOIN, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-190281", "durationSec": 907, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.05.23", "visualGeographicals": ["BAGNES", "LAUSANNE", "VILLENEUVE (VD)", "NOVILLE", "BOECOURT", "FRIBOURG", "MASE", "SION", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "VIDEOGAMES - 05.05.23", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196803", "durationSec": 2916, "publicationDate": "2005-05-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "TOXICOMANIE", "POLITIQUE DES STUP\u00c9FIANTS", "TOXICOMANIE", "STADE DE FOOTBALL", "ENSEIGNE", "PALAIS DE JUSTICE"], "id": "asset-175082", "durationSec": 1060, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.05.23", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "YVERDON", "NOVILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["YVERDON-SPORT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-05-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : La cuisine de Micheline a \u00e9t\u00e9 salie par un ami napolitain", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4D9DAC88-1F29-413F-9CFC-06FDC50C0783", "durationSec": 140, "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Paul Ricoeur, penseur et philosophe fran\u00e7ais, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 92 ans : Interview de Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt, pr\u00eatre catholique, auteur d'une th\u00e8se sur la pens\u00e9e de Paul Ricoeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-461E3BE1-721B-425F-AB26-2CFF5E712078", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 194, "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ricoeur, Paul"], "thematicThemes": ["philosophie", "protestantisme", "th\u00e9ologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre catholique, auteur d'une th\u00e8se sur la pens\u00e9e de Paul Ricoeur", "name": "Amherdt, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaires", "source": "siranau", "title": "Bribes de ville au coeur. D'Odile Cornuz", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-8FEBAB56-A63D-45F8-A82A-F660C865F832", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 3325, "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Druc, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Bopp, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Castro, Felipe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Cornuz, Odile", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andrew Thomson, m\u00e9decin n\u00e9o-z\u00e9landais \u00e0 l'ONU, qui vient de publier avec deux autres employ\u00e9s de l'ONU, un livre traduit en fran\u00e7ais sous le titre \"Il faut sauver la plan\u00e8te! Trois id\u00e9alistes dans l'enfer humanitaire\" (Ed. Payot, 2005), qui d\u00e9nonce la corruption \u00e0 l'ONU et d\u00e9crit la gestion au quotidien de diff\u00e9rentes crises par l'ONU", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B317B732-4744-4591-A776-F519BF7CA0FA", "durationSec": 1011, "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU"], "thematicThemes": ["corruption", "organisation humanitaire"], "excerpt": "Kenneth Kain, Heidi Postlewait sont les co-auteurs de ce livre. L'ONU a essay\u00e9 de prendre des mesures de r\u00e9torsion contre ses auteurs, ce qui a eu pour effet de transformer le livre en best-seller aux Etats-Unis", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin n\u00e9o-z\u00e9landais employ\u00e9 de l'ONU", "name": "Thomson, Andrew", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur TSR", "name": "Rappaz, Bernard (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe CHAN Pastiche de Something Stupid 22.5.2005", "id": "sound-6330927C-A994-4824-A7D9-E788FA1791AA", "durationSec": 171, "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politicienne genevoise", "name": "Maury-Pasquier, Liliane", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Festival Amplitude de la Chaux-de-Fonds 2005 consacr\u00e9 \u00e0 Georges Apergis, compositeur grec", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-1242B953-5B8F-4DD2-B8D2-67458774A500", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 10860, "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Amplitude", "Aperghis, Georges"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "festival de musique", "compositeur"], "excerpt": "Emission de cl\u00f4ture du festival.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien", "name": "Peintre, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "percussioniste", "name": "Rivaland, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Aperghis, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Leterme, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Michel-Dansac, Donatienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, a affirm\u00e9 dans le Sonntagsblick, que la politique de l'UDC n'\u00e9tait pas compatible avec les convictions chr\u00e9tiennes, faisant \u00e9cho \u00e0 l'\u00e9v\u00eaque auxiliaire de Coire, Mgr Peter Henrici. D\u00e9bat avec des repr\u00e9sentants des partis gouvernementaux", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF83A690-3DC3-48A5-9B5D-98A1D187F9EF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 540, "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Henrici, Peter", "UDC Suisse", "Couchepin, Pascal"], "thematicThemes": ["parti politique", "christianisme", "la\u00efcit\u00e9", "radicalisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national vaudois socialiste", "name": "Nordmann, Roger (homme politique vaudois)", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois PDC", "name": "Buman, Dominique de", "type": "Participant"}, {"role": "con", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du parti radical genevois", "name": "Maudet, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Fous du volant. Reportage en marge du durcissement de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la circulation routi\u00e8re", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-83B92679-0DFD-4BCD-8838-937F30E201EB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2854, "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jeune (\u00e2ge)", "circulation routi\u00e8re", "d\u00e9linquance routi\u00e8re", "l\u00e9gislation"], "excerpt": "\"Depuis le 1er janvier 2005, la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la circulation routi\u00e8re est devenue plus s\u00e9v\u00e8re. Pourquoi un tel durcissement? Que contient pr\u00e9cis\u00e9ment cette nouvelle loi. Qui sont ceux que l'on dit chauffards?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "jeunes conducteurs", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9nine, Karelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Liliane Maury-Pasquier, femme politique genevoise", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-D965A7B0-1BCA-473B-97D8-C7DE9BFAB896", "durationSec": 5144, "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maury-Pasquier, Liliane"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politicienne genevoise", "name": "Maury-Pasquier, Liliane", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "JUDO", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "WTA", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["ZIDANE, ZINEDINE", "BARRICHELLO, RUBENS", "RAIKKONEN, KIMI", "ALBERT II DE MONACO", "ALONSO, FERNANDO", "COULTHARD, DAVID", "LUCAS, GEORGE", "SCHUMACHER, MICHAEL", "RAIKKONEN, KIMI", "RAIKKONEN, KIMI", "BASSO, IVAN", "ASCHWANDEN, SERGE\u00cf", "FEDERER, ROGER", "ROSSET, MARC", "FEDERER, ROGER", "WAWRINKA, STANISLAS", "FEDERER, ROGER", "MYSKINA, ANASTASIA", "FEDERER, ROGER", "SCHNYDER, PATTY", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "HAEBERLI, THOMAS", "MARGAIRAZ, XAVIER", "GYGAX, DANIEL", "GEIGER, ALAIN"], "id": "asset-196740", "durationSec": 3036, "mediaType": "video", "title": "05.05.22", "visualGeographicals": ["MONACO", "MONACO", "MONACO", "TRENTIN-HAUT-ADIGE", "ROTTERDAM", "PARIS", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "PARIS", "AARAU", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "THOUNE", "YVERDON", "SION", "LUGANO", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC AARAU", "YOUNG BOYS", "FC ZURICH", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC ST-GALL", "FC THOUNE", "FC VADUZ", "YVERDON-SPORT", "FC SION", "FC WINTERTHUR", "FC LUGANO", "FC CHIASSO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "PR\u00caTRE", "ARBITRE", "PR\u00caTRE", "CLERG\u00c9", "PR\u00caTRE", "ABBAYE", "PR\u00caTRE"], "id": "asset-190998", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "SIERRE", "SION", "HAUTERIVE-PRES-POSIEUX"], "durationSec": 969, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg-ville, Sierre, Sion, Hauterive-pr\u00e8s-Posieux : 20050522 et archives, portrait d'un pr\u00eatre, musicien et arbitre de football AMHERDT Fran\u00e7ois-Xavier. Titulaire de 3 doctorats, enseignant la th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, il est depuis peu le nouveau directeur de l'Institut de Formation aux Minist\u00e8res (IFM).", "title": "ARBITRE, MUSICIEN ET PRETRE - 05.05.22", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "SIERRE", "SION", "HAUTERIVE-PRES-POSIEUX"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PR\u00caTRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GONET, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9TANG", "PROTECTION DE LA NATURE"], "id": "asset-197043", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG", "LAC DE MORAT"], "durationSec": 196, "mediaType": "video", "excerpt": "* Fribourg, Lac de Morat : 20050522, l'association de protection de la nature Pro Natura a mis en place un projet de revitalisation de la zone de marais de la Mure, au bord du lac de Morat. Gr\u00e2ce aux efforts engag\u00e9s, des esp\u00e8ces menac\u00e9es de batraciens sont venues repeupler des \u00e9tangs am\u00e9nag\u00e9s et une flore sp\u00e9cifique r\u00e9appara\u00eet.", "title": "PRO NATURA - 05.05.22", "visualGeographicals": ["FRIBOURG", "LAC DE MORAT"], "visualCorporations": ["PRO NATURA"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["PRO NATURA"], "thematicThemes": ["\u00c9TANG", "PROTECTION DE LA NATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TSI", "type": "Organisation"}, {"name": "SF-DRS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTENARIAT CIVIL", "RELIGION ET CROYANCES", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "L\u00c9GISLATION", "MORALE", "RABBIN", "SOCI\u00c9T\u00c9"], "id": "asset-191131", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3620, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050522 et archives, KOCHER Michel anime un d\u00e9bat interreligieux et sociologique sur le partenariat civil (PACS) qui va \u00eatre vot\u00e9 en Suisse le 20050605 pour les couples homosexuels. Pour certains, le PACS va trop loin en devenant une nouvelle norme sociale alors que des changements dans la l\u00e9gislation suffiraient \u00e0 donner plus de droits aux homosexuels.", "title": "LES RELIGIONS FACE AU PACS - 05.05.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["PARTENARIAT CIVIL", "RELIGION ET CROYANCES", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "L\u00c9GISLATION", "MORALE", "RABBIN", "SOCI\u00c9T\u00c9"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOCHER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tous les jours dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["MOBILIER", "SALLE DE BAIN", "CH\u00c2TEAU", "MANIFESTATION COMMERCIALE", "CH\u00c2TEAU", "P\u00caCHEUR", "BROCHET", "H\u00c9RON", "P\u00caCHEUR", "POISSON (ZOOLOGIE)", "19E SI\u00c8CLE", "APPAREIL M\u00c9NAGER", "MUS\u00c9E", "MACHINE \u00c0 COUDRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "CHEVAL", "CHEVAL", "CHEVAL", "JEUNE (\u00c2GE)", "ALCOOLISME", "JEUNE (\u00c2GE)", "ALCOOLISME", "JEUNE (\u00c2GE)", "ALCOOLISME", "HORTICULTURE", "HORTICULTURE", "ROSE", "MONTAGNE", "PLANTE", "ROSE"], "id": "asset-186926", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GINGINS", "NYON", "PARIS", "CRANS-PRES-CELIGNY", "LAC LEMAN", "MORGES", "COPPET", "LAUSANNE"], "durationSec": 4530, "mediaType": "video", "excerpt": "* Coppet : 20050522, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au cours des diverses rubriques de l'\u00e9mission sp\u00e9ciale au Ch\u00e2teau de Coppet \u00e0 l'occasion de la manifestation commerciale Les Jardins en F\u00eate\n* Coppet : 20050522, visite guid\u00e9e du Ch\u00e2teau de Coppet avec son intendant BALDINO Renzo. Le ch\u00e2teau, construit \u00e0 l'\u00e9poque de DE SAVOIE Pierre au XIII \u00e8me si\u00e8cle, fut rachet\u00e9 en 1784 par le ministre du roi de France Louis XVI NECKER Jean. Actuellement, il est ouvert au public qui peut venir y d\u00e9couvrir les meubles, les objets d'art, les tableaux et les souvenirs de famille\n* Crans-pr\u00e8s-C\u00e9ligny, Lac L\u00e9man : 20050522, portrait du p\u00eacheur professionnel GAY Andr\u00e9. GAY Andr\u00e9 part chaque jour sur sa barque pour p\u00eacher f\u00e9ras, perches et autres poissons\n* Fribourg-ville : 20050522, rencontre avec le fondateur du Mus\u00e9e suisse de la machine \u00e0 coudre WASSMER Edouard. WASSMER Edouard collectionne et pr\u00e9sente depuis plus de 30 ans dans son mus\u00e9e de vieilles machines \u00e0 coudre, des appareils m\u00e9nagers et d'autres objets insolites du XIX \u00e8me si\u00e8cle\n* Gingins : 20050522, portrait du mar\u00e9chal-ferrant MARET Cyril. MARET Cyril est sp\u00e9cialis\u00e9 dans la course d'attelage et esp\u00e8re devenir un jour champion du monde dans cette discipline. Une comp\u00e9tition d'attelage suit des r\u00e8gles pr\u00e9cises et se d\u00e9roule en trois phases ou \u00e9preuves, le dressage, le marathon et l'\u00e9preuve de maniabilit\u00e9\n* Nyon, Lausanne : 20050522, selon une \u00e9tude de l'Institut suisse de pr\u00e9vention de l'alcoolisme et autres toxicomanies (ISPA), l'abus d'alcool par les jeunes est en augmentation. Selon le directeur de l'ISPA GRAF Michel, les jeunes recherchent de plus en plus l'\u00e9tat d'ivresse, alors que l'impact de l'alcool sur la sant\u00e9 psychique des jeunes est consid\u00e9rable\n* Paris : 20050522, itw de l'\u00e9crivain russe FEDOROVSKI Vladimir \u00e0 propos de ses souvenirs de dimanches\n* Morges : 20050522, les producteurs de roses anciennes TSCHANZ Alain et TSCHANZ Gis\u00e8le produisent depuis 4 ans des roses anciennes dans leur roseraie d'Aclens. Chaque ann\u00e9e, ils produisent 17000 plants vendus racines nues durant l'hiver ou en pots au printemps et cultivent quelque 850 vari\u00e9t\u00e9s pour des clients avertis venus de toute l'Europe.", "title": "05.05.22", "visualGeographicals": ["COPPET", "COPPET", "COPPET", "LAC LEMAN", "CRANS-PRES-CELIGNY", "LAC LEMAN", "CRANS-PRES-CELIGNY", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "GINGINS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COPPET", "NYON", "LAUSANNE", "COPPET", "PARIS", "GENEVE", "COPPET", "ACLENS", "COPPET", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" Crans-pr\u00e8s-C\u00e9ligny, p\u00eacheur p\u00eachant des poissons dans le lac L\u00e9man", " Crans-pr\u00e8s-C\u00e9ligny, p\u00eacheur p\u00eachant des poissons dans le lac L\u00e9man", " Crans-pr\u00e8s-C\u00e9ligny, h\u00e9ron au bord du lac L\u00e9man", " Crans-pr\u00e8s-C\u00e9ligny, h\u00e9ron au bord du lac L\u00e9man", " Morges, gros plans de roses anciennes", " Nyon, jeunes anonymes buvant des verres de bi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}, {"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Portrait de Michel Piccoli, com\u00e9dien, \u00e0 travers des extraits de dialogues de ses films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-862C439F-F561-4EC1-A97D-59746AEEC814", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 988, "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccoli, Michel"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Grande ballade dans la po\u00e9tique de Robert Schumann (1/2)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-A6622F0C-AFF9-4951-9980-74BBF3A0C625", "durationSec": 5225, "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schumann, Robert"], "thematicThemes": ["musique classique", "humour", "parodie"], "excerpt": "Avec un va et vient entre la contemporan\u00e9it\u00e9  ludique d'Uri Caine et les spectaculaires r\u00e9citations de Dietrich Fischer Dieskau.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE"], "id": "asset-186644", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 486, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050522, rencontre et itw de l'\u00e9crivain franco-suisse BENOZIGLIO Jean-Luc pour son livre \"Louis Capet, suite et fin\", laur\u00e9at du prix Dentan 2005.", "title": "RENCONTRE AVEC JEAN-LUC BENOZIGLIO - 05.05.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "\u00c9CRIVAIN", "LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MACH, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "05.05.22", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-187659", "durationSec": 1575, "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "RACISME", "INTERNET", "POLICE", "PR\u00c9VISIONS M\u00c9T\u00c9OROLOGIQUES", "COMPORTEMENT ANIMAL", "CHEVAL"], "visualPersons": ["FREEMAN, MORGAN", "JARMUSH, JIM", "KUSTURICA, EMIR", "GUENIAT, OLIVIER"], "id": "asset-175031", "durationSec": 1260, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.05.22", "visualGeographicals": ["CANNES", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CRANS-MONTANA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BICYCLETTE", "BICYCLETTE", "SCIENCES NATURELLES ET EXACTES", "CR\u00c8ME GLAC\u00c9E", "FESTIVAL", "SCIENCES NATURELLES ET EXACTES", "ART DRAMATIQUE", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["OGI, ADOLF", "LUETHI, RUTH"], "id": "asset-175026", "durationSec": 915, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.05.22", "visualGeographicals": ["AVENCHES", "AVENCHES", "PRANGINS", "VAUD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "MICHEL FLENET ET PIERRE-PASCAL ROSSI, QUAND LA PECHE FAIT MOUCHE - 05.05.22", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-191238", "durationSec": 1944, "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les forums Louis-Jeantet de la sant\u00e9", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "SECRET PROFESSIONNEL", "\u00c9THIQUE M\u00c9DICALE", "SECRET PROFESSIONNEL", "\u00c9THIQUE M\u00c9DICALE"], "visualPersons": ["POGGIA, MAURO"], "id": "asset-190961", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 4348, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : Fondation Louis-Jeantet de m\u00e9decine, 20050303, d\u00e9bat anim\u00e9 par ROSSEL, Sylvie sur l'\u00e9volution du secret m\u00e9dical li\u00e9e aux nouvelles banques de donn\u00e9es informatiques. Des t\u00e9moignages de personnes concern\u00e9es par le secret m\u00e9dical ponctuent le d\u00e9bat.", "title": "LE SECRET MEDICAL, PEUT-ON ENCORE LE PROTEGER - 05.05.22", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "genres": ["Science"], "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "thematicThemes": ["SECRET PROFESSIONNEL", "\u00c9THIQUE M\u00c9DICALE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "FONDATION JEANTET", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "ACCORD INTERNATIONAL", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "ACCORD INTERNATIONAL", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "ACCORD INTERNATIONAL", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "ACCORD INTERNATIONAL", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "ACCORD INTERNATIONAL", "ADN", "POLICE SCIENTIFIQUE", "ADN", "POLICE SCIENTIFIQUE", "ADN", "POLICE SCIENTIFIQUE", "ADN", "POLICE SCIENTIFIQUE", "ADN", "POLICE SCIENTIFIQUE", "JEUNESSE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "JEUNESSE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "JEUNESSE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "FEHR, HANS", "FEHR, HANS", "FEHR, HANS", "CALMY-REY, MICHELINE", "BONFANTI, MONICA", "DE DARDEL, JEAN-NILS"], "id": "asset-190040", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "PARIS", "BERNE", "BURGDORF", "ZURICH-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "VILLERET", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2925, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne, Berne-ville, SUISSE, Burgdorf, Zurich-ville : 20050022, \u00e0 l'occasion de la votation de l'accord Schengen Dublin, la conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale en charge du D\u00e9partement des Affaires \u00e9trang\u00e8res CALMY-REY Micheline et le conseiller national UDC et directeur de l'ASIN FEHR Hans m\u00e8nent campagne \u00e9lectorale en d\u00e9fendant chacun des opinions politiques diam\u00e8tralement oppos\u00e9es sur l'int\u00e9gration europ\u00e9enne et la port\u00e9e de cet accord\n* Gen\u00e8ve-ville, Villeret, Berne-ville, Lausanne : 20050522 et archives, la police scientifique recourre de plus en plus aux pr\u00e9l\u00e8vements d'indices g\u00e9n\u00e9tiques ADN afin de confondre des criminels. Toutefois, la preuve g\u00e9n\u00e9tique peut parfois conduire \u00e0 une erreur judiciaire et la cr\u00e9ation de base de donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9tiques contenant les profils ADN de milliers de personnes repose la question de la confidentialit\u00e9 des donn\u00e9es personnelles\n* Gen\u00e8ve, Gen\u00e8ve-ville, Paris : 20050522 et archives, suite \u00e0 une recrudescence de violences commises par des jeunes adolescents sur des adolescentes, l'association fran\u00e7aise Ni putes ni soumises a ouvert une antenne romande \u00e0 Gen\u00e8ve afin de lutter contre les discriminations subies par des jeunes femmes dans des quartiers sensibles.", "title": "CALMY CROISE LE FEHR // ADN IS WATCHING YOU // DES GARS, DES FILLES - 05.05.22", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BURGDORF", "ZURICH-VILLE", "BERNE", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VILLERET", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "GENEVE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" Suisse, Conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Micheline Calmy-Rey travaillant dans son bureau et marchant dans couloirs du Palais f\u00e9d\u00e9ral (16\")"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FARES, Nadia", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "UN DIRECTEUR D'OPERA : HUGUES GALL (PORTRAIT DE HUGUES GALL) - 05.05.22", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-195910", "durationSec": 3012, "publicationDate": "2005-05-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Racines", "title": "Pr\u00eatre et arbitre", "imageURL": "http://www.rts.ch/5836184.image", "id": "ece-5836185", "durationSec": 937, "publicationDate": "2005-05-21T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Portrait de Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt, pr\u00eatre et arbitre de football.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/5836185", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/5836185"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Charles Baudelaire", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-ED593DC1-D6DF-4AC8-97D4-4ACDE84C551A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 7326, "publicationDate": "2005-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Baudelaire, Charles"], "thematicThemes": ["musique classique", "po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Evocation-portrait de Baudelaire. Sa vie, textes lus, musique en contrepoint.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Margot, Francine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Zo\u00e9 Valdes, \u00e9crivaine cubaine en exil", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-9C034DC6-BB8D-4AE0-9F95-AF1B3ECB5F36", "thematicGeographicals": ["Cuba"], "durationSec": 1036, "publicationDate": "2005-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vald\u00e8s, Zo\u00e9"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Vald\u00e8s, Zo\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dans le Jura, deux \u00e9l\u00e8ves ont agress\u00e9 deux enseignants, pour la troisi\u00e8me fois depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e : Interview de Roger Jardin, directeur de l'\u00e9cole o\u00f9 ont eu lieu les agressions", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8EC589AD-9C9D-4A33-9993-6C076B32D428", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 66, "publicationDate": "2005-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["violence", "\u00e9l\u00e8ve", "enseignant", "agression"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur d'\u00e9cole dans le canton du Jura", "name": "Jardin, Roger (fils)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "L'esprit de La Chaux-de-Fonds", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F80DB3C3-E777-461F-B016-12FCD6D147EB", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 7147, "publicationDate": "2005-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "industrie", "protestantisme", "anarchisme", "histoire"], "excerpt": "Avec  le t\u00e9moignage privil\u00e9gi\u00e9 de Pierre B\u00e9guin (1903-1978), natif de La Chaux-de-Fonds, ancien r\u00e9dacteur en chef de La Gazette de Lausanne de 1946 \u00e0 1960, une \u00e9vocation de l'esprit des montagnes neuch\u00e2teloises renforc\u00e9 par le refuge huguenot d\u00e8s la fin du XVIIe si\u00e8cle, suite \u00e0 la R\u00e9vocation de l'Edit de Nantes en 1685, et l'essor de l'anarchisme au XIXe si\u00e8cle par l'action mesur\u00e9e de James Guillaume et de son camarade Mikha\u00efl Alexandrovtich Bakounine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste (Archives RSR 1977)", "name": "B\u00e9guin, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "historien (Archives RSR 1973)", "name": "Hirsch, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 1980)", "name": "Deshusses, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 1980)", "name": "Layaz, Alphonse", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 1977)", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 1973)", "name": "Malan, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Au coeur du projet Plein ciel dans le quartier des Vorziers \u00e0 Martigny. Apprendre \u00e0 vivre ensemble dans le respect de l'environnement. Reportage", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-9307A2A4-E504-47FE-9E6C-70BAAB4D79EC", "thematicGeographicals": ["Martigny"], "durationSec": 1432, "publicationDate": "2005-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie sociale", "relation sociale", "\u00e9cologie", "association", "quartier"], "excerpt": "\" Reportage Xavier Bloch au coeur du projet Plein Ciel, quartier des Vorziers, \u00e0 Martigny, ou la construction, par toutes les g\u00e9n\u00e9rations et communaut\u00e9s, d'un lieu convivial pour apprendre \u00e0 vivre ensemble dans le respect de l'environnement. - itv Mads Olesen, directeur du Centre de loisirs et culture de Martigny, \u00e0 l'origine du projet. - rencontre avec deux enfants qui concoivent la maquette de leur cabanon. - itv Alina Darbellay, anthropologue et membre du Comit\u00e9 Plein Ciel.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue, membre du comit\u00e9 Plein ciel", "name": "Darbellay, Alina", "type": "Participant"}, {"role": "enfants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Centre de loisirs de Martigny", "name": "Olesen, Mads", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Le mouvement satano-gothisme d'extr\u00eame droite en Suisse romande. Reportage dans un bunker dans le Mont-Vully, avec une interview de Paul Ari\u00e8s, enseignant-chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lyon\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EAC40F85-33D0-4DF8-A72C-9B401AF8B253", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 947, "publicationDate": "2005-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["n\u00e9o-nazisme", "extr\u00eame droite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes faisant partie du mouvement gothique", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant-chercheur en sciences politiques \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lyon", "name": "Ari\u00e8s, Paul", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermillod, Herv\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["MARKETING", "PUBLICIT\u00c9", "T\u00c9L\u00c9VISION", "MARKETING", "PUBLICIT\u00c9", "S\u00c9MIOLOGIE"], "id": "asset-190544", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE"], "durationSec": 637, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20050521, la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision MTV pourrait b\u00e9n\u00e9ficier de la nouvelle loi sur la radio et la t\u00e9l\u00e9vision qui permettrait de cr\u00e9er des cha\u00eenes \u00e9trang\u00e8res sans concession en Suisse\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Gen\u00e8ve, Lausanne : 200505021, les eaux gazeuses renouvellent leur image en misant sur les extraits de plantes et de fruits. Elles d\u00e9livrent d\u00e8s lors une image publicitaire de d\u00e9tente et de bien-\u00eatre.", "title": "MTV, LA SUISSE DANS LE TUBE / EAUX SUISSES, LA BEAUTE DU ZESTE - 05.05.21", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["COCA-COLA"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAGGI, Carine", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Samedi Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "TOUR D'ITALIE CYCLISTE", "GRAND PRIX DE MONACO AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["SIMONI, GILBERTO", "BASSO, IVAN", "CUNEGO, DAMIANO", "BASSO, IVAN", "SCHUMACHER, RALF", "RAIKKONEN, KIMI", "VILLENEUVE, JACQUES", "ALONSO, FERNANDO", "SCHUMACHER, MICHAEL", "CABANAS, RICARDO"], "id": "asset-191533", "durationSec": 1693, "mediaType": "video", "title": "05.05.21", "visualGeographicals": ["ITALIE", "ITALIE", "MONACO", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COURSE (VOILE)", "CLERG\u00c9", "FEMME", "ORDINATION", "PR\u00caTRE", "CLERG\u00c9", "FEMME", "ORDINATION", "PR\u00caTRE", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "RELATION EGLISE ETAT", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "\u00c9LECTION R\u00c9GIONALE", "\u00c9QUIPEMENT \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "PANNEAU SOLAIRE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "MUS\u00c9E", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "POPULATION \u00c9TRANG\u00c8RE", "CERF-VOLANT (JEU)", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "JARMUSH, JIM", "AUTEUIL, DANIEL", "MAIRE, FR\u00c9D\u00c9RIC"], "id": "asset-196885", "durationSec": 1850, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.05.21", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "BERNE-VILLE", "BOCHUM", "GRANDVAUX", "SION", "AVRY-SUR-MATRAN", "CANNES"], "visualCorporations": ["PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["FABRICATION DU FROMAGE", "BOULANGERIE (TECHNIQUE)", "ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "id": "asset-197011", "thematicGeographicals": ["MOUDON", "VALAIS"], "durationSec": 1566, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais, Moudon : 20050521 et 200409, pr\u00e9sentation en musique du Valais avec des ensembles ayant particip\u00e9 au 1 er Festival des musiques populaires de Moudon.", "title": "LE 1 ER FESTIVAL DES MUSIQUES POPULAIRES DE MOUDON : VALAIS PAIN-FROMAGE - 05.05.21", "visualGeographicals": ["BRUSON", "MARTIGNY", "MARTIGNY", "MOUDON"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2005-05-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.05.21", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE SOLAIRE", "DINOSAURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "SCIENCES NATURELLES ET EXACTES", "H\u00d4PITAL", "FESTIVAL"], "visualGeographicals": ["MORGES", "BALE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-196754", "durationSec": 833, "publicationDate": "2005-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "05.05.21", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-189067", "durationSec": 1513, "publicationDate": "2005-05-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "JUST TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN", "ENSEIGNEMENT DES BEAUX-ARTS"], "visualPersons": ["KELLER, PIERRE"], "id": "asset-196808", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1553, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050521, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le directeur de l'Ecole cantonale d'art de Lausanne (ECAL) KELLER Pierre. KELLER Pierre \u00e9voque la r\u00e9ussite de l'ECAL, sa carri\u00e8re professionnelle, ses convictions politiques et son homosexualit\u00e9.", "title": "PIERRE KELLER - 05.05.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2005-05-21T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KELLER, PIERRE"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN", "ENSEIGNEMENT DES BEAUX-ARTS"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}]}}