{"response": {"numFound": 8921, "start": 6400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "GRAND PRIX DU PORTUGAL MOTOCYCLISTE", "125 CC", "TROPH\u00c9E", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CYCLISME SUR ROUTE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE LOUIS VUITTON", "MONOCOQUE", "COUPE DE L'AMERICA", "LOUIS VUITTON ACTE", "COUPE DE L'AMERICA", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNB", "CLUB SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNB", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "PHYSIOTH\u00c9RAPIE", "BLESS\u00c9", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ATHL\u00c9TISME", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ATHL\u00c9TISME", "SKI ALPIN (LOISIR)", "RECONVERSION PROFESSIONNELLE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["KALLIO, MIKA", "LUETHI, THOMAS", "LUSTRINELLI, MAURO", "ZENHAEUSERN, GERD", "SAINT-LOUIS, MARTIN", "KRUEGER, RALPH", "JAQUET, GILLES", "CUCHE, DIDIER", "ZAUGG, HANS-PETER", "THURRE, L\u00c9ONARD", "CONSTANTIN, CHRISTIAN"], "id": "asset-203874", "durationSec": 2976, "mediaType": "video", "title": "05.04.17", "visualGeographicals": ["ESTORIL", "THOUNE", "ZURICH-VILLE", "MAASTRICHT", "VALENCE (ESPAGNE)", "VALENCE (ESPAGNE)", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "SIERRE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "ST-MORITZ", "BALE-VILLE", "YVERDON", "SCHAFFHOUSE-VILLE"], "visualCorporations": ["HONDA", "FC AARAU", "FC THOUNE", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "UBS SA", "ALINGHI", "LAUSANNE HC", "EHC B\u00c2LE", "LAUSANNE HC", "FC B\u00c2LE", "YOUNG BOYS", "FC SION", "YVERDON-SPORT", "FC SCHAFFHOUSE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fernand Cuche, nouveau conseiller d'Etat neuch\u00e2telois \u00e9cologiste. Agriculteur, syndicaliste paysan, parviendra-t-il a sauvegarder son originalit\u00e9?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A021F0D3-376B-4A20-9E4A-59098692D1B7", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1036, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cuche, Fernand"], "thematicThemes": ["\u00e9cologie", "conseiller d'Etat", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois \u00e9cologiste", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur TSR", "name": "Willemin, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PRINTEMPS", "NEIGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PRINTEMPS", "NEIGE", "PRINTEMPS", "NEIGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PRINTEMPS", "NEIGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "PRINTEMPS", "NEIGE", "PRINTEMPS", "NEIGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "R\u00c9FORME", "MUS\u00c9E", "PROTESTANTISME", "JUMELAGE DE COMMUNES", "DIPLOMATIE"], "visualPersons": ["GORGONI, JOSEPH", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-186873", "durationSec": 965, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.04.17", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "GRIMISUAT", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "STE-CROIX", "VAUD", "GENEVE-VILLE", "JAPON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "BENDER, Didier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "H\u00d4PITAL", "AUTOCAR", "BLESS\u00c9", "ACCIDENT ROUTIER", "VOYAGE ORGANIS\u00c9", "AUTOCAR", "BOUCHON ROUTIER", "NEIGE", "TUNNEL", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "VOTATION", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "IMP\u00d4T", "POLITIQUE D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "POLITIQUE D'ASILE", "ANTIS\u00c9MITISME", "SYNAGOGUE", "CARDINAL", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "CARDINAL", "CARDINAL"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "FELLER, OLIVIER", "MARTHALER, FRAN\u00c7OIS", "ROCHAT, CHARLES-LOUIS", "BLOCHER, CHRISTOPH", "PERRIN, YVAN", "ROTH-BERNASCONI, MARIA"], "id": "asset-186874", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.04.17", "visualGeographicals": ["SION", "BERNE", "GLION", "LAUSANNE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "TEGUCIGALPA", "VATICAN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}, {"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "ADOLESCENT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-187792", "thematicGeographicals": ["VICQUES"], "durationSec": 492, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vicques : 20050417, HEINIGER Florence rencontre les \u00e9l\u00e8ves des classes de WOOG H\u00e9l\u00e8ne et MAMIE Maurice de l'\u00e9cole secondaire du Val Terbi autour du Prix TSR Litt\u00e9rature Ados et du livre \"M\u00e9moires d'une pirate\" de l'\u00e9crivain REES Celia.", "title": "PRIX LITTERATURE ADOS JURA - 05.04.17", "visualGeographicals": ["VICQUES"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "ADOLESCENT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MACH, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "05.04.17", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-190591", "durationSec": 1575, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["VIEILLESSE", "ASSURANCE SOCIALE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "COUCHE-CULOTTE", "COUCHE-CULOTTE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "CENTRALE NUCL\u00c9AIRE", "\u00c9NERGIE NUCL\u00c9AIRE", "D\u00c9CHET RADIOACTIF", "PAYSAN", "PAYSAN", "PAYSAN", "PAYSAN", "PAYSAN", "PAYSAN", "PAYSAN", "COLOCATION", "COLOCATION", "INTERNET", "INTERNET", "COLOCATION", "COLOCATION"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "VAN SINGER, CHRISTIAN", "STUDER, JEAN", "CUCHE, FERNAND", "CUCHE, FERNAND", "ZISYADIS, JOSEF", "PERRIN, YVAN", "DUPRAZ, JOHN"], "id": "asset-191572", "thematicGeographicals": ["ARGOVIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NEUCHATEL", "PARIS", "MOUDON", "LIGNIERES", "BERNE-VILLE", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE", "MEINIER", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3056, "mediaType": "video", "excerpt": "* Argovie, Moudon, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, SUISSE, Berne-ville, Gen\u00e8ve-ville : 20050417 et archives, le d\u00e9bat sur un maintien ou un moratoire de la production d'\u00e9nergie nucl\u00e9aire en Suisse demeure. Suite \u00e0 la conception des centrales nucl\u00e9aires de la 3 \u00e8me g\u00e9n\u00e9ration appel\u00e9es EPR, les partisans de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire tentent de d\u00e9fendre la construction de ce type de centrales nucl\u00e9aires sur le sol helv\u00e9tique malgr\u00e9 la question des d\u00e9chets radioactifs\n* Ligni\u00e8res, SUISSE, Neuch\u00e2tel, Meinier, Gen\u00e8ve-ville, Berne-ville : 20050117 et archives, portrait sur la base d'archives et de t\u00e9moignages de ses amis ou de ses coll\u00e8gues parlementaires de la carri\u00e8re du conseiller d'Etat neuch\u00e2telois \u00e9lu CUCHE Fernand \u00e0 la veille de son d\u00e9but de mandat\n* Paris, Gen\u00e8ve-ville, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Haute-Savoie : 20050417 et archives, en raison de la p\u00e9nurie de logements locatifs, la colocation remporte un grand succ\u00e8s. Un site internet europ\u00e9en consacr\u00e9 \u00e0 la colocation permet \u00e0 des personnes cherchant un logement de se rencontrer plus rapidement afin de partager un appartement.", "title": "ATOMES CROCHUS // LA VACHE ET LE CONSEILLER // TOI + MOI = TOIT - 05.04.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MOUDON", "ARGOVIE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LIGNIERES", "SUISSE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL", "MEINIER", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "HAUTE-SAVOIE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait du conseiller d'Etat neuch\u00e2telois \u00e9lu et agriculteur Fernand Cuche"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOHNENBLUST, Jean-Daniel", "type": "Personne physique"}, {"name": "BOSCHETTI, Pietro", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Photosuisse", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT"], "id": "asset-178002", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "durationSec": 701, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville : 20050417, portrait du photographe DANUSER Hans. N\u00e9 en 1953 dans les Grisons, il est passionn\u00e9 par l'univers scientifique et l'architecture, ainsi que par le rapport entre espace et photographie.", "title": "HANS DANUSER - 05.04.17", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait du photographe suisse Hans Danuser"], "thematicThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR SRG ID\u00c9E SUISSE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["RITE", "M\u00c9TIS", "\u00c9CRIVAIN"], "id": "asset-175138", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 911, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050416, THEVENAZ Nelly re\u00e7oit l'\u00e9crivain genevois d'origine ha\u00eftienne PASQUET Jean-Marc, quelques jours avant la pr\u00e9sentation de son dernier livre \"Libre toujours\", au Salon du Livre. Il \u00e9voque son origine m\u00e9tis\u00e9e, ses nombreux voyages dans le Monde, cette exp\u00e9rience de l'Autre qui le pousse \u00e0 aimer et donc \u00e0 d\u00e9fendre toutes les \u00e9thnies et les minorit\u00e9s au travers de ses livres.", "title": "IMAGINAIRE ET SPIRITUALITE - 05.04.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RITE", "M\u00c9TIS", "\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "STATION ORNITHOLOGIQUE SUISSE - 05.04.17", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-190904", "durationSec": 192, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TSI", "type": "Organisation"}, {"name": "SF-DRS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Messe", "source": "gico", "title": "MESSE DE LA CONFIRMATION A LA COLLEGIALE DE ST-URSANNE (JURA) - 05.04.17", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-190918", "durationSec": 3682, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 18:20 ACCIDENT ROUTIER D'UN AUTOCAR EN VALAIS - 05.04.17", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "AUTOCAR", "ACCIDENT ROUTIER", "CORBILLARD", "AUTOCAR", "DEUIL", "MORT (BIOLOGIE)"], "visualGeographicals": ["ORSIERES", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-186899", "durationSec": 385, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" l'accident routier d'un autocar sur la route du Grand-St-Bernard en Valais fait 12 morts"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "GIDON KREMER MAN OF MANY MUSICS, DES AMIS ET DES NOTES - 05.04.17", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-182594", "durationSec": 3531, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Dimanche sport", "title": "Rel\u00e9gation", "imageURL": "http://www.rts.ch/4453396.image", "id": "ece-4453397", "durationSec": 154, "publicationDate": "2005-04-16T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le LHC s'incline nettement lors du barrage face au EHC B\u00e2le.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4453397", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4453397"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Sartre, la passion du monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA8183C7-8EB3-4E89-8640-311A9FA2A36A", "durationSec": 7150, "publicationDate": "2005-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Aron, Raymond", "Sartre, Jean-Paul"], "thematicThemes": ["intellectuel", "philosophie", "\u00e9crivain"], "excerpt": "En marge du centenaire de sa naissance \u00e0 Paris le 21 juin 1905 et du 25e anniversaire de sa mort , le 15 avril 1980 \u00e0 Paris, une \u00e9vocation non pas biographique mais plut\u00f4t th\u00e9matique en suivant les archives laiss\u00e9es par l'\u00e9crivain-philosphe dans nos archives avec des \u00e9vocations critiques de Thierry Maulnier et Raymond Aron. Archive inou\u00efe: Georges Franju, cin\u00e9aste et documentariste sur le genre documentaire dans Cin\u00e9magazine du 10.02.1959 avec D. Paul et Freddy Buache", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine (Archives RSR 24.05.46)", "name": "Beauvoir, Simone de", "type": "Participant"}, {"role": "documentariste (Archives RSR 10.02.59)", "name": "Franju, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "critique dramatique parisien (Archives RSR 01.51)", "name": "Maulnier, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "historien (Archives RSR 02.01.98)", "name": "Winock, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe (Archives Radio-Canada 10.83)", "name": "Aron, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "gymnasiens lausannois (Archives RSR RSR 16.04.80)", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, \u00e9crivain (Archives RSR, Radiodiffusion fran\u00e7aise, Radio-Canada)", "name": "Sartre, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "gar\u00e7on du Caf\u00e9 du Floree \u00e0 St-Germain-des-Pr\u00e9s (Archives RSR 03.54)", "name": "Pascal (Pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve (Archives RSR 24.05.46)", "name": "Raymond, Marcel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne (Archives RSR 10.02.59)", "name": "Daniel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve (Archives RSR 03.54)", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 02.01.98)", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Canada (Archives Radio-Canada 10.1983)", "name": "Vignault, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne (Archives RSR 21.06.55)", "name": "Zbinden, Louis-Albert", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice Radio-Lausanne (Archives RSR 01.51)", "name": "Monestier, Marianne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 02.01.98)", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, critique de cin\u00e9ma (Archives RSR 10.02.59)", "name": "Buache, Freddy", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Le conclave \u00e9lira-t-il un pape du Sud en remplacement de Jean-Paul II? : Reportage de Nicolas Vultier, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Br\u00e9sil, le plus grand pays catholique du monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CFCF23F-CEE4-4E37-9808-A2A02A97A8A0", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Salvador de Bahia"], "durationSec": 931, "publicationDate": "2005-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme romain", "pauvret\u00e9", "avortement", "pape", "violence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre catholique", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "fid\u00e8les catholiques", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "religieux dominicain, \u00e9v\u00eaque auxiliaire du dioc\u00e8se de Salvador de Bahia", "name": "You, Dominique", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zahnd, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Br\u00e9sil", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Vie comme un roman", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Nicolas Verdan, journaliste et \u00e9crivain, auteur de \"Le Rendez-vous de Thessalonique\" (Ed. B. Campiche)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB42B6DC-105A-4BCA-ACE8-B1D37476B372", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3180, "publicationDate": "2005-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Verdan, Nicolas"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Verdan, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Karin Viard, com\u00e9dienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BCF75E7E-E596-42AD-8D27-DD16BA4E60E0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1157, "publicationDate": "2005-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Viard, Karin"], "thematicThemes": ["famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Viard, Karin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel Schmitt, alsacien, soldat de l'arm\u00e9e allemande malgr\u00e9 lui, auteur de \"Journal d'un anti h\u00e9ros\" (Ed. G. d'Encre, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A8652695-414E-46E6-936F-98D2AE56B29E", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "URSS", "La Chaux-de-Fonds", "Alsace", "Allemagne"], "durationSec": 3378, "publicationDate": "2005-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["soldat", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "excerpt": "R\u00e9cit de vie de Marcel Schmitt, alsacien enr\u00f4l\u00e9 de force dans l'arm\u00e9e allemande, sa p\u00e9riode de formation dans la Wehrmacht en Autriche, les diff\u00e9rentes \u00e9tapes de la guerre \u00e0 laquelle il participe, le front russe, entre autre, sa d\u00e9termination \u00e0 ne pas tirer une seule balle dans cette guerre qui n'est pas la sienne, r\u00e9daction durant ces ann\u00e9es de son journal de bord, aujourd'hui publi\u00e9 sous le titre de \"Journal d'un anti-h\u00e9ros\", ses tactiques pour \u00e9viter le retour au front quand il se trouve \u00e0 l'h\u00f4pital suite \u00e0 une blessure de guerre, son rapport \u00e0 l'uniforme et sa position particuli\u00e8re se retrouvant en France.Uun incroyable r\u00e9cit d'un aspect assez peu connu de la derni\u00e8re guerre mondiale.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "alsacien enr\u00f4l\u00e9 de force dans l'arm\u00e9e allemande", "name": "Schmitt, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Le p\u00e8re Pierre Teilhard de Chardin (1/2)", "genres": ["Animation"], "id": "sound-BCDF8833-1042-43D6-B6CE-15CEFDCB8121", "durationSec": 3572, "publicationDate": "2005-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Teilhard de Chardin, Pierre"], "thematicThemes": ["musique", "voyage", "religion et croyances", "philosophie"], "excerpt": "R\u00e9cit bas\u00e9 sur livre \"Pierre Teilhard de Chardin\" de Jacques Arnould (Librairie Acad\u00e9mique Perrin, 2005).", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RRS", "name": "Dubas, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "INTERVIEW", "NUTRITION", "PRODUIT AGRICOLE ET ALIMENTAIRE", "ART CULINAIRE", "ENTRETIEN", "VIN"], "id": "asset-190037", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1538, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20040417, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient de nouveau avec le journaliste et critique culinaire COFFE Jean-Pierre sur son nouveau livre \"Mes vins plaisir \u00e0 moins de 10 euros\" et son parcours professionnel.", "title": "JEAN-PIERRE COFFE - 05.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2005-04-16T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "PRODUIT AGRICOLE ET ALIMENTAIRE", "ART CULINAIRE", "ENTRETIEN", "VIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 05.04.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-201908", "durationSec": 5574, "publicationDate": "2005-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "title": "LA PRESSE LAMINE LES MISS / ARCHIVES, ECOUTEZ VOIR ! / ET MAINTENANT, LA RECLAME - 05.04.16", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-201813", "publicationDate": "2005-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Alain Pedretti, pr\u00e9sident du FC Neuch\u00e2tel-Xamax, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (3/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-50FB2B56-AC2F-4AA5-A378-8B7E12D3E8EB", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 2563, "publicationDate": "2005-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neuch\u00e2tel Xamax", "Pedretti, Alain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du FC Neuch\u00e2tel-Xamax", "name": "Pedretti, Alain", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Boivin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Avant-sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "1. Les coups de coeur de Paul-Andr\u00e9 Demierre et Serge Moisson. - 2. Interview de Roberto Alagna, baryton", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4D3DD08-95BA-4816-8C88-9DED3671561F", "durationSec": 2518, "publicationDate": "2005-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "baryton (voix)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "baryton", "name": "Alagna, Roberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Collaborateurs RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["SCIERIE", "SCIERIE", "ART POPULAIRE", "ARTISTE", "PAPIER D\u00c9COUP\u00c9", "ART POPULAIRE", "PAPIER D\u00c9COUP\u00c9", "ART POPULAIRE", "ARTISTE", "PAPIER D\u00c9COUP\u00c9", "CHAUSSURE", "CORDONNIER", "CHAUSSURE", "CORDONNIER", "CHAUSSURE", "CORDONNIER"], "id": "asset-188018", "durationSec": 1460, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.04.16", "visualGeographicals": ["VERBIER", "VALAIS", "VERNAYAZ", "TROISTORRENTS", "VALAIS", "PAYS-D'ENHAUT", "PAYS-D'ENHAUT", "VERBIER", "PAYS-D'ENHAUT", "BERNE", "BIENNE", "BIENNE", "NEUCHATEL-VILLE", "BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "VUISTINER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "FONDATION", "HOMME D'AFFAIRES", "TOURNOI (TENNIS)", "PLAGE", "ZONE INDUSTRIELLE", "VACANCES", "PLAGE", "ZONE INDUSTRIELLE", "VACANCES", "VOYANCE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "PELLI, FULVIO", "COUCHEPIN, PASCAL", "BURKHALTER, DIDIER", "GASQUET, RICHARD", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-186871", "durationSec": 890, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.04.16", "visualGeographicals": ["MENDRISIO", "MENDRISIO", "WASHINGTON", "MONACO", "BERLIN", "BRANDEBOURG", "GRANGES-PACCOT"], "visualCorporations": ["PRD", "PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Samedi Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX DU PORTUGAL MOTOCYCLISTE", "125 CC", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "INTERVIEW", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CHALLENGE LEAGUE"], "visualPersons": ["LUETHI, THOMAS", "AEBISCHER, DAVID", "KRUEGER, RALPH", "THURRE, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-186856", "durationSec": 1715, "mediaType": "video", "title": "05.04.16", "visualGeographicals": ["ESTORIL", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "YVERDON"], "visualCorporations": ["BBC MONTHEY", "FC SION", "YVERDON-SPORT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "B\u00c2TIMENT COMMERCIAL", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "BIOTECHNOLOGIE", "LICENCIEMENT", "CESSATION D'ENTREPRISE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "MOTO", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "MOTO", "GAUCHE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "GAUCHE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CATHOLICISME", "ART DRAMATIQUE", "J\u00c9SUITE"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "STUDER, JEAN"], "id": "asset-186872", "durationSec": 1730, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.04.16", "visualGeographicals": ["COLLOMBEY-MURAZ", "CALIFORNIE", "CRISSIER", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "HONDURAS"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Le p\u00e8re Pierre Teilhard de Chardin (2/2) ", "genres": ["Animation"], "id": "sound-0B5F05E2-03C8-4B7A-A492-3CA84FF91E17", "durationSec": 3868, "publicationDate": "2005-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Teilhard de Chardin, Pierre"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "voyage", "philosophie", "musique"], "excerpt": "R\u00e9cit bas\u00e9 sur livre \"Pierre Teilhard de Chardin\" de Jacques Arnould (Librairie Acad\u00e9mique Perrin, 2005).", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RRS", "name": "Dubas, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "05.04.16", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-201824", "durationSec": 1421, "publicationDate": "2005-04-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "JUSTE TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "IMPROVISATION", "SCHLAGER", "SKETCH", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "DIALECTE", "POP", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "POP", "SCHLAGER", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["AUFRAY, HUGUES", "RICHARD, JEAN-MARC", "MORENA, LOLITA", "FERRY, JACQUES", "LA CASTOU", "MAC BONVIN, PAUL", "MORISOD, ALAIN", "MYRIAM, MARIE", "AUFRAY, HUGUES", "AUFRAY, HUGUES", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-190292", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 6635, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050316 et archives, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public anim\u00e9e par MORENA Lolita et RICHARD Jean-Marc accompagn\u00e9s par MORISOD Alain, avec la participation de vedettes de la musique populaire.", "title": "05.04.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SWEET PEOPLE", "SWEET PEOPLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "2005-04-16T00:00:00Z", "thematicPersons": ["AUFRAY, HUGUES"], "thematicThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "OGIER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "VONLANTHEN, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["LUGE (LOISIR)", "FUNICULAIRE", "ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "CHOEUR", "MUSIQUE ETHNIQUE ET FOLKLORIQUE", "MUSIQUE POPULAIRE"], "id": "asset-191052", "thematicGeographicals": ["MOL\u00c9SON", "MOUDON"], "durationSec": 1387, "mediaType": "video", "excerpt": "* Mol\u00e9son, Moudon : 20050416 et 200409, pr\u00e9sentation en musique de la Gruy\u00e8re avec des ensembles ayant particip\u00e9 au 1 er Festival des musiques populaires de Moudon.", "title": "LE 1 ER FESTIVAL DES MUSIQUES POPULAIRES DE MOUDON : LE FUNICULAIRE DES ETOILES - 05.04.16", "visualGeographicals": ["MOL\u00c9SON", "MOUDON"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2005-04-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Hanin, com\u00e9dien et \u00e9crivain, \u00e0 propos de son roman \"L'Horizon\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72DA8696-9B62-412C-9C77-3405F8A2B4CB", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2818, "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hanin, Roger"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, \u00e9crivain", "name": "Hanin, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Passage de t\u00e9moins (2/2)", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-2ED1DC78-B40A-4416-AC1A-2B495358562C", "thematicGeographicals": ["Auschwitz", "Europe", "Pologne", "Allemagne"], "durationSec": 3180, "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["presse", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "t\u00e9moignage (justice)", "histoire", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "Juifs", "g\u00e9nocide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste dans l'orchestre des femmes d'Auschwitz-Birkenau", "name": "Violette", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Bensoussan, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "historienne sp\u00e9cialiste de l'histoire des juifs au XXe si\u00e8cle et chercheuse au CNRS", "name": "Wieviorka, Annette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Froidevaux, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Allouch, Jacqueline", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Exposition universelle d'A\u00eftchi au Japon : Interview de Samuel Schmid, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, qui a ouvert la journ\u00e9e officielle de la Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA283449-85B0-4907-9E32-76099A81CE00", "thematicGeographicals": ["Japon", "Suisse"], "durationSec": 128, "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["exposition universelle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Japon", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "La principaut\u00e9 de Monaco rend hommage au prince Rainier III de Monaco : Correspondance de Jean-Marie Fiorucci, journaliste fran\u00e7ais, pr\u00e9sent aux obs\u00e8ques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7E215109-1FCE-4E88-8647-7C062E99F3AC", "thematicGeographicals": ["Monaco"], "durationSec": 190, "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rainier III de Monaco"], "thematicThemes": ["fun\u00e9railles"], "isOnline": false, "contributors": {"Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "journaliste fran\u00e7ais", "name": "Fiorucci, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "7000 familles", "source": "siranau", "title": "7000 familles : Carla Bruni", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C2943A43-9B3F-4D66-B9CF-31FAB83E5ADD", "durationSec": 360, "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bruni, Carla"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Th\u00e9matique de la semaine: les petites cordes vocales", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'ancien chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration, Fran\u00e7ois Couchepin, a \u00e9crit une lettre-p\u00e9tition demandant au Conseil national de revenir en arri\u00e8re apr\u00e8s les d\u00e9cisions du Conseil des Etats, concernant la r\u00e9vision de la loi sur l'asile", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E06DCD3-8A6D-4A41-A4E2-66976BA948CC", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 451, "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["asile politique", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Couchepin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Crissier, apr\u00e8s une longue gr\u00e8ve et plusieurs tentatives de m\u00e9diation, la fabrique de filtres \u00e0 cigarettes Filtrona va fermer ses portes et les 150 employ\u00e9s seront licenci\u00e9s : Commentaire de Laurent Bonnard, correspondant RSR Vaud, interview de Denise Chervet, membre du syndicat Comedia et de Roger Piccand, chef du service cantonal vaudois de l'emploi", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7AC19DC-065F-4504-8F45-A5C13A4E3903", "thematicGeographicals": ["Crissier"], "durationSec": 413, "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["entreprise", "licenciement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "repr\u00e9sentante du syndicat Comedia", "name": "Chervet, Denise", "type": "Participant"}, {"role": "chef du service cantonal de l'emploi", "name": "Piccand, Roger", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge du conclave. Les menaces sur l'Eglise catholique. Les Eglises \u00e9vang\u00e9liques et la perte d'autorit\u00e9 de l'Eglise en mati\u00e8re de moeurs. Reportages au Br\u00e9sil, \u00e0 Salvador de Bahia, \u00e0 l'Eglise universelle du Royaume de Dieu et en Irlande o\u00f9 les jeunes ne suivent plus l'enseignement de l'Eglise catholique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AEFB1051-3159-4278-BEA4-251182C52B72", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil", "Irlande"], "durationSec": 449, "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9vang\u00e9lisme", "avortement", "catholicisme romain", "moeurs et coutumes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable d'un centre de planing familial", "name": "Bihaen, Niel (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "jeunes irlandaises", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}, {"role": "fid\u00e8le de l'Eglise universelle du Royaume de Dieu", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "juriste", "name": "Bachic, Yvanna (orthographe incertaine)", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre dominicain", "name": "You, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Br\u00e9sil", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Comment \u00e9voluent nos g\u00e8nes ? : Interview de Bernard Dujon, professeur de g\u00e9n\u00e9tique \u00e0 l'Universit\u00e9 Pierre et Marie Curie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-657A9614-C106-48BE-9E24-0C98E4397349", "durationSec": 1822, "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9n\u00e9tique"], "excerpt": "Pourquoi les g\u00e9nomes sont-il trop grands par rapport aux nombres de g\u00e8nes qu'ils contiennent ? Pourquoi et comment les g\u00e8nes sont-ils morcel\u00e9, dupliqu\u00e9s ou perdu ? Pourquoi les g\u00e9nomes contiennent-ils tant d'\u00e9l\u00e9ments suppl\u00e9mentaires, souvent alt\u00e9r\u00e9s ?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de g\u00e9n\u00e9tique \u00e0 l'Universit\u00e9 Pierre et Marie Curie", "name": "Dujon, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Hanin, com\u00e9dien, \u00e0 l'occasion de la parution de son ouvrage \"L'Horizon\" (Ed. Grasset)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-686964F4-3F3C-4ACA-9689-56A098BF8724", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2286, "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hanin, Roger"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien, romancier", "name": "Hanin, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Passage de t\u00e9moins (1/2) ", "genres": ["Interview", "Documentaire"], "id": "sound-68625202-275A-4E80-95E7-FCCB219B94E2", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Europe", "Auschwitz", "Allemagne"], "durationSec": 4149, "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Juifs", "g\u00e9nocide", "histoire", "\u00e9v\u00e9nement du 20e si\u00e8cle", "t\u00e9moignage (justice)", "presse", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Bensoussan, Georges", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste dans l'orchestre des femmes d'Auschwitz-Birkenau", "name": "Violette", "type": "Participant"}, {"role": "historienne sp\u00e9cialiste de l'histoire des juifs au XXe si\u00e8cle et chercheuse au CNRS", "name": "Wieviorka, Annette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Froidevaux, Monique", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Rinuy, Nicolas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Allouch, Jacqueline", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9f\u00e9rendum fran\u00e7ais sur la constitution europ\u00e9enne. Jacques Chirac, pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise n'a pas convaincu lors de l'\u00e9mission diffus\u00e9e sur TF1 : Commentaire de Jacques Allaman, correspondant RSR \u00e0 Paris, avec extraits du d\u00e9bat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5DEC5B6B-16A5-4DA1-8888-AC277B9616E2", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "France"], "durationSec": 122, "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["constitution", "r\u00e9f\u00e9rendum"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "participants au d\u00e9bat", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "name": "Chirac, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le 17 avril 1975, Phnom Penh, la capitale du Cambodge tombait aux mains des Khemrs rouges : Interviews de Michel Girardin, collaborateur RSR, qui a couvert ces \u00e9v\u00e9nements pour la RSR, et de Fran\u00e7ois Couchepin, ancien chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E4E4D37-E021-4086-931B-EEAC9949F819", "thematicGeographicals": ["Phnom Penh", "Cambodge", "Vietnam"], "durationSec": 369, "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre du Vietnam"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien chancelier de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Couchepin, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR, envoy\u00e9 sp\u00e9cial en Asie du Sud-Est dans les ann\u00e9es 1970", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSRS", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Sarajevo, qui es-tu? Un carnet de route de Karelle M\u00e9nine (5/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2A7EAD35-BB22-4132-BA77-37FBEC41F115", "thematicGeographicals": ["Sarajevo", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 1680, "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "cohabitation sociale", "orphelin", "conflit yougoslave", "cohabitation ethnique", "vie quotidienne", "crime de guerre"], "excerpt": "\"Il est la mascotte de la ville. Il s'appelle Jovan Divjak. Serbe, il est rest\u00e9 se battre du c\u00f4t\u00e9 de la Sarajevo assi\u00e9g\u00e9e. Aujourd'hui, il anime une association d'aide aux orphelins de la guerre. Son livre est pr\u00e9fac\u00e9 par Bernard Henri-Levy et s'appelle clairement Sarajevo mon amour. Jovan Divjak est bien plac\u00e9 pour nous parler de cette ville et r\u00e9pondre \u00e0 la question qui a conduit nos pas tous ces jours : qui es-tu Sarajevo ? D'autant que le retour est proche et qu'il va prendre pas moins de... 37 heures. Pannes de bus, changements de bus... passages des douanes difficiles... un retour chaotique qui n'est rien d'autre que les surprises des voyages de routards...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Serbe responsable d'une association d'aide aux orphelins de la guerre", "name": "Divjak, Jovan", "type": "Participant"}, {"role": "habitants de Sarajevo", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9nine, Karelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "source": "siranau", "title": "Hommage au grand baryton canadien George London,  \u00e0 l'occasion du vingti\u00e8me anniversaire de sa disparition", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4C932D44-2BEE-4BC1-8688-D4B091B69A3C", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 7234, "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["London, George"], "thematicThemes": ["baryton (voix)", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "ABCD : ELEPHANT - 05.04.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191213", "durationSec": 295, "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 05.04.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196910", "durationSec": 2866, "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "TRILLES, Damien", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "TOUT BETEMENT - 05.04.15", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-203667", "durationSec": 163, "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "NATURE PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE MUSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "id": "asset-201743", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3118, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050415 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour d\u00e9battre de la question \"peut-on vivre de la musique en Suisse\" et \u00e9voquer l'augmentation du nombre de festivals de musique qui ouvrent leurs sc\u00e8nes aux musiciens de la r\u00e9gion.", "title": "VIVRE DE LA MUSIQUE EN SUISSE : L'EXPLOSION DES FESTIVALS - 05.04.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AVULLY"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNB", "NOBLESSE", "OBS\u00c8QUES", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "ENSEIGNEMENT PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT PUBLIC", "JEUNE (\u00c2GE)", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "D\u00c9LINQUANCE JUV\u00c9NILE", "POLICE", "EXPOSITION UNIVERSELLE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "R\u00c9FORME", "MUS\u00c9E", "PROTESTANTISME", "CHANTEUR", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "LEHMANN, ERIC", "ROCHAT, CHARLES-LOUIS", "SCHMID, SAMUEL", "SANSON, VERONIQUE"], "id": "asset-186869", "durationSec": 1703, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.04.15", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "MONACO", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "BUSSIGNY", "LAUSANNE", "JAPON", "GENEVE-VILLE", "ANNECY"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "EHC B\u00c2LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "backgrounds": [" Agnes Wuthrich \u00e0 un blanc en plateau"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["VID\u00c9O AMATEUR", "NOBLESSE", "CH\u00c2TEAU", "FERROUTAGE", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "STATION-SERVICE", "VOL \u00c0 MAIN ARM\u00c9E", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "R\u00c9FORME", "MUS\u00c9E", "PROTESTANTISME", "EXPOSITION D'ART", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "AUTOROUTE", "BUDGET DE L'ETAT", "OR"], "visualPersons": ["BEGUELIN, MICHEL", "LEUENBERGER, MORITZ", "HIRSCHY, PIERRE", "MARTHALER, FRAN\u00c7OIS", "SCHNYDER, WILHELM"], "id": "asset-186883", "durationSec": 910, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.04.15", "visualGeographicals": ["SOYHIERES", "SOYHIERES", "CHAVORNAY", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "TRAMELAN", "BOUDRY", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSTITUTION", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "BUDGET DE L'ETAT", "P\u00c8LERINAGE", "CHOEUR", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["SCHNYDER, WILHELM"], "id": "asset-186868", "durationSec": 1193, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.04.15", "visualGeographicals": ["SALLANCHES", "SION", "MORGES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "id": "asset-190190", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 502, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20050415 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "05.04.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LES PETITS BRICOLOS : PORTE-DOCUMENTS - 05.04.15", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190946", "durationSec": 708, "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["OB\u00c9SIT\u00c9", "FAST-FOOD", "ANN\u00c9ES 1950", "RESTAURANT", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP"], "visualPersons": ["KRUEGER, RALPH", "GASQUET, RICHARD", "FEDERER, ROGER", "GAUDIO, GASTON", "NADAL, RAFAEL", "FERRER, DAVID", "CORIA, GUILLERMO"], "id": "asset-186870", "durationSec": 1793, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.04.15", "visualGeographicals": ["ILLINOIS", "SIERRE", "MONACO", "MONACO", "MONACO"], "visualCorporations": ["MCDONALD'S"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A c\u00f4t\u00e9 de la plaque", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "PORTRAIT", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SPOT PUBLICITAIRE", "HUMOUR", "SKETCH"], "visualPersons": ["RAUSIS, DANIEL", "MEURY, THIERRY", "FLUTSCH, LAURENT"], "id": "asset-175155", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1454, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050415, MAURY Manuella re\u00e7oit son invit\u00e9e, la r\u00e9dactrice en chef du magazine hebdomadaire f\u00e9minin Femina LIBAL Renata, pour une rencontre d\u00e9cal\u00e9e et intimiste, et la pr\u00e9paration d'une recette culinaire repr\u00e9sentant son portrait subjectif.", "title": "RENATA LIBAL - 05.04.15", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2005-04-15T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Philippe Vilain, essayiste : A propos de son ouvrage \"D\u00e9fense de Narcisse\" (Ed. Grasset, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D3B4AA82-0BB4-4081-B07C-45C377B8499C", "durationSec": 1807, "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'autofiction aujourd'hui en France. Rappel de d\u00e9finition: autofiction, terme employ\u00e9 \u00e0 l'origine par Serge Doubrovsky, transposition n\u00e9cessaire du r\u00e9el et recr\u00e9ation de soi dans la rem\u00e9moration de soi (part projective-fictive). \"Relations textuelles\" de l'auteur avec Annie Ernaux, chacun r\u00e9\u00e9crivant \u00e0 tour de r\u00f4le dans ses textes la rencontre amoureuse survenue ainsi que la rupture, elle, non avenue. Point de vue de l'invit\u00e9 sur la notion d'impudeur et d'exhibitionisme, li\u00e9 notamment aux oeuvres de C. Millet et C. Angot. La v\u00e9ritable impudeur est p\u00e9riph\u00e9rique-m\u00e9diatique. Inconsolation fonci\u00e8re dans l'\u00e9vocation fictive de soi.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste", "name": "Vilain, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Alain Pedretti, pr\u00e9sident du FC Neuch\u00e2tel-Xamax, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (2/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-E82DA86C-0B2B-432A-89D1-C0A68AC20734", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 2461, "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pedretti, Alain", "Neuch\u00e2tel Xamax"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du FC Neuch\u00e2tel-Xamax", "name": "Pedretti, Alain", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Boivin, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Parti lib\u00e9ral est pr\u00e9occup\u00e9 par les discussions sur la nouvelle loi sur l'asile et appelle les partis radicaux et d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens \u00e0 faire preuvre d'humanisme : Interviews de Claude Ruey, pr\u00e9sident du parti lib\u00e9ral suisse et Karine Keller Sutter, conseill\u00e8re d'Etats saint-galloise, chef du D\u00e9partement de justice et police", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84FC14A9-3C9D-4B01-BC99-9F6BC750A2D8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 394, "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislation", "droit d'asile", "humanisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat saint-galloise radicale: cheffe du D\u00e9partement de justice et police", "name": "Keller-Sutter, Karin", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois radical, pr\u00e9sident du parti lib\u00e9ral suisse", "name": "Ruey, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Christophe Grang\u00e9, \u00e9crivain : A l'occasion de la sortie du film \"L'Empire des loups\", adapt\u00e9 de son roman", "genres": ["Interview"], "id": "sound-12434535-C799-4099-95FE-16F0C46C4D41", "durationSec": 1505, "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain fran\u00e7ais", "name": "Grang\u00e9, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Les cabriolets", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-710904F1-8A24-4B16-9503-1C484D02723B", "durationSec": 87, "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Discographique": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 du personnes a \u00e9t\u00e9 telle apr\u00e8s le tsunami de d\u00e9cembre 2004 que les organisations humanitaires ne savent pas comment utiliser les sommes colossales qu'elles ont re\u00e7ues : Interviews d'Alexandre Aubert, jeune neuch\u00e2telois, b\u00e9n\u00e9vole au moment du drame et qui est retourn\u00e9 sur place pour \u00e9valuer les besoins et d'Elisab", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7257670-E131-43D9-B3D6-B0C9C327AC16", "thematicGeographicals": ["Tha\u00eflande"], "durationSec": 449, "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide humanitaire", "reconstruction", "raz-de-mar\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole du Bureau de coordination des affaires humanitaires de l'ONU", "name": "Byrs, Elisabeth", "type": "Participant"}, {"role": "jeune neuch\u00e2telois", "name": "Aubert, Alexandre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Arnaud, Alain", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Triste histoire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A5F79287-5486-41FC-B5F7-C4C22BD57DAA", "durationSec": 221, "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge du conclave. En Irlande, pays de tradition catholique, l'Eglise catholique est confront\u00e9e comme ailleurs en Europe \u00e0 une profonde crise des vocations et perd son influence sur la soci\u00e9t\u00e9. Reportage \u00e0 Dublin, \u00e0 la sortie d'une messe \u00e0 l'\u00e9glise St-Th\u00e9r\u00e8se", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43DF4189-66A8-4FF1-89BD-20A9AD51B68F", "thematicGeographicals": ["Irlande"], "durationSec": 294, "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme romain", "religion et croyances", "soci\u00e9t\u00e9", "d\u00e9lit sexuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fid\u00e8les catholiques \u00e0 la sortie de la messe", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "jeune irlandaise", "name": "Julian (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre dominicain irlandais", "name": "Shane, Philip", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de \"One Four\" association d'aide aux personnes victimes d'abus sexuels", "name": "O'Morgan, Collum", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "\"Une vie boulevers\u00e9e. Journal 1941-1943\" (Ed. du Seuil) [extraits] de Etty Hillesum (4/4)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-29D89DB5-2817-42AD-8B60-F75F8CE8E834", "durationSec": 1866, "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hillesum, Etty"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "camp de concentration"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Noble, Philippe", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Jalabert, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Hillesum, Etty", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Auschwitz. De la conception \u00e0 l'application, la mort industrielle (4/5): la corruption", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-700C0535-6B31-4DC4-AA13-CEFE5F6B7C46", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Allemagne", "Auschwitz"], "durationSec": 3568, "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00f6ss, Rudolf"], "thematicThemes": ["chambre \u00e0 gaz", "cr\u00e9matoire", "camp de concentration", "g\u00e9nocide", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Juifs", "nazisme"], "excerpt": "\"A quelques centaines de m\u00e8tres des chambres \u00e0 gaz, se trouve une zone du camp appel\u00e9e Canada, pour l'abondance et la richesse que l'on pr\u00eate \u00e0 ce pays. C'est l\u00e0 que les biens personnels des d\u00e9port\u00e9s sont tri\u00e9s avant d'\u00eatre emball\u00e9s puis exp\u00e9di\u00e9s en Allemagne. Pour les d\u00e9tenus d'Auschwitz, travailler \u00e0 Canada est l'une des rares t\u00e2ches enviables. La plupart des d\u00e9tenus affect\u00e9s \u00e0 Canada sont des femmes. Elles peuvent laisser pousser leurs cheveux et parviennent \u00e0 subtiliser de la nourriture au cours des op\u00e9rations de tri. Malgr\u00e9 les ordres tr\u00e8s stricts des SS, des liens se nouent entre les gardes allemands et les prisonni\u00e8res qui travaillent \u00e0 Canada. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Berne, 4 conseillers f\u00e9d\u00e9raux ont lanc\u00e9 la campagne en faveur de l'association de la Suisse aux Accords de Schengen et Dublin : Commentaire de Silvio Dolzan, correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview de Micheline Calmy-Rey, conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale, cheffe du DFAE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D355211D-8F66-4C44-B79C-CF37099F4B03", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 488, "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord international", "s\u00e9curit\u00e9 des personnes", "droit d'asile", "visa (permis)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "7000 familles", "source": "siranau", "title": "7000 familles : Mathieu Boogaerts", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-37ED4B2F-B2B5-42E1-A97C-ED814B0DE36A", "durationSec": 382, "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boogaerts, Mathieu"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Th\u00e9matique de la semaine: les petites cordes vocales", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Alain Pedretti, pr\u00e9sident du FC Neuch\u00e2tel-Xamax, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (1/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-25DF6AE9-65A7-4B59-A535-9B3EBCBC278A", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "Neuch\u00e2tel (ville)"], "durationSec": 2608, "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pedretti, Alain", "Neuch\u00e2tel Xamax"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du FC Neuch\u00e2tel-Xamax", "name": "Pedretti, Alain", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Boivin, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral veut assainir l'assurance invalidit\u00e9 et abaisser de 20% chaque ann\u00e9e le nombre de nouvelles rentes AI. Les associations de handicap\u00e9s sont sceptiques sur cet objectif : Interview de Colette Nova, sp\u00e9cialiste du dossier \u00e0 l'Union syndicale suisse. L'objectif est r\u00e9aliste avec de bonnes mesures d'accompagnement : Interview de Christine Th\u00e9odoloz Walker, pr\u00e9sidente de la Fondation \"Int\u00e9gration pour tous\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-122BB1BE-2177-4A89-8DC0-43AE324AC6F5", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 124, "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["emploi", "accompagnement", "assurance invalidit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice \u00e0 l'Union syndicale suisse", "name": "Nova, Colette", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de la Fondation \"Int\u00e9gration pour tous\"", "name": "Theodoloz-Walker, Christine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["URGENCE M\u00c9DICALE", "AMBULANCE", "SUICIDE", "URBANISME", "PROPHYLAXIE", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "FEMME BATTUE", "MUSCLE", "ACC\u00c9L\u00c9RATION", "TOURISME", "SUBVENTION", "TOURISME", "SUBVENTION", "TOURISME", "SUBVENTION", "HUMOUR", "ONE MAN SHOW"], "visualPersons": ["BERTHOD, SYLVIANE", "SLAMA, KARIM"], "id": "asset-186882", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.04.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "GSTAAD", "BERNE", "BERNE", "MOUTIER", "BERNE", "BERNE-VILLE", "LOCLE, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PRISONNIER POLITIQUE", "LIB\u00c9RATION DE D\u00c9TENU"], "visualPersons": ["EGLI, ANDY", "INLER, GOEKHAN", "LUSTRINELLI, MAURO", "HAEBERLI, THOMAS", "BRABECK, PETER"], "id": "asset-186865", "durationSec": 2040, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.04.14", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "AARAU", "AARAU", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BONCOURT", "LAUSANNE", "DAMAS"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "EHC B\u00c2LE", "FC AARAU", "FC LUCERNE", "FC THOUNE", "YOUNG BOYS", "FC ST-GALL", "FC ZURICH", "BC BONCOURT", "FRIBOURG OLYMPIC", "NESTL\u00c9"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "TOUT BETEMENT - 05.04.14", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-142143", "durationSec": 163, "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "NATURE PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "SYNDICAT OUVRIER", "CONVENTION COLLECTIVE", "SYNDICAT"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "DEISS, JOSEPH", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MERZ, HANS-RUDOLF", "CALMY-REY, MICHELINE", "DEISS, JOSEPH", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-186863", "durationSec": 1125, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.04.14", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["UNIA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOOLIGANISME", "CHAMPIONNAT D'ITALIE DE FOOTBALL", "POLICE ANTI-\u00c9MEUTE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "BACT\u00c9RIE", "H\u00d4PITAL", "PERSONNEL HOSPITALIER", "MALADIE INFECTIEUSE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "INDUSTRIE DU B\u00c2TIMENT", "SYNDICAT OUVRIER", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "CONVENTION COLLECTIVE", "SYNDICAT", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "IMMOBILIER", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "IMMOBILIER", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "AVION MILITAIRE", "CLERG\u00c9", "CONSTITUTION", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "\u00c9CONOMIE", "TECHNIQUE DU TEXTILE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "GUT, RAINER", "BRABECK, PETER", "NICOLLIER, CLAUDE"], "id": "asset-186864", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.04.14", "visualGeographicals": ["ITALIE", "MONACO", "GENEVE", "LAUSANNE", "GENEVE", "PERY", "DELEMONT", "PERY", "DELEMONT", "PAYERNE", "HAUTE-SAVOIE", "MONACO", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["MILAN AC", "INTER MILAN", "OMS", "HUG", "NESTL\u00c9", "UNIA", "BCJ", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "VON BURG, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "INTERVIEW : KINITO - 05.04.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175201", "durationSec": 2775, "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "L'AGENDA DES ENFANTS - 05.04.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190937", "durationSec": 608, "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "ABCD : DROMADAIRE - 05.04.14", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190920", "durationSec": 255, "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE POPULAIRE"], "visualPersons": ["RICHARD, JEAN-MARC"], "id": "asset-190308", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3112, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050414 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour d\u00e9battre de la question \"Peut-on vivre de la musique en Suisse\", en \u00e9voquant les d\u00e9bouch\u00e9s professionnels pour les musiciens pratiquant la musique populaire.", "title": "VIVRE DE LA MUSIQUE EN SUISSE : LA MUSIQUE POPULAIRE - 05.04.14", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SAVIGNY"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.04.14", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-193197", "durationSec": 692, "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Sarajevo, qui es-tu? Un carnet de route de Karelle M\u00e9nine (4/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-99D65E62-F07B-4B82-A0A4-9CAE3884D1ED", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Sarajevo"], "durationSec": 1529, "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crime de guerre", "ville", "conflit yougoslave", "cohabitation sociale", "cohabitation ethnique", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Allons-donc au march\u00e9 acheter quelques produits locaux. Allons \u00e0 la rencontre des ruelles, des boutiques, des accents... des marchands de caf\u00e9. Allons sous la lumi\u00e8re de l'hiver, dans le bruit des balayeurs qui ont bien du mal \u00e0 balayer les m\u00e8tres de neige. Au d\u00e9tour, l'Histoire attend, une nouvelle fois. Une comm\u00e9moration a lieu et des femmes de Srebrenica se l\u00e8vent en col\u00e8re pour attraper le \"micro \u00e9tranger\" et raconter leur lutte, leur d\u00e9nonciation simple : le crime de taire les crimes. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Sarajevo", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9nine, Karelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["ENDETTEMENT", "ENDETTEMENT", "POURSUITE (JUDICIAIRE)", "ENDETTEMENT", "POURSUITE (JUDICIAIRE)", "SAISIE", "POURSUITE (JUDICIAIRE)", "POURSUITE (JUDICIAIRE)", "POURSUITE (JUDICIAIRE)", "ENDETTEMENT", "POURSUITE (JUDICIAIRE)", "FAILLITE", "POURSUITE (JUDICIAIRE)", "POURSUITE (JUDICIAIRE)"], "id": "asset-190604", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3345, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20050414, de plus en plus de Suisses, appartenant \u00e0 des milieux socioprofessionnels divers, ne sont plus capables de payer leurs dettes, suite \u00e0 la perte de leur emploi, d'une faillite ou d'un divorce. L'Office des poursuites va alors saisir une part importante de leur salaire, les obligeant \u00e0 r\u00e9duire au maximum leur mode de vie. Les imp\u00f4ts n'\u00e9tant pas compris dans le d\u00e9compte de leur minimum vital, ils vont devoir en payer les arri\u00e9r\u00e9s, une fois leur dette rembours\u00e9e. Cette situation cauchemardesque devient rapidement une spirale infernale.", "title": "QUAND PASSENT LES HUISSIERS... - 05.04.14", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "JURA (CANTON)", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2005-04-14T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE CHARRIERE, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CLEMENT, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Auschwitz. De la conception \u00e0 l'application, la mort industrielle (3/5): les usines de la mort", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1673A41D-FDE3-46CF-BBAF-2AFBAF079AF8", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Auschwitz", "Allemagne"], "durationSec": 3546, "publicationDate": "2005-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00f6ss, Rudolf"], "thematicThemes": ["camp de concentration", "chambre \u00e0 gaz", "g\u00e9nocide", "Juifs", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "cr\u00e9matoire", "nazisme"], "excerpt": "\"Les Usines de la Mort. Au cours du mois de juillet 1942, Heinrich Himmler, l'un des plus hauts responsables du programme d'extermination, vient visiter le camp d'Auschwitz. Il y a \u00e0 pr\u00e9sent 30'000 d\u00e9tenus, principalement des juifs et des prisonniers politiques polonais. Himmler vient inspecter l'expansion de ce vaste complexe. Le camp principal, l'extension de Birkenau et la construction de l'usine g\u00e9ante de caoutchouc de synth\u00e8se \u00ab I.G. Farben \u00bb \u00e0 Manovic. Il assiste au gazage d'un groupe de Juifs dans l'une des chambres \u00e0 gaz. Himmler est satisfait \u00e0 tel point qu'il d\u00e9cide aussit\u00f4t de r\u00e9compenser le responsable du camp.  Rudolf H\u00f6ss, l'homme qui r\u00e8gne sur cet enfer, est promu lieutenant-colonnel. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "\"Une vie boulevers\u00e9e. Journal 1941-1943\" (Ed. du Seuil) [extraits] de Etty Hillesum (3/4)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-A0E6C321-230E-4FE8-B3BF-444983123805", "durationSec": 1803, "publicationDate": "2005-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hillesum, Etty"], "thematicThemes": ["camp de concentration", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Noble, Philippe", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Jalabert, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Hillesum, Etty", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicolas Pages, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Super G\" (Ed. Flammarion, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24E72B68-6E8F-4D97-8FE1-9E6670AA18E3", "durationSec": 1639, "publicationDate": "2005-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pages, Nicolas"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le livre raconte comment une femme d\u00e9cide de tout plaquer \u00e0 Londres (famille et travail) pour s'installer dans les Alpes Suisses o\u00f9 elle pense pouvoir renouer avec une vie plus simple, tourn\u00e9e vers l'essentiel. Or ce voyage devient vite un parcours sem\u00e9 d'embuches, obstacles nombreux, dont la mort. Tradition des romans de formation respect\u00e9e ici ? Omnipr\u00e9sence de la sensation dans l'\u00e9criture de l'auteur, liens avec son roman pr\u00e9c\u00e9dent \"Je mange un oeuf\". Dimension plastique dans ses textes, vu sa formation \u00e0 l'ECAL.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pages, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Fran\u00e7ois Silvant raconte avoir fait la belle alors qu'il fut embrigad\u00e9 de force dans le 27e R\u00e9giment d'infanterie de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0991FAFB-EC80-40B2-ACF5-A0C8869AF8FC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 664, "publicationDate": "2005-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Silvant, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["d\u00e9sertion", "service militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "humoriste", "name": "Silvant, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Jacqueline Kelen, sp\u00e9cialiste des mythes de la tradition occidentale et de la d\u00e9marche mystique : A propos de son ouvrage \"Divine blessure\" (Ed. Albin Michel, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FAEEC6B-AAFB-4691-BE3E-C71A08786EB3", "durationSec": 1982, "publicationDate": "2005-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mysticisme", "douleur (psychologie)", "douleur (physiologie)", "mythologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste des mythes de la tradition occidentale et de la d\u00e9marche mystique ", "name": "Kelen, Jacqueline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Pr\u00e9servatifs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-EB4A6367-AC26-4A4A-A567-DE40438163CB", "durationSec": 121, "publicationDate": "2005-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "7000 familles", "source": "siranau", "title": "7000 familles : Bejamin Biolay", "genres": ["Commentaire", "Sketch"], "id": "sound-6081B1BC-52F4-4D47-9D6C-FDB3CD938356", "durationSec": 446, "publicationDate": "2005-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Biolay, Benjamin"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Th\u00e9matique de la semaine: les petites cordes vocales", "alternativeExcerpt": ["Th\u00e9matique de la semaine: les petites cordes vocales"], "alternativeTitle": ["7000 familles : Bejamin Biolay / SIR_2005-04-13_7000-familles_6081B1BC-52F4-4D47-9D6C-FDB3CD938356 / 7000 familles : Bejamin Biolay", "7000 familles - 13.04.2005"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619467", "isOnline": true, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}]}, "variantIds": ["ece-3619465"]}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En marge du conclave. Un pape du Sud pour succ\u00e9der \u00e0 Jean-Paul II? : Reportage \u00e0 Salvador de Bahia, au Br\u00e9sil, le plus grand pays catholique du monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7DC1EE33-8D90-406B-AE65-0FE30DDA9EA0", "thematicGeographicals": ["Br\u00e9sil"], "durationSec": 295, "publicationDate": "2005-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection", "pauvret\u00e9", "catholicisme romain", "pape"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "religieuse, directrice d'un centre d'accueil pour enfants et adolescents", "name": "Gois, Ivanildes", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque auxiliaire du dioc\u00e8se de Bahia, religieux fran\u00e7ais", "name": "You, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "jeune femme br\u00e9silienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Br\u00e9sil", "name": "Zahnd, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Br\u00e9sil", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "LNA (FOOTBALL)", "COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA", "LNA (FOOTBALL)"], "visualPersons": ["ZIDANE, ZINEDINE"], "id": "asset-191634", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE"], "durationSec": 1504, "mediaType": "video", "excerpt": "* Neuch\u00e2tel-ville : 20050400 et archives, rencontre avec le footballeur genevois BAREA Eddy, joueur du Neuch\u00e2tel Xamax FC, qui \u00e9voque sa carri\u00e8re et parle de ses meilleurs souvenirs, notamment avec le Servette FC.", "title": "PASSION FOOT : EDDY BAREA - 05.04.13", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "AUXERRE", "BORDEAUX", "GENEVE-VILLE", "LUGANO"], "visualCorporations": ["LAUSANNE-SPORTS", "SERVETTE FC", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "SERVETTE FC", "GIRONDINS DE BORDEAUX", "FC LUGANO", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2005-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MONTESISSA, Alberto", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "TOUT BETEMENT - 05.04.13", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-195389", "durationSec": 163, "publicationDate": "2005-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "NATURE PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ALCOOLISME AU VOLANT", "RESTAURANT", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "BOUCHON ROUTIER", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "POLITIQUE DES TRANSPORTS", "URBANISME", "R\u00c9SEAU FERROVIAIRE", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "VACHE", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "INTERNET", "ADOLESCENT", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "CRAMER, ROBERT", "COUCHEPIN, PASCAL", "ORY, GIS\u00c8LE", "CHEVRIER, MAURICE", "VONLANTHEN, BEAT"], "id": "asset-186861", "durationSec": 1681, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.04.13", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "VALENCE (ESPAGNE)", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL", "VAUD", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ALINGHI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["DE VILLEPIN, DOMINIQUE"], "id": "asset-232827", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1426, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20080413, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'ex-premier ministre fran\u00e7ais DE VILLEPIN Dominique.", "title": "DOMINIQUE DE VILLEPIN - 08.04.13", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2005-04-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DE VILLEPIN, DOMINIQUE"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Trello Beffa, biologiste, qui a cr\u00e9\u00e9 MADEP, soci\u00e9t\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9e dans l'assainissement des sols contamin\u00e9s\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9CB4CA1-5A11-4987-A88E-7F18AD9EF01E", "durationSec": 185, "publicationDate": "2005-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beffa, Trello"], "thematicThemes": ["assainissement", "nature du sol", "pollution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "biologiste, fondateur de l'entreprise MADEP", "name": "Beffa, Trello", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Sarajevo, qui es-tu? Un carnet de route de Karelle M\u00e9nine (3/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-A6A5A59B-9BCC-4A98-8FCA-7C9131B24942", "thematicGeographicals": ["Sarajevo", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 1920, "publicationDate": "2005-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zoran, Sonia"], "thematicThemes": ["si\u00e8ge (militaire)", "ville", "conflit yougoslave", "cohabitation ethnique", "vie quotidienne", "int\u00e9gration sociale", "cohabitation sociale", "bombardement"], "excerpt": "\"Bisera est professeure de fran\u00e7ais. Elle vit \u00e0 Sarajevo depuis cinq ans. Elle a v\u00e9cu en Suisse, du c\u00f4t\u00e9 de Neuch\u00e2tel, c'est l\u00e0 qu'elle a acquis la langue de Moli\u00e8re. Elle nous conduit dans un des endroits les plus branch\u00e9s de la ville, \u00e0 la rencontre du quotidien des Sarajeviens. Bisera n'aime pas Sarajevo. Ville trop grande pour elle et trop loin de sa ville d'origine. Elle est de cette g\u00e9n\u00e9ration que l'on dit \"entre deux\". Elle est aussi l'avenir de ce pays. \r\nEn seconde partie d'\u00e9mission, des mots de la guerre, avec des extraits de trois ouvrages, D\u00e9chirements yougoslaves de Sonia Zoran, Le jardinier de Sarajevo de Miljenko Jergovic et Le journal de Zlata, de Zlata Filipovic. La guerre au jour le jour. Regroup\u00e9es en un seul volume, les Chroniques de Sonia Zoran parues dans le Nouveau Quotidien, prennent la dimension d\u00bfun t\u00e9moignage diff\u00e9rent parce qu\u00bfelles parlent en premier lieu des \u00eatres perdus dans cette guerre que nous avons tous appris \u00e0 vivre comme une fatalit\u00e9 (M\u00e9tropolis).  Madko Jergovic vit \u00e0 Zagreb. Il est l\u00bfauteur de nombreux ouvrages r\u00e9compens\u00e9s par les prix les plus prestigieux. Dans Le Jardinier de Sarajevo, il dresse en vingt-neuf nouvelles la chronique kal\u00e9idoscopique d\u00bfune Bosnie ravag\u00e9e par l\u00bf\u00e9clatement de la Yougoslavie. Avec un \u00e9trange d\u00e9tachement, le narrateur prom\u00e8ne son regard sur les familles, les amants, les victimes, les bourreaux, les animaux, les plantes, les objets \u00bfsans qualit\u00e9s\u00bf. Le path\u00e9tique c\u00f4toie l\u00bfironie et la cruaut\u00e9 la nostalgie, pour mieux pr\u00e9server, dans toute sa complexit\u00e9, l\u00bfimage \u00e9parpill\u00e9e du monde. En 1991, Zlata, 11 ans, est prise dans la tourmente de la guerre, le feu, les balles, la peur et la faim. Dans son journal, on voit comment la vie continue malgr\u00e9 tout : l'\u00e9cole, le petit chien qui a peur, les amis, l'envie de jouer... Zlata nous parle, Zlata raconte. Il faut absolument l'\u00e9couter, faire un bout de chemin sous les bombes avec elle\" (Lire.fr). \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Sarajevo", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9nine, Karelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE", "PARTENARIAT CIVIL", "VOTATION", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "PNEU D'AUTOMOBILE", "MUS\u00c9E", "D\u00c9PENSE PUBLIQUE", "RAISIN", "VIN", "PANNE", "PRESSE QUOTIDIENNE", "PANNE", "PRESSE QUOTIDIENNE"], "visualPersons": ["NICOLE, CLAIRE", "CORNU, JEAN-CLAUDE", "LEGRIX, JEAN-CHARLES"], "id": "asset-186881", "durationSec": 911, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.04.13", "visualGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "MARTIGNY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MORGES", "SION", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}]}}