{"response": {"numFound": 8921, "start": 6300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "STADE DE FOOTBALL", "LNA", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "FED CUP", "CYCLISME SUR ROUTE", "MALADIE VIRALE", "\u00c9PID\u00c9MIE", "MALADIE VIRALE", "\u00c9PID\u00c9MIE"], "visualPersons": ["CASANOVA, MYRIAM", "BACSINSZKY, TIMEA", "ARMSTRONG, LANCE"], "id": "asset-186908", "durationSec": 1652, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.04.21", "visualGeographicals": ["BIENNE", "BERNE-VILLE", "MONTHEY", "NEUCHATEL-VILLE", "GEORGIE (ETAT USA)", "ANGOLA", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["BBC MONTHEY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9PICERIE", "POSTE", "\u00c9PICERIE", "POSTE"], "visualPersons": ["GYGI, ULRICH", "GYGI, ULRICH"], "id": "asset-186906", "durationSec": 1186, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.04.21", "visualGeographicals": ["ARGOVIE", "ARGOVIE"], "visualCorporations": ["LA POSTE", "LA POSTE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite au domicile de Laurent Progin, chanteur de rock et m\u00e9canicien de pr\u00e9cision, \u00e0 Fiaug\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DFA4740D-6880-453F-844A-7A80DCA07337", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 3863, "publicationDate": "2005-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Progin, Laurent"], "thematicThemes": ["chanteur", "rock"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, m\u00e9canicien de pr\u00e9cision", "name": "Progin, Laurent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Henri Schwery, cardinal, qui a \u00e9t\u00e9 le seul Suisse \u00e0 participer au Conclave", "genres": ["Interview"], "id": "sound-282BF279-642D-4FC9-84F3-3CAC28FD6132", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 214, "publicationDate": "2005-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["pape", "catholicisme romain", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cardinal", "name": "Schwery, Henri", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Rome", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "L'AGENDA DES ENFANTS - 05.04.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-187601", "durationSec": 712, "publicationDate": "2005-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.04.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-178137", "durationSec": 597, "publicationDate": "2005-04-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENDETTEMENT", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "LABORATOIRE M\u00c9DICAL", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "H\u00d4PITAL", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "H\u00d4PITAL", "ANALYSE M\u00c9DICALE", "DENDROCHRONOLOGIE", "TRONC (BOTANIQUE)", "ARBRE", "DENDROCHRONOLOGIE", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "TRONC (BOTANIQUE)", "ARBRE", "CHAISE", "HANDICAP"], "visualPersons": ["FERRAZINO, CHRISTIAN"], "id": "asset-186920", "durationSec": 919, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.04.21", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SIERRE", "SION", "SION", "MARTIGNY", "FRIBOURG", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "visualCorporations": ["ONU"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-04-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["NAISSANCE", "C\u00c9SARIENNE", "NAISSANCE", "C\u00c9SARIENNE", "C\u00c9SARIENNE", "ACCOUCHEMENT", "ACCOUCHEMENT", "C\u00c9SARIENNE", "C\u00c9SARIENNE", "C\u00c9SARIENNE", "C\u00c9SARIENNE", "C\u00c9SARIENNE", "C\u00c9SARIENNE"], "id": "asset-177008", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "MEYRIN", "VAUD", "SUISSE", "VALAIS", "AIGLE"], "durationSec": 3500, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, Gen\u00e8ve, Vaud, Valais, Meyrin, Aigle : 20050421 et archives, en Suisse pr\u00e8s d'un accouchement sur 4 est pratiqu\u00e9 par c\u00e9sarienne. Cette moyenne augmente encore en clinique priv\u00e9e ou la c\u00e9sarienne dite de confort est pratiqu\u00e9e par choix par de nombreuses femmes, alors qu'aucune indication m\u00e9dicale ne l'exige.", "title": "TU ACCOUCHERAS DANS LA DOULEUR // LES ENFANTS COBAYES - 05.04.21", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "VAUD", "SUISSE", "GENEVE", "VALAIS", "SUISSE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "MEYRIN", "AIGLE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2005-04-21T00:00:00Z", "backgrounds": [" d'un accouchement par c\u00e9sarienne en Suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "BBC", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ENGEL, Rapha\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PLANTEVIN, Antoine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'\u00e9lection de Joseph Ratzinger \u00e0 la t\u00eate de l'Eglise catholique sous le nom de Beno\u00eet XVI est-elle n\u00e9faste pour l'oeucum\u00e9nisme? : Interviews de Bernard Genoud, \u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg et Jo\u00ebl Stroudinski, pr\u00e9sident de l'Eglise protestante de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9D85C8EB-95C4-4FE7-960C-7C104B2D68F4", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 930, "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "catholicisme romain", "pape"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Eglise protestante de Gen\u00e8ve", "name": "Stroudinski, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Genoud, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeurs/trices", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Comment les jeunes per\u00e7oivent-ils le nouveau pape Beno\u00eet XVI ? : Interviews Julien Andrey et Jonathan Rod, deux jeunes catholique suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3C3F04B-D654-4392-AD80-07348AE44C68", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 492, "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["catholicisme romain", "pr\u00eatre", "femme", "c\u00e9libat", "pape", "famille"], "alternativeExcerpt": ["Interviews Julien Andrey et Jonathan Rod, deux jeunes catholique suisses."], "alternativeTitle": ["Comment les jeunes per\u00e7oivent-ils le nouveau pape Beno\u00eet XVI?  / SIR_2005-04-20_forums_A3C3F04B-D654-4392-AD80-07348AE44C68 / Comment les jeunes per\u00e7oivent-ils le nouveau pape Beno\u00eet XVI ? : Interviews Julien Andrey et Jonathan Rod, deux jeunes catholique suisses", "Forums - 20.04.2005"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8733949", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune catholique suisse", "name": "Andrey, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "jeune catholique suisse", "name": "Rod, Jonathan", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8733945"]}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Micheline a grossi", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-53BB6A2C-72A1-4072-BB69-AE5B01B7FD55", "durationSec": 128, "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Jocelyne Bonnet, professeure d'ethnologie : A propos de son ouvrage \"Les Inventions europ\u00e9ennes du temps - temps des mythes, temps de l'histoire\" (Ed. de l'Harmattan, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E2B22AB2-3AF9-46D7-83A2-3CE531BAD571", "durationSec": 1796, "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnologie", "mesure du temps", "histoire", "mythologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeure d'ethnologie europ\u00e9enne \u00e0 l'Universit\u00e9 Paul Val\u00e9ry Montepellier III", "name": "Bonnet, Jocelyne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "7000 familles", "source": "siranau", "title": "7000 familles : Kate Bush  ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-307B3581-BBDF-404C-9495-25CF21AAF28A", "durationSec": 375, "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, Kate"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Th\u00e9matique de la semaine: les v\u00e9g\u00e9tariens", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil f\u00e9d\u00e9ral a refus\u00e9 l'id\u00e9e de modifier la Constitution pour pouvoir retirer toute aide d'urgence aux requ\u00e9rants d'asile qui refusent de coop\u00e9rer avec les autorit\u00e9s, comme l'avait propos\u00e9 Christoph Blocher : Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85B2335F-4F39-4D4B-B0AA-524C25B8923F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 405, "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide de l'Etat", "requ\u00e9rant d'asile", "constitution"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Vietnam. Une guerre sans pr\u00e9paration (3/5): du pouvoir civil au pouvoir militaire", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-29454FEA-AE90-4307-A164-FE47A22DC865", "thematicGeographicals": ["Vietnam", "Etats-Unis"], "durationSec": 3440, "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre du Vietnam", "histoire"], "excerpt": "\"Le Pr\u00e9sident Kennedy n'est pas moins influenc\u00e9 que ces pr\u00e9d\u00e9cesseurs par la th\u00e9orie des dominos. Au Vietnam, il est plus en pointe qu'Eisenhower, obs\u00e9d\u00e9, lui, par le cas du Laos. Pour Kennedy, le Vietnam, c'est l'armature du barrage contre le communisme en Asie. \u00ab Misiem ! \u00bb entend on partout au Sud Vietnam. \u00ab Misiem \u00bb, les am\u00e9ricano-diemistes, car le soutien d\u00e9j\u00e0 anciens au Pr\u00e9sident du Sud Ngo Dinh Diem tout juste r\u00e9\u00e9lu se maintient, malgr\u00e9 les t\u00e9l\u00e9grammes de plus en plus sceptiques envoy\u00e9s de Saigon par la CIA, l'ambassade et la mission d'assistance militaire, le Magvi. La guerre sp\u00e9ciale a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e fin 1961. Elle consiste \u00e0 soutenir les forces arm\u00e9es du Sud Vietnam en leur envoyant de plus en plus de conseillers militaires, \u00e0 soustraire la population rurale \u00e0 l'influence du front de Lib\u00e9ration et \u00e9galement \u00e0 armer les montagnards des hauts plateaux pour r\u00e9sister \u00e0 la gu\u00e9rilla. Malgr\u00e9 les d\u00e9n\u00e9gations pr\u00e9sidentielles am\u00e9ricaines les EU sont d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9s tr\u00e8s avant dans le bourbier Vietnamiens.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Torracinta, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le cardinal allemand Jospeh Ratzinger est devenu le nouveau pape Beno\u00eet XVI, apr\u00e8s 5 tours de scrutin seulement : Correspondance de Laurent Morino, correspondant RSR au Vatican et interview de Chrisitian Terras, r\u00e9dacteur en chef Golias, revue catholique contestataire et lib\u00e9rale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9529656-31D8-4BF8-88BF-E6F2CC7F8AE0", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 669, "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["catholicisme romain", "pape", "\u00e9lection"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef Golias, revue catholique contestaire et lib\u00e9rale", "name": "Terras, Christian", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Vatican", "name": "Morino, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Benjamin Bagby, chanteur, directeur de l'Ensemble Sequentia ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CF189FE2-3F70-4B7F-B4B2-FB844DA4E8A3", "durationSec": 4539, "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Moyen Age", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, directeur de l'Ensemble Sequentia ", "name": "Bagby, Benjamin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Le conclave", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-99D6B818-2612-416F-B3BB-9648C625FBC5", "durationSec": 78, "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pape"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le portrait spirituel du cardinal Joseph Ratzinger, qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pape sous le nom de Beno\u00eet XVI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3187C569-B5BC-4ABF-AF2F-D1D7966116B7", "thematicGeographicals": ["Rome", "Vatican"], "durationSec": 161, "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["pape", "th\u00e9ologie", "catholicisme romain"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La Haute D\u00e9finition (6/8)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-F94DB6D6-510E-44C1-9532-BB2E2106422E", "durationSec": 255, "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["multim\u00e9dia", "t\u00e9l\u00e9vision num\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Shenaz Pattel, \u00e9crivaine mauricienne : A propos de son roman \"Le Silence des Chagos\" (Ed. de l'Olivier, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C907A126-FD10-41C4-A07A-5089882E8CDB", "thematicGeographicals": ["Ile Maurice", "Chagos (\u00eeles)"], "durationSec": 1691, "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Episode historique sombre de l'archipel des Chagos o\u00f9 une s\u00e9rie d'iles de l'Oc\u00e9an Indien, au d\u00e9but du 20e si\u00e8cle, ont \u00e9t\u00e9 vid\u00e9es de leur population par les Anglais qui ont exerc\u00e9 leur pouvoir sur le territoire. Silence ambiant au sein de la population concern\u00e9e, qui ne veut pas revenir sur le sujet. Schenaz Pattel, elle, ose d\u00e9noncer les compromissions et les injustices commises contre le peuple mauricien de la r\u00e9gion. Point de vue adopt\u00e9 dans le livre : multiple, \u00e0 l'image de la langue o\u00f9 l'on suit les choses en plusieurs idiomes (fran\u00e7ais, cr\u00e9ole et parfois m\u00eame, anglais).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine mauricienne", "name": "Pattel, Shenaz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Stefan Zweig (3/4) : La croix", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-670FE263-2D58-405C-BD3C-10E1050EDA49", "durationSec": 1763, "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zweig, Stefan"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zweig, Stefan", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La Haute D\u00e9finition (5/8)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D8C70870-4E37-4EFE-8088-079E52CA0E18", "durationSec": 167, "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision num\u00e9rique", "multim\u00e9dia"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nage (2004-2009)", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "VIE QUOTIDIENNE", "ANN\u00c9ES 1930", "RELOOKAGE", "COACHING", "BONHEUR", "COACHING", "BONHEUR", "RIDE", "MORPHOPSYCHOLOGIE", "RIDE", "RIDE", "RIDE", "RIDE", "M\u00c9DICAMENT", "DERMATOLOGIE", "RIDE", "VIEILLISSEMENT", "FAMILLE", "PAUVRET\u00c9", "SALAIRE", "T\u00c9MOIGNAGE", "VIE QUOTIDIENNE", "PAUVRET\u00c9", "SALAIRE"], "visualPersons": ["FREY, CLAUDE", "FREY, CLAUDE"], "id": "asset-191495", "thematicGeographicals": ["PARIS", "PLATEAU", "SUISSE", "ORBE"], "durationSec": 3783, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20050420, la tendance \u00e0 rechercher les conseils d'un coach en image, pour un relookage, ou un coach de vie, pour atteindre le bonheur, devient une r\u00e9elle mode. Des coaches s'expriment sur leur r\u00f4le, des coach\u00e9s sur leurs attentes. T\u00e9moignage d'une femme octog\u00e9naire sur la mani\u00e8re d'autrefois de traiter les difficult\u00e9s de la vie et r\u00e9flexion du philosophe DROIT Roger-Pol sur ce bonheur illusoire que l'on cherche \u00e0 atteindre gr\u00e2ce au coach\n* Plateau : 20050420, itw du directeur et animateur de Radio One FM ENZO qui a r\u00e9pondu au psycho-test \"Comment aimez-vous les filles ?\"\n* Paris, SUISSE : 20050420, les rides, signes in\u00e9luctables du vieillissement, r\u00e9v\u00e8lent l'histoire \u00e9motionnelle de la personne comme l'explique le sp\u00e9cialiste en morphogestuel VEYRAT Jean-Pierre. L'attitude face aux rides peut \u00eatre tr\u00e8s diff\u00e9rente, explications d'une jeune femme qui lutte contre le vieillissement \u00e0 coups d'injections de Botox et d'une femme septuag\u00e9naire qui assume les rides qui racontent sa vie. T\u00e9moignages d'hommes qui utilisent \u00e9galement les piq\u00fbres de Botox pour conserver un visage lisse et qui expliquent leurs motivations\n* Orbe, Plateau : 20050420, t\u00e9moignage d'une famille vaudoise avec 2 enfants et vivant en dessous du seuil de pauvret\u00e9 en raison d'un revenu trop modeste. Le seul salaire du mari qui travaille \u00e0 temps complet les place dans la cat\u00e9gorie des working poors et les oblige \u00e0 faire appel \u00e0 l'aide sociale et \u00e0 ses contraintes. Itw du directeur du Centre social protestant Gen\u00e8ve (CSP) CHAMPOD Pierre-Alain sur l'augmentation du nombre de working poors et sur la pr\u00e9carit\u00e9 des familles \u00e0 revenus modestes.", "title": "COACHE TOUJOURS TU M'INTERESSES // RIDES : LUTTER OU ASSUMER ? //  ETRE PAUVRE\n\nDANS UN PAYS RICHE - 05.04.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "MASE", "SUISSE", "NEUCHATEL", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "ANZERE", "MONTHEY", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ORBE", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "BRESSAN, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "NUSSBAUM, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CINEMA / INTERVIEW : STARSAILOR / VIDEOGAMES - 05.04.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191006", "durationSec": 2867, "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "\u00c9LECTION", "PAPE", "CATHOLICISME", "\u00c9LECTION", "PAPE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "\u00c9COLOGIE ACOUSTIQUE", "BRUIT", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ENTRETIEN DES ROUTES", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ENTRETIEN DES ROUTES"], "visualPersons": ["ROCH, PHILIPPE"], "id": "asset-186903", "durationSec": 929, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.04.20", "visualGeographicals": ["SION", "SION", "LUCERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ORSIERES", "GRAND-ST-BERNARD, LE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["EMMI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "R\u00e9actions \u00e0 la nomination du cardinal Joseph Ratzinger \u00e0 la t\u00eate de l'Eglise catholique, sous le nom de Beno\u00eet XVI", "genres": ["Interview"], "id": "sound-710E2DCD-E271-4D7B-A0C8-8C36C79E470D", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 222, "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "pape"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pasteur, pr\u00e9sident de l'Eglise protestante de Gen\u00e8ve", "name": "Stroudinski, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la mosqu\u00e9e de Gen\u00e8ve", "name": "Ouardiri, Hafid", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Genoud, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Jeannerat, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Vatican", "name": "Morino, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "SWISSCOM CUP", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CHALLENGE LEAGUE", "CYCLISME SUR ROUTE (CLASSIQUE)"], "visualPersons": ["BARROSO, JOS\u00c9 MANUEL", "BARROSO, JOS\u00c9 MANUEL", "SMILJANIC, BORIS", "EGLI, ANDY", "GIMENEZ, CHRISTIAN", "LICHTSTEINER, STEPHAN"], "id": "asset-186905", "durationSec": 1843, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.04.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "AARAU", "SCHAFFHOUSE", "SION", "BELGIQUE"], "visualCorporations": ["OMC", "FC ZURICH", "YOUNG BOYS", "FC B\u00c2LE", "FC AARAU", "GRASSHOPPER", "FC SCHAFFHOUSE", "FC SION", "FC LUCERNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.04.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-193084", "durationSec": 629, "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "HOM\u00c9OPATHIE", "M\u00c9DECINE NATURELLE", "HOM\u00c9OPATHIE", "M\u00c9DECINE NATURELLE", "M\u00c9DECINE NATURELLE"], "visualPersons": ["POGGIA, MAURO"], "id": "asset-175227", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3640, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050420, d\u00e9bat autour du remboursement par l'assurance maladie de base des m\u00e9decines compl\u00e9mentaires, dite aussi m\u00e9decine douce ou alternative. La Suisse est d'ailleurs le seul pays o\u00f9 ces traitements sont pris en charge par l'assurance de base. La p\u00e9riode test de 5 ans mise en place par l'ex-conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale DREIFUSS Ruth pour mesurer les implications sur les co\u00fbts de la sant\u00e9 est termin\u00e9e et le conseiller f\u00e9d\u00e9ral COUCHEPIN Pascal n'est pas favorable \u00e0 son prolongement.", "title": "MEDECINES COMPLEMENTAIRES : FAUT-IL REMBOURSER ? - 05.04.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["GAUCHE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "POLICE", "SC\u00c8NE DE RUE", "POLICE", "CAMION", "\u00c9PICERIE", "ENFANT (\u00c2GE)", "DESSIN", "TRAUMATISME", "PRISE D'OTAGE", "CONDITIONNEMENT", "OENOLOGIE", "VIN", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "SOGUEL, BERNARD", "STUDER, JEAN", "PERRINJAQUET, SYLVIE"], "id": "asset-186919", "durationSec": 911, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.04.20", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "VAUD", "NYON", "SION", "ORBE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CLUB SPORTIF", "FAILLITE", "SUPER LEAGUE", "M\u00c9DICAMENT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "POLITIQUE DES PRIX", "M\u00c9DICAMENT", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "POLITIQUE DES PRIX", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "M\u00c9DICAMENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "HYPERACTIVIT\u00c9", "PSYCHOLOGIE DE L'ENFANT", "M\u00c9DICAMENT", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "VILLE", "SC\u00c8NE DE RUE"], "visualPersons": ["DUBOIS, PIERRE", "RUMO, FREDDY", "MOERGELI, CHRISTOPH", "VILLIGER, KASPAR", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-186904", "durationSec": 1803, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.04.20", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG", "LAUSANNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSOCIATION", "ASSOCIATION", "AIDE HUMANITAIRE", "ASSOCIATION", "ASSOCIATION"], "visualPersons": ["BARBEY, CLAUDE-INGA", "GALLAZ, CHRISTOPHE"], "id": "asset-187061", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3187, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050418 et archives, REBETEZ Pascal re\u00e7oit son invit\u00e9e de la semaine la com\u00e9dienne BARBEY Claude-Inga, ainsi que ses invit\u00e9s du jour, pour parler de l'engagement et notamment de l'association EspoiRoumanie.", "title": "CLAUDE-INGA BARBEY : L'ENGAGEMENT - 05.04.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "YENS", "MORGES", "VAUD"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "LUGINBUHL, Nando", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le myst\u00e8re Giacinto Scelsi (3/5) : Les influences", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3C5AA46-5D50-489B-BFBE-8C146214886F", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3557, "publicationDate": "2005-04-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scelsi, Giacinto"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur", "composition musicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Cohen Levinas, Danielle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Forum", "title": "Comment les jeunes per\u00e7oivent-ils le nouveau pape Beno\u00eet XVI?", "id": "ece-8733945", "durationSec": 492, "publicationDate": "2005-04-19T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Interviews Julien Andrey et Jonathan Rod, deux jeunes catholique suisses.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8733945", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8733945"}, {"source": "escenic", "program": "La t\u00eate ailleurs", "title": "L'art de programmer", "imageURL": "http://www.rts.ch/3465630.image", "id": "ece-3465632", "durationSec": 59, "publicationDate": "2005-04-19T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Pari difficile pour Jacques Monnier, programmateur du festival.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3465632", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3465632"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "1. Le cardinal Joseph Ratzinger, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pape et prend le nom de Beno\u00eet XVI. Premi\u00e8re b\u00e9n\u00e9diction \"Urbi et orbi\". Analyses et commentaires. - 2. Kaspar Villiger, ancien conseiller f\u00e9d\u00e9ral, est l'objet d'une violente attaque de la part de Christophe M\u00f6rgeli, conseiller national zurichois UDC, l'id\u00e9ologue de l'UDC zurichoise. - 3. Accident de car du Grand-Saint-Bernard. Les experts ont commenc\u00e9 des examens techniques du v\u00e9hicule. - 4. La justice espagnole a condamn\u00e9 le tortionnaire argentin Adolfo Silingo \u00e0 640 ann\u00e9es de prison", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-5CC0453D-A5C8-4F9B-B01E-33EBC12A7F00", "thematicGeographicals": ["Vatican", "Valais", "Rome", "Argentine", "Espagne", "Suisse", "Allemagne"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2005-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]", "Villiger, Kaspar", "Silingo, Adolfo", "Ratzinger, Joseph [= futur Beno\u00eet XVI ]"], "thematicThemes": ["vie politique", "pape", "\u00e9lection", "prison", "religion et croyances", "torture", "diffamation", "catholicisme romain"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale. Sommaire d\u00e9taill\u00e9 en annexe. Les participants sont list\u00e9s une seule fois par ordre d'apparition", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque de Coire, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses", "name": "Grab, Am\u00e9d\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "j\u00e9suite, directeur de la revue Choisir", "name": "Longchamp, Albert", "type": "Participant"}, {"role": "chancelier de l'\u00e9v\u00each\u00e9 de Fribourg, Lausanne et Fribourg", "name": "Betticher, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de la Conf\u00e9rence des \u00e9v\u00eaques suisses", "name": "Rickenmann, Agnell", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre catholique de Lausanne", "name": "Baud, Philippe", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pape catholique", "name": "Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]", "type": "Participant"}, {"role": "camerlingue du Vatican", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schaefer, Gaston", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Rome", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR \u00e0 Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Etre cin\u00e9aste en Palestine : Interview de Nicolas Wadimoff, cin\u00e9aste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0FC59B6A-C26C-4221-9117-B4FD73696B34", "thematicGeographicals": ["Palestine", "Suisse"], "durationSec": 1845, "publicationDate": "2005-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "film documentaire"], "excerpt": "Il parle du projet d'\u00e9change entre r\u00e9alisateurs suisses et palestiniens soutenu par le DFAE et projet\u00e9 dans le cadre de Vision du R\u00e9el \u00e0 Nyon", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Wadimoff, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de St\u00e9phane Audeguy, \u00e9crivaine : A propos de son roman \"La Th\u00e9orie des nuages\" (Ed. Gallimard, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4CA15196-F2C6-4B4D-9592-C2CB1FBC67B5", "durationSec": 1711, "publicationDate": "2005-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "nuage"], "excerpt": "Int\u00e9r\u00eat de l'auteur pour les nuages, le nuage que nous avons tous en partage. Histoire des grands sp\u00e9cialistes de nuages (souvent des Anglais) , passion collectionneuse qui d\u00e9tache ces individus des la communaut\u00e9 habituelle des scientifiques. Faire un roman \u00e0 la fois sur la science et la beaut\u00e9 du monde : enjeux et composition. Le personnage principal est un collectionneur japonais, passionn\u00e9 par les nuages. N\u00e9 \u00e0 Hiroshima, dans les brouillards-les nuages de l'histoire. Sensibilit\u00e9 anachronique de l'auteur, proche des \u00e9crivains du 18e si\u00e8cle.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Audeguy, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Vietnam. Une guerre sans pr\u00e9paration (2/5): la guerre en suspens", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7375ABF8-E138-4DB9-BD6E-A2CC3F45E001", "thematicGeographicals": ["France", "Vietnam", "Etats-Unis", "Indochine"], "durationSec": 3432, "publicationDate": "2005-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dulles, John Foster", "OTASE (Organisation du trait\u00e9 de l'Asie du Sud-Est)"], "thematicThemes": ["ind\u00e9pendantisme", "guerre d'Indochine", "communisme", "colonisation", "histoire"], "excerpt": "\"Laos, Cambodge, Vietnam. Le 21 juillet 1954, \u00e0 Gen\u00e8ve, la vieille Indochine fran\u00e7aise est morte et les nouveaux parrains de la r\u00e9gion, les Etats-Unis, l'imaginent encercl\u00e9s par des forces hostiles. Selon la th\u00e9orie de Foster Dulles, le secr\u00e9taire d'Etat am\u00e9ricain, les dominos risquent de tomber partout, en Europe comme en Asie. Il faut donc contenir par tous les moyens les risques de contagion communiste. C'est la mise en pratique du \u00ab containment \u00bb. En Asie, les Etats-Unis ont cr\u00e9\u00e9, en 1954, le pendant oriental de l'OTAN, l'OTASE. Cette organisation doit lutter contre la subversion dans la r\u00e9gion et doit permettre au front du monde libre de tenir. Le Sud-Vietnam ne doit donc pas prendre de risques suppl\u00e9mentaires. Tandis que Hanoi r\u00e9clame \u00e0 haut cris les \u00e9lections pr\u00e9vues dans la d\u00e9claration finale des accords de Gen\u00e8ve et qui doivent pr\u00e9c\u00e9der la r\u00e9unification, Washington et Saigon les refusent.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Torracinta, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. de Stefan Zweig (2/4) : La collection invisible", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E1667688-6F68-4ADD-B994-A310A8C45140", "durationSec": 1768, "publicationDate": "2005-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zweig, Stefan"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zweig, Stefan", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La Haute D\u00e9finition (4/8)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-39072C62-E768-4FA0-B523-B19DB329B725", "durationSec": 231, "publicationDate": "2005-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision num\u00e9rique", "vid\u00e9o", "multim\u00e9dia"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "7000 familles", "source": "siranau", "title": "7000 familles : Boy George", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-192DBC8E-F542-40AA-93A0-6B279F7C119E", "durationSec": 342, "publicationDate": "2005-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Boy George"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Th\u00e9matique de la semaine: les v\u00e9g\u00e9tariens", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Mme Excugeche est morte", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-00D72D8A-EC3F-48F2-A39B-0E5438D459B7", "durationSec": 121, "publicationDate": "2005-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le myst\u00e8re Giacinto Scelsi (2/5) : Les interpr\u00e8tes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FEE3097A-FCA7-40F2-9BC3-1F90F12BC3D8", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3670, "publicationDate": "2005-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scelsi, Giacinto"], "thematicThemes": ["composition musicale", "compositeur", "interpr\u00e9tation musicale", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "saxophoniste", "name": "Delangle, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "danseuse", "name": "Ja\u00ebr, Muriel", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Schr\u00f6der, Marianne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Interview de Samuel Schmid, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, en voyage officiel au Japon, o\u00f9 il a rencontr\u00e9 l'empereur Akihito", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CD6995D-EDFE-4557-8CC1-6C9F61077A09", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Japon"], "durationSec": 99, "publicationDate": "2005-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Tokyo", "name": "Baumgartner, Georges", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Les lettres des auditeurs: Chantal Girard", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C94224CE-2C78-4F79-AEA0-273D106FC068", "durationSec": 443, "publicationDate": "2005-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auditrice", "name": "Girard, Chantal", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "DIPLOMATIE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "DIPLOMATIE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "DIPLOMATIE", "POSTE"], "visualPersons": ["SCHMID, SAMUEL", "AKIHITO DU JAPON", "MICHIKO DU JAPON", "SCHMID, SAMUEL", "SCHMID, SAMUEL", "LEVRAT, CHRISTIAN"], "id": "asset-186901", "durationSec": 2788, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.04.19", "visualGeographicals": ["KYOTO", "KYOTO", "TOKYO", "KYOTO", "SUISSE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" Jo\u00ebl Stroudinski pr\u00e9sident de l'Eglise prostestant de Gen\u00e8ve parle de \"journ\u00e9e noire pour l'oecum\u00e9nisme\" apr\u00e8s l'\u00e9lection du pape BENOIT XVI."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 18:00 ELECTION PAPE BENOIT XVI - 05.04.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-190384", "durationSec": 3941, "publicationDate": "2005-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "GAY-COUTTET, Hubert", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "CLUB SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "TRIAL MOTO (COMP\u00c9TITION)", "CATHOLICISME", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PAPE", "INTERVIEW"], "visualPersons": ["GEIGER, ALAIN", "OUARDIRI, HAFID", "GENOUD, BERNARD"], "id": "asset-186902", "durationSec": 1574, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.04.19", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "PORTUGAL", "TEGUCIGALPA", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LAC", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES TRANSPORTS"], "id": "asset-186900", "durationSec": 1160, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.04.19", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["CGN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "La t\u00eate ailleurs", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "RA\u00cf", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "CLIP-VID\u00c9O", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON", "PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "visualPersons": ["ROSSELLAT, DANIEL"], "id": "asset-186866", "durationSec": 4148, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050419, LORENZI Massimo re\u00e7oit ses invit\u00e9s le directeur du Pal\u00e9o Festival de Nyon ROSSELLAT Daniel et le chanteur alg\u00e9rien TAHA Rachid, \u00e0 l'occasion de la sortie du programme de la 30 \u00e8me \u00e9dition du Pal\u00e9o Festival de Nyon\n* Nyon : 20050419 et archives, \u00e9vocation de la premi\u00e8re \u00e9dition du Pal\u00e9o Festival de Nyon, qui s'appelait alors de First Folk Festival, \u00e0 travers les souvenirs de ses 4 membres fondateurs\n* Nyon : 20050419 et archives, \u00e9vocation des 30 ans d'histoire du Pal\u00e9o Festival de Nyon, \u00e0 travers les archives de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR)\n* Nyon : 20050419, portraits de MONNIER Jacques et VUIGNIER S\u00e9bastien, les 2 programmateurs du Pal\u00e9o Festival de Nyon.", "title": "SPECIAL PALEO FESTIVAL NYON - 05.04.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NYON", "NYON", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "NYON", "NYON"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2005-04-19T00:00:00Z", "backgrounds": [" archives TSR \u00e9voquant la premi\u00e8re \u00e9dition du Pal\u00e9o Festival de Nyon et moments forts du Pal\u00e9o Festival de Nyon"], "thematicThemes": ["PAL\u00c9O FESTIVAL NYON"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERRIG, Sarah", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["IMPORTATION", "FRAISE", "PLASTIQUE", "PRODUCTION AGRICOLE", "\u00c9COLOGIE", "FOR\u00caT", "FRAISE", "PESTICIDE", "FRAISE", "PRODUCTION AGRICOLE", "AGRICULTEUR", "TRAVAIL \u00c0 LA CHA\u00ceNE", "HARC\u00c8LEMENT SEXUEL", "SAISONNIER", "CONDITION DE TRAVAIL", "FRAISE", "PRODUCTION AGRICOLE", "AGRICULTEUR", "TRAVAIL \u00c0 LA CHA\u00ceNE", "SAISONNIER", "CONDITION DE TRAVAIL", "FRAISE"], "id": "asset-196767", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ANDALOUSIE", "PLATEAU"], "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Andalousie, Gen\u00e8ve-ville : 20050419 et archives, un an apr\u00e8s l'enqu\u00eate d'A bon entendeur du 20040330 sur les conditions d'exploitation agricoles des fraises espagnoles disponibles en Suisse d\u00e8s le mois de f\u00e9vrier, ABE enqu\u00eate \u00e0 nouveau dans la r\u00e9gion de Fuerta. Le constat reste d\u00e9sastreux sur le plan \u00e9cologique avec la destruction de la pin\u00e8de, sur le plan de l'utilisation des pesticides et des fongicides et sur le plan des conditions sociales de production des saisonniers malgr\u00e9 les chartes \u00e9thiques \u00e9nonc\u00e9es par Coop et Migros.", "title": "FRAISES ESPAGNOLES : UN AN APRES, C'EST ENCORE PIRE ! - 05.04.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ANDALOUSIE", "GENEVE-VILLE", "ANDALOUSIE", "ANDALOUSIE"], "visualCorporations": ["COOP", "MIGROS"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2005-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "visualThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HARD ROCK", "JEU VID\u00c9O"], "id": "asset-175090", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2908, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050307, concert du groupe suisse de musique instrumentale \u00e9lectro m\u00e9tal Deep Metal Mechanic, accompagn\u00e9 par les musiciens de MotherKingdom.", "title": "LIVE SET : DEEP METAL MECHANIC / VIDEOGAMES - 05.04.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "publicationDate": "2005-04-19T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CLIP-VID\u00c9O", "CONCERT DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HARD ROCK", "JEU VID\u00c9O"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "RIRE", "COM\u00c9DIEN", "HUMOUR", "HUMOUR", "VID\u00c9O AMATEUR", "COM\u00c9DIEN", "TH\u00c9\u00c2TRE DE MARIONNETTES"], "visualPersons": ["BLANC, CLAUDE", "BARBEY, CLAUDE-INGA", "THERAULAZ, YVETTE", "BLANC, CLAUDE", "LAPP, PATRICK", "ITTIG, DORIS", "BARBEY, CLAUDE-INGA", "LAPP, PATRICK", "BLANC, CLAUDE", "LAPP, PATRICK", "BARBEY, CLAUDE-INGA"], "id": "asset-187090", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3448, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050419 et archives, REBETEZ Pascal re\u00e7oit son invit\u00e9e de la semaine la com\u00e9dienne BARBEY Claude-Inga, ainsi que ses invit\u00e9s du jour, pour \u00e9voquer le th\u00e9\u00e2tre et la vie.", "title": "CLAUDE-INGA BARBEY : LE THEATRE ET LA VIE - 05.04.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SION", "SION", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-04-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.04.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-193199", "durationSec": 609, "publicationDate": "2005-04-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Classe Eco", "title": "Un logement provisoire", "imageURL": "http://www.rts.ch/3438226.image", "id": "ece-3438228", "durationSec": 310, "publicationDate": "2005-04-18T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le camping est une solution contre la crise du logement.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3438228", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3438228"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Les livres f\u00e9tiches de Claude Delarue", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED153B69-C60B-4B8E-A31B-459EB8071609", "durationSec": 1741, "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cervantes, Miguel de"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Pr\u00e9sence tr\u00e8s t\u00f4t de Cervantes dans le parcours de lecture de l'invit\u00e9. Apparition pr\u00e9coce de la po\u00e9sie, par ailleurs, ant\u00e9rieure aux premiers textes \u00e9crits. Quelles diff\u00e9rences entre lire pour son plaisir et lecture de manuscrit dans un comit\u00e9 d'\u00e9dition comme celui d'Albin Michel o\u00f9 travaille Claude Delarue ? Importance de Dostoievski et Gombrowicz. Strindberg et Kafka. L'homme, v\u00e9ritable souterrain: une v\u00e9rit\u00e9 trait\u00e9e chez Kafka et qu'on retrouve abord\u00e9e dans les romans de Claude Delarue.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Delarue, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de V\u00e9ronique Dasen, historienne de la m\u00e9decine : A propos de son ouvrage \"Jumeaux, jumelles dans l'Antiquit\u00e9 grecque et romaine\" (Akathus Vlg f\u00fcr Arch\u00e4ologie, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED2E3364-3BE5-459A-80E3-B3116EFA6ACA", "durationSec": 1955, "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["Antiquit\u00e9 (civilisation)", "mythologie", "civilisation romaine", "histoire", "jumeau"], "excerpt": "Approche de l'\u00e9tat j\u00e9mellaire \u00e0 travers l'Antiquit\u00e9  par les textes des philosophes et par la mythologie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "histoirienne de la m\u00e9decine", "name": "Dasen, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Martin Winckler, \u00e9crivain et m\u00e9decin, \u00e0 l'occasion de la sortie de son roman \"Les Trois m\u00e9decins\" (Ed. P.O.L.)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5935AADE-589C-4499-B8D5-C3A6B6F4AAF1", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2832, "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Winckler, Martin"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "m\u00e9decin", "m\u00e9decine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Winckler, Martin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Quel doit \u00eatre le profil du prochain pape? : Entretien avec Philippe Baud, pr\u00eatre catholique \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AFECA97C-9E36-4669-8DB6-5DCD867E6C7F", "thematicGeographicals": ["Vatican"], "durationSec": 796, "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pape", "\u00e9lection", "catholicisme romain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre catholique de Lausanne", "name": "Baud, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Derder, Fathi", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeurs/trices", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "7000 familles", "source": "siranau", "title": "7000 familles : Moby", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5CBF8C24-769C-4B67-9A90-3CB8AAB2C107", "durationSec": 390, "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moby"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Th\u00e9matique de la semaine: les v\u00e9g\u00e9tariens", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La Haute D\u00e9finition (3/8)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-E9703950-F75C-49AA-8312-3DC9546E6E52", "durationSec": 153, "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["multim\u00e9dia", "t\u00e9l\u00e9vision num\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Alain Jacquier, qui a mis fin \u00e0 sa carri\u00e8re d'entrepreneur pour \u00e9lever un petit troupeau de ch\u00e8vre et fabriquer du fromage fermier", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11C3D964-303F-4538-83DE-2FB0484A2376", "durationSec": 183, "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jacquier, Alain"], "thematicThemes": ["montagne", "ch\u00e8vre", "fabrication du fromage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fermier \u00e0 la montagne", "name": "Jacquier, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Le Vietnam. Une guerre sans pr\u00e9paration (1/5): une paix fragile", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2552142F-8FA8-4A7E-8F4A-EF268E9F4FCB", "thematicGeographicals": ["Tonkin", "Cochinchine", "Indochine", "France", "Vietnam"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ho Ch\u00ed Minh"], "thematicThemes": ["histoire", "colonisation", "ind\u00e9pendantisme", "guerre d'Indochine"], "excerpt": "\"Le 30 avril 1975, le gouvernement du Vi\u00eat-nam du Sud capitule, suite \u00e0 l'entr\u00e9e des troupes du Nord-Vietnam et du Vi\u00eat-cong dans Saigon. Une semaine plus t\u00f4t, l'a\u00e9ronavale des \u00c9tats-Unis a \u00e9vacu\u00e9 en catastrophe les derniers Am\u00e9ricains du pays ainsi que 70\u00bf000 Vietnamiens, mettant fin \u00e0 plus de dix ans d'assistance militaire au gouvernement du Sud. La capitale du Sud-Vietnam devient H\u00f4 Chi Minh-Ville, du nom de l'ancien leader communiste vietnamien. La victoire du gouvernement communiste de Hano\u00ef met fin \u00e0 la guerre entre les deux Vietnam. Elle enterre les s\u00e9quelles de la colonisation. Le pays avait \u00e9t\u00e9 divis\u00e9 au cours de la premi\u00e8re guerre d'Indochine contre les Fran\u00e7ais. Il est d\u00e9finitivement r\u00e9unifi\u00e9 sous l'autorit\u00e9 du gouvernement communiste. Les \u00c9tats-Unis auront pay\u00e9 de 58\u00bf000 morts leur engagement au Vietnam. Ils auront perdu 5\u00bf000 avions dans les raids a\u00e9riens. Avec des pertes humaines et mat\u00e9rielles beaucoup plus graves, le Vietnam r\u00e9unifi\u00e9 et le petit pays voisin du Laos auront le plus grand mal \u00e0 se relever de trente ann\u00e9es de guerres. Quant au Cambodge, le troisi\u00e8me \u00c9tat de l'ancienne Indochine fran\u00e7aise, il devra encore endurer le r\u00e8gne sanglant des Khmers rouges avant de trouver un semblant de paix. Cette semaine, Histoire Vivante revient sur ces interminables ann\u00e9es de guerre, en compagnie de Claude Torracinta, qui sera le guide de la semaine. Quant \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande, elle vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir ses archives, rassembl\u00e9es par Laurent Huguenin et Fr\u00e9d\u00e9ric Zimmermann, dans un documentaire que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche prochain sur TSR 2, intitul\u00e9 : Vietnam, ces Suisses qui ont film\u00e9 la guerre. Une paix fragile: La d\u00e9faite de juin 40 a laiss\u00e9 l'Indochine \u00e0 la merci du Japon. Celui-ci exige du gouvernement de Vichy le droit d'y envoyer des troupes, en \u00e9change de la reconnaissance de la souverainet\u00e9 fran\u00e7aise. Mais, le 9 mars 1945, les Japonais attaquent les garnisons fran\u00e7aises, abolissant \u00e0 leur profit le pouvoir colonial. Apr\u00e8s Hiroshima et Nagasaki, Ho Chi Minh proclame l'ind\u00e9pendance du Vietnam. En octobre, le G\u00e9n\u00e9ral Leclerc d\u00e9barque \u00e0 Sa\u00efgon et reprend, en trois mois, le contr\u00f4le de la Cochinchine. En mars de l'ann\u00e9e suivante, il peut reprendre pied au Tonkin, le Vietnam \u00e9tant reconnu \"Etat libre au sein de l'Union fran\u00e7aise\". Mais apr\u00e8s son d\u00e9part, une s\u00e9rie de maladresses provoquent la rupture et les combats reprennent. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Torracinta, Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Une nouvelle. De Stefan Zweig (1/4) : Au bord du lac L\u00e9man", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-4E72615C-1907-4647-BE7B-F8B4C8377544", "durationSec": 1768, "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Zweig, Stefan"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Zweig, Stefan", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits  de l'\u00e9mission: 1. Ing\u00e9nieur en m\u00e9canique sur tours. - 2. R\u00e9paratrice b\u00e9n\u00e9vole de tracteurs. - 3. Restaurateur du tr\u00e9sor de l'Abbaye de Saint-Maurice. - 4. Un apiculteur. - 5. Un trafiquant de cigarettes et de diesel", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-28D3DA97-4785-43CF-9002-AC2A58631DC8", "durationSec": 3633, "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Vibrations Magazine", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B960B1C1-559E-4A33-A6A1-D0C3A6E8FCF5", "durationSec": 67, "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vibrations magazine"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La Haute D\u00e9finition (2/8)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-3F1BEF2C-9FE8-4543-95A1-CEF38F956E69", "durationSec": 207, "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["multim\u00e9dia", "t\u00e9l\u00e9vision num\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Table ronde \u00e0 l'occasion de l'ouverture du nouveau Mus\u00e9e de la R\u00e9forme \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-53573EFC-DAC9-4383-B1F7-4D3029F6F6FB", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1380, "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "R\u00e9forme", "mus\u00e9e d'art et d'histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "directrice du Mus\u00e9e", "name": "Graessl\u00e9, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du conseil de fondation du Mus\u00e9e", "name": "Fatio, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "protestant br\u00e9silien, secr\u00e9taire th\u00e9ologique des l'Alliance R\u00e9form\u00e9e Mondiale", "name": "Mateus, Odair", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le myst\u00e8re Giacinto Scelsi (1/5) : Le scandale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E3117705-1FEB-4AFE-B0E1-4DE6247DD61B", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 3633, "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Scelsi, Giacinto"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Halbreich, Harry", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Castanet, Pierre-Albert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Alain Pedretti, pr\u00e9sident du FC Neuch\u00e2tel-Xamax, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (5/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-395AB531-6591-4E17-AE08-4E36A00513F2", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 2671, "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Neuch\u00e2tel Xamax", "Pedretti, Alain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du FC Neuch\u00e2tel-Xamax", "name": "Pedretti, Alain", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Boivin, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CYCLISME SUR ROUTE", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "POLICE", "CATHOLICISME", "PROTESTANTISME", "CATHOLICISME", "PROTESTANTISME"], "visualPersons": ["ARMSTRONG, LANCE"], "id": "asset-186877", "durationSec": 1251, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.04.18", "visualGeographicals": ["GEORGIE (ETAT USA)", "ZURICH-VILLE", "TEGUCIGALPA", "HONDURAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "La Haute D\u00e9finition (1/8)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-0D5DC026-163F-44B6-8241-9748AFCBCFE7", "durationSec": 141, "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision num\u00e9rique", "multim\u00e9dia"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCIDENT ROUTIER", "AUTOCAR", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOCAR", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOCAR", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOCAR", "ACCIDENT ROUTIER", "AUTOCAR", "HIVER", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "TAILLE DES V\u00c9G\u00c9TAUX", "NEIGE", "PAUVRET\u00c9", "CATHOLICISME", "AGRICULTURE", "EGLISE (SOCI\u00c9T\u00c9)", "AIDE HUMANITAIRE"], "id": "asset-186875", "durationSec": 1123, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.04.18", "visualGeographicals": ["ORSIERES", "SION", "SION", "ORSIERES", "VALAIS", "LAUSANNE", "HONDURAS", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "ASSEMBL\u00c9E D'ACTIONNAIRES", "RICHESSE", "IMP\u00d4T", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "RICHESSE", "IMP\u00d4T", "SUISSES DE L'\u00c9TRANGER", "CARAVANING", "CAMPING"], "id": "asset-187589", "thematicGeographicals": ["ALPES-MARITIMES", "MONACO"], "durationSec": 1807, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20050414, le directeur de la Fondation Ethos BIEDERMANN Dominique s'est rendu \u00e0 l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de Nestl\u00e9 pour tenter de convaincre les actionnaires de refuser le cumul des fonctions de BRABECK Peter comme directeur g\u00e9n\u00e9ral et comme pr\u00e9sident de Nestl\u00e9. Cette r\u00e9solution sera refus\u00e9e par 50,55 % des voix contre 35,9 % de voix en faveur de la proposition et 13,5 % d'abstentions\n* Alpes-Maritimes, Monaco : 20050418, le Suisse FELBER Urs a choisi d'habiter Monaco pour des raisons fiscales. FELBER Urs habite la moiti\u00e9 de l'ann\u00e9e \u00e0 Roquebrune-Cap-Martin en France et le reste de l'ann\u00e9e \u00e0 Monaco. Etant r\u00e9sident monegasque, il ne paye pas d'imp\u00f4ts ni en France ni \u00e0 Monaco\n* Plateau : 20050418, itw de FUEG Jean-Christophe de l'Office f\u00e9d\u00e9rale de l'\u00e9nergie \u00e0 propos des taxes sur l'essence et du prix de l'essence en Suisse. FUEG Jean-Christophe r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Pr\u00e9lever 60 % de taxes sur l'essence est justifi\u00e9\"\n* Satigny : 20050418, en raison de l'impossibilit\u00e9 de trouver sur le canton de Gen\u00e8ve un logement pas cher, Bogdan a choisi d'habiter \u00e0 l'ann\u00e9e au camping du Boix-de-Bay. Il paye 600 francs par mois pour une caravane de 8 m2.", "title": "DOMINIQUE BIEDERMANN // MONACO : LA VIE DE CHATEAU // JEAN-CHRISTOPHE FUEG //\n\nDOMICILE : CARAVANE - 05.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ALPES-MARITIMES", "MONACO", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SATIGNY"], "visualCorporations": ["NESTL\u00c9", "NESTL\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CLUB SPORTIF", "D\u00c9MISSION", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "CATHOLICISME", "PAPAUT\u00c9", "TUNNEL", "AUTOROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "GRAFFITI", "ANTIS\u00c9MITISME", "SYNAGOGUE", "POLITIQUE \u00c9CONOMIQUE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "DIPLOMATIE", "ACCORD DE LIBRE-\u00c9CHANGE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "LICENCIEMENT", "FAILLITE", "FILM DOCUMENTAIRE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "PRINTEMPS", "F\u00caTE POPULAIRE", "CHOCOLAT", "CONFISERIE (ALIMENT)"], "visualPersons": ["KOIZUMI, JUNICHIRO", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-186876", "durationSec": 1713, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.04.18", "visualGeographicals": ["SUGIEZ", "ROME", "VATICAN", "GLION", "VAUD", "VILLENEUVE (VD)", "GENEVE-VILLE", "TOKYO", "BIRMINGHAM", "NYON", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Le nouveau nom du vieux pape", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9A179008-BFC0-4988-BB04-3ACF8649FF7E", "durationSec": 3294, "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]"], "thematicThemes": ["pape"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR"], "visualPersons": ["SILVANT, FRANCOIS", "DONET-MONET, MARC", "BARBEY, CLAUDE-INGA", "NORDMANN, PATRICK", "BISANG, LAURENCE", "BARBEY, CLAUDE-INGA"], "id": "asset-175159", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3138, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050418 et archives, REBETEZ Pascal re\u00e7oit son invit\u00e9e de la semaine la com\u00e9dienne BARBEY Claude-Inga, ainsi que ses invit\u00e9s du jour, pour \u00e9voquer l'humour dans les m\u00e9dias.", "title": "CLAUDE-INGA BARBEY : L'HUMOUR DANS LES MEDIAS - 05.04.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "AUBERSON, L'"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.04.18", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-176181", "durationSec": 637, "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ROUTE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SAPIN", "B\u00dbCHERON", "AIDE HUMANITAIRE", "SERVICE DE VOIRIE", "NEIGE", "VOIRIE URBAINE", "SALLE DE CONCERT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "ASSOCIATION CULTURELLE"], "visualPersons": ["FRANCAIS, OLIVIER"], "id": "asset-186884", "durationSec": 922, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.04.18", "visualGeographicals": ["ORMONT-DESSOUS", "PLANCHETTES, LES", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "MEYRIN"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-04-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite dans l'appartement zurichois de Michael von der Heide, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C03AEB3C-B3EA-4ECC-A7F6-7802A91BA024", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Zurich (ville)"], "durationSec": 3485, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Heide, Michael von der"], "thematicThemes": ["chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Heide, Michael von der", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dicodeurs", "source": "siranau", "title": "Alain Pedretti, pr\u00e9sident du FC Neuch\u00e2tel-Xamax, r\u00e9pond aux questions des Dicodeurs (4/5)", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-36847AEC-90C0-47DB-B6F9-35F730739257", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (ville)", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 2549, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pedretti, Alain", "Neuch\u00e2tel Xamax"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du FC Neuch\u00e2tel-Xamax", "name": "Pedretti, Alain", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Mermet, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Boivin, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "G\u00fcner, Kaya", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "G\u00e9rard, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "Dicodeur", "name": "Donnet-Monay, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaires", "source": "siranau", "title": "Rencontre sur la neige. De Jacques Probst", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-1B0BD456-D99F-46CB-BAB1-A4B7BAAAE809", "durationSec": 3580, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Spectacle produit par le Th\u00e9\u00e2tre du Sentier et l'Association Eustache.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Galeuchet, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Probst, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Th\u00e9bert, Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur dramatique", "name": "Probst, Jacques", "type": "Auteur"}], "Divers": [{"role": "musicien", "name": "Marion, Diego", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Tolk, Emilien", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur de la musique", "name": "Lavanchy, Popol", "type": "Participant"}, {"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Probst, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Meyer, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Les indig\u00e8nes de l'\u00e9cole publique. Reportage au Coll\u00e8ge Rimbaud \u00e0 Marseille o\u00f9 la majorit\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves sont d'origine \u00e9trang\u00e8re et vivent dans la pauvret\u00e9", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-69785609-12BE-4108-A43A-A393A0A7986C", "thematicGeographicals": ["Marseille", "France"], "durationSec": 3131, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "int\u00e9gration sociale", "cohabitation ethnique", "cohabitation sociale", "enseignement obligatoire", "prol\u00e9tariat", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "\"Enqu\u00eate au coll\u00e8ge Rimbaud \u00e0 Marseille ou la grande majorit\u00e9 des \u00e9l\u00e8ves sont d'origine \u00e9trang\u00e8re et vivent dans la pauvret\u00e9. Comment les profs font-il face au double danger du repli communautaire et de la s\u00e9gr\u00e9gation sociale?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "enseignants", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Un grave accident d'autocar a eu lieu sur la route du Grand-Saint-Bernard, faisant 12 morts et plusieurs bless\u00e9s graves. Reportage, analyses et commentaires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C58CDC5-41A9-4536-B8E3-B40363A3D1E4", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 450, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autocar", "accident routier"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "guide valaisan", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "personne de la r\u00e9gion venue aider", "name": "Gervaise", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat valaisan, pr\u00e9sident du Conseil d'Etat valaisan", "name": "Fournier, Jean-Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin de Sion", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la police valaisanne", "name": "Bornet, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Vaud", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Tonton David, chanteur ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1DB8576E-D701-4D37-9A80-A6B1EC33183F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2918, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tonton David"], "thematicThemes": ["reggae", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "\"Pierre-Philippe Cadert re\u00e7oit Tonton David qui vient de faire para\u00eetre une nouvel album Livret de famille (M\u00e9lodie Distribution), Tonton David na\u00eet en banlieue parisienne. Il se fait conna\u00eetre en 1991 avec son premier tube Peuple du monde. Son premier album Le blues des racailles met l'artiste rap reggae sur orbite en 1992 avec le single A qui la faute ? Son deuxi\u00e8me album sort en 1994 et s'intitule Allez leur dire. Son reggae s'enrichit de sonorit\u00e9s vari\u00e9es, gr\u00e2ce notamment \u00e0 l'intervention de Tyrone Donnie connu pour son travail avec les Wailers, le groupe de Bob Marley, sur l\u00bfalbum Allez leur dire en 1994. Puis il forme le groupe K.O.D. avec Manu Katch\u00e9 et Geoffrey Oryema le temps d'enregistrer Chacun sa route pour le film Un indien dans la ville. En 1995, Tonton David, toujours \u00e9paul\u00e9 par Tyrone Donnie, sort son troisi\u00e8me album R\u00e9cidiviste dont sont extrait les singles Pour tout le monde pareil, Vagabond ou encore Fugitif en duo avec le chanteur de ra\u00ef Cheb Mami. Quatre ans plus tard, l'artiste reggae enregistre Viens, son quatri\u00e8me album.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Tonton David", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe DIV Charles & Camilla Nuit de noces 17.4.2005", "id": "sound-6FEB48B4-EDFE-41FC-B568-1BDBCAF08897", "durationSec": 227, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Conseil national", "name": "Meyer, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Loline Tchouga Steiner, footballeuse camerounaise qui travaille en Suisse. Son regard caustique sur la d\u00e9couverte de notre pays", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BAF22FE8-72A6-4DDD-88D4-3C43D496B2D4", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Cameroun"], "durationSec": 2252, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tchouga-Steiner, Loline"], "thematicThemes": ["population \u00e9trang\u00e8re", "immigrant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "footballeuse camerounaise \u00e9tablie en Suisse", "name": "Tchouga Steiner, Loline", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Th\u00e9r\u00e8se Meyer, pr\u00e9sidente du Conseil national", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-531CD87B-366B-4A8A-B010-14119BA00B5A", "durationSec": 5135, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meyer, Th\u00e9r\u00e8se"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Conseil national", "name": "Meyer, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "1. Extrait du concert de Sylvie Courvoisier, pianiste, \"Entourloupe\" au Cully Jazz Festival 2005. - 2. Extrait de \"Brackwater\" de ErikM. - 3. Interview de ErikM et J\u00e9r\u00f4me Noetinger, improvisateurs. - 4. H\u00f6rspiele fran\u00e7ais et \u00e9tranger pr\u00e9sent\u00e9s au Th\u00e9\u00e2tre de l'Arsenic (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C2FC045-3CBA-4D42-A9DB-60704379693F", "durationSec": 6881, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["improvisation", "interpr\u00e9tation musicale", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "improvisateur", "name": "eRikm", "type": "Participant"}, {"role": "improvisateur", "name": "Noetinger, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "musicien", "name": "Cleaver, Gerald", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Courtois, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "pianiste", "name": "Courvoisier, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Feldman, Mark", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Mori, Ikue", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Dans le canton de Vaud les citoyens ont rejet\u00e9 les propositions des hausses d'imp\u00f4ts : Interview de Pascal Broulis, conseiller d'Etat vaudois, chef du D\u00e9partement des finances et commentaire de Laurent Bonnard, correspondant RSR Vaud", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3E00EA64-23D7-4097-B0E4-53185B378517", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 332, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["votation", "budget de l'Etat", "imp\u00f4t sur la fortune"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement des Finances", "name": "Broulis, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Sara Wolf, pilote de rallye. Son coma \u00e0 la suite d'in accident", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E6CB0DB7-D1A1-402D-8DA0-869523CA8C1E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1696, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wolf, Sara"], "thematicThemes": ["rallye automobile", "coma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}, {"role": "pilote de rallye", "name": "Wolf, Sara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "1. Extrait du concert de Sylvie Courvoisier, pianiste, \"Entourloupe\" au Cully Jazz Festival 2005. - 2. Extrait de \"Brackwater\" de ErikM. - 3. Interview de ErikM et J\u00e9r\u00f4me Noetinger, improvisateurs. - 4. H\u00f6rspiele fran\u00e7ais et \u00e9tranger pr\u00e9sent\u00e9s au Th\u00e9\u00e2tre de l'Arsenic (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E4104CE-7392-454E-AB5D-E6665AD39C16", "durationSec": 4490, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["improvisation", "interpr\u00e9tation musicale", "musique contemporaine"], "excerpt": "H\u00f6rspiele, proposition de Jean Nicole : 1 - JISSE. 2 - LIBEROVICI. 3 - DAHLSTEDT. 4 - CAGE. 5 - FONTANA.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "improvisateur", "name": "eRikm", "type": "Participant"}, {"role": "improvisateur", "name": "Noetinger, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "pianiste", "name": "Courvoisier, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Courtois, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Mori, Ikue", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Feldman, Mark", "type": "Participant"}, {"role": "musicien", "name": "Cleaver, Gerald", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Henri Stierlin, journaliste, historien de l'art sp\u00e9cialiste de l'architecture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8211F517-B4CA-48D2-AAD4-CCB3CE17F698", "durationSec": 8937, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "photographie", "architecte", "histoire", "musique classique"], "excerpt": "Son travail, ses voyages, sa personnalit\u00e9, ses id\u00e9es sur l'architecture, ses livres, ses id\u00e9es sur la photographie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, historien de l'art sp\u00e9cialiste de l'architecture", "name": "Stierlin, Henri", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morier-Genoud, Samuel", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe DIV Concours Miss Mochet\u00e9 17.4.2005", "id": "sound-AFFBE8D2-CD90-4669-BB2A-99C73226DFD0", "durationSec": 305, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente du Conseil national", "name": "Meyer, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "D'importantes chutes de neige a caus\u00e9 de nombreux d\u00e9g\u00e2ts en Suisse romande et en particulier dans les hauts de Lausanne, sur les lignes \u00e9lectriques et les routes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E48E709D-DEB7-40B0-AE17-5A5676BF2F6A", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Suisse romande"], "durationSec": 683, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["neige"], "alternativeTitle": ["D'importantes chutes de neige a caus\u00e9 de nombreux d\u00e9g\u00e2ts en Suisse romande et en particulier dans les hauts de Lausanne, sur les lignes \u00e9lectriques et les routes / SIR_2005-04-17_forums_E48E709D-DEB7-40B0-AE17-5A5676BF2F6A / D'importantes chutes de neige a caus\u00e9 de nombreux d\u00e9g\u00e2ts en Suisse romande et en particulier dans les hauts de Lausanne, sur les lignes \u00e9lectriques et les routes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable des travaux \u00e0 la ville de Lausanne", "name": "Fran\u00e7ais, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9t\u00e9orologue chez M\u00e9t\u00e9osuisse", "name": "Fontana, Lionel", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des lignes de moyenne et basse tension chez Romande Energie", "name": "Lin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Aubert, Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bigler, Gladys", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3755141"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Habemus Babar", "genres": ["Animation"], "id": "sound-FD286CA5-F6E8-4A24-B5AB-FDA6514CDBB6", "durationSec": 5233, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Babar"], "thematicThemes": ["musique classique", "humour", "parodie"], "excerpt": "Les musique qui ont accompagn\u00e9 les r\u00e9cits de Babar de Jean de Brunhoff : Pierre Vellones, Francis Poulenc, puis Daniel Perrin.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Andr\u00e9 Dussollier, com\u00e9dien, \u00e0 travers des extraits de dialogues de ses films", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-00F583B3-6F70-4A89-B8E1-51B6894C650F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 898, "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dussollier, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Dussollier, Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tous les jours dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["ALGUE", "RECETTE CULINAIRE", "RECETTE CULINAIRE", "ASPERGE", "ARTISTE PEINTRE", "MONTRE", "JARDINAGE", "FLEUR", "FLEUR"], "id": "asset-190721", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "MORGES", "PLATEAU", "NEUCHATEL", "LAUSANNE"], "durationSec": 4612, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050417, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au cours des diverses rubriques de l'\u00e9mission\n* Morges : 20050417, rencontre avec la sp\u00e9cialiste en algue THOMINET Martine dite Marine expliquant les diff\u00e9rentes algues. Cette amoureuse des algues fait partager sa passion \u00e0 d'autres gourmands en organisant des ateliers\n* Gen\u00e8ve : 20050417, en avant-premi\u00e8re des journ\u00e9es portes ouvertes des artistes de la r\u00e9gion genevoise, plusieurs peintres et sculpteurs font d\u00e9couvrir leurs ateliers et leurs oeuvres au grand public\n* Lausanne : 20050417, le mal de dos touche presque 90 % de la population au moins une fois dans la vie. Le Docteur NORBERG Michael, de l'H\u00f4pital Orthop\u00e9dique de la Suisse Romande, attribue en grande partie ces douleurs \u00e0 notre hygi\u00e8ne de vie. Stress, s\u00e9dentarit\u00e9 et exc\u00e8s de poids en seraient les principaux coupables. La meilleure pr\u00e9vention serait donc de changer nos habitudes\n* Neuch\u00e2tel : 20050417, mai est le mois de la pr\u00e9paration du gazon. Une fois nettoy\u00e9 de sa mousse, il faut ensuite l'entretenir et semer sur du nouveau gazon sur les parties manquantes. SUISSE", "title": "05.04.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MORGES", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "PLATEAU", "GENEVE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "GENEVE", "NEUCHATEL", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2005-04-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}]}}]}}