{"response": {"numFound": 8921, "start": 6500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTRETIEN"], "visualPersons": ["DE VILLEPIN, DOMINIQUE"], "id": "asset-232827", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 1426, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20080413, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'ex-premier ministre fran\u00e7ais DE VILLEPIN Dominique.", "title": "DOMINIQUE DE VILLEPIN - 08.04.13", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2005-04-13T00:00:00Z", "thematicPersons": ["DE VILLEPIN, DOMINIQUE"], "thematicThemes": ["ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CINEMA - 05.04.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191057", "durationSec": 2899, "publicationDate": "2005-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "SUPER LEAGUE", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "GRIPPE", "DROITS CIVIQUES"], "visualPersons": ["IBRAHIMOVIC, ZLATAN", "WILTORD, SYLVAIN", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-186862", "durationSec": 1878, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.04.13", "visualGeographicals": ["TURIN", "EINDHOVEN", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "MONACO", "GENEVE-VILLE", "DAMAS"], "visualCorporations": ["JUVENTUS DE TURIN", "LIVERPOOL", "PSV EINDHOVEN", "OLYMPIQUE LYONNAIS", "FC SCHAFFHOUSE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9"], "visualPersons": ["ROTHENBUEHLER, PETER", "DORMOND, MARLYSE"], "id": "asset-191005", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3870, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050413, d\u00e9bat autour de l'\u00e9lection Miss Suisse Romande 2005. Les partenaires et sponsors d\u00e9noncent des irr\u00e9gularit\u00e9s et accusent la direction de l'organisation du concours d'avoir compos\u00e9 les membres du jury en fonction de leur favorite, LAMA Antonella. L'impartialit\u00e9 du jury est mis en doute par son vote \u00e0 l'unanimit\u00e9 qui s'est trouv\u00e9 en d\u00e9saccord avec celui du public. Peut-on penser que l'on fait faussement r\u00eaver les candidates avec un concours truqu\u00e9 ?", "title": "DU RIFIFI CHEZ LES MISS ! - 05.04.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2005-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.04.13", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-178140", "durationSec": 630, "publicationDate": "2005-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["MARIAGE"], "id": "asset-175017", "thematicGeographicals": ["ARDECHE", "VAUD", "CHAMONIX", "TOKYO", "ITALIE", "HAUTE-SAVOIE", "SUISSE"], "durationSec": 3550, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 20050413, diverses pr\u00e9sentations de AYMON, Beno\u00eet pilotant son motoplaneur et survolant les montagnes et le lac d'Hongrin\n* Vaud : 20050316, portrait d'un rebouteux mi-suisse mi-indien GENTON Christian passionn\u00e9 par les indiens. Il a adopt\u00e9 leur style de vie dans un petit village du jura vaudois\n* Chamonix, Haute-Savoie, SUISSE, ITALIE, Ard\u00e8che : 20050413 et archives NB, dans les alpes suisses et fran\u00e7aises, le mulet a repris du service et soulage les randonneurs faisant le c\u00e9l\u00e8bre tour du Mont-Blanc. Cette tradition du mulet se perp\u00e9tue gr\u00e2ce \u00e0 la t\u00e9nacit\u00e9 d'\u00e9leveurs et de montagnards\n* Tokyo : 20050413, des soci\u00e9t\u00e9s organisent des mariages cl\u00e9s en mains. Une c\u00e9r\u00e9monie de mariage est une occasion unique de renouer avec la tradition japonaise alliant \u00e9galement la modernit\u00e9.", "title": "MULETS DE RANDONNEES - 05.04.13", "visualGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "CHAMONIX", "HAUTE-SAVOIE", "ARDECHE", "SUISSE", "SUISSE", "ITALIE", "SAVOIE", "TOKYO"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2005-04-13T00:00:00Z", "backgrounds": [" beau survol des Alpes enneig\u00e9es en motoplaneur."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MERMOD-GASSER, Viviane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DELIEUTRAZ, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSIQUE CLASSIQUE", "MUSIQUE VOCALE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "MUSIQUE ORCHESTRALE", "ENSEIGNEMENT DE LA MUSIQUE", "VIOLONCELLE", "TANGO (MUSIQUE)"], "id": "asset-201764", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3134, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050413 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour d\u00e9battre de la question \"Peut-on vivre de la musique en Suisse ?\", en \u00e9voquant notamment les d\u00e9bouch\u00e9s professionnels pour les musiciens dans la fili\u00e8re de la musique classique.", "title": "VIVRE DE LA MUSIQUE EN SUISSE : MUSIQUE, PASSION OU PROFESSION ? - 05.04.13", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NYON", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-04-13T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGINBUHL, Nando", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "ABCD : CITRON - 05.04.13", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175080", "durationSec": 296, "publicationDate": "2005-04-13T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "7000 familles", "title": "7000 familles : Bejamin Biolay", "id": "ece-3619465", "durationSec": 445, "publicationDate": "2005-04-12T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Th\u00e9matique de la semaine: les petites cordes vocales", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3619465", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3619465"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Auschwitz. De la conception \u00e0 l'application, la mort industrielle (2/5): ordre et initiative", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-0EB46C01-8874-4DA1-B417-3A59424AABB5", "thematicGeographicals": ["Auschwitz", "Pologne", "Allemagne"], "durationSec": 3618, "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00f6ss, Rudolf"], "thematicThemes": ["g\u00e9nocide", "nazisme", "cr\u00e9matoire", "camp de concentration", "chambre \u00e0 gaz", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "Juifs"], "excerpt": "\"Ordre et Initiative. Au d\u00e9but de l'ann\u00e9e 1942, Auschwitz ne joue toujours qu'un r\u00f4le mineur dans l'organisation de la solution finale. Depuis septembre 1941, les Nazis utilisent \u00e0 Auschwitz le Zyklon B, le d\u00e9sinfectant toxique pour tuer les prisonniers de guerre sovi\u00e9tiques et les malades. Tout se passe \u00e0 quelques m\u00e8tres du bureau de Rudolf H\u00f6ss, dans le cr\u00e9matorium du camp. Pr\u00e8s des fours cr\u00e9matoires o\u00f9 sont d\u00e9j\u00e0 br\u00fbl\u00e9s les cadavres des d\u00e9tenus, se trouve la morgue. Les SS y ont improvis\u00e9 une chambre \u00e0 gaz. Les juifs de la r\u00e9gion devenus improductifs, y sont \u00e9galement gaz\u00e9s avec leurs co-d\u00e9tenus. Mais H\u00f6ss comprend rapidement que l'endroit n'est pas assez discret pour entreprendre des massacres de masse...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : Vous voulez me quitter", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A0A72153-FB66-4814-93BB-EF2F1402575C", "durationSec": 184, "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "7000 familles", "source": "siranau", "title": "7000 familles : Jane Birkin ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-53F15D58-50A4-40E0-96B0-AB3486932E82", "durationSec": 371, "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Birkin, Jane"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Th\u00e9matique de la semaine: les peties cordes vocales", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Nina Raeber, qui transforme des sacs de riz en accessoires de mode, dans un esprit de commerce \u00e9quitable", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7B14A399-1E14-4F0B-ADF2-CA006BC2A744", "thematicGeographicals": ["Cambodge"], "durationSec": 184, "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Raeber, Nina"], "thematicThemes": ["riz", "accessoire vestimentaire", "commerce", "commerce \u00e9quitable"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "bijouti\u00e8re, cr\u00e9atrice d'accessoires de mode", "name": "Raeber, Nina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : La corneille", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FD462F3D-290E-4BEC-BCA4-6F66F76D2180", "durationSec": 136, "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Vers un urbanisme post-automobile ? : Inerview de Beno\u00eet Lambert, r\u00e9dacteur en chef de \"L'Etat de la plan\u00e8te magasine\" et auteur de \"Cyclopolis, ville nouvelle, constribution \u00e0 l'histoire de l'\u00e9cologie politique\" (Ed. Georg, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85BD7FE4-5DBD-49D1-ADF2-18E80ACA2123", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 1782, "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["bicyclette", "cyclisme (loisir)", "urbanisme", "\u00e9cologie", "transport individuel", "politique"], "excerpt": "Explication sur l'\u00e9mergence des mouvements cycliste au USA vers 1950 et r\u00e9am\u00e9nagement des villes vers une mobilit\u00e9 douce et respecteuse de l'environnement des citoyens.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "docteur \u00e8s science \u00e9conomique et sociale de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Lambert, Beno\u00eet", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Mytho Man", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C3FC2DD9-AEE9-45DC-8E8C-21A6AE99FEB4", "durationSec": 87, "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mensonge"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview d'Andr\u00e9 Kolly, pr\u00eatre et journaliste, \u00e0 propos des r\u00e8gles du conclave qui doit \u00e9lire un nouveau pape", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C00BCFA-B296-43A4-B24B-620A7B0A70F2", "thematicGeographicals": ["Rome", "Vatican"], "durationSec": 460, "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["pape", "\u00e9lection", "cardinal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre, journaliste", "name": "Kolly, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Sarajevo, qui es-tu? Un carnet de route de Karelle M\u00e9nine (2/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-BB89518F-255B-4841-A609-B55272377EBB", "thematicGeographicals": ["Sarajevo", "Bosnie-Herz\u00e9govine"], "durationSec": 1932, "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cohabitation ethnique", "vie quotidienne", "cohabitation sociale", "int\u00e9gration sociale", "conflit yougoslave", "ville"], "excerpt": "\"Rendez-vous au th\u00e9\u00e2tre. C'\u00e9tait \"la\" sortie \u00e0 faire durant le si\u00e8ge de Sarajevo. La sortie de tous les dangers, mais la sortie indispensable. La pi\u00e8ce est contemporaine, port\u00e9e \u00e0 la force des com\u00e9diens, les moyens financiers des petits th\u00e9\u00e2tres ne sont pas tr\u00e8s importants. Cette pi\u00e8ce, comme neuf pi\u00e8ces sur dix, parle de la guerre. Travail de deuil. Travail de m\u00e9moire. Et celle qui nous y conduit, c'est Haida, jeune femme de trente ans qui travaille dans une institution pour la promotion de l'int\u00e9gration de la Bosnie en Europe. Ses arguments sont riches, \u00e0 commencer par la promotion de la bi\u00e8re Sarajevska Pivo, la bi\u00e8re de Sarajevo. Excellente et... interdite \u00e0 l'exportation. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Sarajevo", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9nine, Karelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "String dentaire. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-34F47AA5-ACE5-478B-8A08-B7B497DAB07A", "durationSec": 73, "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "diffusion dans \"le Guten tag\" \u00e9mission matinale de Couleur 3 en 2005", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luc Ferry, philosophe fran\u00e7ais, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Comment peut-on \u00eatre ministre?\" (Ed. Plon)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D496425A-520C-480E-A926-B40228FDFF7A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3091, "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ferry, Luc"], "thematicThemes": ["philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Ferry, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Le proverbe", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BF86937B-C437-49B4-B2C4-E1B564858D0B", "durationSec": 66, "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["proverbe"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Bali, l'\u00eele aux rizi\u00e8res (3/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2AE320AE-228C-4F22-AF80-F295A4E34F88", "thematicGeographicals": ["Bali"], "durationSec": 2233, "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eele", "noblesse", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "excerpt": "\"Des princes et des stars. Encore imbib\u00e9 de f\u00e9odalit\u00e9 et de r\u00e9gime de caste, Bali prot\u00e8ge ses princes, Maharadjahs tourn\u00e9s d\u00e9sormais en propri\u00e9taires terriens et agents immobiliers. Rencontre avec l'un d'eux, au pied d'un volcan, dont le fils bassiste a fait le b\u00bfuf avec Mick Jagger et David Bowie. Bali poss\u00e8de aussi ses stars de la musique, nouveaux princes \u00e0 paillettes d'une \u00eele qui divinise ses divas pop. Widi Widyana, le plus c\u00e9l\u00e8bre des chanteurs balinais, continue entre deux clips de pratiquer le gamelan dans l'orchestre de son quartier.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Balinais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "\"Une vie boulevers\u00e9e. Journal 1941-1943\" (Ed. du Seuil) [extraits] de Etty Hillesum (2/4)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-B4438549-9811-4F66-BBEE-EC1680975B6C", "durationSec": 1790, "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hillesum, Etty"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "camp de concentration"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Noble, Philippe", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Jalabert, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Hillesum, Etty", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Les textes des auditeurs: Claude Cuendet", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-52BEBB71-6A84-4C09-9F2E-DB840B7C9FDE", "durationSec": 563, "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auditeur(trice)", "name": "Cuendet, Claude", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La t\u00eate ailleurs", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON FRAN\u00c7AISE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "FILM DOCUMENTAIRE", "CHANSON", "CALLIGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART", "CALLIGRAPHIE", "ART PLASTIQUE"], "visualPersons": ["BUEHLER, MICHEL", "BUEHLER, MICHEL", "BUEHLER, MICHEL"], "id": "asset-191336", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3349, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050412, LORENZI Massimo pr\u00e9sente ses invit\u00e9s, le chanteur suisse BUEHLER Michel, qui \u00e9voque ses 35 ans de carri\u00e8re et PERRET Jean, directeur du festival de documentaires de Nyon Visions du r\u00e9el, qui ouvre ses portes le 20050418\n* Paris : 20050412, la com\u00e9dienne fran\u00e7aise KRIEF Norah se glisse dans la peau d'une chanteuse \u00e0 l'occasion de son r\u00e9cital \"La t\u00eate ailleurs\", o\u00f9 elle interpr\u00e8te des chansons du com\u00e9dien MOREL Fran\u00e7ois\n* SUISSE : 20050412, portrait du chanteur vaudois BUEHLER Michel, dont l'engagement et la sinc\u00e9rit\u00e9 sont appr\u00e9ci\u00e9s du public et de ses collaborateurs\n* Lausanne, SUISSE : 20050412, dans ses tableaux, l'artiste VERDIER Fabienne s'inspire de la calligraphie, un art qu'elle est all\u00e9e apprendre en Chine. Toute son oeuvre est empreinte d'une spiritualit\u00e9 orientale en qu\u00eate de puret\u00e9 et de simplicit\u00e9.", "title": "MICHEL BUEHLER / JEAN PERRET - 05.04.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "AFRIQUE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "AELLIG, Rapha\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "FARGUES, christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "ELEBE, Ushanga", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CHANTEUR", "CHANTEUR"], "id": "asset-142095", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3071, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050411 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour qui d\u00e9battent du m\u00e9tier de musicien et de la question \"peut-on vivre de la musique en Suisse ?\" et \u00e9voquent le circuit de la promotion et de la diffusion des disques des artistes.", "title": "VIVRE DE LA MUSIQUE EN SUISSE : QUELLES PROMOTIONS ? QUELLES DIFFUSIONS ? - 05.04.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZURICH-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNB", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CLIP-VID\u00c9O", "POP", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE", "ROCK", "MONTREUX JAZZ FESTIVAL", "CLIP-VID\u00c9O", "JAZZ", "ROCK", "CASINO", "CONCURRENCE \u00c9CONOMIQUE", "CASINO", "CASINO", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualPersons": ["NOBS, CLAUDE", "NOBS, CLAUDE", "COMTE, RAPHA\u00cbL", "KARAKASH, JEAN-NATHANA\u00cbL", "SOGUEL, BERNARD", "STUDER, JEAN", "BERBERAT, DIDIER"], "id": "asset-186857", "durationSec": 1174, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.04.12", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "MONTREUX", "MONTREUX", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "EHC B\u00c2LE", "LOTERIE ROMANDE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "AUTOMOBILISTE", "INFRACTION", "AUTOROUTE", "PANNEAU ROUTIER", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "JEU", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "JEU", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "SECTE", "FEMME", "PROS\u00c9LYTISME", "PET", "PAPIER", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "ALUMINIUM", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS"], "visualPersons": ["KARAKASH, JEAN-NATHANA\u00cbL", "COMTE, RAPHA\u00cbL"], "id": "asset-186879", "durationSec": 941, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.04.12", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "FRINVILLIER", "RIDDES", "CHARRAT", "LEYTRON", "LAUSANNE", "CAROUGE", "CAROUGE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Tchampoing", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F7840F24-A62D-48B5-A0BD-86FE6596CD02", "durationSec": 145, "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "ABCD : BAIGNOIRE - 05.04.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175135", "durationSec": 307, "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "TOUT BETEMENT - 05.04.12", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-195388", "durationSec": 163, "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "NATURE PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 05.04.12", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191058", "durationSec": 2906, "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.04.12", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-178139", "durationSec": 652, "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature et camps de concentration : Interview de Georges-Arthur Goldschmidt, \u00e9crivain : A propos de son r\u00e9cit \"Le Recours\" (Ed. Verdier, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6315B449-B4BD-4043-82E0-C03D0CE40B43", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1566, "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goldschmidt, Georges-Arthur"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "enfance", "\u00e9crivain", "camp de concentration", "litt\u00e9rature", "ch\u00e2timent corporel"], "excerpt": "Episode traumatique et fondateur de l'internement de l'auteur-enfant en Haute-Savoie alors que les nazis occupent l'Allemagne et la France. Parall\u00e9lisme entre les ch\u00e2timents corporels inflig\u00e9s dans l'institution et la pers\u00e9cution collectivre exerc\u00e9e par les Allemands sur les populations europ\u00e9ennes. Suavit\u00e9 quasi \u00e9rotique du ch\u00e2timent physique. Comment comprendre l'expression \"Survivant excessif\" que l'auteur se r\u00e9serve? Quid des survivants de l'holocauste? Y a-t-il encore une culture europ\u00e9enne possible apr\u00e8s Auschwitz? Le courage de Jean Cayrol. La langue allemande: terreau fertile pour l'\u00e9mergence du nazisme?", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, traducteur", "name": "Goldschmidt, Georges-Arthur", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rochat, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Elections cantonales neuch\u00e2teloises 2005. D\u00e9bat avec le nouveau gouvernement neuch\u00e2telois", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-F738B79F-D5B9-48F6-BE33-AEDB7FBD9636", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 1110, "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller d'Etat", "ex\u00e9cutif cantonal"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois socialiste", "name": "Soguel, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois radical", "name": "D\u00e9bely, Roland", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etat neuch\u00e2teloise lib\u00e9rale", "name": "Perrinjaquet, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois \u00e9cologiste", "name": "Cuche, Fernand", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois socialiste", "name": "Studer, Jean", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "PRODUIT LAITIER", "CONDITIONNEMENT", "LAIT", "PRODUIT LAITIER", "INTERNET", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "LAIT", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)", "LAIT", "DI\u00c9T\u00c9TIQUE", "LAIT", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "CONDITIONNEMENT", "LAIT"], "id": "asset-190621", "thematicGeographicals": ["CH\u00c9ZARD-ST-MARTIN", "ESTAVAYER-LE-LAC", "PLATEAU", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "ROMAINMOTIER"], "durationSec": 1505, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Estavayer-Le-Lac, Romainm\u00f4tier, Ch\u00e9zard-St-Martin, Le Mont-sur-Lausanne : 20050412, la production laiti\u00e8re repr\u00e9sente une des principales branches de l'agriculture suisse et repr\u00e9sente un tiers du rendement brut de ce secteur. Par ailleurs, l'offre se diversifie avec l'arriv\u00e9e sur le march\u00e9 de laits enrichis en vitamines, calcium et divers \u00e9l\u00e9ments nutritifs ainsi que les laits de croissance pour les enfants. Une di\u00e9t\u00e9ticienne nous aide \u00e0 choisir parmi toute cette offre.", "title": "LAIT : QUAND LE MARKETING S'EMPARE DU NATUREL ! - 05.04.12", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ESTAVAYER-LE-LAC", "ROMAINMOTIER", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CH\u00c9ZARD-ST-MARTIN", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ABANDON D'ENFANT", "B\u00c9B\u00c9", "ABANDON D'ENFANT", "B\u00c9B\u00c9", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "LANGUE", "STATISTIQUE", "LANGUE ANGLAISE", "TOUR DE ROMANDIE CYCLISTE", "TRAIN DE VOYAGEURS", "EXPORTATION", "PRESSE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "CHANSON", "JUSTICE"], "visualPersons": ["MEIER-SCHATZ, LUCREZIA", "FEDERER, ROGER", "BERTARELLI, ERNESTO", "ZAMPIERI, STEVE", "WEIBEL, BENEDIKT", "LAMUNIERE, PIERRE", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-186858", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.04.12", "visualGeographicals": ["EINSIEDELN", "BERNE-VILLE", "MONACO", "VALENCE (ESPAGNE)", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BERNE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["ALINGHI", "CFF", "EDIPRESSE", "VIVENDI UNIVERSAL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "VIOLENCE DANS LE SPORT", "LIGUE DES CHAMPIONS"], "visualPersons": ["DROGBA, DIDIER", "LAMPARD, FRANK", "SHEVCHENKO, ANDRE\u00cf"], "id": "asset-186859", "durationSec": 1834, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.04.12", "visualGeographicals": ["MUNICH", "MILAN"], "visualCorporations": ["BAYERN MUNICH", "CHELSEA", "MILAN AC", "INTER MILAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-12T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Classe Eco", "title": "Le soutien financier", "imageURL": "http://www.rts.ch/3476251.image", "id": "ece-3464548", "durationSec": 332, "publicationDate": "2005-04-11T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le succ\u00e8s du combat de reines sert le monde agricole.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3464548", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3464548"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Auschwitz. De la conception \u00e0 l'application, la mort industrielle (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-DB0AADE9-5E2F-4726-801F-340B37ED5143", "thematicGeographicals": ["Auschwitz", "Allemagne", "Pologne"], "durationSec": 3626, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["H\u00f6ss, Rudolf"], "thematicThemes": ["chambre \u00e0 gaz", "camp de concentration", "nazisme", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "g\u00e9nocide", "Juifs"], "excerpt": "\"Auschwitz. C'est dans ce camp situ\u00e9 dans le sud-ouest de la Pologne que fut perp\u00e9tr\u00e9 le plus grand massacre organis\u00e9 de l'histoire de l'humanit\u00e9. Ici, un million cent mille personnes ont trouv\u00e9 la mort, soit plus de la totalit\u00e9 des pertes am\u00e9ricaines et anglaises durant la deuxi\u00e8me guerre mondiale. Histoire Vivante revient sur l'un des chapitres les plus noirs de l'Histoire, en pr\u00e9lude au documentaire que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche soir \u00e0 20h20 sur TSR 2 : Les survivants de Patrick Rotman, auteur de nombreux films sur cette \u00e9poque. Au travers d'images d'archives souvent in\u00e9dites, de t\u00e9moignages de prisonniers, ce documentaire nous montre comment ces camps ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couverts et le difficile retour \u00e0 la vie des rares survivants de cette horreur... Des d\u00e9buts surprenants. Au printemps 1940, le capitaine SS Rudolf H\u00f6ss se rend en Pologne. Apr\u00e8s avoir sign\u00e9 un pacte de non-agression, l'Allemagne nazie et l'URSS ont envahi le pays un an plus t\u00f4t. H\u00f6ss vient d'\u00eatre nomm\u00e9 responsable d'un nouveau camp de travail. Il est situ\u00e9 \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie de la ville d'Auschwitz, au milieu des territoires annex\u00e9s par Hitler lors de l'invasion du pays. \r\nAuschwitz doit \u00eatre pens\u00e9 et con\u00e7u sur le mod\u00e8le des camps existant d\u00e9j\u00e0 en Allemagne, Sachsenhausen ou encore Dachau, que Rudolf H\u00f6ss conna\u00eet bien puisqu'il travaille \u00e0 l'administration des camps depuis l'accession d'Hitler au pouvoir en 1934. Les Nazis veulent faire de la Pologne une nation d'esclaves. Les premiers prisonniers \u00e0 devoir int\u00e9grer le camp sont des prisonniers politiques polonais, consid\u00e9r\u00e9s comme une menace pour l'occupant nazi...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Spin doctors, les princes d'opinion. De la th\u00e9orie \u00e0 la pratique, les \u00e9minences grises au pouvoir (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C7C71C3F-21CE-4A1E-BFDC-847A9F706EB5", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3916, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wilson, Joseph", "Bush, George W."], "thematicThemes": ["relations publiques", "pouvoir", "manipulation psychologique", "guerre d'Irak (2003 -)", "propagande politique", "marketing", "industrie", "communication de l'information", "d\u00e9sinformation", "mass m\u00e9dia"], "excerpt": "\"Rencontre avec une r\u00e9alisatrice. En ce mercredi 1er octobre 2003, le pr\u00e9sident des Etats-Unis est irrit\u00e9. Furieux, m\u00eame. Un scandale le menace et d\u00e9j\u00e0 le mot honni de Watergate court les all\u00e9es du Capitole. Toutes les unes de la presse am\u00e9ricaine glosent sur la \u00abfuite\u00bb qui a permis de r\u00e9v\u00e9ler que l'\u00e9pouse de l'ex-ambassadeur Wilson \u00e9tait un agent de la CIA. Joseph Wilson est devenu la b\u00eate noire de la Maison-Blanche depuis qu'il accuse l'administration Bush d'avoir manipul\u00e9 les renseignements pour exag\u00e9rer la menace irakienne. R\u00e9v\u00e9ler que son \u00e9pouse est une employ\u00e9e de la CIA pouvait appara\u00eetre aux organisateurs de la fuite comme un astucieux contre-feu. C'\u00e9tait surtout une menace directe contre la vie de l'agent secret. Et, selon la loi am\u00e9ricaine, un crime. L'entourage du pr\u00e9sident fait savoir que George W. Bush est hors de lui. Et qu'il jure que l'auteur de la fuite sera d\u00e9masqu\u00e9 et ch\u00e2ti\u00e9. Mais la col\u00e8re pr\u00e9sidentielle ne trompe personne \u00e0 Washington. Beaucoup voient derri\u00e8re ce coup tordu la main du redoutable Karl Rove, le plus proche conseiller de Bush, son spin doctor. Cette expression typiquement anglo-saxonne d\u00e9signe les nouveaux Raspoutine de la d\u00e9mocratie, \u00e0 la fois faiseurs de rois et conseillers sp\u00e9ciaux, experts en retournement d'opinion, modeleurs d'\u00e9lection, inventeurs d'images, fabricants de consensus. Bref, des docteurs Folamour de la politique moderne qui ont pris une place \u00e9tonnante, voire inqui\u00e9tante, \u00e0 Washington comme \u00e0 Londres, mais aussi \u00e0 Moscou, \u00e0 Rome ou \u00e0 Berlin. Nous allons aujourd'hui en d\u00e9couvrir quelques-uns gr\u00e2ce \u00e0 Tania Rakhmanova et Paul Mitchell, auteurs et r\u00e9alisateurs du documentaire que vous pourrez d\u00e9couvrir dimanche prochain sur TSR 2. \"Aujourd'hui, entretien avec Tania Rakhmanova.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice d'un documentaire sur les Spin doctors", "name": "Rakhmanova, Tania", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste, ex-collaborateur de la RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "1. Interview de R\u00e9my Bertrand, chercheur : A propos de son essai \"Philippe Delerm et le minimaliste positif\" (Ed. du Rocher, 2005. - 2. Interview de Philippe Delerm, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Quiproquo\" (Ed. Serpent \u00e0 Plumes, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4665E2AA-A848-40F9-BED7-F827E817BF36", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1718, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delerm, Philippe"], "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Dimension po\u00e9tique de la d\u00e9marche de Philippe Delerm, part jubilatoire qu'on y trouve. Originalit\u00e9 de cet essai, le premier du genre consacr\u00e9 \u00e0 l'auteur fran\u00e7ais. Pourquoi si peu d'essais sur les auteurs fran\u00e7ais vivants. Impressions de Philippe Delerm sur le livre qui lui est consacr\u00e9. D\u00e9couvertes faites par l'auteur sur sa propre oeuvre gr\u00e2ce au commentaire de R\u00e9my Bertrand.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Delerm, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "chercheur", "name": "Bertrand, R\u00e9my", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Grand Conseil neuch\u00e2telois est d\u00e9sormais \u00e0 gauche pour une tr\u00e8s courte majorit\u00e9 : Interview de Jean-Philippe Jeannerat, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Parti socialiste suisse, sur les enseignements que peut tirer la gauche de cette premi\u00e8re historique pour le canton de Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14F7FE25-49D9-4C14-8682-540135EECA3B", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 322, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parti politique", "l\u00e9gislatif cantonal", "\u00e9lection cantonale", "canton"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Parti socialiste suisse", "name": "Jeannerat, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Grand Conseil  neuch\u00e2telois bacusle \u00e0 gauche et l'UDC fait une entr\u00e9e en force avec 17 si\u00e8ges : Interview de Didier Burkhalter, conseiller national radical neuch\u00e2telois et de Bernard Soguel, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois sortant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8402CF32-60E0-44C4-90F8-54AFF358F92A", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 121, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "l\u00e9gislatif cantonal", "canton"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national neuch\u00e2telois radical", "name": "Burkhalter, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois sortant", "name": "Soguel, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}, {"role": "collborateur RSR", "name": "Moreillon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. M\u00e9t\u00e9orologue charg\u00e9 du jet d'eau de Gen\u00e8ve. - 2. Parisienne moniteur de ski en Haut-Valais. - 3. Main broy\u00e9e au Mus\u00e9e de l'artillerie \u00e0 Morges. - 4. Poseur de moquettes allergique \u00e0 la colle. - 5. Boutique de v\u00eatements pour femmes enceintes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F887C1FA-E865-46DC-88BF-A010724FE04C", "durationSec": 3536, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Spin doctors, les princes d'opinion. De la th\u00e9orie \u00e0 la pratique, les \u00e9minences grises au pouvoir (4/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-89D350E9-ACC0-45D4-9BBD-140D7E7DDB75", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3673, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie appliqu\u00e9e", "propagande politique", "manipulation psychologique", "communication de l'information", "industrie", "d\u00e9sinformation", "cin\u00e9ma", "relations publiques", "marketing", "mass m\u00e9dia", "pouvoir"], "excerpt": "\"De l'Information. La propagande aura \u00e9t\u00e9, d\u00e8s la fin du 19\u00e8me si\u00e8cle et tout au long du 20\u00e8me si\u00e8cle, largement repr\u00e9sent\u00e9e par le cin\u00e9ma - l'affiche, le tract, trop r\u00e9duits dans leur impact, se r\u00e9duisant petit \u00e0 petit. L'histoire de cette propagande, depuis le bourrage du cr\u00e2ne en vogue pendant l'affaire Dreyfuss jusqu'\u00e0 la chute du Mur de Berlin, accompagne la fin des Empires et l'\u00e9mergence de deux blocs, jusqu'\u00e0 l'\u00e9croulement de ce dernier.\r\nVoisine de la propagande politique, la publicit\u00e9 va marquer une nouvelle \u00e9tape au cours des ann\u00e9es 80, avec le d\u00e9veloppement des satellites de communication lanc\u00e9 par le gouvernement Reagan.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, ex-collaborateur de la RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Le XVIe si\u00e8cle \u00e0 la recherche de la tol\u00e9rance religieuse : Interview de Mario Turchetti, professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BBC75527-E444-4853-9B04-D931F47D4950", "thematicGeographicals": ["Europe"], "durationSec": 1850, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "histoire"], "excerpt": "Eclairage sur l'importance de la pens\u00e9e protestante qui a chang\u00e9 en profondeur le visage de l'Europe.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur d'histoire \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Turchetti, Mario", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "A vue d'esprit", "source": "siranau", "title": "Le protestantisme dans un miroir : A l'occasion de l'inauguration du Mus\u00e9e international de la R\u00e9forme de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E48392AB-77FF-4F65-9871-D93EBE45156A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 5386, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["protestantisme", "R\u00e9forme", "mus\u00e9e"], "excerpt": "1. Un peu d'histoire (Olivier Fatio). 2.Le banquet th\u00e9ologique autour de la pr\u00e9destination (Olivier Fatio). 3. 13 avril : Un mus\u00e9e de la R\u00e9forme aujourd'hui, pourquoi ? (Olivier Fatio). 4. Calvin, un Staline du XVIe si\u00e8cle ? (Michel Grandjean). 5. L'obsession calvinienne (Michel Grandjean).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Grandjean, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Fatio, Olivier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kocher, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Dali est-il ringard? Reportage et interview", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-E81F84F0-D132-4C6A-8428-5C486612A8F4", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 5202, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dali, Salvador"], "thematicThemes": ["peinture", "courant artistique (20e)", "mode sociale", "surr\u00e9alisme"], "excerpt": "\"Question : Dali est-il ringuard ? Invit\u00e9 : Michel Nuridsany : critique d'art au Figaro et \u00e0 France-Culture, organisateur d'expositions. Il publie la biographie de Dali (Editions Flammarion). Dali est n\u00e9 le 11 mai 1904 \u00e0 Figueres. Durant ses \u00e9tudes aux Beaux-Arts \u00e0 Madrid, il se lie d'amiti\u00e9 avec le po\u00e8te Federico Garcia Lorca et le cin\u00e9aste Luis Bunuel. Puis il part \u00e0 Paris et rejoint les peintres et \u00e9crivains surr\u00e9alistes. En 1929, il fait la connaissance de Gala qui devient son mod\u00e8le et sa compagne. Au d\u00e9but de la 2\u00e8me guerre mondiale, il s'installe aux USA o\u00f9 sa peinture remporte un grand succ\u00e8s. Pendant les ann\u00e9es 50 \u00e0 60, la religion, l'histoire et la science deviennent la th\u00e9matique centrale de ses oeuvres. Au cours des ann\u00e9es 70, il fonde et inaugure le Th\u00e9\u00e2tre-Mus\u00e9e Dali \u00e0 Figueres o\u00f9 est expos\u00e9e une grande r\u00e9trospective de ses oeuvres. C'est d'ailleurs dans cette ville qu'il d\u00e9c\u00e8de le 23 janvier 1989. Journaliste : Nancy Ypsilantis. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique d'art", "name": "Nuridsany, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : T\u00e9l\u00e9phone sur liste rouge", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8A5D06D9-41AE-43AE-AC0F-CE5405345D26", "durationSec": 3111, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["annuaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : Sauter par la fen\u00eatre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-91390F31-09E1-43D9-B567-BDF8C5A3394A", "durationSec": 144, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Sarajevo, qui es-tu? Un carnet de route de Karelle M\u00e9nine (1/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E1049526-2D04-4C05-BBA3-B77663C8ABB7", "thematicGeographicals": ["Bosnie-Herz\u00e9govine", "Sarajevo"], "durationSec": 2477, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conflit yougoslave", "cohabitation sociale", "ville", "int\u00e9gration sociale", "cohabitation ethnique"], "excerpt": "\"Si la culture de Sarajevo meurt, nous serons tous ses orphelins. C'est Salman Rushdie qui pousse ce cri le 2 mai 1994, dans le quotidien fran\u00e7ais Lib\u00e9ration. Il faut que Sarajevo vive, tel \u00e9tait le message de tous en plein coeur de la guerre. Plus de dix ans plus tard, qui es-tu, comment te portes-tu, Sarajevo ?  M\u00e9taphore de la pluriethnicit\u00e9 urbaine de l'Empire ottoman, Sarajevo, c'est la ville o\u00f9 les diff\u00e9rentes communaut\u00e9s cohabitent au quotidien selon une tradition dite de bon voisinage. Elle est l'union entre l'Ouest et l'Est, le poumon culturel de l'Europe de l'Est, l'h\u00f4te bienveillante des Jeux Olympiques d'hiver en 1984... C'est de ces feux que Sarajevo brillait jusqu'\u00e0 l'\u00e9clatement de la guerre en 1992. Dans une immense vall\u00e9e parcourue par la rivi\u00e8re Miljacka, \u00e0 environ 500 m d'altitude, d'\u00e9paisses montagnes bois\u00e9es entourent la ville. C'est l\u00e0 qu'elle fut cr\u00e9\u00e9e en 1442 par des marchands ottomans. C'est l\u00e0 qu'elle s'est d\u00e9velopp\u00e9e et a gard\u00e9 l'essence de son histoire. En f\u00e9vrier dernier, elle se trouvait sous un immense manteau de neige et donnait, \u00e0 celui qui voulait la d\u00e9couvrir, une solide impression de silence qui ne la rendait que plus charmante et attirante... Aujourd'hui: Moins 7 degr\u00e9s. Avenue Tito. L'une des grandes avenues de Sarajevo. Ville de passages, de vendeurs de cigarettes, de tramways. Rencontre avec l'ambiance d'une ville discr\u00e8te o\u00f9 les traces de la guerre restent encore, et \u00e9tonnamment, tr\u00e8s pr\u00e9sentes. Et l'on part en sortie du soir avec Nada, habitante de Sarajevo \u00e2g\u00e9e d'environ cinquante ans. Elle nous conduit \u00e0 la rencontre d'une chorale exceptionnelle conduite par Ivo, franciscain. Il s'agit de la chorale Pontanema, fond\u00e9e apr\u00e8s la guerre, munie de toutes les voix, de toutes les religions... de toutes les ethnicit\u00e9s. Pontanema, cela veut dire Le Pont des \u00e2mes. Ces chanteurs et chanteuses ont re\u00e7u plusieurs prix internationaux et ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s dans de nombreux pays, ils seront cet automne \u00e0 Gen\u00e8ve. De 20 \u00e0 70 ans, on y joue en riant : une pluralit\u00e9 qui est \u00e0 l'image de la ville. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de Sarajevo", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9nine, Karelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Dans le canton de Zurich, l'UDC a perdu son deuxi\u00e8me si\u00e8ge au Conseil d'Etat au profit du d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien Hans Hollenstein : Interview de Fulvio Pelli, pr\u00e9sident du Parti radical suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-108BAE4B-4F38-4770-869C-67CC47804432", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 52, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hollenstein, Hans"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "conseiller d'Etat", "parti politique", "ex\u00e9cutif cantonal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Parti radical suisse, conseiller national tessinois radical", "name": "Pelli, Fulvio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Pour la premi\u00e8re fois, le Grand Conseil neuch\u00e2telois a bascul\u00e9 \u00e0 gauche et l'UDC fait son apparition sur la sc\u00e8ne politique cantonale : Interviews de Pierre-Yves Maillard, conseiller d'Etat vaudois socialiste, d'Yvan Perrin, conseiller national UDC neuch\u00e2telois et d'Andreas Ladner, politologue, sp\u00e9cialiste des partis politiques en Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F184462E-54A6-44E7-A4FD-51C31BC1C02D", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 562, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["l\u00e9gislatif cantonal", "canton", "parti politique", "\u00e9lection cantonale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat UDC au Conseil d'Etat neuch\u00e2telois", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat vaudois socialiste", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, sp\u00e9cialiste des partis politiques en Suisse", "name": "Ladner, Andreas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Deleury, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Irak, les coulisses d'un conflit (4/5): d'une guerre \u00e0 l'autre, une strat\u00e9gie reconsid\u00e9r\u00e9e", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-12FEE5AF-C28F-4A34-98A4-F2D6B29EE2D9", "thematicGeographicals": ["Irak", "Etats-Unis"], "durationSec": 3700, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bush, George W."], "thematicThemes": ["islam", "terrorisme", "guerre d'Irak (2003 -)"], "excerpt": "\"Rencontre avec Katia Jarjoura et Joseph Yacoub. Dimanche soir sur TSR2, vous pourrez d\u00e9couvrir L'appel de Kerbala, un documentaire r\u00e9alis\u00e9 par Katia Jarjoura, dipl\u00f4m\u00e9e en journalisme et en politique et qui a \u00e9t\u00e9 tour \u00e0 tour critique culturelle, chroniqueuse et reporter-radio pour Radio-Canada. En 2001-2002, Katia Jarjoura a r\u00e9alis\u00e9 deux documentaires : Entre Deux Fronts (prix du meilleur film libanais au festival des films arabes de Beyrouth) : et Princes de la Guerre, Seigneurs de la Paix, un bilan de la situation politico-\u00e9conomique libanaise. \u00c9pisode un peu sp\u00e9cial que celui d'aujourd'hui, puisque c'est Jacques Mouriquand (et non Jean Leclerc, s\u00e9v\u00e8rement gripp\u00e9) qui s'entretiendra avec Katia Jarjoura.\r\n\r\nNous entendrons \u00e9galement Joseph Yacoub, Professeur de sciences politiques \u00e0 l'universit\u00e9 catholique de Lyon et auteur, entre autres, de :\r\n\r\n\r\n\r\nLes droits de l'homme sont-ils exportables ? (Ellipses; 2004) \r\n\r\nMenaces sur les Chr\u00e9tiens d'Irak (CLD, 2003) (Prix de La S\u00e9lyre 2003)\r\n\r\nAu nom de Dieu! les guerres de religion d'aujourd'hui et de demain. (J.C.Latt\u00e8s, Paris, 2002)\r\n\r\nAu-del\u00e0 des minorit\u00e9s. Une alternative \u00e0 la prolif\u00e9ration des \u00c9tats. (L'atelier, Paris, 2000) \r\n\r\nBabylone chr\u00e9tienne (Descl\u00e9e de Brouwer, Paris, 1996)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Yacoub, Joseph", "type": "Participant"}, {"role": "politologue", "name": "Lacoste, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Jarjoura, Katia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Les enseignants genevois se lancent dans une campagne publicitaire en faveur de l'\u00e9cole : Interview de Sandrine Foti, enseignante au niveau primaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8D0AC67B-6878-45A0-92F5-9DCB8C8E177B", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 210, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "publicit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "enseignante au niveau primaire", "name": "Foti, Sandrine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Roth, Henri", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "extrait d'une publicit\u00e9 radiophonique", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "\"Une vie boulevers\u00e9e. Journal 1941-1943\" (Ed. du Seuil) [extraits] de Etty Hillesum (1/4)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-1AA199C9-A612-4336-83F7-EB7FBC02068B", "durationSec": 1887, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Hillesum, Etty"], "thematicThemes": ["camp de concentration", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traducteur", "name": "Noble, Philippe", "type": "Auteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Jalabert, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Hillesum, Etty", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En 2004, le revenu des paysans suisses a sensiblement augment\u00e9 en raison de la m\u00e9t\u00e9o et \u00e0 davantage de paisements directs. Cette embellie pourrait ne pas durer : Interview de Jacques Bourgeois, directeur de l'Union suisse des paysans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C3C3626D-14EF-4BA9-A892-E9B5C7E21745", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 244, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["salaire", "agriculture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Union suisse des paysans", "name": "Bourgeois, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "ABCD : AVION - 05.04.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191139", "durationSec": 305, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 05.04.11", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "LAC", "VENT", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "TRAFIC DE STUP\u00c9FIANTS", "P\u00c8LERINAGE", "JOURNAL", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9DUCATION", "FERME"], "visualGeographicals": ["ANNEMASSE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL", "SION", "CRANS-MONTANA", "FRIBOURG-VILLE", "JURA (CANTON)", "VAUD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-188023", "durationSec": 841, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PERSONENI, Claudio", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "TOUT BETEMENT - 05.04.11", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-175104", "durationSec": 163, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "NATURE PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPEMENT M\u00c9NAGER", "D\u00c9PANNAGE", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9NAGER", "D\u00c9PANNAGE", "MUS\u00c9E", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "COLLECTION D'ART", "TRAFIC ILL\u00c9GAL", "CHAUSSURE", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT", "CHAUSSURE", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT", "CHAUSSURE", "\u00c9QUIPEMENT DE SPORT", "COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE", "COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE", "COMBAT D'ANIMAUX", "VACHE"], "visualPersons": ["LAMBIEL, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-187744", "durationSec": 1732, "mediaType": "video", "excerpt": "* Prilly : 20050411, l'entreprise vaudoise La Bonne Combine cr\u00e9\u00e9e il y a 20 ans par ZAHN Laurent r\u00e9pare tous les objets et principalement l'\u00e9lectrom\u00e9nager. Plut\u00f4t que pousser ses clients \u00e0 racheter un appareil endommag\u00e9, l'entreprise r\u00e9pare pour faire durer au maximum l'appareil en luttant ainsi contre le gaspillage. Malgr\u00e9 un chiffre d'affaires de 1 millions, La Bonne Combine fait tr\u00e8s peu de b\u00e9n\u00e9fice\n* Plateau : 20050411, itw du directeur du Mus\u00e9e Barbier-Mueller et collectionneur d'art BARBIER-MUELLER Jean-Paul \u00e0 propos de la nouvelle loi sur le commerce des objets d'art et le trafic illicite des objets d'art dans le monde. BARBIER-MUELLER Jean-Paul r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Il est juste de sauvegarder en Occident des oeuvres d'art menac\u00e9es dans leur pays d'origine\"\n* Lausanne : 20050411, l'entreprise lausannoise Springboost \u00e0 mis au point une nouvelle chaussure de sport la Springboost construite selon le concept de dorsiflexion et qui devrait permettre aux athl\u00e8tes d'am\u00e9liorer leurs performances. En 2 mois, 10000 paires de baskets Springboost produites en Chine se sont vendues au prix de 169 francs en Europe\n* Ayent : 20050410, en profitant de la popularit\u00e9 des combats de reines, le comit\u00e9 d'organisation des combats d'Ayent souhaite faire de cette f\u00eate un outil de promotion r\u00e9gional. Le combat de reines a rapport\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice sup\u00e9rieur \u00e0 100000 francs au comit\u00e9 d'organisation qui versera l'int\u00e9gralit\u00e9 de la somme \u00e0 3 institutions agricoles d'Ayent.", "title": "LA BONNE COMBINE // JEAN-PAUL BARBIER-MUELLER // SPRINGBOOST // LES COMBATS DE\nREINE AYENT - 05.04.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PRILLY", "PRILLY", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHINE", "AYENT", "AYENT", "VALAIS"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CERUTTI, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOHR, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REVOIN, Jean-Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "LNB", "CURLING"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER"], "id": "asset-188017", "durationSec": 1598, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.04.11", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "CANADA", "MONACO"], "visualCorporations": ["LAUSANNE HC", "EHC B\u00c2LE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE", "MALADIE DE PARKINSON"], "visualPersons": ["BAUDOIN, JEAN-CLAUDE", "COMTE, RAPHA\u00cbL", "KARAKASH, JEAN-NATHANA\u00cbL", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-188015", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.04.11", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PERSONENI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "INDUSTRIE PHARMACEUTIQUE", "M\u00c9DICAMENT", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "ENSEIGNANT", "AFFICHE PUBLICITAIRE", "BALADEUR", "SC\u00c8NE DE RUE", "GOLF (COMP\u00c9TITION)", "TAEKWONDO"], "visualPersons": ["WOODS, TIGER"], "id": "asset-188016", "durationSec": 1698, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.04.11", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "VAUD", "GENEVE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "JERUSALEM", "GENEVE-VILLE", "GEORGIE (ETAT USA)", "VEVEY"], "visualCorporations": ["PFIZER"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "MUSIQUE : SPECIAL VEEJAY FESTIVAL MAPPING - 05.04.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196991", "durationSec": 2804, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.04.11", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-193082", "durationSec": 655, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LA LANGUE BIEN PENDUE : AVOIR LA TETE SUR LES EPAULES - 05.04.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190150", "durationSec": 400, "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["MUSICIEN", "MUSICIEN", "MUSICIEN", "MUSICIEN"], "id": "asset-187030", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3070, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050411 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour qui d\u00e9battent du m\u00e9tier de musicien qui reste sans r\u00e9el statut. Les musiciens de la sc\u00e8ne romande d\u00e9clarent que l'on ne peut vivre de la musique en Suisse.", "title": "VIVRE DE LA MUSIQUE EN SUISSE ? MUSICIEN UN METIER SANS STATUT - 05.04.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["AMR"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-04-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Portrait de G\u00e9rard Lanvin, com\u00e9dien, \u00e0 travers des extraits de dialogues de ses films", "genres": ["Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-8C031C31-3365-47A4-8FE8-39E3C015F536", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1110, "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lanvin, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "com\u00e9dien"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Lanvin, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "La presse en otage. Reportage sur les conditions de travail des journalistes en Irak", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6B69E4F2-C493-43FA-B0C1-2829B3E8C41C", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 2783, "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["d\u00e9sinformation", "terrorisme", "information", "journalisme", "propagande politique", "communication de l'information", "presse", "journaliste", "guerre irako-iranienne (1980-1988)", "guerre civile"], "excerpt": "\"En Irak, les conditions de travail des journalistes sont devenues impossibles, les enl\u00e8vements sont l\u00e9gion. Faut-il continuer \u00e0 envoyer des journalistes en Irak? La presse peut-elle ressortir gandie de cette \u00e9preuve? \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journalistes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9nine, Karelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Le 14 avril 2005, le patron de Nestl\u00e9, Peter Brabeck, s'appr\u00eate \u00e0 devenir \u00e9galement le nouveau pr\u00e9sident du Conseil d'administration et \u00e0 cumuler deux mandats : Entretien avec Dominique Biedermann, directeur de la fondation Ethos, qui va se battre contre ce doubel mandat", "genres": ["Interview"], "id": "sound-945C22A0-510D-4706-8597-7A08A4FB0FA9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 957, "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ethos (Fondation)", "Brabeck, Peter", "Nestl\u00e9"], "thematicThemes": ["direction de l'entreprise", "multinationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de la fondation Ethos", "name": "Biedermann, Dominique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur TSR", "name": "Willemin, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Mayou, directeur du Mus\u00e9e international de la Croix Rouge : A propos de l'exposition \"War : Etats-Unis, Afghanistan, Irak\", photographies de l'Agence Seven \u00e0 partir du 11 septembre 2001", "genres": ["Interview"], "id": "sound-773EF6D6-8078-4405-BD60-1A0111C350F9", "durationSec": 3754, "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mus\u00e9e de la Croix Rouge"], "thematicThemes": ["photographie", "conflit arm\u00e9", "mus\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Mus\u00e9e international de la Croix Rouge", "name": "Mayou, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collabotrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Festival Archipel 2005 (3/3) [2/2] : Visite au salon d'\u00e9coute. - L'art radiophonique : extraits choisis par Jean Nicole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-036998DA-E861-4A0B-8D9B-953313FAAAE4", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 4719, "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Archipel"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Coppe, Dimitri", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Neidh\u00f6fer, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Ehrnrooth, Pete", "type": "Participant"}, {"role": "aminateur et r\u00e9alisateur technique du salon d'\u00e9coute du Festival Archipel", "name": "Simonot, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Taper di\u00e8se", "genres": ["Animation"], "id": "sound-E00231D0-AA50-458A-914E-C988004B78B8", "durationSec": 5224, "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["appareil t\u00e9l\u00e9phonique", "parodie", "musique classique", "humour"], "excerpt": "L'univers des t\u00e9l\u00e9phones dans la musique...", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Bruchez, Pierre-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de la maison-atelier-gallerie de Charles Morgan, artiste suissse d'orgine anglaise, \u00e0 Jongny", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D2DA13A-F9AE-4953-9189-20B3DA8126F8", "thematicGeographicals": ["Jongny"], "durationSec": 3561, "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Morgan, Charles"], "thematicThemes": ["art plastique"], "excerpt": "\"Son art cyn\u00e9tique est une voie rare qu'il explore au travers de petites ou grandes machines m\u00e9caniques amusantes depuis 30 ans.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste", "name": "Morgan, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Bernard Fabre-Garrus, chanteur, chef de choeur et directeur de l'Ensemble A Sei Voci", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D8470EEB-99A7-4884-A938-BDD4BF8DED46", "durationSec": 8934, "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ensemble A Sei Voci"], "thematicThemes": ["musique vocale", "direction chorale"], "excerpt": "Sa carri\u00e8re, sa conception de l'interpr\u00e9tation du r\u00e9pertoire ancien, ses id\u00e9es sur le chant, sa personnalit\u00e9, ses choix musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de choeur et directeur de l'Ensemble A Sei Voci", "name": "Fabre-Garrus, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rham, Patrick de", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Festival Archipel 2005 (3/3) [1/2] : Visite au salon d'\u00e9coute. - L'art radiophonique : extraits choisis par Jean Nicole", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7BE15E87-CA83-4364-8509-58100115431A", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 6371, "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival Archipel"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Coppe, Dimitri", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Neidh\u00f6fer, Christoph", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Ehrnrooth, Pete", "type": "Participant"}, {"role": "aminateur et r\u00e9alisateur technique du salon d'\u00e9coute du Festival Archipel", "name": "Simonot, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Maud Tabachnik, \u00e9crivain(e), \u00e0 propos de son livre \"J'ai regard\u00e9 le diable en face\" (Ed. Albin Michel)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-175ED26F-0432-48AA-A940-3B223BFCA850", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2454, "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tabachnik, Maud"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "roman policier"], "excerpt": "\"Ciudad Juarez, un million trois cent mille habitants. Ville fronti\u00e8re entre Mexique et \u00c9tats-Unis. Cit\u00e9 sans \u00e2me livr\u00e9e au crime, \u00e0 la drogue et \u00e0 la violence des mafias. Sandra Khan, journaliste au San Francisco Chronicle, se retrouve confront\u00e9e \u00e0 un monde o\u00f9 la peur et l'indiff\u00e9rence servent de terreau \u00e0 l'inhumanit\u00e9. Conviction et courage seront ses armes pour tenter de comprendre pourquoi des crimes abominables sont perp\u00e9tr\u00e9s contre des centaines de jeunes femmes sans que, depuis plus de dix ans, les autorit\u00e9s aient r\u00e9ussi \u00e0 identifier les assassins ou leurs commanditaires. Mais Sandra n'en sortira pas indemne. Car personne ne peut regarder le Diable en face sans se br\u00fbler. Avec cette nouvelle enqu\u00eate de Sandra Khan, Maud Tabachnik, apr\u00e8s Douze heures pour mourir, nous entra\u00eene une fois encore dans la terrifiante actualit\u00e9 du monde. L'\u00e9nigme de Ciudad Juarez fascine autant qu'elle r\u00e9volte pour une raison aussi aberrante que simple : les femmes y meurent parce que n\u00e9es femmes. Maud Tabachnik est un vrai personnage, chaleureux, entier, avec ses cigares, ses coups de gueule, ses engagements et son franc-parler. Devenue un des noms majeurs du polar, elle a publi\u00e9 en Sp\u00e9cial Suspense : Le cinqui\u00e8me jour, Mauvais fr\u00e8re et Douze heures pour mourir.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Tabachnik, Maud", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gailly, Jean-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Dominique Wavre, navigateur", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-4A41D232-492C-4A9E-B5DD-ED7AF2429F46", "durationSec": 5400, "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wavre, Dominique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "navigateur", "name": "Wavre, Dominique", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 16:35 ELECTIONS CANTONALES NEUCHATELOISES 1 ER TOUR - 05.04.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["KARAKASH, JEAN-NATHANA\u00cbL"], "id": "asset-196920", "durationSec": 359, "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 Neuch\u00e2tel"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["ENLUMINURE", "ENLUMINURE", "ENSEIGNEMENT PRIV\u00c9", "ENLUMINURE"], "id": "asset-190060", "thematicGeographicals": ["PARIS"], "durationSec": 986, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris : 20050410, rencontre avec un ma\u00eetre enlumineur fran\u00e7ais LEGUAY Jean-Luc. Tout d'abord chor\u00e9graphe et danseur, il d\u00e9couvre les enluminures dans un manuscrit \u00e0 Turin, et d\u00e9cide alors de changer de vie. Pendant 10 ans, il est l'\u00e9l\u00e8ve d'un ma\u00eetre enlumineur qui vit en ermite en Italie. Il est l'auteur de 3 superbes volumes d'enluminures \"Perceval Le Gallois\", \"Le livre de l'Apocalypse\", et \"La Divine com\u00e9die\", de Dante.", "title": "LE MAITRE DE LUMIERE - 05.04.10", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "PARIS"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" Paris, enluminures et travail de cr\u00e9ation du ma\u00eetre enlumineur fran\u00e7ais Jean-Luc Leguay"], "thematicThemes": ["ENLUMINURE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER D'ETAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CONSEILLER D'ETAT", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CENTRE D'ACCUEIL POUR R\u00c9FUGI\u00c9S", "INCENDIE", "POMPIER", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "CONCOURS DE BEAUT\u00c9", "MAGASIN D'ALIMENTATION G\u00c9N\u00c9RALE", "PETIT COMMERCE", "STATION-SERVICE", "HORAIRE DE TRAVAIL", "MANIFESTATION POLITIQUE"], "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "STUDER, JEAN", "PERRIN, YVAN", "PERRINJAQUET, SYLVIE"], "id": "asset-188013", "durationSec": 953, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.04.10", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "CRISSIER", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GIVISIEZ"], "visualCorporations": ["FAREAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PERSONENI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 18:15 ELECTIONS CANTONALES NEUCHATELOISES 1 ER TOUR - 05.04.10", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-189175", "durationSec": 344, "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KURTH, Olivier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "ADOLESCENT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-187791", "thematicGeographicals": ["BIENNE"], "durationSec": 505, "mediaType": "video", "excerpt": "* Bienne : 20050410, HEINIGER Florence renconte les \u00e9l\u00e8ves de la classe de REY-BOURQUIN Chantal du coll\u00e8ge des Platanes autour du Prix TSR Litt\u00e9rature Ados et du livre \"Ma\u00eft\u00e9 Coiffure\" de l'\u00e9crivain MURAIL Marie-Aude.", "title": "PRIX LITTERATURE ADOS BIENNE - 05.04.10", "visualGeographicals": ["BIENNE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "ADOLESCENT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MACH, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["125 CC", "GRAND PRIX D'ESPAGNE MOTOCYCLISTE", "GRAND PRIX D'ESPAGNE MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "PARIS ROUBAIX", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "CLUB SPORTIF", "CHALLENGE LEAGUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STRUCTURE DE FORMATION", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "STRUCTURE DE FORMATION", "JEUNE (\u00c2GE)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FORMATION", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FORMATION"], "visualPersons": ["LUETHI, THOMAS", "GIBERNAU, SETE", "ROSSI, VALENTINO", "CANCELLARA, FABIAN", "BOONEN, TOM", "KRUEGER, RALPH", "MUELLER, PATRICK", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "GIMENEZ, CHRISTIAN", "CABANAS, RICARDO", "THURRE, L\u00c9ONARD", "CASTELLA, GERARD"], "id": "asset-201779", "durationSec": 2949, "mediaType": "video", "title": "05.04.10", "visualGeographicals": ["JEREZ DE LA FRONTERA", "JEREZ DE LA FRONTERA", "PARIS", "ROUBAIX", "LENZERHEIDE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "SION", "SUISSE"], "visualCorporations": ["FC B\u00c2LE", "YOUNG BOYS", "FC B\u00c2LE", "FC ZURICH", "GRASSHOPPER", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC SION", "FC CHIASSO", "FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tous les jours dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "RELOOKAGE", "NOIX", "TECHNIQUE ALIMENTAIRE", "PAIN", "RECETTE CULINAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "GYMNASTIQUE (LOISIR)", "ENFANT (\u00c2GE)", "NATATION (LOISIR)", "MARIAGE", "MODE VESTIMENTAIRE", "HORTICULTURE", "G\u00c9RANIUM", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "FLEUR"], "id": "asset-201842", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "BALE", "PLATEAU", "S\u00c9VERY", "LAUSANNE"], "durationSec": 4496, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050410, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au cours des diverses rubriques de l'\u00e9mission\n* S\u00e9very : 20050410, au Moulin de S\u00e9very, le ma\u00eetre huilier BOVEY Jean-Luc qui a repris l'entreprise familiale, fabrique une excellente huile de noix de mani\u00e8re traditionnelle\n* Gen\u00e8ve : 20050410, adoptant les facilit\u00e9s de la vie moderne, beaucoup d'enfants ont moins d'occasion de bouger. Hors, l'activit\u00e9 physique des enfants joue un r\u00f4le primordial dans leur d\u00e9veloppement psychomoteur et contribue \u00e0 leur \u00e9panouissement social\n* Lausanne : 20050410, portrait de la styliste lausannoise GODAT Nicole qui cr\u00e9e des robes de mari\u00e9e sur mesure comme des oeuvres d'art\n* B\u00e2le : 20050410, source d'inspiration pour les peintres, les fleurs s'exposent \u00e0 la Fondation Beyeler. Cette exposition \"le Mythe de la fleur de VAN GOGH \u00e0 Jeff KOONS\" fait revivre \u00e0 travers 160 tableaux, 140 d'histoire de l'art moderne.", "title": "05.04.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VAUD", "PLATEAU", "S\u00c9VERY", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "GENEVE", "VERSOIX", "GENEVE", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "NEUCHATEL", "BALE", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["FONDATION BEYELER"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" fabrication \u00e0 l'ancienne de l'huile de noix au Moulin de S\u00e9very dans le canton de Vaud, enfants jouant dans une cour de r\u00e9cr\u00e9ation d'une \u00e9cole primaire dans le canton de Gen\u00e8ve"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 05.04.10", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-201900", "durationSec": 1583, "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}, {"name": "DRS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME CHR\u00c9TIEN", "PAPE"], "id": "asset-175137", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 862, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050410, KOCHER Michel re\u00e7oit un cur\u00e9 catholique-chr\u00e9tien de la paroisse de Gen\u00e8ve MOKRY Jean-Claude. Ensemble, ils \u00e9voquent l'origine de l'Eglise Catholique Chr\u00e9tienne, fond\u00e9e sur le refus des dogmes d'infaillibilit\u00e9 et de primaut\u00e9 du droit divin du pape. Pour eux, il faut d\u00e9mocratiser l'Eglise et engager un dialogue d'\u00e9galit\u00e9 avec les autres religions du Monde. Le pape doit plut\u00f4t \u00eatre une autorit\u00e9 morale qu'un pouvoir absolu.", "title": "CATHOLIQUE SANS PAPE - 05.04.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CATHOLICISME CHR\u00c9TIEN", "PAPE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "KOCHER, Michel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DEMIERRE, Michel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["CANADAIR", "SECOURISME", "SECOURISME", "H\u00c9LICOPT\u00c8RE"], "id": "asset-191051", "thematicGeographicals": ["VAUD", "KLOTEN"], "durationSec": 182, "mediaType": "video", "excerpt": "* Kloten, Vaud : 20050410, la Garde a\u00e9rienne suisse de sauvetage (REGA) porte secours aux personnes en d\u00e9tresse en Suisse et dans le monde. Elle dispose de 3 avions canadairs \u00e0 l'a\u00e9roport de Kloten et d'h\u00e9licopt\u00e8res dans des bases r\u00e9gionales.", "title": "REGA GARDE AERIENNE SUISSE DE SAUVETAGE - 05.04.10", "visualGeographicals": ["KLOTEN", "VAUD"], "visualCorporations": ["AEROPORT DE ZURICH", "REGA", "REGA"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["REGA"], "thematicThemes": ["SECOURISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["CATHOLICISME", "OBS\u00c8QUES", "PAPE", "CATHOLICISME", "CATHOLICISME", "OBS\u00c8QUES", "PAPE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "H\u00d4PITAL", "INTERNET", "BOULIMIE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "INTERNET", "BOULIMIE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE"], "visualPersons": ["SARKOZY, NICOLAS", "SARDOU, MICHEL", "SARKOZY, NICOLAS", "DELON, ALAIN", "AZNAR, JOS\u00c9 MARIA", "RENO, JEAN", "SARKOZY, NICOLAS", "ATTIAS, C\u00c9CILIA", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-190935", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "HAUTES-PYRENEES", "PARIS", "LOURDES", "ROME", "VALAIS", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 3110, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais, Fribourg-ville, Rome : 20050410 et archives 20040600, portraits de plusieurs jeunes catholiques qui ont d\u00e9cid\u00e9 de se regrouper et de descendre en autobus \u00e0 Rome afin d'assister aux obs\u00e8ques du pape catholique Jean-Paul II\n* Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es, Paris, Lourdes : 20050410 et archives, le pr\u00e9sident du parti politique fran\u00e7ais de l'UMP SARKOZY Nicolas effectue une grande tourn\u00e9e nationale o\u00f9 il multiplie les rencontres et les visites d'entreprises afin de demeurer pr\u00e9sent dans les m\u00e9dias et afin de pr\u00e9parer sa campagne \u00e9lectorale pour l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise de 20070000\n* Gen\u00e8ve-ville, Lausanne : 20050410, pr\u00e9sentation d'une nouvelle th\u00e9rapie contre la boulimie qui utilise l'internet. Les personnes boulimiques suivent les indications d'un programme informatique qui les guide par \u00e9tapes \u00e0 mieux g\u00e9rer les crises de boulimie et qui permet de conserver un contact par email avec des psychologues.", "title": "PLUS PRES DE TOI JEAN-PAUL // LES AVENTURES DU PETIT NICOLAS // DIETE ET CLIC - 05.04.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VALAIS", "FRIBOURG-VILLE", "ROME", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "HAUTES-PYRENEES", "PARIS", "BOURGET, LE", "LOURDES", "PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["UMP", "UMP", "UMP", "UMP", "HUG"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "HEINIGER, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["INVENTION (TECHNIQUE)", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualPersons": ["LEUTHARD, DORIS"], "id": "asset-188014", "durationSec": 1320, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.04.10", "visualGeographicals": ["GRAND-SACONNEX, LE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "PDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PERSONENI, Claudio", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Photosuisse", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT"], "id": "asset-193415", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 722, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 20050410, portrait du photographe BURKHARD Balthasar. N\u00e9 en 1944 \u00e0 Berne, le photographe a expos\u00e9 ses grandes photos de corps humains et de paysages dans de nombreux mus\u00e9es et galeries d'art \u00e0 travers le monde.", "title": "BALTHASAR BURKHARD - 05.04.10", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GLARIS", "BERNE-VILLE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait du photographe suisse Balthasar Burkhard"], "thematicThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR SRG ID\u00c9E SUISSE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "DAVID HOCKNEY : LES COULEURS DE LA MUSIQUE - 05.04.10", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-190284", "durationSec": 3166, "publicationDate": "2005-04-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"source": "escenic", "program": "Mise au point", "title": "Nicolas Sarkozy", "imageURL": "http://www.rts.ch/8514862.image", "id": "ece-8515117", "durationSec": 609, "publicationDate": "2005-04-09T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Tourn\u00e9e nationale du pr\u00e9sident de l'UMP en vue des pr\u00e9sidentielles de 2007.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8515117", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8515117"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les entrepreneurs et les syndicats ne sont pas parvenus \u00e0 s'entendre sur le document de base en vue du renouvellement de la convention collective nationale de travail du secteur de la construction : Interview de Bertrand Zufferey, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des syndicats chr\u00e9tiens valaisans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49B7668C-8E33-4C15-AF84-49F896B3F017", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 94, "publicationDate": "2005-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chantier du b\u00e2timent", "convention collective"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral des syndicats chr\u00e9tiens valaisans", "name": "Zufferey, Bertrand", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Valais", "name": "Meylan, Patricia", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Anghern, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Paul Guinand, orf\u00e8vre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9FC2FDA-F727-4823-B76B-92E9AC8D1629", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 3394, "publicationDate": "2005-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art appliqu\u00e9", "orf\u00e8vrerie"], "excerpt": "Jean Paul Guinand, un gars du haut, comme on dit \u00e0 La Chaux-de-Fonds, r\u00e9cit tr\u00e8s riche de cette ville et de sa vie de quartier, homme tr\u00e8s repr\u00e9sentatif d'une certaine \u00e9poque et d'un mode de vie r\u00e9volu, son p\u00e8re, ami de Le Corbusier, lui-m\u00eame: orf\u00e8vre et apprenant avec son p\u00e8re. Son amour du Doubs, cher au coeur des gens de La Chaux-de-Fonds. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "orf\u00e8vre", "name": "Guinand, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "La mort du pape Jean-Paul II a entra\u00een\u00e9 plusieurs millions de fid\u00e8les vers Rome, afin de lui rendre hommage. Reportage au milieu de jeunes Valaisans ont fait le voyage de Rome", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-724E74E8-262E-4B2C-B28B-C7459B9EB2CB", "thematicGeographicals": ["Valais", "Vatican", "Rome"], "durationSec": 800, "publicationDate": "2005-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul II"], "thematicThemes": ["religion et croyances", "p\u00e8lerinage", "catholicisme romain", "jeunesse", "pape", "fun\u00e9railles"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "jeune Valaisanne qui part pour Rome", "name": "Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "jeunes Valaisans/anes qui partent pour Rome", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00eatre qui accompagne les jeunes Valaisans", "name": "P\u00e8re Nicolas", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR \u00e0 Rome", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Deiss, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, qui s'est rendu \u00e0 Banda Aceh en Indon\u00e9sie pour se rendre compte sur place des projets de reconstruction \u00e0 la suite du tsunami soutenus par la Conf\u00e9d\u00e9ration", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4E22F6E4-D6CA-4A07-B3E9-1787D6C8E303", "thematicGeographicals": ["Indon\u00e9sie"], "durationSec": 234, "publicationDate": "2005-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["raz-de-mar\u00e9e", "reconstruction"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Anghern, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "La ville de Rome se vide progressivement des ses p\u00e9lerins au lendemain des obs\u00e8ques de Jean-Paul II et l'acc\u00e8s \u00e0 la crypte de la basilique a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e \u00e0 la demande des autorit\u00e9s : Correspondance de Laurent Morino, correspondant RSR au Vatican", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BD457368-927B-41FF-AA41-0E7D55EAC408", "thematicGeographicals": ["Rome", "Vatican"], "durationSec": 77, "publicationDate": "2005-04-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jean-Paul II"], "thematicThemes": ["fun\u00e9railles", "p\u00e8lerinage", "pape"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Anghern, Olivier", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR au Vatican", "name": "Morino, Laurent", "type": "Participant"}]}}]}}