{"response": {"numFound": 8921, "start": 3500, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Comment rattraper la journ\u00e9e quand elle a mal commenc\u00e9 ? Avec optimiste. Optimisme", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-B735E526-A78C-4F39-BE04-ED9A18528572", "durationSec": 18, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Z\u00e9phyr \u00e0 Zanzibar", "source": "siranau", "title": "[Extrait] Jean-Pierre Coffe", "id": "sound-059EBAEF-0E62-4468-B47B-EE0A9B407AE6", "durationSec": 383, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "critique gastronomique", "name": "Coffe, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "De Jour Comme de Nuit. Face Cach\u00e9e. Chronique (11/22)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-111CEE08-741A-4695-B7CE-CA1D4FA79FCC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 238, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Astonvilla"], "thematicThemes": ["pop", "rock", "musique"], "excerpt": "\"MAKING OFF DE L'ALBUM \"DE JOUR COMME DE NUIT\" D'ASTONVILLA SORTIE 23/08/05\"", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "batteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Baudrier, Greg", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Franchitti, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste du groupe fran\u00e7ais Asontvilla", "name": "Baroux, Manu", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Mory, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Taiz\u00e9, plus de 10'000 personnes ont assist\u00e9 aux obs\u00e8ques de Fr\u00e8re Roger, le fondateur de la communaut\u00e9 oecum\u00e9nique en 1940 : Correspondance de Jacques Allaman", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-2564FA56-60C1-40B5-A8A5-998D769E79A5", "thematicGeographicals": ["Taiz\u00e9"], "durationSec": 82, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fr\u00e8re Roger"], "thematicThemes": ["obs\u00e8ques"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Paris", "name": "Allaman, Jacques", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "De Jour Comme de Nuit. Face Cach\u00e9e. Chronique (5/22)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-DDE3D193-A992-418C-8B7D-1B0C0B354D50", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 142, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Astonvilla"], "thematicThemes": ["rock", "pop", "musique"], "excerpt": "\"MAKING OFF DE L'ALBUM \"DE JOUR COMME DE NUIT\" D'ASTONVILLA SORTIE 23/08/05\"", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "guitariste du groupe fran\u00e7ais Asontvilla", "name": "Baroux, Manu", "type": "Participant"}, {"role": "batteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Baudrier, Greg", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Franchitti, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Mory, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "De Jour Comme de Nuit. Face Cach\u00e9e. Chronique (3/22)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-9E1F0A28-56AC-4BD5-82E9-AF049E2B46C1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 196, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Astonvilla"], "thematicThemes": ["pop", "rock", "musique"], "excerpt": "\"MAKING OFF DE L'ALBUM \"DE JOUR COMME DE NUIT\" D'ASTONVILLA SORTIE 23/08/05\"", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "batteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Baudrier, Greg", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Mory, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste du groupe fran\u00e7ais Asontvilla", "name": "Baroux, Manu", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Franchitti, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "De Jour Comme de Nuit. Face Cach\u00e9e. Chronique (22/22)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-51543CBC-F2DA-4CE1-AC7A-CDA5DD0F95F1", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 177, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Astonvilla"], "thematicThemes": ["rock", "pop", "musique"], "excerpt": "\"MAKING OFF DE L'ALBUM \"DE JOUR COMME DE NUIT\" D'ASTONVILLA SORTIE 23/08/05\"", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "guitariste du groupe fran\u00e7ais Asontvilla", "name": "Baroux, Manu", "type": "Participant"}, {"role": "producteur discographique", "name": "Presley, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "batteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Baudrier, Greg", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Franchitti, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du D\u00e9partement pop du label \"Na\u00efve\"", "name": "Audigier, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Mory, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "De Jour Comme de Nuit. Face Cach\u00e9e. Chronique (14/22)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-246CB740-984E-4244-BB3B-CF889C239CA6", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 312, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Astonvilla"], "thematicThemes": ["musique", "pop", "rock"], "excerpt": "\"MAKING OFF DE L'ALBUM \"DE JOUR COMME DE NUIT\" D'ASTONVILLA SORTIE 23/08/05\"", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Franchitti, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste du groupe fran\u00e7ais Asontvilla", "name": "Baroux, Manu", "type": "Participant"}, {"role": "batteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Baudrier, Greg", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Mory, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "De Jour Comme de Nuit. Face Cach\u00e9e. Chronique (20/22)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-1C9813BE-1BDD-4790-B4FA-06B8A55B8720", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 289, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Astonvilla"], "thematicThemes": ["rock", "pop", "musique"], "excerpt": "\"MAKING OFF DE L'ALBUM \"DE JOUR COMME DE NUIT\" D'ASTONVILLA SORTIE 23/08/05\"", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "producteur discographique", "name": "Presley, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "batteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Baudrier, Greg", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Franchitti, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste du groupe fran\u00e7ais Asontvilla", "name": "Baroux, Manu", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Mory, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "De graves intemp\u00e9ries ont provoqu\u00e9 des inondations un peu partout en Suisse. Le point de la situation \u00e0 en Suisse centrale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-990CF43F-5D27-4CDC-979C-1D7205C64D52", "thematicGeographicals": ["Suisse centrale"], "durationSec": 298, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["inondation"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, B\u00e9atrice", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Sarnen", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Emmen", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Preux, Jean de", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "De Jour Comme de Nuit. Face Cach\u00e9e. Chronique (19/22)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-E915CD51-6806-4787-B92E-131DF82FD432", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 255, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Astonvilla"], "thematicThemes": ["musique", "pop", "rock"], "excerpt": "\"MAKING OFF DE L'ALBUM \"DE JOUR COMME DE NUIT\" D'ASTONVILLA SORTIE 23/08/05\"", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "bassiste du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Mory, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}, {"role": "batteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Baudrier, Greg", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Franchitti, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste du groupe fran\u00e7ais Asontvilla", "name": "Baroux, Manu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : D\u00e9coller le patch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FCCC9CE9-F61D-4674-A000-0A0F280A76F6", "durationSec": 2441, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "De Jour Comme de Nuit. Face Cach\u00e9e. Chronique (1/22)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-80F3079C-C340-45CF-9302-D99507958B74", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 248, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Astonvilla"], "thematicThemes": ["musique", "pop", "rock"], "excerpt": "\"MAKING OFF DE L'ALBUM \"DE JOUR COMME DE NUIT\" D'ASTONVILLA SORTIE 23/08/05\"", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "batteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Baudrier, Greg", "type": "Participant"}, {"role": "producteur discographique", "name": "Presley, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Mory, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du D\u00e9partement pop du label \"Na\u00efve\"", "name": "Audigier, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste du groupe fran\u00e7ais Asontvilla", "name": "Baroux, Manu", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Franchitti, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "De Jour Comme de Nuit. Face Cach\u00e9e. Chronique (21/22)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-3DC104E2-F220-4A75-900F-CD42D31AFB7D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 310, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Astonvilla"], "thematicThemes": ["pop", "musique", "rock"], "excerpt": "\"MAKING OFF DE L'ALBUM \"DE JOUR COMME DE NUIT\" D'ASTONVILLA SORTIE 23/08/05\" \"Mixage\"", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "batteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Baudrier, Greg", "type": "Participant"}, {"role": "producteur discographique", "name": "Presley, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Mory, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Franchitti, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste du groupe fran\u00e7ais Asontvilla", "name": "Baroux, Manu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "De Jour Comme de Nuit. Face Cach\u00e9e. Chronique (15A/22)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-FF21F934-7015-499F-9FFD-6BB1506297D8", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 290, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Astonvilla"], "thematicThemes": ["pop", "musique", "rock"], "excerpt": "\"MAKING OFF DE L'ALBUM \"DE JOUR COMME DE NUIT\" D'ASTONVILLA SORTIE 23/08/05\"", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "batteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Baudrier, Greg", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Mory, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}, {"role": "producteur discographique", "name": "Presley, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste du groupe fran\u00e7ais Asontvilla", "name": "Baroux, Manu", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Franchitti, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que faudrait-il faire au sadique qui maltraite les animaux? L'envoyer voir un psychiatre", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-1ABAE009-897C-438A-B72B-C1D12EEAD7F2", "durationSec": 47, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["fait divers"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Patch anti-conneries", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-563A6F0F-F0DA-4C11-9C4B-4DE35EF0D0BA", "durationSec": 128, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Les \u00eeles anglo-normandes, un effet de Manche (2/5): l'Ile d'Alderney", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-EA97FE59-2BAE-4AB0-8F7A-3CFB0AFDCDBF", "thematicGeographicals": ["France", "Guernesey", "Alderney (Ile de)", "Jersey (\u00eele de)", "Grande-Bretagne", "Cherbourg"], "durationSec": 3435, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lamazou, Titouan"], "thematicThemes": ["mer", "\u00eele", "fiscalit\u00e9", "moeurs et coutumes", "banque", "voilier"], "excerpt": "\"D\u00e9part depuis Cherbourg vers l'\u00eele anglo-normande d'Alderney qui sait habilement conjuguer tradition de l'ancienne culture normande et casinos virtuels. Une plate-forme off-shore de la finance qui soigne son image pour ne pas casser la poule aux oeufs d'or. Roystone Reymond fait partie de l'une de ces vieilles familles de l'\u00eele et qui en conna\u00eet l'histoire dans ses moindres d\u00e9tails. Assis sur un banc dans le cimeti\u00e8re o\u00f9 reposent ses a\u00efeux, il nous comptera les us et coutumes de ces insulaires pour le moins particulier. Sylvain Besson, journaliste au Temps et auteur de L\u00bfargent secret des paradis fiscaux, paru aux Editions du Seuil, nous parlera, en deuxi\u00e8me partie d\u00bf\u00e9mission, d\u00bfAlderney et de ses casinos.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants des \u00eeles", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Besson, Sylvain", "type": "Participant"}, {"role": "habitant d'Alderney", "name": "Reymond, Roystone", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "De Jour Comme de Nuit. Face Cach\u00e9e. Chronique (13/22)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-0930F049-451C-4D6F-B1B6-225716EA06A9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 321, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Astonvilla"], "thematicThemes": ["pop", "musique", "rock"], "excerpt": "\"MAKING OFF DE L'ALBUM \"DE JOUR COMME DE NUIT\" D'ASTONVILLA SORTIE 23/08/05\"", "isOnline": false, "contributors": {"Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "bassiste du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Mory, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}, {"role": "batteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Baudrier, Greg", "type": "Participant"}, {"role": "producteur discographique", "name": "Presley, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Franchitti, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "De Jour Comme de Nuit. Face Cach\u00e9e. Chronique (10/22)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-48D7CD9A-4F1B-4E19-8B3A-EC9C331F2015", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 299, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9nabar", "Astonvilla"], "thematicThemes": ["pop", "rock", "musique"], "excerpt": "\"MAKING OFF DE L'ALBUM \"DE JOUR COMME DE NUIT\" D'ASTONVILLA SORTIE 23/08/05\"", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "guitariste du groupe fran\u00e7ais Asontvilla", "name": "Baroux, Manu", "type": "Participant"}, {"role": "batteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Baudrier, Greg", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Mory, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Franchitti, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "De Jour Comme de Nuit. Face Cach\u00e9e. Chronique (12/22)", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-D02BD6A4-A1D0-4386-A83C-8FFCE18651F4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 234, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Astonvilla"], "thematicThemes": ["pop", "musique", "rock"], "excerpt": "\"MAKING OFF DE L'ALBUM \"DE JOUR COMME DE NUIT\" D'ASTONVILLA SORTIE 23/08/05\"", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "batteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Baudrier, Greg", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Mory, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste du groupe fran\u00e7ais Asontvilla", "name": "Baroux, Manu", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Franchitti, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "producteur discographique", "name": "Presley, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Concours d'insultes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C4471E88-E293-4435-AFE8-93E75B045F89", "durationSec": 136, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "De Jour Comme de Nuit. Face Cach\u00e9e. Chronique (18/22) ", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-0D761839-554A-4548-8CCC-7AF801301D0D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 200, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Astonvilla"], "thematicThemes": ["musique", "rock", "pop"], "excerpt": "\"MAKING OFF DE L'ALBUM \"DE JOUR COMME DE NUIT\" D'ASTONVILLA SORTIE 23/08/05\"", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Franchitti, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste du groupe fran\u00e7ais Asontvilla", "name": "Baroux, Manu", "type": "Participant"}, {"role": "batteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Baudrier, Greg", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Mory, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Z\u00e9phyr \u00e0 Zanzibar", "source": "siranau", "title": "Paroles de voyageurs. Des personnalit\u00e9s r\u00e9agissent \u00e0 une carte postale sonore, d'une ville ou d'un pays. Occasion de parler de leur rapport au voyage et \u00e0 l'ailleurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-19F7E6B3-8B43-4D8E-B3D7-7B1A3329ACF7", "durationSec": 9399, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kahn, Jean-Fran\u00e7ois", "Vald\u00e8s, Zo\u00e9", "Attali, Jacques", "Auberson, Pascal", "Sardou, Lilou", "Hebrard, Frederique", "Coffe, Jean-Pierre", "Lagger, Jacky", "Tisseron, Serge", "Klein, Etienne", "Annaud, Jean-Jacques", "Couplan, Fran\u00e7ois", "Dorin, Fran\u00e7oise", "Lanzmann, Jacques", "Aymon, Beno\u00eet", "Ramadan, Tariq", "Emmanuelli, Xavier", "Zisyadis, Josef", "Sarraute, Claude", "Bil\u00e9, Serge", "Morand, Philippe", "Palmas, G\u00e9rald De", "Del Castillo, Michel", "Vlady, Marina", "Ruffin, Jean-Christophe", "Aumont, Michel", "Mondy, Pierre", "Chesnais, Patrick"], "thematicThemes": ["voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Ruffin, Jean-Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Morand, Philippe", "type": "Participant"}, {"name": "Emmanuelli, Xavier", "type": "Participant"}, {"name": "Couplan, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Auberson, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Del Castillo, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "critique gastronomique", "name": "Coffe, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Lanzmann, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Hebrard, Frederique", "type": "Participant"}, {"name": "Tisseron, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste", "name": "Annaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Chesnais, Patrick", "type": "Participant"}, {"name": "Vald\u00e8s, Zo\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Sarraute, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Vlady, Marina", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste", "name": "Attali, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Palmas, G\u00e9rald De", "type": "Participant"}, {"name": "Bil\u00e9, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Aymon, Beno\u00eet", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Kahn, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"name": "Klein, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Dorin, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "politicien vaudois", "name": "Zisyadis, Josef", "type": "Participant"}, {"name": "Sardou, Lilou", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Lagger, Jacky", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Aumont, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "professeur", "name": "Ramadan, Tariq", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Mondy, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Russie de Beslan. De l'effondrement \u00e0 la reprise en main, un pays continent \u00e0 la d\u00e9rive (2/5): premiers instants", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5FA4D454-145C-4603-9B23-EBB69E873305", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9tch\u00e9nie", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 3383, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Eltsine, Boris"], "thematicThemes": ["corruption", "guerre civile", "histoire", "mafia"], "excerpt": "\"Mikha\u00efl Gorbatchev d\u00e9missionne de son poste \u00e0 la pr\u00e9sidence de l\u00bfURSS le 25 d\u00e9cembre 1991. Le r\u00e8gne de celui que l\u00bfon surnomme tr\u00e8s vite le \u00ab Tsar Boris \u00bb commence. A peine Gorbatchev parti, le drapeau russe est imm\u00e9diatement hiss\u00e9 sur le toit du Kremlin. On s'empresse d'enterrer l'ancien r\u00e9gime. Les plaques, les statues, toute trace du pass\u00e9 est irr\u00e9m\u00e9diablement d\u00e9boulonn\u00e9e. La Russie fait peau neuve et veut croire \u00e0 sa renaissance. Boris Eltsine est le seul pr\u00e9sident jamais \u00e9lu au suffrage universel direct depuis mille ans. Il prend le pouvoir au Kremlin, et pr\u00eate le premier serment du premier Pr\u00e9sident de Russie.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "05.08.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-190594", "durationSec": 552, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.08.23", "visualThemes": ["INONDATION", "LAC", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "CRUE", "INONDATION", "BARRAGE", "INONDATION", "CRUE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "LAC", "INONDATION", "LAC"], "visualGeographicals": ["BERNE", "LAC DE BIENNE", "SARNEN", "ENGELBERG", "THOUNE", "FRIBOURG", "VILLENEUVE (VD)", "LAC LEMAN", "VEVEY", "NEUVEVILLE, LA", "LAC DE BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-189991", "durationSec": 1118, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "CYCLISME SUR ROUTE (PAR \u00c9TAPE)", "INONDATION", "SOLIDARIT\u00c9", "JUIFS", "RETRAITE MILITAIRE", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "MUSICIEN", "RADIO", "ROCK"], "visualPersons": ["LUSTRINELLI, MAURO", "ULLRICH, JAN"], "id": "asset-190015", "durationSec": 1892, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.08.23", "visualGeographicals": ["BERNE", "BONN", "SARNEN", "CISJORDANIE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FC THOUNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["BARBECUE", "INCENDIE", "ACCIDENT DOMESTIQUE", "INCENDIE", "GAZ NATUREL", "ACCIDENT DOMESTIQUE", "INCENDIE", "GAZ NATUREL", "ACCIDENT DOMESTIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "ADOLESCENT", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "SPOT PUBLICITAIRE", "FORUM DE DISCUSSION", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "ADOLESCENT", "ADOLESCENT", "FORUM DE DISCUSSION"], "id": "asset-175029", "thematicGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LAUSANNE"], "durationSec": 1752, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Lausanne, Gen\u00e8ve-ville : 20050823 et archives, chaque ann\u00e9e plus de 800 personnes sont bless\u00e9es en Suisse dont 45 tr\u00e8s gri\u00e8vement suite \u00e0 une utilisation d\u00e9fectueuse de leur barbecue. Les pompiers nous rappellent les r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9 et de prudence d'utilisation des barbecues afin d'\u00e9viter les accidents domestiques et les incendies\n* Plateau, Fribourg-ville, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Paris : 20050823, les adolescents repr\u00e9sentent les consommateurs cibles des op\u00e9rateurs de t\u00e9l\u00e9phonie mobile. En effet, ces derniers y consacrent la plus grande partie de leur budget.", "title": "ADOS ET TELEPHONIE MOBILE : MAIN BASSE SUR L'ARGENT DE POCHE // MON BARBECUE\nFAIT \"BOOM\" - 05.08.23", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["SIS", "SIS"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BELLOT, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.08.23", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-175173", "durationSec": 846, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["INONDATION", "LAC", "INONDATION", "LAC", "INONDATION", "LAC", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "LAC", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "LAC", "BARRAGE", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "FEMME", "CHIEN DE CATASTROPHE", "URBANISME", "VITRINE", "SC\u00c8NE DE RUE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)"], "visualPersons": ["KURTH, LAURENT"], "id": "asset-175360", "durationSec": 960, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.08.23", "visualGeographicals": ["NEUVEVILLE, LA", "LAC DE BIENNE", "BIENNE", "LAC DE BIENNE", "LAC DE NEUCHATEL", "LANDERON, LE", "LAC LEMAN", "BOUVERET, LE", "LAC LEMAN", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "FRIBOURG", "RANDA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["INONDATION", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "INONDATION", "LAC", "CIRCULATION", "INONDATION", "LAC", "INONDATION", "INONDATION", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "\u00c9VACUATION DES PERSONNES", "CIRCULATION", "INONDATION", "INONDATION", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "INONDATION", "INONDATION", "INONDATION", "LAC", "INONDATION", "LAC", "INONDATION", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "ACCIDENT A\u00c9RIEN", "AVION CIVIL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLITIQUE D'ASILE", "TRAVAIL CLANDESTIN", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "TRAVAIL CLANDESTIN", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "SUPPORTER", "LIGUE DES CHAMPIONS", "HOMICIDE", "OBS\u00c8QUES", "TAIZ\u00c9"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "REY, JEAN-NOEL", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9"], "id": "asset-190011", "durationSec": 2118, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.08.23", "visualGeographicals": ["ENGELBERG", "SARNEN", "LAC DES QUATRE-CANTONS", "ALPNACH", "ALTDORF (UR)", "LUCERNE", "ENGELBERG", "BERNE-VILLE", "BRIENZ", "THOUNE", "BIENNE", "LAC DE BIENNE", "LAC DE BIENNE", "NEUVEVILLE, LA", "VALAIS", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "VALAIS", "SION", "THOUNE", "SAONE-ET-LOIRE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}, {"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUERDAT, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "KOHLER, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "MELANJOIE-DIT-SAVOIE, Claudia", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Voyages math\u00e9matiques (2/4) : Math\u00e9matiques votives au Japon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9A177B06-C416-4E08-92D1-8361A0E83672", "thematicGeographicals": ["Japon"], "durationSec": 1805, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "math\u00e9matique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mat\u00e9maticienne, sanscribiste, historienne des math\u00e9matiques, directrice du groupe derecherches \u00e9pist\u00e9mologiques et historiques sur les sciences exactes et les institutions scientifiques", "name": "Horiuchi, Annick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "De Jour Comme de Nuit. Face Cach\u00e9e. Chronique (8/22)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-97AD4B34-9D5E-4002-A7A3-7E75DE7BC4DF", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 203, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Astonvilla"], "thematicThemes": ["musique", "pop", "rock"], "excerpt": "\"MAKING OFF DE L'ALBUM \"DE JOUR COMME DE NUIT\" D'ASTONVILLA SORTIE 23/08/05\"", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "guitariste du groupe fran\u00e7ais Asontvilla", "name": "Baroux, Manu", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Franchitti, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du D\u00e9partement pop du label \"Na\u00efve\"", "name": "Audigier, Marie", "type": "Participant"}, {"role": "batteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Baudrier, Greg", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Mory, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}, {"role": "producteur discographique", "name": "Presley, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "De Jour Comme de Nuit. Face Cach\u00e9e. Chronique (2/22)", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-F8430EDB-8DA2-4024-AB97-5A9139A85D25", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 175, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Astonvilla"], "thematicThemes": ["rock", "pop", "musique"], "excerpt": "\"MAKING OFF DE L'ALBUM \"DE JOUR COMME DE NUIT\" D'ASTONVILLA SORTIE 23/08/05\"\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nINTERVIEW: JEAN LUC LEHMANN\r\n\r\nREALISATION: THIERRY CHATEL\r\n\r\nSUPPORT: COULEUR 3 - RSR\r\n\r\n1ERE DIF: 23/08/05", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lehmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "batteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Baudrier, Greg", "type": "Participant"}, {"role": "guitariste du groupe fran\u00e7ais Asontvilla", "name": "Baroux, Manu", "type": "Participant"}, {"role": "bassiste du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Mory, Jean-Baptiste", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur du groupe fran\u00e7ais Astonvilla", "name": "Franchitti, Fred", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "D\u00e9clic (2005-2007)", "source": "gico", "title": "BANDE DE LANCEMENT (BDL) - 05.08.23", "genres": ["Bandes-annonces, lancements"], "id": "asset-196983", "durationSec": 29, "publicationDate": "2005-08-23T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire d'El\u00e9a Baudet qui, sur l'autoroute des vacances, a \u00e9t\u00e9 oubli\u00e9e \u00e0 une station-service par ses parents...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F786C344-8093-4622-B18E-2FB1E78E2836", "durationSec": 459, "publicationDate": "2005-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Baudet, El\u00e9a", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Correspondance de voyage. De Sigmund Freud (5/8) : Londres, puis Zurich - 1908", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-9854F812-5FDA-4B56-8010-84BAFE8773A2", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)", "Londres"], "durationSec": 1870, "publicationDate": "2005-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freud, Sigmund"], "thematicThemes": ["correspondance litt\u00e9raire", "psychanalyse", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vullioud, Edmond", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "psychanalyste", "name": "Freud, Sigmund", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Histoires d'auditeurs", "source": "siranau", "title": "Histoires d'auditeurs : Valentine au McDonald's", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CE61982-B2F4-4E18-98C0-AC348CB3FD96", "durationSec": 155, "publicationDate": "2005-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["anecdote"], "excerpt": "Un auditeur raconte une histoire aux autres auditeurs de Couleur 3. Petites aventures et tranches de vie aux rendez-vous.", "alternativeExcerpt": ["Un auditeur raconte une histoire aux autres auditeurs de Couleur 3. Petites aventures et tranches de vie aux rendez-vous."], "alternativeTitle": ["Histoires d'auditeurs : Valentine au McDonald's / SIR_2005-08-22_histoires-d-auditeurs_5CE61982-B2F4-4E18-98C0-AC348CB3FD96 / Histoires d'auditeurs : Valentine au McDonald's", "Histoires d'auditeurs - 22.08.2005"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672007", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Quidam", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-3672005"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Voyages math\u00e9matiques (1/4) : Les neuf chapitres ou les math\u00e9matiques classiques de la Chine ancienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7492403-6B97-4C7D-B98A-DA5587A73E2B", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 1834, "publicationDate": "2005-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["math\u00e9matique", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "math\u00e9maticienne, directrice de recherche au CNRS", "name": "Chemla, Karine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Les \u00eeles anglo-normandes, un effet de Manche (1/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2EE209C7-1A5C-4F64-8878-CBDE56CF94E6", "thematicGeographicals": ["France", "Jersey (\u00eele de)", "Grande-Bretagne", "Cherbourg", "Alderney (Ile de)", "Guernesey"], "durationSec": 3600, "publicationDate": "2005-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lamazou, Titouan"], "thematicThemes": ["p\u00eache professionnelle", "personnel maritime", "mer", "voilier", "\u00eele"], "excerpt": "\"De Cherbourg \u00e0 Saint-Malo, via les \u00eeles anglo-normandes c\u00bfest le carnet de route ou plut\u00f4t le carnet de bord de Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer parti sur un voilier de 14 m\u00e8tres \u00e0 la d\u00e9couverte des gens de la mer. Insulaires, p\u00eacheurs, capitaines, matelots, charpentiers de marines et sauveteurs en mer rencontr\u00e9s pour partager la m\u00eame passion : ce petit bout d'Atlantique perdu dans un coin de la Manche tourn\u00e9 vers une mer forte, fascinante et parfois dangereuse. Fr\u00e9d\u00e9ric Pfyffer est all\u00e9 \u00e0 la rencontre, en arrivant par la mer, des femmes et des hommes, fran\u00e7ais du Cotentin et britanniques des \u00eeles de Jersey, Guernesey et Alderney, qui, \u00e0 travers des vies et des exp\u00e9riences diff\u00e9rentes ont tous la Normandie comme culture commune. Avant de prendre la mer \u00e0 Cherbourg, rencontre \u00e0 quelques encablures avec Jacques Aubert, dans son village d'Omonville la Rogue, un ancien rep\u00e8re de pirates abrit\u00e9 par les falaises de la Baie de Quervi\u00e8re. C'est un personnage haut en couleur, un avocat de formation reconvertit en p\u00eacheur professionel qui d\u00e9fend un m\u00e9tier sinistr\u00e9 contre vents et mar\u00e9es..... Puis d\u00e9part en car, de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la pointe du Cotentin, jusqu'au port de Barefleur, port d'attache du canot de la soci\u00e9t\u00e9 nationale de sauvetage en mer, la fameuse SNSM. Bebert et Charlotte aujourd'hui \u00e2g\u00e9 de plus de 80 ans sont les m\u00e9moires vivantes de l'histoire du sauvetage dans la r\u00e9gion.... vite! les moteurs du canot marchent d\u00e9j\u00e0. En deuxi\u00e8me partie d\u00bf\u00e9mission, V\u00e9ronique Marti \u00e9voquera le parcours de marin et d'artiste de Titouan Lamazou. Titouan Lamazou est n\u00e9 en 1955 \u00e0 Casablanca. Apr\u00e8s une formation aux Beaux Arts, il  navigue durant deux ans aux c\u00f4t\u00e9s d\u00bfEric Tabarly. Vainqueur du premier Vend\u00e9e Globe Challenge et de la route du rhum, fondateur du Troph\u00e9e Jules Verne, il d\u00e9laisse la mer et les \u00e9motions des courses au large en 1997 pour se consacrer enti\u00e8rement \u00e0 sa passion premi\u00e8re : la peinture et la cr\u00e9ation artistique. Voyageur insatiable, il croque avec po\u00e9sie, humour et tendresse ses rencontres \u00e9tonnantes autour du monde. Depuis 2002, il m\u00e8ne un projet in\u00e9dit et ambitieux : r\u00e9aliser un kal\u00e9idoscope de \u00ab 300 portraits de femmes \u00bb. Cette grande aventure artistique, r\u00e9partie sur les cinq continents donnera lieu fin 2005 \u00e0 un livre \u00e9v\u00e9nement de plus de 800 pages qui s\u00bfaccompagnera d\u00bfune grande exposition, \u00e0 Paris, \u00e0 La Fondation Cartier. En 2003, Titouan Lamazou a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 Peintre de la Marine et artiste de l\u00bfUNESCO pour la paix.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants des \u00eeles", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "p\u00eacheur professionnel", "name": "Aubert, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pfyffer, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "De graves intemp\u00e9ries ont provoqu\u00e9 des inondations un peu partout en Suisse. Emission sp\u00e9ciale en direct du centre ville de Sarnen, particuli\u00e8rement touch\u00e9e", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5320BDEB-E773-48CB-9CD9-B82CE9673E66", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1541, "publicationDate": "2005-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["inondation"], "excerpt": "1. Dans le centre ville de Sarnen, dans le demi-canton d'Obwald, le spectacle est hallucinant, la ville est cern\u00e9e par l'eau. - 2. A Aeschenbach, dans la r\u00e9gion d'Emmen pr\u00e8s de Lucerne, la situation est extr\u00eamement tendue. - 3. Dans le Chablais, Villeneuve a subi de plein fouet les intemp\u00e9ries d'aujourd'hui, d'une ampleur jamais vue encore, une digue a \u00e9t\u00e9 rompue entre Roche et Villeneuve. - 4. En ville de Berne, les eaux de l'Aar ont continu\u00e9 \u00e0 monter cet apr\u00e8s-midi, les habitants du quartier de la Matte ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s, les secours s'organisent tant bien que mal. - 5. A Fribourg, le niveau de la Sarine est mont\u00e9 de 2 \u00e0 3 m\u00e8tres. - 6. Interview de Tamara Comment, m\u00e9t\u00e9orologue \u00e0 M\u00e9t\u00e9o-Suisse, qui explique que l'exceptionnel est la quantit\u00e9 d'eau tomb\u00e9e en si peu de temps. - 7. Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral. Sa r\u00e9action aux intemp\u00e9ries, apr\u00e8s son escapade sur l'Ile St-Pierre o\u00f9 il a critiqu\u00e9 le conservatisme de gauche comme de droite et d\u00e9clar\u00e9 que l'Etat social doit pr\u00e9venir plut\u00f4t que gu\u00e9rir", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "gymnasienne", "name": "Andrea", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9t\u00e9orologue \u00e0 M\u00e9t\u00e9oSuisse", "name": "Comment, Tamara", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "responsable de la cellule de crise \u00e0", "name": "Albert, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "photographe, surnomm\u00e9 \"Katastrophen Josef\"", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}, {"role": "officier de la police cantonale fribourgeoise", "name": "Tercier, Jean-Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Sarnen", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Sarnen", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Terrani, Yves", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "D\u00e9l\u00e8ze, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Matinales", "source": "siranau", "title": "L'usage de mon petit monde (8/8) : 1. La Seine / 2. Le Danube / 3. Le Congo / 4. La Loire / 5. Hommage \u00e0 Nicolas Bouvier / 22-26.08.05", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-714050E0-EDE4-449D-A650-1C6485769688", "thematicGeographicals": ["Loire", "Danube", "Seine (fleuve)", "Congo (fleuve)"], "durationSec": 1586, "publicationDate": "2005-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bouvier, Nicolas"], "thematicThemes": ["voyage", "fleuve"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "\u00e9crivain, journaliste", "name": "Assouline, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "L'horreur t\u00e9l\u00e9visuelle, jusqu'o\u00f9 ira-t-on et jusqu'\u00e0 quel point sommes-nous complices? Avec Am\u00e9lie Nothomb, \u00e9crivaine", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-E6EBC479-FF92-45B2-8772-60B8DDF48274", "durationSec": 4859, "publicationDate": "2005-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nothomb, Am\u00e9lie"], "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision", "public", "t\u00e9l\u00e9-r\u00e9alit\u00e9"], "excerpt": "\"L'horreur t\u00e9l\u00e9visuelle : jusqu'o\u00f9 ira-t-on... et jusqu'\u00e0 quel point sommes-nosu complices? Am\u00e9lie Nothomb, v\u00e9ritable ph\u00e9nom\u00e8ne litt\u00e9raire, la jeune femme encha\u00eene les publications \u00e0 raison d\u00bfun livre par an, qui connaissent tous une impressionnante carri\u00e8re commerciale. En fait, elle \u00e9crit trois livres par an, mais d\u00e9cide \u00e0 chaque fois de n\u00bfen publier qu\u00bfun seul. Le public appr\u00e9cie le style romanesque et d\u00e9cal\u00e9 de la jeune auteure, toujours accompagn\u00e9e d\u00bfun humour subtil. Parfois autobiographiques, M\u00e9taphysique des tubes ou purement fictionnels Les Catilinaires, ses romans sont nourris d\u00bfexp\u00e9riences personnelles mais qui pourraient \u00eatre partager par tous. Cette ann\u00e9e elle a publi\u00e9 Acide sulfurique (Editions Albin Michel), et \u00e0 cette occasion Mordicus l'a accueillie. 'Concentration' : la derni\u00e8re-n\u00e9e des \u00e9missions t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es. On enl\u00e8ve des gens, on recrute des kapos, on filme ! Tout de suite, le plus haut score de t\u00e9l\u00e9spectateurs, l'audimat absolu qui se nourrit autant de la cruaut\u00e9 film\u00e9e que de l'horreur d\u00e9nonc\u00e9e. Etudiante \u00e0 la beaut\u00e9 stup\u00e9fiante, Pannonique est devenue CKZ 114 dans le camp de concentration t\u00e9l\u00e9vis\u00e9. Le premier s\u00e9vices \u00e9tant la perte de son nom, partant de son identit\u00e9. Zdena, ch\u00f4meuse devenue la kapo Zdena, d\u00e9couvre en Pannonique son double invers\u00e9 et se met \u00e0 l'aimer \u00e9perdument. Le bien et le mal en couple fatal, la victime et le bourreau, la belle et la b\u00eate aussi. Quand les organisateurs du jeu d\u00e9cident de faire voter le public pour d\u00e9signer les prisonniers \u00e0 abattre, personne ne s'abstient de voter et Pannonique joue sa vie. Reportage r\u00e9alis\u00e9 par Emmanuel Gripon. Journaliste : Madeleine Caboche\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Nothomb, Am\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Nothomb, Am\u00e9lie", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gripon, Emmanuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La Russie de Beslan. De l'effondrement \u00e0 la reprise en main, un pays continent \u00e0 la d\u00e9rive (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-437235C5-04BA-41E0-845A-A52685DB2A70", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Tch\u00e9tch\u00e9nie"], "durationSec": 3504, "publicationDate": "2005-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["corruption", "histoire", "guerre civile", "mafia"], "excerpt": "\"La Tch\u00e9tch\u00e9nie, province d'une f\u00e9d\u00e9ration-continent, la Russie, elle m\u00eame vestige d'un plus grand ensemble, l'URSS. Apr\u00e8s sa disparition, un nouveau paysage \u00e9mergera dans cette r\u00e9gion, de nouveaux comportements, une mutation passant par des phases critiques d'organisation. Cette semaine ce sont quelques uns des contours de cette Russie de l'apr\u00e8s URSS que nous dessinerons. Dimanche prochain \u00e0 20h25 sur TSR2, vous pourrez d\u00e9couvrir un film de Kevin Sim Beslan : questions sur une prise d\u00bfotages. Pour commencer et comme chaque lundi, nous retrouvons Jacques Mouriquand pour un tour d'horizon g\u00e9opolitique, au travers de son entretien avec Thierry Zarcone, dipl\u00f4m\u00e9 du d\u00e9partement de philosophie de la Facult\u00e9 des lettres d'Aix-en-Provence et docteur de l'Institut de langues et litt\u00e9rature islamique de la Facult\u00e9 des lettres de l'Universit\u00e9 de Strasbourg. Thierry Zarcone est l\u00bfauteur, entre autre, de La Turquie moderne et l'islam, Flammarion 2004. La Russie otage d'un capitalisme mafieux. Tch\u00e9tch\u00e9nie. Le pr\u00e9sident Alou Alkhanov, un homme soutenu par Moscou, est en poste depuis l'assassinat du pr\u00e9c\u00e9dent pr\u00e9sident Akhmad Kadyrov. Sur les conditions de cette \u00e9lection et de la mise en place du nouveau pr\u00e9sident, nous \u00e9coutons la correspondances de Jean Fr\u00e9d\u00e9ric Saumont de RFI, qui revient sur le r\u00e9sultat du vote : un pr\u00e9sident a priori r\u00e9\u00e9lu avec 75% des voix. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Zarcone, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que pensez-vous d'Aston Villa? Je connais pas, j'aime bien Sardou et Claude Fran\u00e7ois", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-AD16F4C1-FC34-42A2-B598-7F43FF045F2A", "durationSec": 47, "publicationDate": "2005-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "COUL\u00c9E DE BOUE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "COUL\u00c9E DE BOUE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "COUL\u00c9E DE BOUE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PANNE", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "GARE FERROVIAIRE", "LIGNE \u00c0 HAUTE TENSION", "ATP", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "TROPH\u00c9E"], "visualPersons": ["WEIBEL, BENEDIKT", "WEIBEL, BENEDIKT", "WEIBEL, BENEDIKT", "LEUENBERGER, MORITZ", "WEIBEL, BENEDIKT", "RODDICK, ANDY", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-189553", "durationSec": 1445, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.08.22", "visualGeographicals": ["EMMEN", "LUCERNE", "LUCERNE", "SARNEN", "BERNE-VILLE", "EMMEN", "LUCERNE", "LUCERNE", "THURGOVIE", "LUCERNE", "PLANFAYON", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "CINCINNATI"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-08-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" importantes intemp\u00e9ries et inondations en Suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ASSURANCE MALADIE", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "\u00c9COLE ENFANTINE", "CLUB SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "ENTRA\u00ceNEUR", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "CRUE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "A\u00c9ROPORT", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "BARRAGE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "COUL\u00c9E DE BOUE", "CATASTROPHE NATURELLE", "GLISSEMENT DE TERRAIN", "CRUE", "CATASTROPHE NATURELLE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "PLUVIEUX", "FINANCEMENT", "RECONSTRUCTION", "COMMUNE", "AIDE HUMANITAIRE", "R\u00c9FORME SCOLAIRE", "CRUE", "INONDATION", "VUE A\u00c9RIENNE", "CATASTROPHE NATURELLE", "COUL\u00c9E DE BOUE", "GLISSEMENT DE TERRAIN"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL", "COUCHEPIN, PASCAL", "SCHMID, SAMUEL", "BEER, CHARLES"], "id": "asset-189554", "durationSec": 1892, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.08.22", "visualGeographicals": ["BIENNE", "ILE DE ST-PIERRE", "ILE DE ST-PIERRE", "YVERDON", "YVERDON", "LUCERNE", "BERNE-VILLE", "BELP", "BELP", "BERNE", "LAVEY-LES-BAINS", "FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "MOEREL", "GENEVE", "LUCERNE", "LUCERNE"], "visualCorporations": ["YVERDON-SPORT", "CHA\u00ceNE DU BONHEUR"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-08-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" importantes intemp\u00e9ries et inondations en Suisse", " duplex d'un journaliste devant 2 voitures se chevauchant."], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Corinne", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CLUB SPORTIF", "LIGUE DES CHAMPIONS", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "WTA", "\u00c9VACUATION DES PERSONNES"], "visualPersons": ["LUSTRINELLI, MAURO", "HENIN, JUSTINE", "CLIJSTERS, KIM"], "id": "asset-189555", "durationSec": 1354, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.08.22", "visualGeographicals": ["THOUNE", "TORONTO", "ENGELBERG"], "visualCorporations": ["FC THOUNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-08-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" importantes intemp\u00e9ries et inondations en Suisse"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 05.08.22", "visualThemes": ["S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLIER", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLIER", "POLICE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "\u00c9COLIER", "POLICE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "COUL\u00c9E DE BOUE", "CATASTROPHE NATURELLE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "INONDATION", "CATASTROPHE NATURELLE", "BILINGUISME", "\u00c9COLE PRIMAIRE", "ENSEIGNEMENT DES LANGUES", "P\u00c9NURIE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "PERCHE", "P\u00c9NURIE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "PERCHE", "P\u00c9NURIE", "P\u00caCHE PROFESSIONNELLE", "PERCHE"], "visualGeographicals": ["MONTHEY", "MONTHEY", "MONTHEY", "FRIBOURG-VILLE", "CHARMEY", "VAUD", "BERNE", "NIDAU", "COLLOMBEY-MURAZ", "LAC DE NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-189560", "durationSec": 869, "publicationDate": "2005-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "id": "asset-189118", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 632, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050822, premi\u00e8re \u00e9mission du jeu de la loterie romande et de la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande (TSR) pr\u00e9sent\u00e9e par RICHARD Jean-Marc, CARRARD Anne et le pianiste YvesZ. 2 candidats, s\u00e9lectionn\u00e9s apr\u00e8s l'achat de billets de loterie, participent au jeu pour gagner diff\u00e9rents cadeaux dont une voiture.", "title": "05.08.22", "genres": ["Jeux, concours"], "publicationDate": "2005-08-22T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re \u00e9mission de Jour de F\u00eate, jeu de la loterie romande"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LOSA, Mauro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Les \u00e9l\u00e9ments d\u00e9cha\u00een\u00e9s", "source": "gico", "title": "GUERRE CONTRE LE FEU - 05.08.22", "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-201771", "durationSec": 1259, "publicationDate": "2005-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.08.22", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-190586", "durationSec": 912, "publicationDate": "2005-08-22T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Histoires d'auditeurs", "title": "Histoires d'auditeurs : Valentine au McDonald's", "id": "ece-3672005", "durationSec": 155, "publicationDate": "2005-08-21T22:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Un auditeur raconte une histoire aux autres auditeurs de Couleur 3. Petites aventures et tranches de vie aux rendez-vous.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/3672005", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3672005"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Faut-il avoir peur de la puissance chinoise? La Chine va-t-elle destructurer les \u00e9quilibres mondiaux actuels? : Entretien avec Jean-Marie Charpentier, architecte fran\u00e7ais, acteur depuis plus de vingt ans de la r\u00e9volution urbaine en Chine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2392E0A4-010C-49E4-AF28-319FF7AB32B7", "thematicGeographicals": ["Chine"], "durationSec": 944, "publicationDate": "2005-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["urbanisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte fran\u00e7ais", "name": "Charpentier, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu soleil", "source": "siranau", "title": "Chez Alain B\u00e9chis, ex-patron du restaurant Le Pirate \u00e0 Ferney-Voltaire: \u00e9vocation de ses souvenirs marseillais et recette de la soupe de melon au muscat et fruits rouges", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CFFFCEA-D759-4E76-A21F-547F3E654EBF", "thematicGeographicals": ["France", "Marseille"], "durationSec": 1616, "publicationDate": "2005-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9chis, Alain"], "thematicThemes": ["recette culinaire", "ville"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cuisinier", "name": "B\u00e9chis, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Autour de William Walton", "genres": ["Animation"], "id": "sound-C50BFDAB-DE78-4ACC-BAF2-075D48F5A023", "durationSec": 5216, "publicationDate": "2005-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Walton, William"], "thematicThemes": ["parodie", "humour", "musique classique"], "excerpt": "Esp\u00e8ce de magazine du gag musical. Puis les op\u00e9ras qui font chanter leurs h\u00e9ros dans des langues \u00e9trang\u00e8res.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Bleu soleil", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bernard Mondon, policier et observateur des cigales,  en Provence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B1C9637-878E-4644-9982-17F1F0A425C0", "thematicGeographicals": ["France", "Provence (France)"], "durationSec": 3263, "publicationDate": "2005-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mondon, Bernard"], "thematicThemes": ["cigale", "\u00e9thologie", "chant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "policier, \u00e9crivain, sp\u00e9cialiste des cigales", "name": "Mondon, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'appartement de r\u00e9sidence \u00e0 Verbier de Nelson Goerner, pianiste argentin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-76E0A527-18A4-4763-B430-CE36F595C520", "thematicGeographicals": ["Argentine", "Verbier"], "durationSec": 3519, "publicationDate": "2005-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goerner, Nelson"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "festival de musique", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste argentin", "name": "Goerner, Nelson", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9es mondiales de la jeunesse 2005 Cologne. Le rassemblement international des jeunes catholiques a pris fin. Le pape Benoit XVI a c\u00e9l\u00e9br\u00e9 une messe devant 1 million de personnes : Correspondance de Fabien Hunenberger, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Cologne et interview de Bernard Genoud, \u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FD35C427-9B86-40E2-B5CA-034A48052D68", "thematicGeographicals": ["Cologne"], "durationSec": 502, "publicationDate": "2005-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]", "JMJ"], "thematicThemes": ["pape", "r\u00e9union internationale", "jeunesse", "catholicisme romain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9v\u00eaque de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Genoud, Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Cologne", "name": "Hunenberger, Fabien", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "PLOMBERIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "PLOMBERIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "PLOMBERIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "PLOMBERIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "PLOMBERIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "PLOMBERIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "PLOMBERIE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "PLOMBERIE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "MODE VESTIMENTAIRE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK", "MODE VESTIMENTAIRE", "ROCK"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-191421", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VARSOVIE", "PARIS", "AVENCHES", "BERLIN", "BERNE-VILLE", "POLOGNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 2278, "mediaType": "video", "excerpt": "* Paris, Varsovie, Berlin, POLOGNE : 20050821, enqu\u00eate en Pologne aupr\u00e8s des plombiers qui contrairement \u00e0 toute attente pr\u00e9f\u00e8rent rester chez eux plut\u00f4t que partir chercher du travail \u00e0 l'\u00e9tranger. Ceci suite \u00e0 la pol\u00e9mique autour du \"plombier polonais\", symbole du dumping salarial depuis l'entr\u00e9e en vigueur de la libre circulation des personnes des pays de l'Est\n* SUISSE, Berne-ville : 20050821, itw du conseiller f\u00e9d\u00e9ral en charge du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de Justice et Police (DFJP) BLOCHER Christoph, sur son absence de r\u00e9actions suite aux diff\u00e9rents \u00e9v\u00e9nements de l'\u00e9t\u00e9\n* Avenches, Gen\u00e8ve-ville, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, SUISSE : 20050821, rencontre avec des adeptes du mouvement gothique, en marge du concert du chanteur de rock satanique MANSON Marilyn.", "title": "PAS DE FUITE CHEZ LE PLOMBIER // LE COTE OBSCUR - 05.08.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS", "VARSOVIE", "VARSOVIE", "VARSOVIE", "VARSOVIE", "BERLIN", "POLOGNE", "VARSOVIE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "AVENCHES", "AVENCHES", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-08-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FAURE, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}, {"name": "LUGINBUHL, Nando", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANSON", "CONCERT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "COLL\u00c8GE", "PIERRE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "NEIGE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "JEUNESSE", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "PAPE", "COMMERCE INTERNATIONAL", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "INVESTISSEMENT", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["JAGGER, MICK", "BUSH, GEORGE WALKER", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE", "LACHAT, FRANCOIS", "BENOIT XVI", "GENOUD, BERNARD", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-189552", "durationSec": 1299, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.08.21", "visualGeographicals": ["USA", "TORONTO", "GLAND", "JURA (CANTON)", "VALAIS", "VERBIER", "VALAIS", "SION", "COLOGNE", "ALLEMAGNE", "TRIPOLI (LIBYE)", "AVENCHES"], "visualCorporations": ["ROLLING STONES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-08-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.08.21", "visualThemes": ["FAMILLE", "PATRONYME", "G\u00c9N\u00c9ALOGIE"], "visualGeographicals": ["VERRIERES, LES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-189551", "durationSec": 755, "publicationDate": "2005-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["GRAND PRIX DE TURQUIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "GRAND PRIX DE TURQUIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "MOTOCROSS", "MOTOCROSS", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "HANDBALL", "SUPER LEAGUE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PORTRAIT", "CHALLENGE LEAGUE", "TRIATHLON", "COURSE \u00c0 PIED (ATHL\u00c9TISME)"], "visualPersons": ["RAIKKONEN, KIMI", "MONTOYA, JUAN PABLO", "ALONSO, FERNANDO", "CUCHE, DIDIER", "YAKIN, HAKAN", "LUSTRINELLI, MAURO", "LUSTRINELLI, MAURO", "LUSTRINELLI, MAURO", "LUSTRINELLI, MAURO"], "id": "asset-175057", "mediaType": "video", "title": "05.08.21", "visualGeographicals": ["ISTANBUL", "ISTANBUL", "B\u00c2LE-CAMPAGNE", "B\u00c2LE-CAMPAGNE", "VERBIER", "HEREMENCE", "EVOLENE", "VALAIS", "GRIMENTZ", "CRISSIER", "BERNE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "VEVEY", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LOCARNO", "LAUSANNE", "COUVET"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "YOUNG BOYS", "AC BELLINZONE", "FC THOUNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "FC SION", "FC LOCARNO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-08-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "SWISSCONTACT FONDATION SUISSE POUR LA COOPERATION TECHNIQUE - 05.08.21", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-189048", "durationSec": 162, "publicationDate": "2005-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TSI", "type": "Organisation"}, {"name": "SF-DRS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "IRLANDE, QUAND LA TERRE AURA PARDONNE - 05.08.21", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-187041", "durationSec": 3340, "publicationDate": "2005-08-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TJ midi", "title": "Les Chinois \u00e0 la plage", "imageURL": "http://www.rts.ch/3473750.image", "id": "ece-3473752", "durationSec": 104, "publicationDate": "2005-08-20T18:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Comment les Chinois prennent-ils le soleil? Surprenant.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/3473752", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/3473752"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "La vall\u00e9e du Trient", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-E5F2532F-4467-4D18-9C39-785262524217", "thematicGeographicals": ["Valais", "Trient"], "durationSec": 4073, "publicationDate": "2005-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vall\u00e9e", "train", "tourisme"], "excerpt": "Histoire de la vall\u00e9e, le r\u00f4le du tourisme dans la r\u00e9gion, histoire de l'\u00e9mmigration des gens de la vall\u00e9e en Am\u00e9rique, l'histoire des pauvres de la r\u00e9gion, ce que repr\u00e9sentait leur d\u00e9part pour l'\u00e9tranger, les personnages qui ont v\u00e9cu dans cette r\u00e9gion (dont Stravinski et Marconi), histoire du train \u00e0 cr\u00e9maill\u00e8re et de l'ancienne route des diligences.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de la r\u00e9gion", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Votation f\u00e9d\u00e9rale du 25 septembre 2005 sur l'extension de la libre circulation des personnes aux 10 nouveaux pays membres de l'Union europ\u00e9enne. Quel est le risque de sous-ench\u00e8re salariale? Les contr\u00f4les des salaires et des conditions de travail sur les chantiers sont-ils vraiment efficaces?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59E33FF1-F370-4732-8896-1C81EE294725", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 962, "publicationDate": "2005-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["travail (activit\u00e9)", "libre circulation des personnes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat genevois: chef du d\u00e9partement de l'\u00e9conomie", "name": "Lamprecht, Carlo", "type": "Participant"}, {"role": "directeur adjoint de l'Office cantonal de l'inspection et des relations du travail (OCIRT)", "name": "Ducret, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "peintre angolais", "name": "Anonymus", "type": "Participant"}, {"role": "peintre genevois", "name": "Anonymus", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la direction du syndicat UNIA Gen\u00e8ve", "name": "Hermann, David", "type": "Participant"}, {"role": "ouvrier kosovar", "name": "Anonymus", "type": "Participant"}, {"role": "deux peintres fran\u00e7ais", "name": "Anonymus", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du bureau de contr\u00f4le des chantiers du gros oeuvre", "name": "Schenggen, Robert", "type": "Participant"}, {"role": "membre de la direction de l'entreprise Zschokke", "name": "Gu\u00e9rit\u00e9, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "inspecteur de chantier", "name": "Sans, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Etter, Natacha", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'OMS confirme officiellement la contamination de la Russie et du Kazakhstan par la grippe aviaire et lance un appel \u00e0 la vigilance \u00e0 tous les gouvernements : Interview d'Isabelle Nuttall, \u00e9pid\u00e9miologiste \u00e0 l'OMS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAE35757-0309-473C-B2A3-A3A496C6BB06", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie", "Kazakhstan"], "durationSec": 80, "publicationDate": "2005-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMS"], "thematicThemes": ["grippe aviaire", "\u00e9pid\u00e9mie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9pid\u00e9miologiste \u00e0 l'OMS", "name": "Nuttall, Isabelle", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gabioud, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Nyikus, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Portrait de Michel del Castillo, \u00e9crivain", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-A134D5C6-9077-4A67-BA84-4390D5DE328E", "thematicGeographicals": ["France", "Espagne"], "durationSec": 2893, "publicationDate": "2005-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Del Castillo, Michel"], "thematicThemes": ["guerre d'Espagne", "\u00e9crivain"], "excerpt": "\"N\u00e9 \u00e0 Madrid en 1993 de p\u00e8re fran\u00e7ais et de m\u00e8re espagnole, sa famille fuit la guerre civile, sa m\u00e8re l'abandonne en France, il est d\u00e9port\u00e9 \u00e0 Mathausen... Derni\u00e8re publication : Dictionnaire amoureux de l'Espagne (Plon, 2005)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Del Castillo, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Alain Gerbault", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FE89A168-D19A-4BC3-BA6A-3D21CD50952A", "durationSec": 7278, "publicationDate": "2005-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gerbault, Alain"], "thematicThemes": ["musique classique", "voyage", "navigation"], "excerpt": "Evocation-portrait du marin solitaire Alain Gerbault, biographie, textes lus, musique en contrepoint.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "DROITE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "DROITE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "DROITE", "PARTI POLITIQUE", "VIE POLITIQUE", "DROITE", "PLAGE", "BRONZAGE", "MAILLOT DE BAIN", "TOURISME", "PUDEUR", "VACANCES"], "visualPersons": ["MAURER, UELI", "FREYSINGER, OSKAR", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAURER, UELI", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAURER, UELI", "PELLI, FULVIO"], "id": "asset-189549", "durationSec": 744, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.08.20", "visualGeographicals": ["ST-GALL", "ST-GALL", "ST-GALL", "ZURICH-VILLE", "LIAONING"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "UDC", "PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-08-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Un film pour la vie", "source": "siranau", "title": "Le film de chevet d'Annie Goetzinger, dessinatrice de bandes dessin\u00e9es: Casque d'or, de Jacques Becker (1952)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA879F4F-9C0A-4777-881F-7A8BAF8052FA", "durationSec": 3497, "publicationDate": "2005-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Goetzinger, Annie", "Becker, Jacques"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)"], "excerpt": "\"Annie Goetzinger est l'une des rares femmes de la bande dessin\u00e9e. Apr\u00e8s des \u00e9tudes aux Arts Appliqu\u00e9s et un passage par le dessin de mode, elle publie dans Circus, L'Echo des Savanes, Fluide Glacial, M\u00e9tal Hurlant et surtout Pilote. Son premier album, Casque d'or, remporte deux prix au Festival d'Angoul\u00eame. Elle r\u00e9alise ensuite Aurore, une vie de George Sand aux Ed. des Femmes, Felina avec Victor Mora chez Dargaud. Elle fait \u00e9galement des costumes de th\u00e9\u00e2tre, illustrations, histoires courtes (Collection Fripon \u00bf Humano\u00efdes Associ\u00e9s), dessins de presse notamment pour le journal Le Monde...\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinatrice de bandes dessin\u00e9es", "name": "Goetzinger, Annie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "critique de cin\u00e9ma", "name": "Boujut, Michel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lemi\u00e8re, Alexandre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Samedi Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "DAMES", "TRIATHLON", "TRIATHLON", "MESSIEURS", "COURSE DE C\u00d4TE AUTOMOBILE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "DI MARCO MESSMER, MAGALI", "RIEDERER, SVEN", "GIMENEZ, CHRISTIAN"], "id": "asset-189056", "mediaType": "video", "title": "05.08.20", "visualGeographicals": ["CINCINNATI", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "ST-URSANNE", "YVERDON", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["YVERDON-SPORT", "FC SCHAFFHOUSE", "FC B\u00c2LE", "FC AARAU", "FC ST-GALL", "GRASSHOPPER"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-08-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PIERRE", "VOL (CRIMINALIT\u00c9)", "AUTONOMISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "AUTONOMISME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "INONDATION", "EAU (RESSOURCE)", "S\u00c9CHERESSE", "CATHOLICISME", "ORGANISATION DES TRANSPORTS", "JEUNESSE", "RENTR\u00c9E SCOLAIRE", "ACHAT", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DANS LE SPORT", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "GRAND PRIX DE TURQUIE AUTOMOBILE", "ANIMATION CULTURELLE", "TRANSPORT FERROVIAIRE", "ANIMATION CULTURELLE", "TRANSPORT FERROVIAIRE"], "visualPersons": ["ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BLOCHER, CHRISTOPH", "ROTH, JEAN-FRAN\u00c7OIS", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-189550", "durationSec": 1761, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.08.20", "visualGeographicals": ["INTERLAKEN", "SAIGNELEGIER", "JURA (CANTON)", "GISIKON", "BROYE, LA (VD)", "COLOGNE", "CHAVANNES-DE-BOGIS", "GRIMENTZ", "SAXON", "VALAIS", "ISTANBUL", "YVERDON", "CHAVORNAY"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-08-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 05.08.20", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190213", "durationSec": 2842, "publicationDate": "2005-08-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "En raison de la menace d'une pand\u00e9mie de grippe aviaire, les Pays-Bas interdisent pour une p\u00e9riode ind\u00e9termin\u00e9e les \u00e9levages de volaille en plein air : Interview de Cathy Maret, porte-parole de l'Office v\u00e9t\u00e9rinaire f\u00e9d\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-20ABA479-A54E-4F21-AA91-8FED041CAB65", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas"], "durationSec": 171, "publicationDate": "2005-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["grippe aviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'Office v\u00e9t\u00e9rinaire f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Maret, Cathy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Deiss, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFE, au sujet de la balance commerciale entre la Suisse et \u00e0 Libye, au moment o\u00f9 il se rend dans ce pays pour trois jours de visite officielle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EE82E45-94C0-4811-8306-70483345C103", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Libye"], "durationSec": 456, "publicationDate": "2005-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["commerce", "relations internationales"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Evacuation des colonies isra\u00e9liennes de la Bande de Gaza. La synagogue de l'implantation isol\u00e9e de Kfar Darom est tomb\u00e9e entre les mains des forces de s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9liennes : Correspondance de Serge Ronen, correspondant RSR en Isra\u00ebl", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A3FDF23B-CC6A-4C1A-B8A6-8BE57A1CDE5B", "durationSec": 63, "publicationDate": "2005-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Isra\u00ebl", "name": "Ronen, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Lever l'ancre", "source": "siranau", "title": "Une histoire", "genres": ["Animation"], "id": "sound-887D8662-66CB-469B-B756-C4135D2F9AFD", "durationSec": 1891, "publicationDate": "2005-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "\"Changez de peau ! Et imaginez que vous \u00eates un objet, un lieu\u00bf. Un livre, un piano, un vieux film, une table de bistrot, une lettre, une maison, un arbre, un train, une saison, un rendez-vous, une cabine t\u00e9l\u00e9phonique, un grenier, un chapiteau, une robe, une image\u00bf. Vous en auriez vu des choses\u00bf..\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fayet, Sylviane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le PDC propose de faire payer aux employeurs des cotisations LPP bas\u00e9es sur un taux unique pour garder les travailleurs \u00e2g\u00e9s sur le march\u00e9 du travail : Commentaire d'Olivier Schorderet, collaborateur RSR, et d\u00e9bat entre Blaise Mattey, directeur g\u00e9n\u00e9ral des entreprises romandes et Colette Nova, sp\u00e9cialiste des assurances sociales \u00e0 l'Union syndicale suisse (USS)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E0BD3CCD-FE71-4F31-A124-5CA70DE47168", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 434, "publicationDate": "2005-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance sociale"], "excerpt": "Le 2\u00e8me pilier des plus de 55 ans co\u00fbte cher aux employeurs", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "sp\u00e9cialiste des assurances sociales \u00e0 l'USS", "name": "Nova, Colette", "type": "Participant"}, {"role": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration des entreprises romandes", "name": "Matthey, Blaise", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Vengeance P\u00e2querette", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-954F7C91-47F3-4573-B183-5ED6725A5911", "durationSec": 144, "publicationDate": "2005-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Sketch. Herr Balloon s'est fait castrer. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-651B7836-AADA-4A64-AE0B-6877095F6B9E", "durationSec": 149, "publicationDate": "2005-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chronique humour \u00e9crite et jou\u00e9e en direct diffus\u00e9e dans \"le Guten tag\" en 2005\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Minute culture", "source": "siranau", "title": "La minute culture : La BD", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5CD50D22-F72D-4FCE-80D8-F27D7CAF88B5", "durationSec": 197, "publicationDate": "2005-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["imprimerie", "humour", "bande dessin\u00e9e"], "excerpt": "Un sujet de cullture g\u00e9n\u00e9rale pr\u00e9sent\u00e9 avec quelques digressions\u2026", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "N'Deze, Mike", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Probl\u00e8me de matelas", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B817BB08-9D95-4BEB-81C1-EC7E93AA6548", "durationSec": 162, "publicationDate": "2005-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Z\u00e8bre", "source": "siranau", "title": "La chasse aux grenouilles. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3FC14F56-C1E1-4914-B49A-7F56C9692DDC", "durationSec": 265, "publicationDate": "2005-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2005", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["EAU (RESSOURCE)", "S\u00c9CHERESSE", "POMPE \u00c0 EAU", "SALAIRE", "FONCTIONNAIRE", "CH\u00d4MAGE", "L\u00c9GISLATION", "CH\u00d4MAGE", "L\u00c9GISLATION", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "MAISON INDIVIDUELLE", "INTERNET", "ESTIVAL", "INTERNET", "\u00ceLE", "CLO\u00ceTRE"], "visualPersons": ["LAESSER, CLAUDE", "CHASSOT, ISABELLE", "BRELAZ, DANIEL", "MAIRE, FR\u00c9D\u00c9RIC", "PERRINJAQUET, SYLVIE"], "id": "asset-189559", "durationSec": 694, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.08.19", "visualGeographicals": ["VAUD", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ARDON", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "ILE DE ST-PIERRE", "LAC DE BIENNE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-08-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "DAMES", "3000 M\u00c8TRES", "TRIPLE SAUT", "100 M\u00c8TRES", "400 M\u00c8TRES", "800 M\u00c8TRES", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE ZURICH", "MESSIEURS", "DAMES", "110 M\u00c8TRES HAIES", "800 M\u00c8TRES", "MEETING D'ATHL\u00c9TISME DE ZURICH", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["LUSTRINELLI, MAURO", "ARRON, CHRISTINE", "GATLIN, JUSTIN", "GREENE, MAURICE", "JAMAL, MARYAM", "BEKELE, KENENISA", "LEBEDEVA, TATIANA", "BITZI, IVAN", "BUCHER, ANDRE (SPORTIF)"], "id": "asset-189548", "durationSec": 1504, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.08.19", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["FC THOUNE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-08-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est d\u00e9j\u00e0 demain", "source": "siranau", "title": "Le Protocole de Kyoto (5/5): ses d\u00e9fauts et ses faiblesses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FE90CAB-C05E-46B2-8930-82D15F7B4F08", "thematicGeographicals": ["Kyoto", "Suisse"], "durationSec": 1770, "publicationDate": "2005-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Protocole de Kyoto", "OFEFP"], "thematicThemes": ["\u00e9conomie", "accord international", "politique de l'environnement", "effet de serre", "politique \u00e9conomique", "pollution atmosph\u00e9rique", "pollution", "d\u00e9veloppement durable", "r\u00e9chauffement climatique", "climat"], "excerpt": "\"Pour tenter de r\u00e9duire les rejets de gaz \u00e0 effet de serre dans l'atmosph\u00e8re, la communaut\u00e9 internationale \u00e0 d\u00e9cid\u00e9, il y a une vingtaine d\u00bfann\u00e9es, de s\u00bfimposer des restrictions. Ces restrictions ont pris une forme contraignante en 1997 avec la formulation du Protocole de Kyoto. A ce jour 38 pays industrialis\u00e9s ont d\u00e9cid\u00e9 de l\u00bfappliquer et plus d\u00bfune centaine de pays en d\u00e9veloppement se sont engag\u00e9s \u00e0 rester attentifs et \u00e0 noter leurs rejets de CO2 dans l\u00bfatmosph\u00e8re. A relever aussi que le plus grand pollueur mondial, les Etas-Unis, refusent toujours d\u00bfadh\u00e9rer au Protocole de Kyoto. Pour cette derni\u00e8re \u00e9mission consacr\u00e9e au Protocole de Kyoto, nous en chercherons les d\u00e9fauts et les faiblesses. Est-ce que ce protocole est \u00e0 la hauteur des enjeux et du d\u00e9fi pour l\u00bfhumanit\u00e9 ? Est-ce que la communaut\u00e9 internationale a le droit de se mettre \u00e0 \u00ab gouverner le climat \u00bb en fixant des limites \u00ab acceptables \u00bb \u00e0 une augmentation de la temp\u00e9rature moyenne sur la plan\u00e8te ? Pourquoi les \u00c9tats-Unis et d\u00bfautres pays, comme l\u00bfAustralie, l\u00bfInde et la Chine ont-ils d\u00e9cid\u00e9 de faire bande \u00e0 part et de formuler, rien que pour eux, un pacte climatique ?\r\nDes questions que nous poserons \u00e0 Jan Marejko, journaliste \u00e0 l\u00bfAGEFI, essayiste et philosophe.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 l'AGEFI", "name": "Marejko, Jan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : PD Poils detecting 5000", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-57E47064-550B-4D8C-A780-B4288E1E9D09", "durationSec": 265, "publicationDate": "2005-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile"], "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2005", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est extra", "source": "gico", "title": "LA FIEVRE DU SAMEDI SOIR - 05.08.19", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-191023", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1164, "publicationDate": "2005-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050819, le sociologue fran\u00e7ais KAUFMANN Jean-Claude analyse le th\u00e8me de la fi\u00e8vre du samedi soir durant les 50 derni\u00e8res ann\u00e9es. Le sociologue alimente son propos d'extraits de films et de s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es.", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "KAUFMANN, Jean-Claude", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "T\u00e9l\u00e9 nostalgie...", "source": "gico", "title": "CLAUDE FRANCOIS - 05.08.19", "genres": ["DIVERTISSEMENT"], "id": "asset-190465", "durationSec": 752, "publicationDate": "2005-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "MARTIN, Rose-Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.08.19", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "MANNEQUIN (PROFESSION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (LOISIR)"], "visualGeographicals": ["EUSEIGNE", "VALAIS", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-189546", "durationSec": 887, "publicationDate": "2005-08-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SUISSES AL\u00c9MANIQUES", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "EXTR\u00caME DROITE", "ARM\u00c9E", "EXTR\u00caME DROITE", "ARM\u00c9E", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "CIGARETTE", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER AUX ETATS", "\u00c9LECTION", "CONSEILLER AUX ETATS", "COLONIE DE PEUPLEMENT", "PALESTINIENS", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE"], "visualPersons": ["LONGCHAMP, CLAUDE", "PERRIN, YVAN", "COMTE, RAPHA\u00cbL", "KARAKASH, JEAN-NATHANA\u00cbL"], "id": "asset-189547", "durationSec": 1760, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.08.19", "visualGeographicals": ["GAMPEL", "ISONE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "GAZA", "TERRITOIRES AUTONOMES", "GENEVE-VILLE", "VALAIS", "GAMPEL", "GAMPEL"], "visualCorporations": ["PHILIP MORRIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-08-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9es mondiales de la jeunesse 2005 Cologne. Le pape Beno\u00eet XVI est arriv\u00e9 \u00e0 Cologne, pour son premier voyage hors d'Italie : Interviews de Denis M\u00fcler, professeur d'\u00e9thique \u00e0 la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne, de Pierre Emonet, j\u00e9suite, r\u00e9dacteur en chef de la revue Choisir et correspondance de Blandine Milcent, correspondante RSR en Allemagne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FA1E38F3-9D4D-4F2C-8028-2D645A6CE087", "thematicGeographicals": ["Cologne"], "durationSec": 483, "publicationDate": "2005-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beno\u00eet XVI [= Ratzinger, Joseph ]", "JMJ"], "thematicThemes": ["jeunesse", "catholicisme romain", "pape"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "j\u00e9suite, r\u00e9dacteur en chef de la revue Choisir", "name": "Emonet, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "professeur d'\u00e9thique \u00e0 la Facult\u00e9 de th\u00e9ologie del'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "M\u00fcller, Denis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR Allemagne", "name": "Milcent, Blandine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Herr Balloon", "source": "siranau", "title": "Nostalgie et cigarettes chameau. Sketch. Herr Balloon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7FCE4AD0-226C-4283-9237-392C1CA05598", "durationSec": 169, "publicationDate": "2005-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Chronique humour \u00e9crite et jou\u00e9e en direct diffus\u00e9e dans \"le Guten tag\" en 2005\r\n\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "C'est d\u00e9j\u00e0 demain", "source": "siranau", "title": "Le Protocole de Kyoto (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83F00C72-304E-4496-9E14-8ABDCF0FEE5F", "thematicGeographicals": ["Kyoto", "Suisse"], "durationSec": 1789, "publicationDate": "2005-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OFEFP", "Protocole de Kyoto"], "thematicThemes": ["d\u00e9veloppement durable", "\u00e9conomie", "politique \u00e9conomique", "effet de serre", "pollution", "politique de l'environnement", "r\u00e9chauffement climatique", "climat", "accord international", "pollution atmosph\u00e9rique"], "excerpt": "\"Le protocole de Kyoto, cet accord international visant \u00e0 une r\u00e9duction des gaz \u00e0 effet de serre, est entr\u00e9 en vigueur le 16 f\u00e9vrier dernier. L\u00bfaccord pr\u00e9voit, entre autres, l\u00bfinstauration d\u00bfune bourse d\u00bf\u00e9change de \"permis de polluer\". C'est un v\u00e9ritable march\u00e9 entre entreprises propres et entreprises polluantes.\r\nCe march\u00e9 est bas\u00e9 sur les quotas d\u00bf\u00e9mission de CO2 fix\u00e9 par les diff\u00e9rents pays qui ont ratifi\u00e9 le Protocole de Kyoto. Et comme dans toute transaction boursi\u00e8re il y aura des vendeurs et des acheteurs, mais aussi des gagnants et des perdants.Qui va gagner de l\u00bfargent avec ce syst\u00e8me des bourses du CO2, o\u00f9 ira l\u00bfargent gagn\u00e9, est-ce que r\u00e9ellement le march\u00e9 des quotas d\u00bf\u00e9mission de dioxyde de carbone va permettre d\u00bfatteindre les objectifs fix\u00e9s par le Protocole, comment ses bourses sont-elles g\u00e9r\u00e9es, qui dicte les prix et n\u00bfy a-t-il pas quelque chose de choquant dans le fait de sp\u00e9culer et de gagner de l\u00bfargent sur l\u00bf\u00e9tat de sant\u00e9 de la plan\u00e8te, ce sont quelques unes des questions que nous poserons \u00e0 Philippe Quirion, \u00e9conomiste et en France il travaille au Cired: le centre international de la recherche sur l'environnement et le d\u00e9veloppement. Par illeurs, Philippe Quirion porte une double casquette, puis qu\u00bfil est aussi Pr\u00e9sident du r\u00e9seau \"Action climat - France\", l\u00bfantenne fran\u00e7aise d'un r\u00e9seau mondial mobilis\u00e9 dans la lutte contre les changements climatiques.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste fran\u00e7ais", "name": "Quirion, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Chamoison", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-297A413F-FD6B-4D45-AF4D-C6FA9D82BB57", "durationSec": 114, "publicationDate": "2005-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automobile"], "excerpt": "Diffusion dans l'\u00e9mission matinale \"Le Guten Tag\" sur Couleur 3 en 2004", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Un oiseau exotique, le tadorne casarca, un peu plus grand qu'un canard, menace les oiseaux suisses et pr\u00e9sente une r\u00e9elle menace pour la biodiversit\u00e9 : Interview de Fran\u00e7ois Turrian, directeur romand de l'l'Association suisse pour la protection des oiseaux (ASPO)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2FAAEA97-AC14-43A6-A5F5-CA33242D5DF3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 248, "publicationDate": "2005-08-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["biodiversit\u00e9", "oiseau"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur romand de l'Association suisse pour la protection des oiseaux", "name": "Turrian, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}]}}