{"response": {"numFound": 8921, "start": 7400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Culte", "source": "gico", "title": "CULTE AU CENTRE PAROISSIAL DE BERNEX-CONFIGNON - 05.03.06", "genres": ["Cultes, messes et pr\u00e9dications"], "id": "asset-190404", "durationSec": 3588, "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "SUPPORTER", "SUPER-G", "MESSIEURS", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE AUTOMOBILE", "FORMULE 1", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "CYCLISME (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "WAWRINKA, STANISLAS", "ROSSET, MARC", "MILLER, BODE", "DEFAGO, DIDIER", "MAIER, HERMANN", "RAIKKONEN, KIMI", "HEIDFELD, NICK", "VILLENEUVE, JACQUES", "FISICHELLA, GIANCARLO", "MONTOYA, JUAN PABLO", "ALONSO, FERNANDO", "SCHUMACHER, MICHAEL", "MOOS, ALEXANDRE", "ZAMPIERI, STEVE", "GIMENEZ, CHRISTIAN", "MARGAIRAZ, XAVIER"], "id": "asset-190076", "durationSec": 2977, "mediaType": "video", "title": "05.03.06", "visualGeographicals": ["GRANGES-PACCOT", "GRANGES-PACCOT", "NORVEGE", "MELBOURNE", "AIGLE", "AIGLE", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BALE-VILLE", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "FC B\u00c2LE", "GRASSHOPPER", "FC ZURICH", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUBOUX, Bertrand", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tj", "title": "Retour aux planches", "imageURL": "http://www.rts.ch/7213925.image", "id": "ece-7213932", "durationSec": 114, "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "L\u2019acteur dit avoir \u00e9puis\u00e9 le m\u00e9tier du cin\u00e9ma.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/7213932", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/7213932"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le 19e Festival international du film de Fribourg est plac\u00e9 sous le signe du p\u00e9riple : Interview d'Isma\u00ebl Ferroukhi, r\u00e9alisateur du \"Grand Voyage\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CCD33649-8FBC-4DB2-8915-8B2F7C53D82B", "durationSec": 361, "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e8re", "film (oeuvre)", "islam", "p\u00e8lerinage", "enfant (filiation)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur du film \"Le Grand Voyage\"", "name": "Ferroukhi, Isma\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9cryptage", "source": "siranau", "title": "Quel avenir pour le Liban apr\u00e8s l'assassinat de l'ex-premier ministre Rafic Hariri qui a provoqu\u00e9 une vague de protestation populaire demandant le retrait des troupes syriennes du Liban?", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8C0C8997-9387-41FC-A975-8DA0327E4BE9", "thematicGeographicals": ["Liban", "Syrie"], "durationSec": 914, "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "guerre civile", "occupation militaire", "assassinat politique"], "excerpt": "La Syrie n'avait aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 assassiner l'ancien premier ministre Rafic Hariri. La Syrie se retrouve affaiblie et sous pression internationale. Le crime profiterait plus \u00e0 Isra\u00ebl qu'\u00e0 la Syrie", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Tel-Aviv", "name": "Zisser, Eyal", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'Association de solidarit\u00e9 franco-arabe, directeur de la revue \"France Pays arabes\"", "name": "Bitterlin, Lucien", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut \"Diplomatie et D\u00e9fense\" ", "name": "G\u00e9r\u00e9, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste du Moyen-Orient, chercheur \u00e0 l'Institut de relations internationales \u00e0 Paris", "name": "Mikhail, Barah", "type": "Participant"}, {"role": "homme politique libanais, membre d'un rassemblement de l'opposition chr\u00e9tienne", "name": "Frangi\u00e9, Samir", "type": "Participant"}, {"role": "ancien ministre libanais des finances", "name": "Corum, George", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Racana, David", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Beyrouth", "name": "Nasr, Gaby", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPLE (RELATION)", "ISLAM", "PROTESTANTISME", "COUPLE (RELATION)", "ISLAM", "PROTESTANTISME"], "id": "asset-190358", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 858, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20050306, rencontre avec un couple de confessions diff\u00e9rentes YAMNAHAKKI Adeline et Ahmed. Ils se sont connus \u00e0 un cours de danse de salon. Ahmed, d'origine marocaine est musulman, Adeline, suissesse est protestante. Tous les deux sont croyants et pratiquants, et c'est \u00e0 travers un dialogue permanent qu'ils ont r\u00e9ussi \u00e0 \u00eatre un couple tout en respectant la religion de l'Autre.", "title": "QUAND LA BIBLE RENCONTRE LE CORAN - 05.03.06", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["COUPLE (RELATION)", "ISLAM", "PROTESTANTISME"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "ADOLESCENT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-187758", "thematicGeographicals": ["LAUSANNE"], "durationSec": 506, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne : 20050306, HEINIGER Florence rencontre les \u00e9l\u00e8ves de la classe de MOLINES-ABBE Vanessa du coll\u00e8ge CF Ramuz autour du Prix TSR Litt\u00e9rature Ados et du livre \"Soldat Peaceful\" de l'\u00e9crivain MORPURGO Michael.", "title": "PRIX LITTERATURE ADOS VAUD-LAUSANNE - 05.03.06", "visualGeographicals": ["LAUSANNE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "LITT\u00c9RATURE", "ADOLESCENT", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MACH, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 14:55 ELECTIONS CANTONALES VALAISANNES 1 ER TOUR - 05.03.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-195907", "durationSec": 323, "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVER", "NEIGE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONSEILLER D'ETAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CONSEILLER D'ETAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "COUPE DAVIS", "SUPPORTER", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "PRODUIT DE LUXE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "MUS\u00c9E", "PRODUIT DE LUXE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "OISEAU", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["BURGENER, THOMAS", "CINA, JEAN-MICHEL", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "REY-BELLET, JEAN-JACQUES", "ROCH, CLAUDE", "BURGENER, THOMAS", "FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "CORMINBOEUF, PASCAL", "SCHMID, SAMUEL", "DELON, ALAIN"], "id": "asset-187775", "durationSec": 1284, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.03.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SION", "SION", "GRANGES-PACCOT", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "SUISSE", "LUCERNE", "VAUD", "KAPPELEN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["FERRARI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "PAIN POUR LE PROCHAIN - 05.03.06", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-187786", "durationSec": 192, "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TSI", "type": "Organisation"}, {"name": "SF-DRS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "05.03.05", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-187811", "durationSec": 1514, "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Les grands entretiens", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMME D'AFFAIRES", "STATUE"], "visualPersons": ["ARNOLD, PIERRE"], "id": "asset-153091", "thematicGeographicals": ["FEUSISBERG"], "durationSec": 2472, "mediaType": "video", "excerpt": "* Feusisberg : 20050306 et archives, la journaliste GUISAN Isabelle s'entretient avec le pr\u00e9sident de la Fondation Gottlieb Duttweiler et ex-directeur g\u00e9n\u00e9ral de la Migros ARNOLD Pierre qui a exerc\u00e9 de nombreux m\u00e9tiers, notamment pour financer ses \u00e9tudes. Il a \u00e9galement longuement \u00e9voqu\u00e9 sa carri\u00e8re professionnelle \u00e0 la Migros.", "title": "PIERRE ARNOLD PAR ISABELLE GUISAN - 05.03.06", "visualGeographicals": ["FEUSISBERG"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["MIGROS"], "thematicPersons": ["ARNOLD, PIERRE"], "thematicThemes": ["HOMME D'AFFAIRES", "STATUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "GUISAN, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "RUDAZ, Josee", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["F\u00c9MINISME", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "EXCISION", "AUTOMOBILE", "VIOLENCE", "AUTOMOBILE", "VIOLENCE"], "visualPersons": ["MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "JAFFE, PHILIP"], "id": "asset-196901", "thematicGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3154, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20050306 et archives, de nombreuses femmes d'origine africaine vivant en Suisse d\u00e9noncent les cas d'excisions et de mutilations sexuelles dont elles ont \u00e9t\u00e9 victimes. Les m\u00e9decins et les services sociaux tentent de les soigner et d'informer les familles \u00e9trang\u00e8res vivant en Suisse du danger m\u00e9dical et psychologique de ces pratiques afin que des jeunes fillettes vivant en Suisse ne soient pas excis\u00e9es par leurs familles\n* Gen\u00e8ve-ville, Vaud : 20050306, le stress engendr\u00e9 par la circulation routi\u00e8re dans les zones urbaines entra\u00eene une hausse de l'agressivit\u00e9 entre les automobilistes. Les policiers genevois constatent une hausse des violences verbales et des disputes violentes entre automobilistes.", "title": "FUMEE BLANCHE POUR PAPE NOIR // LES EXCISIONS BARBARES // RAGE AU VOLANT MORT\nAU TOURNANT // - 05.03.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VAUD"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Photosuisse", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT"], "id": "asset-178033", "thematicGeographicals": ["NEW YORK"], "durationSec": 691, "mediaType": "video", "excerpt": "* New York : 20050306, portrait du photographe suisse STREULI Beat. N\u00e9 en 1957 \u00e0 Altdorf, il vit \u00e0 Zurich et \u00e0 Duesseldorf. Son travail est centr\u00e9 sur les rues des grandes villes o\u00f9 il photographie sur le vif des passants ordinaires.", "title": "BEAT STREULI - 05.03.06", "visualGeographicals": ["NEW YORK"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait du photographe suisse Beat Streuli"], "thematicThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR SRG ID\u00c9E SUISSE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "FLASH 17:30 ELECTIONS CANTONALES VALAISANNES 1 ER TOUR - 05.03.06", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-186518", "durationSec": 320, "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "La Suisse est au coeur d'une des plus grande affaire de corruption qu'ait connu l'ONU : Entretien avec Mark Pieth, professeur de droit b\u00e2lois, expert de l'ONU, qui enqu\u00eate sur les malversations du programme de l'ONU \"P\u00e9trole contre nourriture\", qui permettait \u00e0 l'Irak de vendre du p\u00e9trole sous contr\u00f4le", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53AD57E8-F950-49CA-A33F-34B95C8B05B0", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Irak"], "durationSec": 959, "publicationDate": "2005-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Annan, Kofi", "ONU"], "thematicThemes": ["corruption", "p\u00e9trole", "organisation internationale"], "excerpt": "Cette affaire de corruption pourrait faire exploser l'ONU et met gravement en cause Kofi Annan, son secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral. Des entreprises suisses sont compromises dans cette affaire de corruption", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de B\u00e2le, expert de l'ONU pour l'affaire de corruption \"P\u00e9trole contre nourriture\"", "name": "Pieth, Mark", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur TSR", "name": "Rappaz, Bernard (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Moli\u00e8re (1/2) [1/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4ADD06C6-9261-4819-B6FA-745769C28A3D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3606, "publicationDate": "2005-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moli\u00e8re"], "thematicThemes": ["art dramatique", "17e si\u00e8cle", "musique classique"], "excerpt": "Portrait-\u00e9vocation de Moli\u00e8re, avec citations et illustrations musicales.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Mariage cl\u00e9 en main. Reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-BECA45DC-4D23-4029-AAD1-3EE5F8507348", "durationSec": 2144, "publicationDate": "2005-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "mariage"], "excerpt": "Interview de No\u00eblle et Philippe Marozeau, issus du journalisme de mode et de la haute h\u00f4tellerie, qui ont import\u00e9 des EU le concept de \"wedding planners\" et cr\u00e9\u00e9 en Suisse \"Mariage sans souci\" : qui sont les gens qui s'adressent \u00e0 eux, comment se marient-ils, est-ce une nouvelle forme de mariage ?  - itv Alfred Perrenoud, historien, sp\u00e9cialiste en d\u00e9mographie familiale, professeur \u00e9m\u00e9rite de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve : panorama historique du mariage\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "wedding planner", "name": "Marozeau, No\u00eblle", "type": "Participant"}, {"role": "historien", "name": "Perrenoud, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "wedding planner", "name": "Marozeau, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9nine, Karelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Moli\u00e8re (1/2) [2/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7C97397F-6FCA-4654-ACF1-6596FC23DB56", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3658, "publicationDate": "2005-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moli\u00e8re"], "thematicThemes": ["musique classique", "art dramatique", "17e si\u00e8cle"], "excerpt": "Portrait-\u00e9vocation de Moli\u00e8re, avec citations et illustrations musicales.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Claudel en son th\u00e9\u00e2tre (2/2)", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-0C63F802-5803-43E0-A6E3-2420F0CF8E5F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1699, "publicationDate": "2005-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Claudel, Paul"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "chasse", "art dramatique", "lion"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain ( Archives RSR 23.02.1955)", "name": "Mauriac, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "diplomate (Archives RSR 23.02.1955)", "name": "Dennery, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "auteur dramatique, diplomate (Archives RSR ~01.1955)", "name": "Claudel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR 23.02.1955)", "name": "Feuill\u00e8re, Edwige", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur (Archives RSR 07.1954)", "name": "Rossellini, Roberto", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne et chanteuse (Archives RSR 23.02.1955)", "name": "Montero, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9thnologue, documentariste (Archives RSR 07.11.1955)", "name": "Rouch, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR 07.1954)", "name": "Bergman, Ingrid", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien ( Archives RSR 23.02.1955)", "name": "Barrault, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR)", "name": "Feuill\u00e8re, Edwige", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Barrault, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Cuny, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne (Archives RSR 07.11.1955)", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve (Archives RSR 23.02.1955)", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Claudel en son th\u00e9\u00e2tre (1/2)", "genres": ["Interview", "D\u00e9claration"], "id": "sound-72FF94AA-FB2C-478C-A835-D21B0B9CA658", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1750, "publicationDate": "2005-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Claudel, Paul"], "thematicThemes": ["art dramatique", "\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "auteur dramatique, diplomate (Archives RSR)", "name": "Claudel, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne et chanteuse (Archives RSR 23.02.1955)", "name": "Montero, Germaine", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR 07.1954)", "name": "Bergman, Ingrid", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, G\u00e9rald", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR 23.02.1955)", "name": "Feuill\u00e8re, Edwige", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien ( Archives RSR 23.02.1955)", "name": "Barrault, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain ( Archives RSR 23.02.1955)", "name": "Mauriac, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur (Archives RSR 07.1954)", "name": "Rossellini, Roberto", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9thnologue, documentariste (Archives RSR 07.11.1955)", "name": "Rouch, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "diplomate (Archives RSR 23.02.1955)", "name": "Dennery, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Cuny, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Barrault, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Archives RSR)", "name": "Feuill\u00e8re, Edwige", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne (Archives RSR 07.11.1955)", "name": "Th\u00e9venot, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Poulin, Fred", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve (Archives RSR 23.02.1955)", "name": "Fabre, Dominique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Rudolph Schmid, ancien mineur et cheminot", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9DCF4245-A20B-42B9-A3E7-F36BC98E9D7F", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3373, "publicationDate": "2005-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["personnel ferroviaire", "mineur (m\u00e9tier)", "mine (site)"], "excerpt": "Mine de molupt\u00e8ne, les mines en Valais, au-dessus de Ausergberg, dans le Baltsh\u00e4dernthal, Haut-Valais, sa vie, son adolescence dans les montagnes, pendant la guerre, de 1942 \u00e0 1946 vie de mineur, les d\u00e9buts de la mine \u00e0 plus de 2000m, d\u00e9but rudimentaires, outils grossier, les allers et les retours entre la vall\u00e9e et la mine, la condition de l'ouvrier de l'\u00e9poque, les paies, histoire de la fin de la petite industrie mini\u00e8re dans cette r\u00e9gion du Haut-Valais, sa reconversion dans les CFF.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien mineur", "name": "Schmid, Rudolph", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Bernard Lavilliers, chanteur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F04C6829-6929-4952-9B58-6456874390FC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1159, "publicationDate": "2005-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lavilliers, Bernard"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Lavilliers, Bernard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tj", "title": "Un ardent d\u00e9fenseur", "imageURL": "http://www.rts.ch/6800541.image", "id": "ece-6800547", "durationSec": 150, "publicationDate": "2005-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Alain Morisod: quand un grand fan \u00e9voque de grands moments.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/6800547", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/6800547"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Samedi Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DAVIS", "DESCENTE", "MESSIEURS", "GRAND PRIX D'AUSTRALIE AUTOMOBILE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "FORMULE 1", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["ALLEGRO, YVES", "ROSSET, MARC", "BASTL, GEORGE", "WALCHHOFER, MICHAEL", "DEFAGO, DIDIER", "HOFFMANN, AMBROSI", "MAIER, HERMANN", "ZURBRIGGEN, SILVAN", "KERNEN, BRUNO (1972-)", "MASSA, FELIPE", "VILLENEUVE, JACQUES", "FISICHELLA, GIANCARLO", "SCHUMACHER, MICHAEL"], "id": "asset-187080", "durationSec": 1985, "mediaType": "video", "title": "05.03.05", "visualGeographicals": ["GRANGES-PACCOT", "NORVEGE", "MELBOURNE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "AMBRI", "RAPPERSWIL (SG)", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["SAUBER", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "CP BERNE", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "HC DAVOS", "SC RAPPERSWIL JONA", "KLOTEN FLYERS", "LAUSANNE HC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEREZ, Ma\u00efque", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Vari\u00e9t\u00e9s", "source": "gico", "visualThemes": ["CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON", "CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON"], "visualPersons": ["MORISOD, ALAIN", "DES, HENRI", "GARDAZ, EMILE", "SIMONS, DANIELA", "ZOLA, ARLETTE", "DION, CELINE"], "id": "asset-187657", "thematicGeographicals": ["ZURICH-VILLE"], "durationSec": 5497, "mediaType": "video", "excerpt": "* Zurich-ville : 20050301 et 20050302, \u00e9mission anim\u00e9e RICHARD Jean-Marc et MORISOD Alain sur les chansons qui ont marqu\u00e9 le Concours Eurovision de la Chanson qui va f\u00eater sa 50 \u00e8me \u00e9dition.", "title": "CONGRATULATIONS 50 ANS D'EUROVISION - 05.03.05", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "LUGANO", "ZURICH-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAS VEGAS", "ZURICH-VILLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "2005-03-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CONCOURS EUROVISION DE LA CHANSON"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DAVIS", "COUPE DAVIS", "SUPPORTER", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "\u00c9LECTION", "PARTI POLITIQUE", "FONCTION POLITIQUE", "PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "V\u00c9LO TOUT-TERRAIN (COMP\u00c9TITION)", "NEIGE", "OP\u00c9RA COMIQUE"], "visualPersons": ["ALLEGRO, YVES", "ROSSET, MARC", "BASTL, GEORGE", "PELLI, FULVIO", "SCHWEIGER, ROLF", "PELLI, FULVIO", "COUCHEPIN, PASCAL", "MERZ, HANS-RUDOLF", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9", "CALMY-REY, MICHELINE", "PURRO, V\u00c9RONIQUE", "BEER, CHARLES", "MOUTINOT, LAURENT"], "id": "asset-187773", "durationSec": 1806, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.03.05", "visualGeographicals": ["GRANGES-PACCOT", "FRIBOURG-VILLE", "GRANGES-PACCOT", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["PRD", "PRD", "PRD", "PS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Avant-sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "1. Les coups de coeur de Paul-Andr\u00e9 Demierre et Serge Moisson. - 2. Interview de Philippe Boesmans, compositeur", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5B4F880B-723E-4045-96D6-02ADE58D4FBA", "durationSec": 2518, "publicationDate": "2005-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["composition musicale", "op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Boesmans, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "Collaborateurs RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "FANFARE", "18E SI\u00c8CLE", "FA\u00c7ADE", "CHOEUR D'ENFANTS", "INSTRUMENT \u00c0 PERCUSSION", "MUSIQUE POPULAIRE"], "id": "asset-190504", "thematicGeographicals": ["MOUDON"], "durationSec": 1436, "mediaType": "video", "excerpt": "* Moudon : 20050305 et 200409, pr\u00e9sentation en musique de la ville de Moudon avec des ensembles ayant particip\u00e9 au 1 er Festival des musiques populaires de Moudon.", "title": "LE 1 ER FESTIVAL DES MUSIQUES POPULAIRES DE MOUDON : PAYS DE VAUD A TRAVERS SES\nSOCIETES DE MUSIQUES - 05.03.05", "visualGeographicals": ["MOUDON", "MOUDON", "MOUDON", "MOUDON"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2005-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BECH, Christian", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["MONARCHIE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["EMMANUEL-PHILIBERT DE SAVOIE"], "id": "asset-201927", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1481, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050305, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le prince EMMANUEL-PHILIBERT de Savoie. Le prince EMMANUEL-PHILIBERT de Savoie \u00e9voque sa vie familiale, sa d\u00e9couverte de l'Italie et ses responsabilit\u00e9s en tant que prince.", "title": "EMMANUEL-PHILIBERT DE SAVOIE - 05.03.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2005-03-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["EMMANUEL-PHILIBERT DE SAVOIE"], "thematicThemes": ["MONARCHIE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["DONATION", "VILLE", "HORLOGE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "DONATION", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "DESIGN", "HORLOGE", "NOBLESSE", "SAVOIR VIVRE", "NOBLESSE", "GARDERIE", "GARDERIE", "NOBLESSE", "GARDERIE", "PARTI POLITIQUE", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "AMBITION", "PARTI POLITIQUE", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE", "PORTRAIT", "PORTRAIT", "FONCTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["COMTE, RAPHA\u00cbL", "KARAKASH, JEAN-NATHANA\u00cbL", "COMTE, RAPHA\u00cbL", "KARAKASH, JEAN-NATHANA\u00cbL", "DUSONG, MONIKA", "COMTE, RAPHA\u00cbL", "KARAKASH, JEAN-NATHANA\u00cbL"], "id": "asset-187727", "durationSec": 1274, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.03.05", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "MONT-SUR-LAUSANNE, LE", "VAUD", "LAUSANNE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "JACOT, G\u00e9raldine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SALLE DE CONCERT", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "MOYEN AGE", "VANDALISME", "B\u00c2TIMENT", "TAG", "H\u00d4PITAL", "MALADE"], "id": "asset-187770", "durationSec": 840, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.03.05", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUVEVILLE, LA", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "05.03.05", "id": "asset-186633", "durationSec": 1449, "publicationDate": "2005-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "JUST TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["MASS M\u00c9DIA", "JOURNALISTE", "PAPE", "MASS M\u00c9DIA", "JOURNALISTE", "PAPE", "ABSINTHE", "MARKETING", "ABSINTHE", "MARKETING"], "id": "asset-191024", "thematicGeographicals": ["DRESDE", "ESSEN", "VAL-DE-TRAVERS", "VATICAN"], "durationSec": 715, "mediaType": "video", "excerpt": "* VATICAN : 20050305, \u00e0 chaque nouvelle hospitalisation du pape JEAN-PAUL II, les \u00e9quipes de tournage et de reportage des m\u00e9dias du monde entier se mobilisent. Les grandes cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9vision ont m\u00eame lou\u00e9 \u00e0 l'ann\u00e9e des terrasses priv\u00e9es avec vue sur la place St-Pierre ou l'h\u00f4pital Gemelli\n* Dresde, Essen, Val-de-Travers : 20050305, le commerce de l'absinthe est l\u00e9gale en Suisse depuis 20050301, alors qu'en Allemagne, elle est vendue depuis plus de 5 ans. Lib\u00e9ralis\u00e9e, elle repr\u00e9sente un nouveau march\u00e9 \u00e0 conqu\u00e9rir, mais les m\u00e9thodes de marketing suisse et allemande sont diam\u00e9tralement oppos\u00e9es.", "title": "PAPE, EGLISE CATHODIQUE / ABSINTHE, COMPTES DE FEES / NEWS, LA SEMAINE VUE PAR\nNOUVO - 05.03.05", "visualGeographicals": ["VATICAN", "GENEVE-VILLE", "DRESDE", "ESSEN", "VAL-DE-TRAVERS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-03-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "BOBY PARKER - MONTREUX JAZZ 2004", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-175674", "durationSec": 2988, "publicationDate": "2005-03-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Philippe Djian, \u00e9crivain, en marge de la sortie de son roman \"Impuret\u00e9s\" (Ed. Gallimard)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-599B108F-873E-48AD-841F-33BF53ABA6F0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2685, "publicationDate": "2005-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Djian, Philippe"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Djian, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Interview de Martina Schucan, violoncelliste           ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3AEC7066-EA1D-4A75-A4B5-C05CE847CFB6", "durationSec": 3114, "publicationDate": "2005-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schucan, Martina", "Offenbach, Jacques"], "thematicThemes": ["musique classique", "violoncelle", "musique contemporaine", "instrumentiste"], "excerpt": "Le CD autour de J. Offenbach - Place de la musique contemporaine dans sa carri\u00e8re - Esprit d'exp\u00e9rimentation du violoncelliste - Les r\u00e9citals de violoncelle solo - Rapport \u00e9troit du musicien avec son instrument - \"Schwebungen\" de Felix Baumann - Int\u00e9r\u00eat pour l'enseignement du violoncelle", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoncelliste", "name": "Schucan, Martina", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Dans le nord-est de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo, des femmes et des enfants subissent des viols collectifs extr\u00eamement violents : Interview de Fran\u00e7oise Duroc, coordatrice du projet \"violences\" \u00e0 MSF, qui d\u00e9nonce ces pratiques ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D0AF10A4-8B1B-4EC9-94D2-1A9CEF264016", "thematicGeographicals": ["R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo"], "durationSec": 116, "publicationDate": "2005-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["viol"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res (MSF)", "name": "Duroc, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Vues de l'orchestre (5/9) : XIXe si\u00e8cle et technicolor", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7727967-4AE4-4F88-AA33-053258EFEDF7", "durationSec": 3955, "publicationDate": "2005-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "orchestre", "19e si\u00e8cle", "direction d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Dani\u00e8le Schaad, ancienne Miss Monde en 1953, mannequin et collaboratrice de Christian Dior (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA11F2BA-FACF-4C14-841D-B8072CBC60DC", "durationSec": 2564, "publicationDate": "2005-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Miss Monde", "Schaad, Dani\u00e8le", "Christian Dior"], "thematicThemes": ["concours de beaut\u00e9", "mannequin (profession)", "haute-couture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ex-Miss Monde", "name": "Schaad, Dani\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de G\u00e9rard Jugnot \u00e0 l'occasion de son dernier film \"Boudu\". Avec un extrait d'interview de Michel Simon qui a interpr\u00e9t\u00e9 Boudu en 1932 (Archives RSR)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C4205F73-138A-4DFD-97DB-ADAB90E8ABF9", "durationSec": 812, "publicationDate": "2005-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jugnot, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dien (Archives RSR)", "name": "Simon, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur et acteur fran\u00e7ais", "name": "Jugnot, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Le soprano Mirella Freni : Hommage \u00e0 l'occasion de son 70e anniversaire [2/2] (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-C330165C-302C-43D6-89AD-BE8DA3268F35", "durationSec": 3515, "publicationDate": "2005-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freni, Mirella"], "thematicThemes": ["musique vocale", "soprano"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Avec le groupe A.J.T (= AJT) de Thomas Dutronc et Laetitia Sh\u00e9riff", "genres": ["Interview"], "id": "sound-84E22818-ABA4-48FD-AA5C-21703A0C6754", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2005-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dutronc, Thomas", "AJT", "Sh\u00e9riff, Laetitia"], "thematicThemes": ["rock", "chanson fran\u00e7aise", "chanson de vari\u00e9t\u00e9s"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "memebre du groupe AJT", "name": "Ciosi, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe AJT ", "name": "Dutronc, Thomas", "type": "Participant"}, {"role": "memebre du groupe AJT", "name": "Tatich, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "chanteuse", "name": "Sh\u00e9riff, Laetitia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les pressions internationales se multiplient sur la Syrie pour qu'elle retire ses troupes du Liban. Reportage \u00e0 Beyrouth de Malika Nedir, envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR au Liban", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-591171D9-B78D-42C8-AA3F-23209AAD5497", "thematicGeographicals": ["Syrie", "Liban"], "durationSec": 426, "publicationDate": "2005-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["occupation militaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "femmes libanaises", "name": "Inconnues", "type": "Participant"}, {"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR au Liban", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 du Hezbollah au parlement libanais", "name": "El-Alchassan, Hussein", "type": "Participant"}, {"role": "commer\u00e7ants libanais", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Reporter": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR au Liban", "name": "Nedir, Malika", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Le r\u00e9gime", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-30F12DF3-59FC-492E-B4BC-62E914B0758E", "durationSec": 3602, "publicationDate": "2005-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9gime alimentaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Que reste-il du mythe Einstein (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60230AFA-5A99-4FBC-A334-8E421CCC8FCA", "durationSec": 2913, "publicationDate": "2005-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Einstein, Albert"], "thematicThemes": ["physique", "intellectuel", "physique nucl\u00e9aire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien, pr\u00e9sident de l'Association des Amis du Museum de Besan\u00e7on, organisatrice de l'exposition \"Les violons d'Einstein\"", "name": "Magnien, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "physicien et philosophe des sciences au Commissariat \u00e0 l'Energie atomique et \u00e0 l'Ecole Centrale de Paris", "name": "Klein, Etienne", "type": "Participant"}, {"role": "physicien, \u00e9pist\u00e9mologue, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nice", "name": "Levy-Leblond, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "professeure \u00e9m\u00e9rite de physique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris VII, responsable de l'\u00e9dition des \"Oeuvress choisies\" d'Einstein (Ed. CNRS)", "name": "Balibar, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "historien \u00e0 l'Institut d'Etudes politiques de Paris et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nancy", "name": "Boukara, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de physique \u00e0 l'Universit\u00e9 de France-Comt\u00e9", "name": "Vigoureux, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Que reste-il du mythe Einstein (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C431F34E-9690-4AC0-BB33-F47BB7D80C5F", "durationSec": 4149, "publicationDate": "2005-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Einstein, Albert"], "thematicThemes": ["intellectuel", "physique nucl\u00e9aire", "physique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien, \u00e9pist\u00e9mologue, professeur \u00e9m\u00e9rite \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nice", "name": "Levy-Leblond, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "historien \u00e0 l'Institut d'Etudes politiques de Paris et \u00e0 l'Universit\u00e9 de Nancy", "name": "Boukara, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "professeur de physique \u00e0 l'Universit\u00e9 de France-Comt\u00e9", "name": "Vigoureux, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "professeure \u00e9m\u00e9rite de physique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris VII, responsable de l'\u00e9dition des \"Oeuvress choisies\" d'Einstein (Ed. CNRS)", "name": "Balibar, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}, {"role": "physicien, pr\u00e9sident de l'Association des Amis du Museum de Besan\u00e7on, organisatrice de l'exposition \"Les violons d'Einstein\"", "name": "Magnien, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "physicien et philosophe des sciences au Commissariat \u00e0 l'Energie atomique et \u00e0 l'Ecole Centrale de Paris", "name": "Klein, Etienne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Teuscher, Raoul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Le soprano Mirella Freni : Hommage \u00e0 l'occasion de son 70e anniversaire [2/2] (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D2D23246-49D2-48A6-AF42-9CDF8B4F1B0E", "durationSec": 45, "publicationDate": "2005-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Freni, Mirella"], "thematicThemes": ["musique vocale", "soprano"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "id": "asset-196892", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 475, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20050304 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "05.03.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR", "TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2005-03-04T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Le projet \"Anthropos\" : Interview de Jacques Besson, psychiatre et vice-recteur de l'Universit\u00e9 de Lausanne responsable de ce projet interdisciplinaire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-33DDEDC1-BAD4-4997-AB4A-82E27A5D4BCC", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 1806, "publicationDate": "2005-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["universit\u00e9", "sciences humaines", "recherche scientifique", "sciences exactes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre, vice-recteur de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Besson, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.03.04", "visualThemes": ["GRAVURE", "EXPOSITION D'ART", "ENFANT (\u00c2GE)", "PRISE D'OTAGE"], "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BESLAN", "NYON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-187767", "durationSec": 1012, "publicationDate": "2005-03-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["FORMATION PROFESSIONNELLE", "POLICE", "EAU-DE-VIE", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "VERDICT", "CRIMINALIT\u00c9 \u00c9CONOMIQUE", "COUPE DAVIS", "SUPPORTER", "COUPE DAVIS", "BANDE DESSIN\u00c9E", "ASSOCIATION CULTURELLE", "GRAVURE", "EXPOSITION D'ART", "GRAVURE", "EXPOSITION D'ART", "CIRQUE"], "visualPersons": ["LEHMANN, ERIC", "REY, JEAN-NOEL", "YERSIN, ALBERT-EDGAR"], "id": "asset-187784", "durationSec": 1140, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.03.04", "visualGeographicals": ["ST-MAURICE", "PORRENTRUY", "VEVEY", "GRANGES-PACCOT", "GRANGES-PACCOT", "SIERRE", "VAUMARCUS", "ST-PREX", "PORRENTRUY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-03-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DAVIS", "TOURNOI (TENNIS)", "WTA", "LUTTE ANTITERRORISTE", "ARRESTATION", "ISLAM", "ACCIDENT ROUTIER", "PSYCHIATRIE", "HOMICIDE", "BANQUIER", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "ACCORD INTERNATIONAL", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "SONDAGE D'OPINION", "ACCORD INTERNATIONAL", "HIVER", "SERVICE DE VOIRIE", "NEIGE", "VOIRIE URBAINE", "HIVER", "SERVICE DE VOIRIE", "NEIGE", "VOIRIE URBAINE", "HIVER", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "FROID", "CONCERT", "HARD ROCK", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "CONCERT", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ROCK"], "visualPersons": ["ROSSET, MARC", "CHIUDINELLI, MARCO", "DAVENPORT, LINDSAY", "SCHNYDER, PATTY", "BARILLON, JACQUES", "FEHR, HANS", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "PERRIN, YVAN", "DE LA REUSSILLE, DENIS"], "id": "asset-187768", "durationSec": 1589, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.03.04", "visualGeographicals": ["GRANGES-PACCOT", "DUBAI", "GUIN", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "BERNE", "BERNE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LOCLE, LE", "GENTHOD", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA"], "visualCorporations": ["ASIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A c\u00f4t\u00e9 de la plaque", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "PORTRAIT", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SPOT PUBLICITAIRE", "HUMOUR"], "visualPersons": ["ROTHENBUEHLER, PETER", "MEURY, THIERRY", "PERRIN, YVAN"], "id": "asset-190336", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1489, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050304, MAURY Manuella re\u00e7oit son invit\u00e9, le r\u00e9dacteur en chef du journal quotidien Le Matin ROTHENBUEHLER Peter, pour une rencontre d\u00e9cal\u00e9e et intimiste, et la pr\u00e9paration d'une recette culinaire repr\u00e9sentant son portrait subjectif.", "title": "PETER ROTHENBUEHLER - 05.03.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2005-03-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "VID\u00c9O AMATEUR", "D\u00c9CHARGE", "PRISE D'OTAGE", "COUPE DAVIS"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-187769", "durationSec": 1860, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.03.04", "visualGeographicals": ["BESLAN", "GRANGES-PACCOT"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PLESSZ, Anne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "VID\u00c9O AMATEUR", "RAZ-DE-MAR\u00c9E", "PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES", "M\u00c9T\u00c9OROLOGIE", "PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES", "PR\u00c9VENTION DES CATASTROPHES NATURELLES"], "id": "asset-190968", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3084, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050304 et archives, COLIN Xavier d\u00e9bat avec ses invit\u00e9s du jour dont le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'Organisation Mondiale de la m\u00e9t\u00e9o (OMM) sur le th\u00e8me de l'aspect scientifique et de la pr\u00e9vention et d'anticipation en mati\u00e8re de catastrophe naturelle, 2 mois apr\u00e8s le raz-de-mar\u00e9e meurtrier en Asie du Sud en 20041226.", "title": "ASIE, 2 MOIS APRES LE TSUNAMI : LE COTE SCIENTIFIQUE, LA PREVENTION - 05.03.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ASIE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "COSMOS", "TOKYO", "GUATEMALA"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2005-03-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "R\u00e9vision de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la radio t\u00e9l\u00e9vision. Le Conseil des Etats veut accorder jusqu'\u00e0 5% du produit de la redevance aux radios et t\u00e9l\u00e9visions priv\u00e9es : Interview de Jean-Bernard M\u00fcnch, pr\u00e9sident de Conseil d'administration de SSR SRG Id\u00e9e Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CE7EF40D-8C6D-44F5-8748-B752F3DB71CD", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 348, "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["redevance radio-TV", "radio priv\u00e9e", "t\u00e9l\u00e9vision priv\u00e9e", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil d'administration de SSR SRG Id\u00e9e Suisse", "name": "Munch, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le pasteur vaudois Maurice Ray est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 90 ans. Figure marquante du protestantisme romand de sensibilit\u00e9 \u00e9vag\u00e9lique,  il avait anim\u00e9 de 1953 \u00e0 1968 le \"Courrier du coeur\" \u00e0 la RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-08E22275-0F38-4106-AC4B-C218D675825C", "durationSec": 75, "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ray, Maurice"], "thematicThemes": ["pasteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Carrel, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Paul Virilio, essayiste : A propos de son ouvrage \"L'Accident originel\" (Ed. Complexe, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FE927F27-AC2A-4A51-9AB3-572D32C0A250", "durationSec": 1804, "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["progr\u00e8s technique", "politique", "vitesse (physique)", "accident"], "excerpt": "Tout ce que nous inventons et cr\u00e9\u00e9ons comporte son propre risque d'accident: par exemple, un nouvel avion de 800 places, c'est peut-\u00eatre un jour 800 morts. P.Virilio nous met en garde contre l'aveulement qui nous pousse \u00e0 aller toujours plus vite etc...", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste", "name": "Virilio, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jane Sauti\u00e8re, \u00e9crivaine : A propos de son ouvrage \"Fragmentation d'un lieu commun\" (Ed. Verticales, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A741A291-F5F6-48DF-97A4-64D53026D06C", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1574, "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sauti\u00e8re, Jane"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "prison", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "Ecriture et t\u00e9moignage de la vie carc\u00e9rale: quel regard porter sur les d\u00e9tenus? Quelle proximit\u00e9 pr\u00e9alable est requise? Volont\u00e9 de l'auteur de briser tous les clich\u00e9s qui courent sur la vie carc\u00e9rale et les repr\u00e9sentations qu'on en a donn\u00e9 : espace violent, espace nu, inhumanit\u00e9 des gardiens. Raisons du recours \u00e0 l'\u00e9criture fragmentaire/fragment\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Sauti\u00e8re, Jane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Toni Bortoluzzi, UDC, se retire de la course au Conseil d'Etat zurichois, apr\u00e8s son \u00e9chec au premier tour : Interview de Claudio Zanetti, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC zurichoise", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BC73F676-09A4-476F-BC40-9EDE83129C27", "thematicGeographicals": ["Zurich (canton)"], "durationSec": 167, "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bortoluzzi, Toni"], "thematicThemes": ["\u00e9lection cantonale", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UDC zurichoise", "name": "Zanetti, Claudio", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Les chr\u00e9tiens lib\u00e9raux. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9817FC04-1BDE-4EEF-87E1-9EE7ABC2D64B", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1215, "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["R\u00e9seaux des Parvis"], "thematicThemes": ["christianisme", "homosexualit\u00e9", "christianisme lib\u00e9ral", "pr\u00eatre mari\u00e9"], "excerpt": "\"Loin de la houlette romaine : les chr\u00e9tiens lib\u00e9raux. Ils se nomment \"Croyants en Libert\u00e9\", \"Chr\u00e9tiens autrement\", \"Nous sommes aussi l'Eglise\" ou \"Partenia. Protestants lib\u00e9raux, associations d'homosexuels chr\u00e9tiens ou pr\u00eatres mari\u00e9s. Beaucoup de ces mouvements ont pris naissance en 1995 \u00e0 la suite du limogeage de mgr Jacques Gaillot et tous sont r\u00e9unis au sein des \"R\u00e9seaux des Parvis\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}, {"role": "chr\u00e9tiens lib\u00e9raux", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "R\u00e9vision de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la radio t\u00e9l\u00e9vision. Le Conseil des Etats veut accorder jusqu'\u00e0 5% du produit de la redevance aux radios et t\u00e9l\u00e9visions priv\u00e9es : Interview de Moritz Leuenberger, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DETEC et de Claude D\u00e9fago, pr\u00e9sident de l'Union romande des radios r\u00e9gionales et directeur de Radio Chablais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7CFA318B-E978-476A-B5E3-1E0F5CBEC751", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 220, "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["radio priv\u00e9e", "t\u00e9l\u00e9vision priv\u00e9e", "redevance radio-TV", "l\u00e9gislation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Union romande des radios r\u00e9gionales, directeur de Radio Chablais", "name": "D\u00e9fago, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DETEC", "name": "Leuenberger, Moritz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Vues de l'orchestre (4/9) : Classicisme en voie de romantisation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-18496862-86D5-4F4E-B5AF-B61CAB5D6035", "durationSec": 3620, "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["orchestre", "classicisme", "direction d'orchestre", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Steve Fossett a d\u00e9cid\u00e9 de poursuivre son tour du monde en avion en solitaire et sans escale malgr\u00e9 le risque de manquer de carburant : Interview de Bertrand Piccard, \u00e0 propos de cet exploit", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E02858E8-4985-4FE7-96FC-73BB2779DF7A", "durationSec": 227, "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fossett, Steve"], "thematicThemes": ["tour du monde", "avion civil"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre et a\u00e9ronostier", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La conqu\u00eate de l'espace. De La\u00efka \u00e0 Columbia, l'irr\u00e9sistible besoin de connaissance (4/5): on va marcher sur la lune", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-7FBD44E6-A2FB-4CB9-A00C-3BD7455FA0FD", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "URSS"], "durationSec": 3856, "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["espace", "vol spatial", "astronautique", "histoire", "astronaute", "lune", "astrophysique", "vol spatial habit\u00e9", "v\u00e9hicule spatial"], "excerpt": "\"L'ann\u00e9e 1968 voit encore dans le domaine de la conqu\u00eate de l'espace la supr\u00e9matie sovi\u00e9tique l'emporter. Les Am\u00e9ricains ont toujours une marche de retard. Premier vol dans l'espace, premier homme dans l'espace, premi\u00e8re sortie... depuis dix ans les uns l'emportent toujours sur les autres. La fin de l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente n'a fait que confirmer cette r\u00e9alit\u00e9. L'immense Saturne 5, lest\u00e9e de 120 tonnes d'\u00e9quipement, a fini dans l'oc\u00e9an, tandis que les Russes ont une fois encore r\u00e9ussi la mise en orbite de leur appareil. La Lune est \u00e0 leur port\u00e9e. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "spationaute", "name": "Clervoy, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "astrophysicien", "name": "Brahic, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Fran\u00e7ois Pannatier qui s'est vu recevoir un rein donn\u00e9 par par sa m\u00e8re...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-43A06C2F-004D-4B57-A0AD-F8570780BA70", "durationSec": 681, "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e8re", "relation parent-enfant", "don d'organe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Pannatier, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pass\u00e9 compos\u00e9", "source": "siranau", "title": "Interview de Luca Pianca, luthiste et directeur de l'ensemble Il Giardino Armonico\r\n\r\n", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7659E9AB-FF88-4E52-A879-AC33E42C770C", "durationSec": 2259, "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "luth", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "luthiste, directeur de l'ensemble Il Giardino Armonico", "name": "Pianca, Luca", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Bertrand", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Au cours du dernier trimestre 2004 la croissance de l'\u00e9conomie suisse a recul\u00e9 : Interview d'Hugo Fasel, pr\u00e9sident du syndicat \"Travail Suisse\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E461970-CCF6-4DCE-9686-999F45E8DAE8", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 269, "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["emploi", "croissance \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du syndicat \"Travail Suisse\"", "name": "Fasel, Hugo", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Vacharidis, Mary", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Le Kurdistan, l'autre Irak. Un carnet de route de Delphine Minoui (4/5): la fuite des chr\u00e9tiens d'Irak vers le Kurdistan", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-C8E2AD71-1844-4681-87E9-D8447272A8A2", "thematicGeographicals": ["Irak", "Kurdistan"], "durationSec": 2083, "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["immigration", "exil", "christianisme", "terrorisme", "pers\u00e9cution religieuse", "islam"], "excerpt": "\"La fuite des Chr\u00e9tiens d'Irak vers le Kurdistan. Au cours de ces derniers mois, leurs \u00e9glises ont \u00e9t\u00e9 dynamit\u00e9es \u00e0 plusieurs reprises, leurs boutiques d'alcool attaqu\u00e9es, leurs filles contraintes de porter le foulard sous la menace des islamistes. D\u00e9sempar\u00e9es, plus de trois cent familles chr\u00e9tiennes viennent de trouver refuge au Kurdistan, plus calme. Elles t\u00e9moignent des pressions qu'elles ont v\u00e9cu au quotidien. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Kurdes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste, reporter", "name": "Minoui, Delphine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les cantons devront r\u00e9duire de moiti\u00e9 au moins les primes d'assurance-maladie des enfants de familles modestes et de la classe moyenne et des jeunes en formation : Interview de Ruth L\u00fcthi, conseill\u00e8re d'Etat fribourgeoise socialiste, cheffe du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et des affaires sociales", "genres": ["Interview"], "id": "sound-30972CF5-5CC7-4B5B-A377-407BAA2D1E4E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 206, "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["subvention", "assurance maladie", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat fribourgeoise: cheffe du D\u00e9partement de la sant\u00e9 et des affaire sociales", "name": "L\u00fcthi, Ruth", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Madame Proust a-t-elle fabriqu\u00e9 \"Le petit Marcel\"? Interview et reportage", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-4D1D9387-6DE1-488C-BF4B-8EEF5D43AACC", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3766, "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Proust, Jeanne", "Proust, Marcel"], "thematicThemes": ["relation parent-enfant", "\u00e9crivain", "m\u00e8re"], "excerpt": "\"\u00c2 la question : \u00bfQuel serait votre plus grand malheur ?\u00bf, Marcel Proust avait r\u00e9pondu : \u00bf\u00catre s\u00e9par\u00e9 de maman\u00bf... Jeanne Proust, n\u00e9e Weil en 1849 dans une famille juive venue d\u00bfAlsace et d\u00bfAllemagne, est la m\u00e8re du plus c\u00e9l\u00e8bre des \u00e9crivains. Possessive, aimante, omnipr\u00e9sente de son vivant mais aussi apr\u00e8s sa mort dans l\u00bfoeuvre de son fils, elle l\u00bfa prot\u00e9g\u00e9, \u00e9duqu\u00e9, influenc\u00e9, bien au-del\u00e0 de l\u00bfimage pieuse du baiser nocturne au narrateur d\u00bfA la recherche du temps perdu. Jeanne demeure, \u00e0 bien des \u00e9gards, un myst\u00e8re. Pourquoi cette h\u00e9riti\u00e8re d\u00bfune bourgeoisie juive \u00e9clair\u00e9e \u00e9pouse-t-elle Adrien Proust, fils d\u00bf\u00e9picier catholique, beauceron et sans fortune ? Comment cette polyglotte, pianiste, amoureuse des livres, encourage-t-elle la vocation d\u00bfun fils ? Sait-on qu\u00bfelle traduit Ruskin pour Lui ? Comment accepte-t-elle les ruses et les foucades d\u00bfun enfant malade et g\u00e2t\u00e9 qui dort le jour et travaille la nuit ? Faut-il admettre les amiti\u00e9s d\u00bfun gar\u00e7ons qu\u00bfon devine peu attir\u00e9 par les femmes ? Evelyne Bloch-Dano publie : Madame Proust (Editions Grasset), la premi\u00e8re biographie de \u00bfla maman du petit Marcel\u00bf qui reconstitue la vie quotidienne d\u00bfune m\u00e8re mu\u00e9e en vestale, en collaboratrice, en gouvernante, \u00e0 travers les centaines de lettres qu\u00bf\u00e9changeaient deux \u00eatres que rien ni personne ne pouvait s\u00e9parer. C\u00bfest une histoire d\u00bfamour autant qu\u00bfune visite intime chez les Proust. Reportage r\u00e9alis\u00e9 par Lydia Gabor. \r\nJournaliste : Madeleine Caboche", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "biographe de la m\u00e8re de Marcel Proust", "name": "Bloch-Dano, Evelyne", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gabor, Lydia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE HUMANITAIRE", "ORGANISATION HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9ISME", "AIDE HUMANITAIRE"], "id": "asset-191521", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2912, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050303 et archives, COLIN Xavier d\u00e9bat avec ses invit\u00e9s du jour dont les repr\u00e9sentants de l'association Sujeeva au SRi Lanka, BURRI Sonja et BOISSONNAS Philippe, sur les possibilit\u00e9s d'adoption et de parrainage qui peuvent exister en Asie, 2 mois apr\u00e8s le raz-de-mar\u00e9e meurtrier qui a touch\u00e9 l'Asie du Sud le 20041226.", "title": "ASIE, 2 MOIS APRES LE TSUNAMI : L'ADOPTION ET LE PARRAINAGE - 05.03.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SRI LANKA", "SRI LANKA", "BAM"], "visualCorporations": ["TERRE DES HOMMES"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "L'appel du CICR", "imageURL": "http://www.rts.ch/8102054.image", "id": "ece-8102011", "durationSec": 325, "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Malgr\u00e9 les dangers r\u00e9els encourus, ils sont toujours aussi nombreux \u00e0 vouloir devenir d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du CICR.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8102011", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8102011"}, {"source": "escenic", "program": "Temps pr\u00e9sent", "title": "L'\u00e9preuve du terrain", "imageURL": "http://www.rts.ch/8102067.image", "id": "ece-8102000", "durationSec": 341, "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du CICR sont souvent confront\u00e9s \u00e0 des situations extr\u00eames et ne s'en sortent pas toujours indemnes.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8102000", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8102000"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Vincent Delerm, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, avant son concert \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2531A87-61A5-4E56-8B5C-7F2ABD3306F4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Delerm, Vincent"], "thematicThemes": ["chanson fran\u00e7aise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Delerm, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA"], "visualPersons": ["MCSORLEY, CHRIS", "MCPARLAND, MIKE"], "id": "asset-187766", "durationSec": 1695, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.03.03", "visualGeographicals": ["ZOUG-VILLE", "DAVOS", "LUGANO", "ZURICH-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG", "HC DAVOS", "SC RAPPERSWIL JONA", "CP BERNE", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "SC LANGNAU TIGERS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSOCIATION PROFESSIONNELLE", "VIN", "INCENDIE", "COMMERCE", "FONDATION", "OP\u00c9RA (OEUVRE)", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "P\u00c9TITION", "BILINGUISME", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "P\u00c9TITION", "BILINGUISME", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "BANDE DESSIN\u00c9E", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "EXPLOIT SPORTIF", "SPORT DE NEIGE (LOISIR)", "EXPLOIT SPORTIF"], "id": "asset-187783", "durationSec": 1237, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.03.03", "visualGeographicals": ["CHAMOSON", "MONTHEY", "PORRENTRUY", "BERNE-VILLE", "BIENNE", "VALANGIN", "VAUD", "PACCOTS, LES"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "SPECIAL VIDEOCLIPS - 05.03.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-186637", "durationSec": 2861, "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "EXPORTATION", "USINE", "INDUSTRIE AUTOMOBILE", "AUTOMOBILE", "EXPORTATION", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "POIGN\u00c9E DE MAIN", "PHOTO DE FAMILLE", "COUPE DAVIS", "INCENDIE", "TUNNEL", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "PROC\u00c8S", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS", "ROSSET, MARC", "CHIUDINELLI, MARCO"], "id": "asset-187765", "durationSec": 1697, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.03.03", "visualGeographicals": ["CHINE", "PEKIN", "GRANGES-PACCOT", "NYON", "VLADIKAVKAZ", "MOSCOU", "COINTRIN", "BONNEVILLE", "GENEVE-VILLE", "MEYRIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "L'AGENDA DES ENFANTS - 05.03.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190086", "durationSec": 712, "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMICIDE", "BANQUIER", "HOMICIDE", "BANQUIER", "ENFANT (\u00c2GE)", "JEUNE (\u00c2GE)", "ASSURANCE MALADIE", "AIDE DE L'ETAT", "ASSISTANCE SOCIALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ENFANT (\u00c2GE)", "JEUNE (\u00c2GE)", "ASSURANCE MALADIE", "AIDE DE L'ETAT", "ASSISTANCE SOCIALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "ENFANT (\u00c2GE)", "JEUNE (\u00c2GE)", "ASSURANCE MALADIE", "AIDE DE L'ETAT", "ASSISTANCE SOCIALE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "OUVERTURE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "OUVERTURE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "CANDIDAT", "CONSEILLER NATIONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CANDIDAT", "CONSEILLER NATIONAL", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "RADIO PRIV\u00c9E", "L\u00c9GISLATION", "REDEVANCE RADIO-TV", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "AUDIOVISUEL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "RADIO LOCALE", "T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "RADIO PRIV\u00c9E", "L\u00c9GISLATION", "REDEVANCE RADIO-TV", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "AUDIOVISUEL", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "RADIO LOCALE", "VIOL", "P\u00c9DOPHILIE", "PROX\u00c9N\u00c9TISME", "INCESTE", "PROC\u00c8S", "PROSTITUTION DES MINEURS", "VIOL", "P\u00c9DOPHILIE", "PROX\u00c9N\u00c9TISME", "INCESTE", "PROC\u00c8S", "PROSTITUTION DES MINEURS", "HIVER", "MARCH\u00c9 DE PRIMEURS", "FROID", "MARA\u00ceCHER"], "visualPersons": ["FASEL, HUGO", "COUCHEPIN, PASCAL", "MEIER-SCHATZ, LUCREZIA", "MEIER-SCHATZ, LUCREZIA", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "CASANOVA, ACHILLE", "SCHMID, SAMUEL", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "MULLER, PIERRE", "CASANOVA, ACHILLE", "CRAMER, ROBERT", "SCHMID, SAMUEL", "BORTOLUZZI, TONI", "COUCHEPIN, PASCAL", "BORTOLUZZI, TONI", "COUCHEPIN, PASCAL", "LEUENBERGER, MORITZ", "BERSET, ALAIN", "LOMBARDI, FILIPPO"], "id": "asset-187764", "durationSec": 1042, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.03.03", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "GRAND-SACONNEX, LE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MAINE-ET-LOIRE", "MAINE-ET-LOIRE", "BULLE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROSSE, Nicolas", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.03.03", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-177930", "durationSec": 641, "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["AIDE HUMANITAIRE", "STRESS", "T\u00c9MOIGNAGE", "TRAUMATISME", "S\u00c9CURIT\u00c9 DU TRAVAIL", "AIDE HUMANITAIRE", "STRESS", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "TRAUMATISME", "S\u00c9CURIT\u00c9 DU TRAVAIL", "AIDE HUMANITAIRE", "T\u00c9MOIGNAGE", "TRAUMATISME", "S\u00c9CURIT\u00c9 DU TRAVAIL", "AIDE HUMANITAIRE", "AIDE HUMANITAIRE", "STRESS", "ASSISTANCE PSYCHO-SOCIALE", "S\u00c9CURIT\u00c9 DU TRAVAIL", "AIDE HUMANITAIRE", "STRESS", "TRAUMATISME", "S\u00c9CURIT\u00c9 DU TRAVAIL", "AIDE HUMANITAIRE", "STRESS", "TRAUMATISME"], "id": "asset-191158", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3317, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20050303 et archives, t\u00e9moignages de travailleurs humanitaires qui ont souffert de traumatismes ou de stress post-traumatiques apr\u00e8s avoir risqu\u00e9 leur vie en venant en aide aux victimes de conflits lors de missions. Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ne sont plus prot\u00e9g\u00e9s par l'embl\u00e8me humanitaire et sont m\u00eame devenus des cibles pour les criminels et les preneurs d'otage dans les pays en guerre.", "title": "LES CABOSSES DE L'HUMANITAIRE - 05.03.03", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "VERSOIX", "GENEVE-VILLE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["CICR", "CICR"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2005-03-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CECCAROLI, Eva", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Adopter un chaton", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-12B4F883-9126-451A-A124-4B88C29C83FC", "durationSec": 68, "publicationDate": "2005-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal de compagnie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Claude K\u00fcng, directeur de TEKSA, entreprise de travaux acrobatiques install\u00e9e \u00e0 Ch\u00e2tel-St-Denis", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B01057FD-668B-4210-99A0-72BAA6A04D45", "thematicGeographicals": ["Ch\u00e2tel-Saint-Denis"], "durationSec": 247, "publicationDate": "2005-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["entreprise"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de TEKSA", "name": "K\u00fcng, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Sophie Klimis, philosophe : A propos de son ouvrage \"L'arch\u00e9ologie du sujet tragique\" (Ed. Kim\u00e9, 2003)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D728C6D6-C78D-4B71-BD69-031C2B90643B", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1803, "publicationDate": "2005-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["philosophie", "politique", "civilisation grecque", "trag\u00e9die"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, enseignante \u00e0 l'Unviersit\u00e9 de Lausanne", "name": "Klimis, Sophie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Kohler, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Les textes des auditeurs: Steve Richard", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-45BA6812-D832-4350-8EC3-031F6492F247", "durationSec": 235, "publicationDate": "2005-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auditeur", "name": "Richard, Steve", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Le Kurdistan, l'autre Irak. Un carnet de route de Delphine Minoui (3/5): la f\u00eate des \u00e9lections", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-12B1E989-D8A9-4A84-9D6C-03F053C8E75B", "thematicGeographicals": ["Irak", "Kurdistan"], "durationSec": 2151, "publicationDate": "2005-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9lection", "autonomisme", "ind\u00e9pendantisme", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "\"La f\u00eate des \u00e9lections. Le 30 janvier dernier, les Kurdes ont vot\u00e9, en masse, dans une ambiance de f\u00eate. D\u00e8s le petit matin, les bureaux de vote ont \u00e9t\u00e9 pris d'assaut. Au Nord, les Kurdes ont vot\u00e9 pour trois entit\u00e9s diff\u00e9rentes : l'Assembl\u00e9e nationale irakienne, le Conseil provincial et le parlement r\u00e9gional Kurde. Avec, \u00e0 la sortie, la possibilit\u00e9 de participer \u00e0 un sondage sur l'ind\u00e9pendance du Kurdistan.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Kurdes", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste, reporter", "name": "Minoui, Delphine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Coup de gueule salon auto", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-02B86EF1-5E0F-488C-B10C-24D10771C486", "durationSec": 0, "publicationDate": "2005-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "La conqu\u00eate de l'espace. De La\u00efka \u00e0 Columbia, l'irr\u00e9sistible besoin de connaissance (3/5): d\u00e9monstration de puissance", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-FE195197-DD6B-40D1-8D04-0A5D00C53412", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Allemagne", "URSS"], "durationSec": 3699, "publicationDate": "2005-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Braun, Wernher von"], "thematicThemes": ["vol spatial habit\u00e9", "astrophysique", "astronautique", "v\u00e9hicule spatial", "histoire", "astronaute", "espace", "vol spatial"], "excerpt": "\"Nous sommes au mois de mars 1965. Wernher von Braun, scientifique allemand, ing\u00e9nieur ayant travaill\u00e9 sur les nouvelles armes V2 avec lesquelles Hitler envisageait d'en venir \u00e0 bout de l'Angleterre, travaille d\u00e9sormais pour le compte de l'agence am\u00e9ricaine Nasa. Il donne quelques mots d'explications sur son futur grand projet o\u00f9 l'on mesure qu'entre le militaire et l'industrie de l'a\u00e9rospatiale, la fronti\u00e8re est des plus minces.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicien", "name": "Brahic, Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "spationaute", "name": "Clervoy, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Vues de l'orchestre (3/9) : De Haydn \u00e0 Mozart", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AD7F3E90-9FEF-4A91-B41E-22E02B70D877", "durationSec": 3709, "publicationDate": "2005-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Haydn, Joseph", "Mozart, Wolfgang Amadeus"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "histoire", "orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "F\u00e9ron, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Luc Raharimanana, \u00e9crivain malgache : A propos de son ouvrage \"L'Arbre anthropophage\" (Ed. Joelle Losfeld, 2004)  ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-59886B6C-AF40-46B7-A4F7-7091DCBD5F3D", "thematicGeographicals": ["Madagascar"], "durationSec": 1576, "publicationDate": "2005-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Raharimanana, Jean-Luc"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "politique", "\u00e9crivain", "colonialisme", "histoire"], "excerpt": "Pass\u00e9 ancestral de Madagascar et imaginaire territorial des habitants de l'\u00eele \u00e0 l'\u00e9poque. Pass\u00e9 colonial de Madagascar et cons\u00e9quences du regard de l'Autre sur l'Ile. M\u00e9moire mythique, mythologisante face \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 souvant sanglante de l'histoire du pays. Exemple de l'ind\u00e9pendance de 1947. Choix formel d'\u00e9criture \u00e0 disposition de l'auteur. Episode r\u00e9cent de l'enl\u00e8vement du p\u00e8re de l'auteur par des milices arm\u00e9es lors de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2002, mobilisation de l'auteur en faveur de son p\u00e8re et enseignement tir\u00e9 de cette aventure.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain malgache", "name": "Raharimanana, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : M\u00e9t\u00e9o t\u00e9tons", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E28359BA-B453-4F92-A2C3-55067D86FE65", "durationSec": 92, "publicationDate": "2005-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9t\u00e9orologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national a accept\u00e9 de justesse (par 89 contre 88 et 2 abstentions) une initiative pour des quotas d'au moins 30% de femmes dans les conseils d'administration des soci\u00e9t\u00e9s dont la Conf\u00e9d\u00e9ration est actionnaire : Interview d'Elisabeth Salina Amorini, ancienne pr\u00e9sidente du conseil d'administration de la SGS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7FD8A48-63A3-4F73-882C-9674B628479C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 397, "publicationDate": "2005-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["direction de l'entreprise", "femme cadre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancienne pr\u00e9sidente du Conseil d'administration de la SGS", "name": "Salina Amorini, Elisabeth", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Suisse, le march\u00e9 de l'emploi reste plat et la croissance n'est plus synonyme de cr\u00e9ation d'emplois : Interview de D\u00e9lia Nilles, directrice de l'Institut Cr\u00e9a de macro\u00e9conomie de l'Universit\u00e9 de Lausanne, de Fernando Martins de Silva, directeur de la politique d'investissement \u00e0 la BCV et d'Yves Fl\u00fcckiger, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F77DACC4-4542-49C5-A42E-7DD8F99EA658", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 350, "publicationDate": "2005-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["emploi", "ch\u00f4mage", "croissance \u00e9conomique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Fl\u00fcckiger, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "directrice de l'Institut CREA de macro\u00e9conomie de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Nilles, D\u00e9lia", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la politique d'investissement \u00e0 la BCV", "name": "Da Silva, Fernando Martins", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Morard, Romaine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Viviane qui, adolescente, tombe sur un livre d'Oscar Forel qui va la conduire \u00e0 se d\u00e9barrasser de sa \"vieille\" \u00e9corce...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-56964FCD-F147-4ADE-8A97-F8CA6B0318B6", "durationSec": 632, "publicationDate": "2005-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Forel, Oscar"], "thematicThemes": ["adolescent", "psychologie sociale", "adolescence"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Perrenoud, Viviane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Pied gel\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-89C9E452-B584-4F22-B646-C7E7C1FC3C50", "durationSec": 155, "publicationDate": "2005-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "colaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["CHAMPIONNAT D'ALLEMAGNE DE FOOTBALL", "PORTRAIT", "COUPE DE L'UEFA"], "visualPersons": ["WICKY, RAPHA\u00cbL", "WICKY, RAPHA\u00cbL", "WICKY, RAPHA\u00cbL"], "id": "asset-190528", "thematicGeographicals": ["HAMBOURG"], "durationSec": 1405, "mediaType": "video", "excerpt": "* Hambourg : 20050302 et archives, rencontre avec le footballeur suisse WICKY Rapha\u00ebl, footballeur du club allemand SV Hambourg et de l'\u00e9quipe nationale suisse de football, qui \u00e9voque sa carri\u00e8re de footballeur.", "title": "PASSION FOOT : RAPHAEL WICKY - 05.03.02", "visualGeographicals": ["HAMBOURG", "SION", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["FC SION", "OLYMPIQUE DE MARSEILLE", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "SERVETTE FC", "FC SION"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2005-03-02T00:00:00Z", "thematicPersons": ["WICKY, RAPHA\u00cbL"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "PARATTE, Yannik", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "05.02.26", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-190238", "durationSec": 1364, "publicationDate": "2005-03-02T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "JUST TV", "type": "Organisation"}]}}]}}