{"response": {"numFound": 8921, "start": 5200, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "RESTAURANT", "HUMOUR"], "visualPersons": ["CHAPPATTE, PATRICK", "MEURY, THIERRY", "MEURY, THIERRY", "MEURY, THIERRY"], "id": "asset-186557", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2918, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050607 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler du th\u00e8me de la semaine, l'humour et le rire.", "title": "ECLATS DE RIRES : TOUTES LES VERITES SONT BONNES A RIRE - 05.06.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CAROUGE", "PARIS", "LAUSANNE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FROMAGE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "LIST\u00c9RIOSE", "FROMAGE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "LIST\u00c9RIOSE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "MANIFESTATION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "HOMICIDE", "PROC\u00c8S", "PALAIS DE JUSTICE", "OISEAU", "ASSOCIATION", "PROTECTION DE LA NATURE"], "visualPersons": ["SOGUEL, BERNARD", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "GRAF, MAYA"], "id": "asset-187981", "durationSec": 1104, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.06.07", "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "MANIFESTATION POLITIQUE", "CONSOMMATION", "GUIDE (DOCUMENT)", "SUPERMARCH\u00c9", "\u00c9COLOGIE", "BILAN", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "R\u00c9SEAU DE SOINS", "FONDATION", "VIGNE", "INTERNET", "MARKETING", "VIN", "DROGUISTE", "MARCHE (LOISIR)", "PLANTE", "PRISON", "AGRICULTEUR", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "AGRICULTEUR", "MAT\u00c9RIEL AGRICOLE", "FOIRE COMMERCIALE"], "visualPersons": ["CRAMER, ROBERT", "BURGENER, THOMAS", "ADDOR, JEAN-LUC"], "id": "asset-189002", "durationSec": 913, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.06.07", "visualGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "CHEXBRES", "GENEVE-VILLE", "SION", "CHAMOSON", "MOURET, LE", "PORRENTRUY", "BRENLES", "VAUD"], "visualCorporations": ["MIGROS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.06.07", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-176125", "durationSec": 687, "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "05.06.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-175192", "durationSec": 2893, "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["PESTICIDE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "HERBE AROMATIQUE", "CIBOULETTE", "RECETTE CULINAIRE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "HERBE AROMATIQUE", "PESTICIDE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "HERBE AROMATIQUE", "PESTICIDE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "HERBE AROMATIQUE", "SUPERMARCH\u00c9", "PESTICIDE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "ST\u00c9RILIT\u00c9", "PESTICIDE", "CR\u00c8ME SOLAIRE"], "id": "asset-175177", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "BALE", "METZ"], "durationSec": 2037, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve, SUISSE, B\u00e2le, Metz : 20050607, une analyse du laboratoire cantonal genevois r\u00e9v\u00e8le la pr\u00e9sence de nombreux pesticides sur les herbes aromatiques vendues dans les supermarch\u00e9s de Suisse Romande. M\u00eames certaines fines herbes issues d'agriculture biologique contiennent des traces de produits chimiques\n* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20050607, test de cr\u00e8mes solaires contenant des produits chimiques. Or, certains de ces produits sont tr\u00e8s n\u00e9fastes pour la sant\u00e9 et peuvent provoquer des d\u00e9r\u00e8lements hormonaux. Il faut donc leur pr\u00e9f\u00e9rer les protections solaires avec filtre m\u00e9canique ou protection min\u00e9rale ou filtre min\u00e9ral.", "title": "CREMES SOLAIRES, COMMENT DISTINGUES FILTRES CHIMIQUES // TEST FINES HERBES\nFRAICHES ET PESTICIDES - 05.06.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE", "BALE", "SUISSE", "METZ", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["COOP", "COOP"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "COMTESSE, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERZIG, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "PESTICIDE", "HERBE AROMATIQUE", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT ET ARGENT", "FORMATION", "PARTI POLITIQUE", "CAMPAGNE \u00c9LECTORALE", "CRISE POLITIQUE", "DISSIDENCE", "POLITIQUE SOCIALE", "SOLITUDE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "FOYER", "SOLITUDE", "SOLIDARIT\u00c9", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "ASSISTANCE SOCIALE", "ENTREPRISE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "REFOULEMENT DES \u00c9TRANGERS", "\u00c9THIQUE M\u00c9DICALE", "REQU\u00c9RANT D'ASILE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "CULTURE", "ARRESTATION", "POLICE", "HASCHICH", "CULTURE", "ARRESTATION", "POLICE", "HASCHICH", "DAUPHIN", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE", "DAUPHIN"], "visualPersons": ["PIDOUX, PHILIPPE", "FREYSINGER, OSKAR", "SPUHLER, PETER", "BLOCHER, CHRISTOPH", "VEILLON, PIERRE-FRAN\u00c7OIS", "PURRO, V\u00c9RONIQUE", "SAUTEREL, JEAN-CHRISTOPHE"], "id": "asset-187982", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.06.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PAUDEX", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MORGES", "BUSSIGNY", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ZURICH-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "UDC", "HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BEAUD, Andre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Animations d'auteur", "source": "gico", "title": "LA RENARDE ET LE LIEVRE - MASTERS OF RUSSIAN ANIMATION", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-195145", "durationSec": 698, "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "RIEBEN, Izabela", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Barth\u00e9l\u00e9my, cin\u00e9aste fran\u00e7ais, au sujet de son film \"Papa\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4220BCC-C302-432F-8B0F-8FF4E64E22A0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1455, "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chabat, Alain", "Barth\u00e9l\u00e9my, Maurice"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "deuil", "paternit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste ", "name": "Barth\u00e9l\u00e9my, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : La t\u00e9l\u00e9vision", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3E4B1543-A445-406C-90AA-80150D6C0A42", "durationSec": 164, "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Concentration de motards \u00e0 Lugano. - 2. Un couvreur \u00e0 l'h\u00f4pital. - 3. Une s\u00e9paration forc\u00e9e en raison de la d\u00e9localisation d'une banque. - 4. Tissage. - 5. Un organiste \u00e0 Romainm\u00f4tier", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-25D77DC7-98B7-4134-B718-3223C9DF1E7A", "durationSec": 3383, "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Spray pour teinter les vitres", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-713D7BDC-C31E-4507-B4EF-B73A5ABEF220", "durationSec": 233, "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, un homme a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort \u00e0 son domicile, 18 mois apr\u00e8s son d\u00e9c\u00e8s : Interview de V\u00e9ronique P\u00fcrro, d\u00e9put\u00e9e socialiste genevoise, membre des commissions sociales et de contr\u00f4le de gestion", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CEBE1687-3898-46D0-B892-D3B53CEB14E1", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 274, "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cadavre", "sociabilit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e socialiste genevoise, membre  des commissions sociales et de contr\u00f4le de gestion", "name": "P\u00fcrro, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Claudine, d\u00e9pressive, qui s'en va faire le p\u00e9lerinage de Saint-Jacques de Compostelle....", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60E3B25E-ABA4-4019-B0A5-9B83DBDE0882", "thematicGeographicals": ["Saint-Jacques-de-Compostelle"], "durationSec": 1337, "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["p\u00e8lerinage", "conversion religieuse", "d\u00e9pression nerveuse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Roussy, Claudine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Le temps n'est plus ce qu'il \u00e9tait : Interview d'Alain Corbin, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22ED03EE-B34C-4CF5-AE2B-6AADD6470B34", "durationSec": 1936, "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00eatre humain", "sant\u00e9", "histoire", "m\u00e9t\u00e9orologie"], "excerpt": "Les m\u00e9t\u00e9ores, pluie, neige, orages, blizzard, gel et temp\u00eate, n'ont pas toujours figur\u00e9 dans les r\u00e9cits intimes mais accompagnent, d\u00e8s la fin du XVIIe si\u00e8cle, une \u00e9criture de soi dont les diaristes anglais de la gentry, attentifs \u00e0 d\u00e9crire la vie de leur localit\u00e9. Au XIXe, la science afine consid\u00e9rablement les appareils de mesures scientifiques au moment o\u00f9 la m\u00e9t\u00e9orologie intime se glisse dans les journaux intimes, signe d'un nouveau statut du \"moi\", aussi instable que le ciel lui-m\u00eame. Contribution remarqu\u00e9e d'un historien des sens \u00e0 une histoire de la m\u00e9t\u00e9osensibilit\u00e9 qui ne fait que d\u00e9buter. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien, auteur de plusieurs ouvrages sur l'histoire des sensibilit\u00e9s et culturelle, co-auteur avec Georges Vigarello et Jean-Jacques Courtine de \"Histoire du corps, 2 vols\" (Ed. du Seuil, 2005)", "name": "Corbin, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le saxophone nouveau est arriv\u00e9 (1/5) : Historique et pr\u00e9sentations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EA29D2C2-D144-41A5-8393-612E9BEA006C", "thematicGeographicals": ["Bordeaux"], "durationSec": 3601, "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["saxophone", "instrumentiste", "musique classique"], "excerpt": "Une histoire du saxophone et de la nouvelle \u00e9cole \"classique\" bordelaise.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9parateur d'instrument", "name": "Hagmann, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Lauba, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste", "name": "Ducros, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste", "name": "Londeix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Pondre un oeuf", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9D3A1C2D-8110-4197-832E-6D29D8880727", "durationSec": 93, "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["oeuf (embryologie)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "R\u00e9trospective de Yoko Ono, artiste japonaise, au Migros Museum \u00e0 Zurich", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-90E95782-8109-4B9E-9124-6D5976399425", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 195, "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ono, Yoko"], "thematicThemes": ["art plastique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Joseph Deiss, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, \u00e0 propos des enjeux de la votation du 25 septembre 2005 sur la libre circulation des personnes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F247D20E-3D3A-4A1F-A6D9-BBA39143E982", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 375, "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord international", "votation", "libre circulation des personnes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Au pays du silence, la Birmanie (Myanmar) (1/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-B8E2C8FC-27DF-4390-AC4B-0BCDC4EC2F6A", "thematicGeographicals": ["Birmanie"], "durationSec": 2354, "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "dictature militaire", "voyage"], "excerpt": "\"Dans cette Birmanie que l'on nomme maintenant Myanmar, Ga\u00ebl M\u00e9troz arpente lentement les contr\u00e9es qu'on (la junte militaire) voudra bien lui laisser d\u00e9couvrir. Des traditions mill\u00e9naires \u00e0 la modernit\u00e9, des campagnes \u00e0 la ville, il est le confident des tribus Palaung, de leurs chants, de leur cueillette, de la F\u00eate de l'Eau, des mythes, des contes, des badauds. Entre myst\u00e8res et secrets, entre rires discrets et obs\u00e9quiosit\u00e9, un carnet difficile au pays du silence, l\u00e0 o\u00f9 tout se murmure, s'interpr\u00e8te, se sugg\u00e8re. Le carnet d'une route improvis\u00e9e au fils des pannes, des interdits, des hasards. Toute cette semaine, Un Dromadaire sur l'\u00e9paule vous invite \u00e0 le suivre au pays du jade et du rubis et, \u00e0 pied, en train, bus ou cargo, \u00e0 traverser les plaines sem\u00e9es de pagodes. \u00c0 coups de mots ou de soupirs, per\u00e7ons les murailles du Myanmar. Dans cet Etat Kachin, qui s'ouvre juste aux visiteurs, Ga\u00ebl M\u00e9troz remonte lentement le Myanmar vers les sources himalayennes de l'Ayeyarwady, celles de ses mythes, de ses contes, de ses rites. Dans un train bien lent cogn\u00e9 par le marteau chauff\u00e9 \u00e0 blanc du soleil, ou en cargos grouillants de rats, de fermiers, d'intrigants, d'intrigu\u00e9s et de vendeuses de mangues, ce sont surtout les sourires qui vous rappellent que vous \u00eates bien ici au Myanmar.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Birmans", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "M\u00e9troz, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'or noir. Des majors aux holdings, une strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique (1/5): le p\u00e9trole au Nig\u00e9ria", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-5CBBA00C-A3B2-4F4D-B711-22A848053D0A", "thematicGeographicals": ["Nig\u00e9ria"], "durationSec": 3388, "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OPEP"], "thematicThemes": ["industrie p\u00e9troli\u00e8re", "p\u00e9trole", "\u00e9nergie fossile", "industrie p\u00e9trochimique", "politique \u00e9nerg\u00e9tique", "groupe de pression"], "excerpt": "\"Aujourd'hui, une centaine d'ann\u00e9es seulement apr\u00e8s les d\u00e9buts de la civilisation de l'automobile, on estime que l'humanit\u00e9 a d\u00e9j\u00e0 br\u00fbl\u00e9 la moiti\u00e9 des r\u00e9serves mondiales de p\u00e9trole que la nature avait mis des millions d'ann\u00e9es \u00e0 produire. Cette semaine, Histoire Vivante revient sur l'or noir, sa conqu\u00eate, son histoire, ses enjeux. Comme chaque lundi, nous retrouvons Jacques Mouriquand pour un tour d'horizon g\u00e9opolitique, au travers de son entretien avec Thomas David, professeur-assistant \u00e0 l'Institut d'Histoire Economique et Sociale de l'Universit\u00e9 de Lausanne. Thomas David vient de publier, en ouvrage collectif, La Suisse et l'esclavage des Noirs (Editions Antipodes). Le p\u00e9trole au Nig\u00e9ria : Au milieu des ann\u00e9es 80, les pays de l'OPEP (Organisation des Pays Exportateurs de P\u00e9trole) sont amen\u00e9s \u00e0 faire des comptes. Certes, l'enrichissement formidable dont ils ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9, dix ann\u00e9es en arri\u00e8re, par l'augmentation du prix du baril, a fait jaillir dans leur \u00e9conomie une pluie apparemment incessante de p\u00e9trodollars, propulsant vers le haut leur \u00e9conomie. On a cru au miracle de l'Or noir. Au milieu des ann\u00e9es 80, le miracle est devenu mirage. Le Nigeria fait partie des pays de l'OPEP. C'est le g\u00e9ant de l'Afrique. Plus de 900'000 km2, une immense vari\u00e9t\u00e9s d'ethnies, on y parle quelque deux cents langues et dialectes diff\u00e9rents... \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "David, Thomas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "Wilfried : est un homme car il s'est ras\u00e9 et chante sa chanson", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-800AFFC5-50D5-45D2-9D7E-2E35658C07BD", "durationSec": 121, "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de J\u00e9r\u00f4me Meizoz, \u00e9crivain et chercheur universitaire : A propos de son recueil de textes courts \"Les D\u00e9sempar\u00e9s\" (Ed. Zo\u00e9, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2E623991-98A8-47B0-803B-A99258A64556", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1745, "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meizoz, J\u00e9r\u00f4me"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "marginalit\u00e9", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Les d\u00e9sempar\u00e9s, cat\u00e9gorie large, les sans-prise, \u00e9loge de la fragilit\u00e9. Ecriture litt\u00e9raire et tableau social: les diff\u00e9rentes figures d'exclus et de marginaux convoque\u00e9s dans le livre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain et chercheur universitaire", "name": "Meizoz, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dubas, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "7000 familles", "source": "siranau", "title": " 7000 familles : Shane Macgowan", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-83847D39-DF31-4376-8BE1-A9D0B8A83F48", "durationSec": 301, "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["MacGowan, Shane"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Th\u00e9matiques de la semaine: les moches", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "MAT SEQ 12.08.10 VOIX MYSTERIEUSE - JEAN NOUVEL", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CD038FAA-511C-445E-B23F-537D6D4C8312", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Annemasse"], "durationSec": 24, "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nouvel, Jean"], "thematicThemes": ["architecture", "gare ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte fran\u00e7ais", "name": "Nouvel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur TSR", "name": "Rappaz, Bernard (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Antonio Gomez, croyant et amoureux, raconte comment il a s\u00e9duit sa femme...", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17C57046-3D4C-421C-8399-A1AAFA78B87B", "durationSec": 657, "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["croyance religieuse", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Gomez, Antonio", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "COUPE DE L'AMERICA", "CHANTIER DU B\u00c2TIMENT", "ROLAND GARROS", "TROPH\u00c9E", "ROLAND GARROS", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES"], "visualPersons": ["NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-189158", "durationSec": 1404, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.06.06", "visualGeographicals": ["VALENCE (ESPAGNE)", "THURGOVIE", "PARIS", "PARIS"], "visualCorporations": ["ALINGHI", "ALINGHI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTENARIAT CIVIL", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "STATUT DE SOCI\u00c9T\u00c9", "M\u00c9DECINE DENTAIRE", "FLEUVE", "ENTRETIEN DES COURS D'EAU", "INONDATION", "FLEUVE", "ENTRETIEN DES COURS D'EAU", "INONDATION", "INCENDIE", "POMPIER", "SPECTACLE CHANT\u00c9", "FOLK", "CH\u00d4MAGE", "ASSAINISSEMENT", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE", "REY-BELLET, JEAN-JACQUES"], "id": "asset-189165", "durationSec": 930, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.06.06", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "SION", "SION", "VALAIS", "VEVEY", "SION", "VICQUES", "SION"], "visualCorporations": ["CARITAS"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Temps modernes", "source": "siranau", "title": "L'interaction \u00e0 distance", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-4FDA037F-F766-454A-A91E-595C7B276D1B", "durationSec": 125, "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["automatisation", "Internet"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chevrier, Mathieu", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Entretien avec l'architecte fran\u00e7ais Jean Nouvel, qui va construire les gares du SEVA, qui reliera Annemasse \u00e0 Gen\u00e8ve, sur sa vision de l'architecture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC3312FD-A056-4C0C-B6E5-7AAC329FC884", "thematicGeographicals": ["Annemasse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 950, "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nouvel, Jean"], "thematicThemes": ["architecture", "gare ferroviaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}, {"role": "architecte fran\u00e7ais", "name": "Nouvel, Jean", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur TSR", "name": "Rappaz, Bernard (journaliste)", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["SUPER LEAGUE", "SUPER LEAGUE", "TIMBRE-POSTE", "TIMBRE-POSTE", "TIMBRE-POSTE", "TIMBRE-POSTE", "CLUB DE VACANCES", "PHYTOTH\u00c9RAPIE", "PHYTOTH\u00c9RAPIE", "PHYTOTH\u00c9RAPIE"], "id": "asset-189116", "thematicGeographicals": ["ANGLETERRE", "GENEVE-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "YVERDON", "CHAMPAGNE (VD)", "FRANCE"], "durationSec": 1618, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon, Champagne (VD) : 20050606, le club de football Yverdon-Sport a \u00e9t\u00e9 promu en Super League. Cette promotion va n\u00e9cessiter des investissements concernant d'une part l'\u00e9quipe, qui devra \u00eatre renforc\u00e9e, et d'autre part certaines infrastructures du stade, qui doivent \u00eatre remises en \u00e9tat ou adapt\u00e9es aux nouvelles normes de s\u00e9curit\u00e9. Le budget du club passe de 2,5 millions de francs en Challenge League \u00e0 4 millions en Super League\n* La Chaux-de-Fonds, FRANCE : 20050606, alors que jusqu'en 2001 les timbres-poste de La Poste suisse \u00e9taient imprim\u00e9s par l'entreprise H\u00e9lio Courvoisier, ils sont depuis fabriqu\u00e9s en France dans le village de La Loupe par l'imprimeur Cartor Security Printing. Le co\u00fbt de fabrication d'un timbre est beaucoup moins \u00e9lev\u00e9 en France qu'en Suisse. Le groupe Cartor, leader dans son domaine, imprime des timbres pour 180 pays\n* Plateau : 20050606, itw du directeur Club Med Suisse ANGER Beno\u00eet \u00e0 propos de la nouvelle strat\u00e9gie du Club Med qui se recentre sur une client\u00e8le riche et haut de gamme. ANGER Beno\u00eet r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Les client souhaitent des vacances de plus en plus luxueuses\"\n* Angleterre, Gen\u00e8ve-ville : 20050606, en 10 ans, les \u00e9lixirs de Fleurs de Bach cens\u00e9s soigner le stress, l'impatience ou l'anxi\u00e9t\u00e9 sont pass\u00e9s de l'artisanat \u00e0 la vente au niveau mondial en une dizaine d'ann\u00e9es. Les \u00e9lixirs sont fabriqu\u00e9s \u00e0 partir de fleurs sauvages et de brandy. En 2004, 10 millions de bouteilles d'\u00e9lixirs ont \u00e9t\u00e9 vendues entre 10 et 20 francs dans 56 pays. La Suisse est le plus gros consommateur de Fleurs de Bach par habitant.", "title": "FOOTBALL CLUB YVERDON-SPORT // TIMBRES-POSTE // BENOIT ANGER // ELIXIRS DE\n\nFLEURS DE BACH - 05.06.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "YVERDON", "CHAMPAGNE (VD)", "SUISSE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "SUISSE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "ANGLETERRE", "LONDRES", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["YVERDON-SPORT", "YVERDON-SPORT", "CLUB M\u00c9DITERRAN\u00c9E"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "DE CASTELLO, Anne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 05.06.06", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-187972", "durationSec": 2888, "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "\u00c9NERGIE \u00c9OLIENNE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "ACCORD INTERNATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "ACCORD INTERNATIONAL", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "ACCORD INTERNATIONAL", "HIP-HOP", "MUSIQUE CLASSIQUE"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "FATTEBERT, JEAN", "SCHWALLER, URS", "MAURER, UELI", "CALMY-REY, MICHELINE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "FATTEBERT, JEAN", "MAURER, UELI", "CALMY-REY, MICHELINE", "DARBELLAY, CHRISTOPHE", "FATTEBERT, JEAN", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MAURER, UELI"], "id": "asset-189156", "durationSec": 1115, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.06.06", "visualGeographicals": ["BERNE", "DOR\u00c9NAZ", "BERNE", "DOR\u00c9NAZ", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "PDC", "UE", "UDC", "UE", "UDC", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "HUMOUR", "CLOWN", "MUSIC-HALL", "HUMOUR", "CLOWN", "MUSIC-HALL", "CLOWN"], "visualPersons": ["GROCK"], "id": "asset-191169", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3045, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050606 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler du th\u00e8me de la semaine, l'humour et le rire.", "title": "ECLATS DE RIRES : QUAND JE SERAI GRAND, JE FERAI LE CLOWN - 05.06.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BEVILARD", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.06.06", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-176503", "durationSec": 675, "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TUNNEL", "CAMION", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "FABRICATION DU FROMAGE", "LIST\u00c9RIOSE", "SOLITUDE", "CADAVRE", "\u00c9LECTION F\u00c9D\u00c9RALE", "AFFICHE \u00c9LECTORALE", "COMMUNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "ACCORD INTERNATIONAL", "PARTENARIAT CIVIL", "CANTON", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "ACCORD INTERNATIONAL", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "VILLA", "BLANCHIMENT DE CAPITAUX", "PROC\u00c8S", "AMBASSADEUR", "PUBLICIT\u00c9", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["DUBOIS, PIERRE", "PERRIN, YVAN", "JUILLARD, CHARLES", "FERRERO-WALDNER, BENITA", "NICATI, CLAUDE"], "id": "asset-189157", "durationSec": 1715, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.06.06", "visualGeographicals": ["CHAMONIX", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "ST-BLAISE", "DELEMONT", "BRUXELLES", "GENEVE-VILLE", "BELLINZONE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["UDC", "UDC", "UE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "1. Le chant choral au Canada, avec la participation de Patricia Abbott, Pr\u00e9sidente de l'Association canadienne des chefs de choeur. - 2. Interview de Fran\u00e7ois Margot, compositeur : A propos de la cr\u00e9ation de son op\u00e9ra \"Le Monde Bis\" \u00e0 Servion en juin 2005", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4259F3B4-1C73-4527-8140-34F52A6DB10F", "thematicGeographicals": ["Canada"], "durationSec": 3418, "publicationDate": "2005-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["choeur", "op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur", "association", "chef de choeur", "musique vocale"], "excerpt": "Profil de l'Association des chefs de choeur canadiens - Les diff\u00e9rentes cultures chorales au Cadana - Les influences des USA - Le sponsoring du chant choral - Le travail de \"veilleuse\" sur la sc\u00e8ne chorale canadienne.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Margot, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente de l'Association canadienne des chefs de choeur", "name": "Abbott, Patricia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Hautes fr\u00e9quences", "source": "siranau", "title": "Crise sans pr\u00e9c\u00e9dent pour l'Eglise espagnole. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FFE670B-6225-468C-9913-4682B3567E23", "thematicGeographicals": ["Espagne"], "durationSec": 2639, "publicationDate": "2005-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["catholicisme", "Eglise (soci\u00e9t\u00e9)", "crise politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatres et la\u00efcs espagnols", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"name": "Rodriguez Zapatero, Jose Luis", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR, correspondante \u00e0 Madrid", "name": "Demon, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le peuple suisse a accept\u00e9 l'accord de Schengen-Dublin par 54.6 % des voix et la loi sur le partenariat enregistr\u00e9 pour les personnes de m\u00eame sexe par 58 % des voix", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B0CB7331-1DDA-42EF-A48C-5C738B3CD57D", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 2136, "publicationDate": "2005-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "accord international", "votation", "partenariat enregistr\u00e9"], "excerpt": "Emission sp\u00e9ciale. Les participants sont list\u00e9s une seule fois par ordre d'apparition", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re aux Etats jurassienne PDC", "name": "Amgwerd, Madeleine", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de la F\u00e9d\u00e9ration des Eglises protestantes de Suisse (FEPS)", "name": "Weber, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "chancelier de l'Ev\u00each\u00e9 de Lausanne, Gen\u00e8ve et Fribourg", "name": "Betticher, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident d'\u00e9conomie suisse", "name": "Odier, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la section romande de Garanto, syndicat des gardes-fronti\u00e8res", "name": "Bachar, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "premier pacs\u00e9 genevois", "name": "Matteis, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale: cheffe du DFAE", "name": "Calmy-Rey, Micheline", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan UDC", "name": "Freysinger, Oskar", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re d'Etat st-galloise: cheffe du D\u00e9partement de justice et police", "name": "Keller-Sutter, Karin", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois UDC", "name": "Rime, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Imaginaires", "source": "siranau", "title": "Le dernier voyage de Lancaster. De Sylvain Estibal", "genres": ["Th\u00e9\u00e2tre"], "id": "sound-73B5DFDE-F000-4990-A1ED-C3B01BB5E108", "durationSec": 3680, "publicationDate": "2005-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rahm, Patrick de", "type": "Producteur"}, {"role": "com\u00e9dienne, directrice de l'\u00e9cole de th\u00e9\u00e2tre Arth\u00e9al et auteure", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Estibal, Sylvain", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "Bill Lancaster", "name": "Rappo, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "Chubbie Miller", "name": "Boegli, Jo", "type": "Participant"}, {"role": "voix 1", "name": "Sonnaillon, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "la voix du d\u00e9sert", "name": "Metret, Khaled", "type": "Participant"}, {"role": "soldat Ren\u00e9 Chauvet", "name": "Semelet, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "Madame Lancaster", "name": "Philip, Elsbeth", "type": "Participant"}, {"role": "l'encyclop\u00e9die m\u00e9dicale", "name": "Baecher, Anne", "type": "Participant"}, {"role": "voix 2", "name": "Pasquier, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "adjudant Polidori", "name": "Daunas, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Adaptateur/trice": [{"role": "com\u00e9dienne, directrice de l'\u00e9cole de th\u00e9\u00e2tre Arth\u00e9al et auteure", "name": "Berthet, Claudine", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "C'est si sale que \u00e7a? La journ\u00e9e d'une dame-pipi, d'un \u00e9boueur ou d'un boucher. Reportage sur les \"sales\" boulots que personne ne veut faire", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2BBF5C61-D67D-4D6A-BA31-B0955B10EF3D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2879, "publicationDate": "2005-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ordure m\u00e9nag\u00e8re", "boucherie (commerce)", "boucher", "travail (activit\u00e9)", "toilettes", "dame-pipi"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "L'enfer selon Dante", "genres": ["Animation"], "id": "sound-5D601DA0-87AA-4C02-8315-6E23FABA1195", "thematicGeographicals": ["Italie"], "durationSec": 5258, "publicationDate": "2005-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dante Alighieri"], "thematicThemes": ["musique classique", "humour", "parodie"], "excerpt": "L'enfer selon Dante qui nous conduit avec Francesca de Rimini \u00e0 mieux choisir les stations baln\u00e9aires de nos vacances. Liszt, Thomas, Tchaikosky, Rachmaninof, Zandonai et Puccini.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Michel Contat, journaliste et critique litt\u00e9raire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4FE03732-6E90-46B1-BFB5-657EC50A805B", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 8994, "publicationDate": "2005-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["jazz", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "L'entretien est une conversation portant essentiellement sur le jazz (bebop surtout).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et critique litt\u00e9raire lausannois, vivant \u00e0 Paris, sp\u00e9cialiste de Sartre et critique de jazz", "name": "Contat, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Edgar Gunzig, physicien : A propos de son ouvrage, co-\u00e9crit avec Elisa Brune, \"Relations d'incertitude\" (Ed. Ramsay, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D48CCF99-B81C-4E19-B4CB-266445FCE08D", "thematicGeographicals": ["Pologne", "Belgique"], "durationSec": 3663, "publicationDate": "2005-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "physique", "histoire"], "excerpt": "Edgar Gunzig, physicien d'origine belge \u00e0 la trajectoire mouvement\u00e9e: de parents juifs polonais et hongrois, il quitte la Belgique pour la Pologne apr\u00e8s la guerre. Incapable de parler le polonais, il se plonge dans les math\u00e9matiques et la physique, d\u00e9couvre Einstein et ainsi commence l'histoire d'un grand physicien qui \u00e9crit son autobiographie sous forme de roman. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Gunzig, Edgar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dubas, Alexandre", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Votations f\u00e9d\u00e9rales du 5 juin 2005. A propos du refus du canton du Jura de la loi sur le partenariat enregistr\u00e9 : D\u00e9claration de Jean-Claude Rennwald, conseiller national jurassien socialiste, qui pense que le oui aurait \u00e9t\u00e9 possible, si Jean-Fran\u00e7ois Roth, ministre jurassien de l'\u00e9conomie, avait fait son coming out", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68B575E1-9816-41D0-BACB-AC2AC68773A9", "thematicGeographicals": ["Jura (canton)"], "durationSec": 61, "publicationDate": "2005-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roth, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "fonction politique", "votation"], "excerpt": "On entend Serge Beck rire en arri\u00e8re-fond", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national jurassien socialiste", "name": "Rennwald, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "conseiller national lib\u00e9ral vaudois", "name": "Beck, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Charles Kleiber, secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'Education au Canton de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers", "Sketch"], "id": "sound-8439A713-B4E9-4880-ADE9-95D48AF945E4", "durationSec": 5400, "publicationDate": "2005-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Kleiber, Charles"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire d'Etat genevois \u00e0 l'Education", "name": "Kleiber, Charles", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "VOTATIONS FEDERALES (FLASH 14:05) - 05.06.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "visualPersons": ["RUEY, CLAUDE"], "id": "asset-188029", "durationSec": 806, "publicationDate": "2005-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "visualThemes": ["INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "ACCORD INTERNATIONAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "ACCORD INTERNATIONAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "ACCORD INTERNATIONAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "ACCORD INTERNATIONAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "ACCORD INTERNATIONAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "ACCORD INTERNATIONAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "ACCORD INTERNATIONAL", "PARTENARIAT CIVIL", "VOTATION", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "PARTENARIAT CIVIL", "VOTATION", "HOMOSEXUALIT\u00c9"], "visualPersons": ["BALET, CHANTAL", "MAILLARD, PIERRE-YVES", "DOLIVO, JEAN-MICHEL", "PERRIN, YVAN", "DEROBERT, MICHEL", "CALMY-REY, MICHELINE", "MAURER, UELI", "CHRISTEN, YVES", "BENDER, L\u00c9ONARD", "CASANOVA, ACHILLE", "SCHMID, SAMUEL", "BERSET, ALAIN", "SANDOZ, SUZETTE", "HUGUENIN, MARIANNE"], "id": "asset-190166", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3494, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE : 20050605, \u00e9mission sp\u00e9ciale de d\u00e9bats et analyses suite aux r\u00e9sultats des 2 objets soumis \u00e0 votation f\u00e9d\u00e9rale et \u00e0 la double acceptation des accords de Schengen Dublin et du partenariat enregistr\u00e9.", "title": "VOTATIONS FEDERALES (EMISSION SPECIALE) - 05.06.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "LAUSANNE", "SION", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "BERNE-VILLE"], "genres": ["ACTUALITE"], "publicationDate": "2005-06-05T00:00:00Z", "thematicThemes": ["VOTATION"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "SINGH, Varuna", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Envoy\u00e9 sp\u00e9cial": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}, {"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CIMELLI, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CRIVAIN"], "visualPersons": ["CHESSEX, JACQUES"], "id": "asset-196820", "thematicGeographicals": ["VAUD"], "durationSec": 509, "mediaType": "video", "excerpt": "* Vaud : 20050605, rencontre et itw de l'\u00e9crivain CHESSEX Jacques \u00e0 propos de son dernier livre \"Le D\u00e9sir de Dieu\".", "title": "JACQUES CHESSEX - 05.06.05", "visualGeographicals": ["VAUD"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2005-06-05T00:00:00Z", "thematicPersons": ["CHESSEX, JACQUES"], "thematicThemes": ["\u00c9CRIVAIN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MACH, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tous les jours dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["ASPERGE", "ASPERGE", "RECETTE CULINAIRE", "JARDIN ZOOLOGIQUE", "OB\u00c9SIT\u00c9", "OB\u00c9SIT\u00c9", "ALIMENTATION DES ENFANTS", "OB\u00c9SIT\u00c9", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "CHIRURGIE ESTH\u00c9TIQUE", "CHIRURGIE ESTH\u00c9TIQUE", "JARDINAGE", "IRIS"], "id": "asset-190113", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "VAUD, LE", "AVEYRON", "PLATEAU", "SAILLON", "SUISSE", "VULLIERENS", "LAUSANNE", "VEVEY"], "durationSec": 4650, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050605, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au cours des diverses rubriques de l'\u00e9mission\n* Saillon : 20050605, l'agriculteur valaisan CHESEAUX Pierre-Georges produit des asperges blanches dont la culture est particuli\u00e8rement d\u00e9licate\n* Le Vaud : 20050605, le Zoo de Garenne qui compte pr\u00e8s de 150 esp\u00e8ces d'animaux, f\u00eate ses 40 ans d'existence\n* Vevey, Gen\u00e8ve, Vaud, Plateau : 20050605, en Suisse pr\u00e8s de 8 \u00e0 10% des enfants sont en surpoids ou ob\u00e8ses. Des programmes d'activit\u00e9s physiques sont organis\u00e9s pour ces enfants afin de stabiliser leur poids avant l'adolescence\n* Lausanne : 20050605, le chor\u00e9graphe MARTIN Fabrice enseigne les claquettes \u00e0 des enfants comme \u00e0 des adultes\n* Aveyron : 20050605, rencontre avec une famille belge ayant achet\u00e9 une ferme ancienne sur le plateau du Larzac et l'ayant r\u00e9nov\u00e9e selon le style r\u00e9gional\n* Plateau, SUISSE : 20050605, le dermatologue LEVY Phillip injecte de l'acide hyaluronique dans les rides de ses patients afin de les faire dispara\u00eetre\n* Plateau : 20050605, itw de l'ex-ministre fran\u00e7ais de l'Education FERRY Luc \u00e0 propos de ses souvenirs de dimanches\n* Vullierens : 20050605, visite au jardin d'iris du ch\u00e2teau de Vullierens.", "title": "05.06.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "SAILLON", "GENEVE-VILLE", "VAUD, LE", "PLATEAU", "VEVEY", "GENEVE", "VAUD", "PLATEAU", "LAUSANNE", "PLATEAU", "AVEYRON", "PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "NEUCHATEL", "VULLIERENS", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2005-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LOCAL DE VOTE", "VOTATION", "INTERNET", "PIRATAGE INFORMATIQUE", "ENSEIGNEMENT DE L'ART DRAMATIQUE"], "id": "asset-189154", "durationSec": 1086, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.06.05", "visualGeographicals": ["SION", "SUISSE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["POSTFINANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["AFFICHE \u00c9LECTORALE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "ACCORD INTERNATIONAL", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "VOTATION", "ACCORD INTERNATIONAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "JEUNESSE", "VOTATION", "ACCORD INTERNATIONAL", "DOUANIER", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "VOTATION", "DOUANE", "ACCORD INTERNATIONAL", "PARTENARIAT CIVIL", "VOTATION", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "PARTENARIAT CIVIL", "VOTATION", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "PETIT COMMERCE", "STATION-SERVICE", "VOTATION", "HORAIRE DE TRAVAIL", "EXTR\u00caME GAUCHE", "CONSEILLER D'ETAT", "ENDETTEMENT PUBLIC", "VOTATION", "H\u00d4PITAL", "PERSONNEL HOSPITALIER", "H\u00d4PITAL", "PERSONNEL HOSPITALIER", "TENSION ART\u00c9RIELLE", "H\u00d4PITAL", "VOTATION", "H\u00d4PITAL", "ROLAND GARROS", "ATP"], "visualPersons": ["CALMY-REY, MICHELINE", "DEISS, JOSEPH", "SCHMID, SAMUEL", "FREYSINGER, OSKAR", "GRANGIER, KEVIN", "STUDER, JEAN", "DE LA REUSSILLE, DENIS", "ZIDANE, ZINEDINE", "NADAL, RAFAEL"], "id": "asset-189155", "durationSec": 2000, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.06.05", "visualGeographicals": ["COINTRIN", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "BARDONNEX", "BERNE-VILLE", "SENTIER, LE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "MOUTIER", "BERNE", "MOUTIER", "PARIS"], "visualCorporations": ["MERCEDES", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "PLUSPORT, SPORT HANDICAP SUISSE - 05.06.05", "visualThemes": ["CHEVAL", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "INT\u00c9GRATION SOCIALE", "CHEVAL", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "INT\u00c9GRATION SOCIALE"], "visualGeographicals": ["FULLY", "FULLY"], "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-196972", "thematicGeographicals": ["FULLY"], "publicationDate": "2005-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "thematicThemes": ["CHEVAL", "HANDICAP\u00c9 MENTAL", "INT\u00c9GRATION SOCIALE"], "excerpt": "* Fully : 20050605, l'association Plusport Sport Handicap Suisse cherche \u00e0 favoriser l'int\u00e9gration sociale des personnes handicap\u00e9es par la pratique du sport. A la Ferme \u00e9questre de la Colombi\u00e8re, 7 handicap\u00e9s mentaux suivent un cours pour apprendre \u00e0 monter \u00e0 cheval et ainsi rompre leur solitude tout en faisant des efforts physiques.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TSI", "type": "Organisation"}, {"name": "SF-DRS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTENARIAT CIVIL", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "PARTENARIAT CIVIL", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "ACCORD INTERNATIONAL", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "INT\u00c9GRATION EUROP\u00c9ENNE", "AVOCAT", "PROC\u00c8S", "AVOCAT", "PROC\u00c8S", "AVOCAT", "PROC\u00c8S", "FAMILLE", "ROCK", "FAMILLE", "\u00c9CRIVAIN", "FAMILLE", "FAMILLE", "FAMILLE", "ROCK"], "visualPersons": ["NORDMANN, ROGER", "NORDMANN, ROGER", "BIDEAU, NICOLAS", "SALIVAROVA BIDEAU, MARCELA", "BIDEAU, JEAN-LUC", "BIDEAU, NICOLAS", "BIDEAU, JEAN-LUC"], "id": "asset-201855", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BIENNE", "BONNEFONTAINE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LAUSANNE", "ORBE"], "durationSec": 2865, "mediaType": "video", "excerpt": "* Orbe, Lausanne : 20050605, portraits crois\u00e9s lors du proc\u00e8s d'un jeune voleur \u00e0 main arm\u00e9e Karim et de son jeune avocat commis d'office BLANC Nicolas ag\u00e9 du meme age que lui. A l'issue de ce proc\u00e8s, le jeune d\u00e9linquant est condamn\u00e9 \u00e0 une peine de prison de 5 ann\u00e9es\n* Bonnefontaine, Berne-ville, SUISSE, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Bienne : 20050605 et Archives NB, portraits de 3 fils de personnalit\u00e9s c\u00e9l\u00e8bres, tels que le diplomate BIDEAU Nicolas fils du c\u00e9l\u00e8bre com\u00e9dien genevois BIDEAU Jean-Luc, l'\u00e9crivain DARD Patrice, fils du c\u00e9l\u00e8bre \u00e9crivain DARD Fr\u00e9d\u00e9ric et le guitariste SCHMID Chris, le fils du pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration SCHMID Samuel. Ces 3 fils \u00e9voquent leurs relations avec la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 de leurs p\u00e8res et les difficult\u00e9s qu'elle a parfois occasionn\u00e9.", "title": "KARIM ET CHATIMENTS // FILS DE - 05.06.05", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "PLATEAU", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "ORBE", "LAUSANNE", "BIENNE", "BONNEFONTAINE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "title": "UN ALLER SIMPLE POUR ISRAEL - 05.06.05", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-187746", "durationSec": 953, "publicationDate": "2005-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "SRC", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BRIANTAIS, Catherine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "GRAND PRIX D'ITALIE MOTOCYCLISTE", "125 CC", "250 CC", "GRAND PRIX D'ITALIE MOTOCYCLISTE", "MOTO GP", "MOTOCROSS", "CAT\u00c9GORIE (AUTOMOBILE)", "CAT\u00c9GORIE (AUTOMOBILE)", "ROLAND GARROS", "SAUT D'OBSTACLES", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "GYMNASTIQUE ARTISTIQUE", "GYMNASTIQUE ARTISTIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEUR", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "ENTRA\u00ceNEUR"], "visualPersons": ["KALLIO, MIKA", "LUETHI, THOMAS", "GIBERNAU, SETE", "ROSSI, VALENTINO", "PEDROSA, DANIEL", "BIAGGI, MAX", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "BUEMI, S\u00c9BASTIEN", "NADAL, RAFAEL", "KAESLIN, ARIELLA", "KAESLIN, ARIELLA", "ROUX, GUY", "GARBANI, PAUL", "GUIGNARD, PHILIPPE", "CASTELLA, GERARD"], "id": "asset-186523", "durationSec": 2963, "mediaType": "video", "title": "05.06.05", "visualGeographicals": ["SOLEURE", "TOSCANE", "TOSCANE", "BELGIQUE", "ALLEMAGNE", "NUERBURG", "ALLEMAGNE", "PARIS", "ST-GALL", "NEUCHATEL-VILLE", "HONGRIE", "HONGRIE", "ROTTERDAM", "ISTANBUL", "ST-P\u00c9TERSBOURG", "OSLO", "VALENCE (ESPAGNE)", "AUXERRE", "LOCARNO", "CAROUGE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["FC LAUSANNE-SPORT", "AJ AUXERRE", "FC LOCARNO", "ETOILE CAROUGE FC", "FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-06-05T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "title": "LES REVES DANS LA BIBLE - 05.06.05", "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "id": "asset-191032", "durationSec": 3567, "publicationDate": "2005-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "FRANCE 2", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Votations", "source": "gico", "title": "VOTATIONS FEDERALES (FLASH 15:10) - 05.06.05", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-191307", "durationSec": 995, "publicationDate": "2005-06-05T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAMARBACHI, Esther", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ORANGE, Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "PERNOUD, Manuelle", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Jean-Christophe Rufin, m\u00e9decin et \u00e9crivain", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-F8AB638B-6034-45FE-B014-36FD4E89866F", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 823, "publicationDate": "2005-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rufin, Jean-Christophe"], "thematicThemes": ["famille", "vie familiale"], "excerpt": "\r\n\r\n\r\n\r\nitv par Sarah Dirren", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin, \u00e9crivain", "name": "Rufin, Jean-Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jean-Jacques Rousseau (1/2) [1/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-3BA9F059-B6FD-4A1E-A9D0-AEB870CBB258", "durationSec": 3777, "publicationDate": "2005-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["musique classique", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Portrait-\u00e9vocation de Jean-Jacques Rousseau, avec citations et illustrations musicales.\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : La libert\u00e9 s'arr\u00eate o\u00f9 commence celle des autres", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-584A96C7-A53F-48F0-84D4-73A009E24F7C", "durationSec": 199, "publicationDate": "2005-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Fait la cueillette", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AB03F563-DF2D-4BB8-A74C-65A014ED73DC", "durationSec": 136, "publicationDate": "2005-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Andalousie, terre arabe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93B08245-DCFC-4D56-ABFC-56A555C024DA", "thematicGeographicals": ["Andalousie", "Espagne"], "durationSec": 7140, "publicationDate": "2005-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ethnologie", "Arabes", "Moyen Age", "guerre d'Espagne", "histoire"], "excerpt": "A travers les reportages ethnologiques effectu\u00e9s par l'arch\u00e9ologue et ethnologue genevois Jean-Christian Spahni en Andalousie et en Espagne de 1953 \u00e0 1959, resurgit l'ancestrale culture arabe qui a impr\u00e9gn\u00e9 l'Europe m\u00e9di\u00e9vale depuis la conqu\u00eate des Ommeyades dans la p\u00e9ninsule en 711 jusqu'\u00e0 la chute de Grenade le 2 janvier 1492 et la survivance mauresque dans la vall\u00e9e de l'Alpujerra (Rio Nevada). Archive in\u00e9dite: Jean Cassou s'exprime sur la Guerre d'Espagne (Radio-Lausanne, 1949).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, po\u00e8te (Archives Radio-Lausanne 13.01.1949)", "name": "Cassou, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "po\u00e8te (Archives RTF 1963)", "name": "Aragon, Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve", "name": "Excoffier, Jo", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne (Archives Radio-Gen\u00e8ve 06.10.1961)", "name": "Ammon, Andr\u00e9e", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RTF (Archives RTF 1963)", "name": "Cr\u00e9mieux, Francis", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Auteur d'un documentaire": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve (Archives RSR 21.01.1958,  02.1959 et 01.1956)", "name": "Spahni, Jean-Christian", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve (Archives RSR 01.1956)", "name": "Roch, Fran\u00e7ois-Achille", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve (Archives RSR 06.10.1961)", "name": "Laurent, Bernard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Reportage au Kosovo sur les traces d'un requ\u00e9rant qui avait demand\u00e9 l'asile dans le canton de Vaud et a accept\u00e9 de rentrer au pays et a re\u00e7u l'aide au retour", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4A1CBB18-4BE4-4879-BE00-FEB0EAA6D0A7", "thematicGeographicals": ["Kosovo", "Vaud"], "durationSec": 926, "publicationDate": "2005-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["expulsion", "requ\u00e9rant d'asile"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "requ\u00e9rant kosovar retourn\u00e9 au pays", "name": "Mistari, Rabit", "type": "Participant"}, {"name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR au Kovoso", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "D\u00e8s la fin juin 2005, l'assurance maladie de base ne remboursera plus les cinq m\u00e9decines compl\u00e9mentaires (hom\u00e9opathie, phytoth\u00e9rapie, th\u00e9rapie neurale, m\u00e9decine anthroposophique et m\u00e9decine chinoise traditionnelle) : Interview de Brigitte Zirbs, m\u00e9decin hom\u00e9opathe \u00e0 Gen\u00e8ve, sur les cons\u00e9quences de cette d\u00e9cision pour ces patients", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1598AABC-5A18-4E7F-A8F4-D95433D40A28", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 79, "publicationDate": "2005-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie", "m\u00e9decine parall\u00e8le"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin hom\u00e9opathe \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Zirbs, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leblanc, Janique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Eymann, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Richard, Sophie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "Wilfried : a bronz\u00e9 ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-BC090FAA-7FE3-445A-B635-E52E4DC2DFF8", "durationSec": 87, "publicationDate": "2005-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Avant-sc\u00e8ne", "source": "siranau", "title": "1. Les coups de coeur de Paul-Andr\u00e9 Demierre et Serge Moisson. - 2. Interview d'Eve Ruggieri, animatrice de radio et de t\u00e9l\u00e9vision, directrice artistique du Festival de Lacoste ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BFEE6D14-292B-41A1-BA2A-D7EE331B4AC8", "thematicGeographicals": ["Luberon"], "durationSec": 2439, "publicationDate": "2005-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["festival de musique", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "animatrice de radio et de t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Ruggieri, Eve", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Moisson, Serge", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jean-Jacques Rousseau (1/2) [2/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-1B3CD48D-2CD8-4481-880A-DF7682255D48", "durationSec": 3314, "publicationDate": "2005-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["musique classique", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ASSURANCE MALADIE", "ASSURANCE MALADIE", "PSYCHOTH\u00c9RAPIE", "FAUTEUIL", "CONSEILLER D'ETAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "VIE POLITIQUE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "PUCE \u00c9LECTRONIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "ROLAND GARROS", "TENNIS (LOISIR)", "SUPPORTER", "COURSE (VOILE)", "COURSE (VOILE)", "NAUFRAGE", "MANIFESTATION CULTURELLE", "V\u00c9HICULE MILITAIRE", "BAISER"], "visualPersons": ["COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-189151", "durationSec": 1651, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.06.04", "visualGeographicals": ["SUISSE", "ZURICH", "ZURICH-VILLE", "TOKYO", "PARIS", "GENEVE", "LAC LEMAN", "VAUD", "GENEVE", "LAC LEMAN", "BURE"], "visualCorporations": ["SONY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PLAGE", "TRAVAIL FORC\u00c9", "TRAFIC DE FEMMES", "ROLAND GARROS", "ATP", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "FESTIVAL", "SPECTACLE DE RUE", "ALTERMONDIALISME", "FORUM DE DISCUSSION"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "NADAL, RAFAEL", "WICKY, RAPHA\u00cbL", "PONT, MICHEL", "VOGEL, JOHANN"], "id": "asset-189150", "durationSec": 872, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.06.04", "visualGeographicals": ["UKRAINE", "PARIS", "F\u00c9RO\u00c9 (\u00ceLES DNK)", "SION", "FRIBOURG-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "L'AGENDA DES ENFANTS : AGENDA DE L'ETE DU 06 JUIN 2005 AU 25 JUIN 2005 - 05.06.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190607", "durationSec": 347, "publicationDate": "2005-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "05.06.04", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-196963", "durationSec": 1477, "publicationDate": "2005-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "JUST TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Malika Mokeddem, \u00e9crivaine, \u00e0 l'occasion de la sortie de son ouvrage \"Mes hommes\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53261046-F8D2-446B-806B-7E66C0F09CAA", "thematicGeographicals": ["Alg\u00e9rie"], "durationSec": 2860, "publicationDate": "2005-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mokeddem, Malika"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "excerpt": "\"A. Maillard re\u00e7oit l'\u00e9crivain MALIKA MOKEDDEM, n\u00e9e dans le d\u00e9sert alg\u00e9rien, devenue m\u00e9decin sp\u00e9cialis\u00e9e en n\u00e9phrologie. Elle a d\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 plusieurs livres, notamment \"Les hommes qui marchent\", et vient de signer, chez Grasset, un ouvrage intitul\u00e9 \"Mes hommes\".\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Mokeddem, Malika", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "Ecoles du monde. A propos de 2 enseignants partis durant 18 mois pour un tour du monde des \u00e9coles", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-840C76D7-173B-4ED2-B4CD-00BDFC12A0C1", "durationSec": 1077, "publicationDate": "2005-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "b\u00e2timent scolaire"], "excerpt": "\"Alain et Sandrine Mor\u00e9no, enseignants, sont partis durant 18 mois pour un tour du monde des \u00e9coles: 100'000km, 48 pays (livre \"Sur le chemin de l'\u00e9cole\", projet photo Alain et Sandrine Mor\u00e9no, textes Anne Bouin (\u00e9d. Milan).Rencontre avec Alain et Sandrine Mor\u00e9no en pleine discussion avec les \u00e9coliers d'une classe fribourgeoise (auxquels ils pr\u00e9sentent leur voyage). ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9l\u00e8ves d'une classe fribourgeoise", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "enseignant", "name": "Moreno, Alain", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante", "name": "Moreno, Sandrine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 05.06.04", "visualThemes": ["CONCERT", "QUATUOR", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "COMMERCE \u00c9QUITABLE", "SAC \u00c0 MAIN", "MAROQUINERIE", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "SAC \u00c0 MAIN", "D\u00c9TENU", "FORMATION DES ADULTES", "ALPHAB\u00c9TISATION", "PRISON"], "visualGeographicals": ["MAROC", "LAUSANNE", "CAROUGE", "BELLECHASSE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-189099", "publicationDate": "2005-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DENTAN, Genevi\u00e8ve", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Samedi Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "ROLAND GARROS", "WTA", "DAMES", "GYMNASTIQUE ARTISTIQUE", "GYMNASTIQUE ARTISTIQUE", "BOXE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "CATAMARAN"], "visualPersons": ["WICKY, RAPHA\u00cbL", "MARGAIRAZ, XAVIER", "FREI, ALEXANDER", "HENIN, JUSTINE", "PIERCE, MARY", "MAURESMO, AM\u00c9LIE", "MENETREY, ROGER", "MACARTHUR, ELLEN", "PEYRON, LO\u00cfCK"], "id": "asset-189137", "durationSec": 1760, "mediaType": "video", "title": "05.06.04", "visualGeographicals": ["F\u00c9RO\u00c9 (\u00ceLES DNK)", "DUBLIN", "SOFIA", "CAROUGE", "SOLEURE", "PARIS", "HONGRIE", "HONGRIE", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN"], "visualCorporations": ["ETOILE CAROUGE FC", "FC LAUSANNE-SPORT"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["KAHN, JEAN-FRANCOIS"], "id": "asset-196961", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1499, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050604, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec l'\u00e9crivain et directeur du magazine hebdomadaire \"Marianne\" KAHN Jean-Fran\u00e7ois. KAHN Jean-Fran\u00e7ois \u00e9voque la sortie de son livre \"Dictionnaire incorrect\", ses id\u00e9es politiques, l'\u00e9volution de la presse et la dictature de la pens\u00e9e unique.", "title": "JEAN-FRANCOIS KAHN - 05.06.04", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2005-06-04T00:00:00Z", "thematicPersons": ["KAHN, JEAN-FRANCOIS"], "thematicThemes": ["PRESSE", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 05.06.04", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191184", "durationSec": 5446, "publicationDate": "2005-06-04T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "ROBOT", "CHAMEAU", "MALTRAITANCE", "PUBLICIT\u00c9", "RADIO", "PRESSE HEBDOMADAIRE", "PUBLICIT\u00c9", "RADIO", "PRESSE HEBDOMADAIRE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PUBLICIT\u00c9"], "id": "asset-191108", "thematicGeographicals": ["YVERDON", "LAUSANNE"], "durationSec": 799, "mediaType": "video", "excerpt": "* Yverdon : 20050604, une entreprise suisse d\u00e9veloppe des robots jockeys pour des clients au Qatar qui serviront \u00e0 remplacer de jeunes enfants dans des courses de chameaux\n* Lausanne : 20050604, un r\u00e9dacteur en chef de presse hebdomadaire pr\u00eate son image pour augmenter la vente de son magazine. Les cha\u00eenes de radio utilisent aussi la publicit\u00e9 pour doper leur audience\n* Lausanne : 20050604, un grand prix des publicitaires romands est organis\u00e9 afin de r\u00e9compenser la cr\u00e9ation artistique publicitaire. Les suisses allemands sont aussi reconnus.", "title": "LE ROBOT QUI BOSSE SUR LES CHAMEAUX / MEDIAS, VOUS AVEZ UN MESSAGE ? / PUBS,\nLES GRANDS DE 2005 - 05.06.04", "visualGeographicals": ["YVERDON", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-06-04T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Yehudi Menuhin, l'archet du si\u00e8cle (4/4)", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-80636110-4912-49FD-A696-70FCECFC5A75", "durationSec": 3390, "publicationDate": "2005-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Menuhin, Yehudi"], "thematicThemes": ["violon", "instrumentiste"], "excerpt": "La vie, la carri\u00e8re (r\u00e9cit D. Robellaz \u00e0 partir de \"Voyage inachev\u00e9\", de Y. Menuhin (Seuil), \"La saga des Menuhin\", de Moshe Menuhin (Payot), et \"Passion Menuhin: l'album d'une vie\", de Bruno Monsaingeon (Textuel). Discours inaugural du Conseil international de la musique \u00e0 Lausanne, par Y. Menuhin, pr\u00e9sident du CIM/Unesco: \"Nos ennemis principaux sont l'indiff\u00e9rence, la bureaucratie, l'embourgeoisement et la x\u00e9nophobie, et cet horrible penchant de l'homme de se cr\u00e9er un veau d'or, ou du moins un bouc \u00e9missaire...\"  (Y. Menuhin, archives RSR, 10.9.1973). La foi de Menuhin en l'homme, la responsabilit\u00e9 de l'homme sur la Terre. Comme pour les Africains, musique et vie sont pour Menuhin un tout  (Y. Menuhin/Jacques Bofford, archives RSR, 13.11.1973). Discours inaugural du Conseil international de la musique \u00e0 Lausanne, par Y. Menuhin, pr\u00e9sident du CIM/Unesco: \"Nos liens s'\u00e9tendent \u00e0 travers les si\u00e8cles, \u00e0 tous ceux qui sont nos fr\u00e8res d'esprit...\" \"Vous et moi, nous avons la fortune et b\u00e9n\u00e9diction d'\u00eatre habit\u00e9s par la musique, une b\u00e9n\u00e9diction qui nous oblige \u00e0 agir en restituant \u00e0 toute l'humanit\u00e9 les sources de cette puissance commune...\"   (Y. Menuhin, archives RSR, 10.9.1973)", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste (Archives RSR 10.09.73, 13.11.73)", "name": "Menuhin, Yehudi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 13.11.73)", "name": "Bofford, Jacques", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "D\u00e8s la fin juin 2005, l'assurance maladie de base ne remboursera plus les cinq m\u00e9decines compl\u00e9mentaires (hom\u00e9opathie, phytoth\u00e9rapie, th\u00e9rapie neurale, m\u00e9decine anthroposophique et m\u00e9decine chinoise traditionnelle) : D\u00e9bat avec Thomas Zeltner, directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique et Bruno Ferroni, pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse des m\u00e9decines hom\u00e9opathes, vice-pr\u00e9sident de l'Union des soci\u00e9t\u00e9s suisses de m\u00e9decine contemporaine", "genres": ["Interview"], "id": "sound-409EABE0-8B48-43AA-83FE-5DBB67358738", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 703, "publicationDate": "2005-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie", "m\u00e9decine parall\u00e8le"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 suisse des m\u00e9decins hom\u00e9opathes, vice-pr\u00e9sident de l'Union des socit\u00e9s suisses de m\u00e9decine contemporaine", "name": "Ferroni, Bruno", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de la sant\u00e9 publique", "name": "Zeltner, Thomas", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Fran\u00e7oise Parot, historienne de la psychologie : A propos de son ouvrage \"100 mots pour comprendre le r\u00eave\" (Ed. Les Emp\u00eacheurs de penser en rond/Seuil, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7222BB3-978D-4C33-8511-6DCDD9AA2F93", "durationSec": 1773, "publicationDate": "2005-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie", "histoire", "r\u00eave"], "excerpt": "Tour d'horizon que ce soit \u00e0 travers les \u00e9poques ou les civilisation de la compr\u00e9hesion du r\u00eave et de sa d\u00e9finition.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ma\u00eetre de conf\u00e9rence en histoire de la psychologie \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris V", "name": "Parot, Fran\u00e7oise", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "7000 familles", "source": "siranau", "title": "7000 familles : Radiga  ", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-D4CE32BD-5089-4130-851E-268B7852FDC9", "durationSec": 189, "publicationDate": "2005-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Th\u00e9matique de la semaine: les beaut\u00e9s", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'artiste japonaise Yoko Ono, la veuve de John Lenon, pr\u00e9sente une r\u00e9trospective \u00e0 Zurich, d'oeuvres tr\u00e8s conceptuelles depuis les ann\u00e9es 60 : Commentaire de Michel Masserey, correspondant RSR \u00e0 Zurich et interview de Yoko Ono", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C9D9FB9F-25A0-4634-9FE9-DBC9E1ABB931", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 116, "publicationDate": "2005-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ono, Yoko"], "thematicThemes": ["20e si\u00e8cle", "exposition d'art"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste japonaise, veuve de John Lennon", "name": "Ono, Yoko", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Zurich", "name": "Masserey, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Yves Rechsteiner, organiste : A propos de son CD consacr\u00e9 \u00e0 Franz Liszt", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D4A65342-2A89-424A-BB86-67F1700DA903", "durationSec": 3522, "publicationDate": "2005-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Liszt, Franz"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "interpr\u00e9tation musicale", "disque compact", "orgue"], "excerpt": "Pourquoi un disque d'orgue autour de Liszt - Le choix de l'instrument de Schwerin - Les recherches historiques - L'interpr\u00e9tation aujourd'hui - L'aspect de la prise de son.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste", "name": "Rechsteiner, Yves", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "TOUT BETEMENT - 05.06.03", "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "id": "asset-195904", "durationSec": 163, "publicationDate": "2005-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "NATURE PRODUCTIONS", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Voyage musical au Niger. Un carnet de route de Jost von Reding aux c\u00f4t\u00e9s de Dias, musicien nig\u00e9rien (5/5): le quartier des mineurs de la prison de Niamey", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3B746D21-0B30-4842-94E6-FADFA05F6708", "thematicGeographicals": ["Niger", "Afrique", "Niamey"], "durationSec": 1708, "publicationDate": "2005-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["prison", "d\u00e9tenu", "ville", "d\u00e9linquance juv\u00e9nile"], "excerpt": "\"Fait assez rare en Afrique pour \u00eatre soulign\u00e9, le Niger pratique un traitement diff\u00e9renci\u00e9 pour les d\u00e9linquants mineurs : durant leur d\u00e9tention, ils sont regroup\u00e9s \u00e0 l\u00bf\u00e9cart des adultes. La prison de Niamey est situ\u00e9e en pleine zone r\u00e9sidentielle de la capitale et re\u00e7oit la visite r\u00e9guli\u00e8re de travailleurs sociaux qui ont \u00e0 c\u00bfur de fournir aux jeunes d\u00e9tenus un minimum de formation, gage d\u00bfune meilleure chance de r\u00e9insertion. Le Niger se situe \u00e0 un moment-cl\u00e9. Sous l\u00bfimpulsion des ONG, de l\u00bfUnesco et de diff\u00e9rents programmes nationaux d\u00bfaide au d\u00e9veloppement (France, Danemark, Suisse), le Niger a mis en place une structure d\u00bfaccueil des d\u00e9linquants mineurs. De l\u00bfarrestation jusqu\u00bfau jugement, une proc\u00e9dure a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9e qui permet leur prise en charge. Elle d\u00e9finit la collaboration de la police, des assistants sociaux, des juges et des familles. 2005 est l\u00bfann\u00e9e de la transition. Le processus mis en place par les organisations d\u00bfaide occidentales est d\u00e9sormais plac\u00e9 sous la responsabilit\u00e9 de l\u00bfEtat du Niger. Ce dernier doit maintenant consolider les structures mises en place et former ses magistrats \u00e0 leurs nouvelles fonctions.\"\r\n\r\n\r\nUn des grands probl\u00e8me r\u00e9side dans la surcharge et la complexit\u00e9 de la structure judiciaire nig\u00e9rienne. Insuffisance de magistrats et collusion de diff\u00e9rents droits (droit fran\u00e7ais, droit coranique, droit coutumier) font s\u00bf\u00e9terniser les proc\u00e9dures. La grande majorit\u00e9 des mineurs est en d\u00e9tention pr\u00e9ventive, en attente d\u00bfun jugement. Il arrive fr\u00e9quemment que la peine du verdict soit bien moindre que la p\u00e9riode de d\u00e9tention pr\u00e9ventive. Souvent plus d\u00bfune ann\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien nig\u00e9rien", "name": "Dias", "type": "Participant"}, {"role": "Nigeriens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Reding, Jost von", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luc Dardenne, cin\u00e9aste belge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7A5DCAD0-3C65-4329-B913-594380C29CC2", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 2787, "publicationDate": "2005-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dardenne, Luc", "Dardenne, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": "\" P. Ferla re\u00e7oit le cin\u00e9aste belge Luc Dardenne, auteur avec son fr\u00e8re Jean-Pierre d'un ouvrage intitul\u00e9 \"Au dos de nos images\" (Seuil)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Dardenne, Luc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Chagos", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-F1BD810B-02D0-40EB-A0F0-85F96B6270C1", "thematicGeographicals": ["Chagos (\u00eeles)", "Ile Maurice", "Etats-Unis", "Grande-Bretagne"], "durationSec": 7192, "publicationDate": "2005-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["autod\u00e9termination", "peuple d'Oc\u00e9anie", "colonialisme", "\u00eele", "droits de l'homme", "histoire"], "excerpt": "Emission reconstruite \u00e0 partir de l'\u00e9mission de J. Mouriquand d'avril 2004 (\"Exil \u00e0 l'\u00eele Maurice : le destin cruel des Chagossiens\", voir cette fiche pour le d\u00e9tail des intervenants), \u00e0 laquelle a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9 une partie d'entretien avec l'\u00e9crivaine Shenaz Patel, interview\u00e9e au d\u00e9but de l'ann\u00e9e par Sylvie Tanette pour Entre les lignes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Patel, Shenaz", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.06.03", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-189147", "durationSec": 1097, "publicationDate": "2005-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "DROZ, Pascal", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 05.06.03", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-189108", "publicationDate": "2005-06-03T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A c\u00f4t\u00e9 de la plaque", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "BANDE DESSIN\u00c9E", "PORTRAIT", "HUMOUR", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SPOT PUBLICITAIRE", "HUMOUR", "SKETCH"], "visualPersons": ["ALBERTINE", "RAUSIS, DANIEL", "MEURY, THIERRY", "FLUTSCH, LAURENT"], "id": "asset-196994", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1350, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050603, MAURY Manuella re\u00e7oit son invit\u00e9, la dessinatrice de bande dessin\u00e9e ZULLO Albertine pour une rencontre d\u00e9cal\u00e9e et intimiste, et la pr\u00e9paration d'une recette culinaire repr\u00e9sentant son portrait subjectif.", "title": "ALBERTINE - 05.06.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2005-06-03T00:00:00Z", "thematicThemes": ["HUMOUR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "id": "asset-175179", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 557, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20050603 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "05.06.03", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2005-06-03T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "ENTRETIEN DES ROUTES", "SPECTACLE DE RUE", "ARTISTE", "VACHE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "ART DRAMATIQUE"], "visualPersons": ["MIX ET REMIX"], "id": "asset-189164", "durationSec": 866, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.06.03", "visualGeographicals": ["SEMBRANCHER", "SION", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "SIERRE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "ROLAND GARROS", "ASSURANCE MALADIE", "HOM\u00c9OPATHIE", "ART DRAMATIQUE", "TRAFIC DE FEMMES", "RAYON ULTRAVIOLET", "PISCINE", "RAYON ULTRAVIOLET", "CIRQUE", "CHEVAL"], "visualPersons": ["SOMMARUGA, SIMONETTA", "COUCHEPIN, PASCAL"], "id": "asset-189148", "durationSec": 1771, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.06.03", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "PARIS", "GENEVE", "BESANCON", "UKRAINE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "AVENCHES"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ROLAND GARROS", "ATP", "ROLAND GARROS", "ATP", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SAUT D'OBSTACLES", "PRODUCTION LAITI\u00c8RE", "PRIX (\u00c9CONOMIE)"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "NADAL, RAFAEL", "DAVYDENKO, NIKOLA\u00cf", "WICKY, RAPHA\u00cbL", "PONT, MICHEL", "VOGEL, JOHANN", "DEL PONTE, CARLA", "GODEL, GEORGES"], "id": "asset-189149", "durationSec": 1573, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.06.03", "visualGeographicals": ["PARIS", "PARIS", "TORSHAVN", "ST-GALL", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG"], "visualCorporations": ["TPI"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-03T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Raphael", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Tj", "title": "Aux Iles F\u00e9ro\u00e9", "imageURL": "http://www.rts.ch/8682468.image", "id": "ece-8682474", "durationSec": 117, "publicationDate": "2005-06-02T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "En 2005, l'\u00e9quipe de Suisse de football d\u00e9couvre des conditions de jeu difficiles.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8682474", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8682474"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "D'un air entendu", "source": "siranau", "title": "Yehudi Menuhin, l'archet du si\u00e8cle (3/4)", "genres": ["Animation", "Interview"], "id": "sound-8A8FF145-9885-40F3-BFD1-6E6DB9EC3A91", "durationSec": 3404, "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Shankar, Ravi", "Menuhin, Yehudi"], "thematicThemes": ["chef d'orchestre", "jazz", "violon", "instrumentiste"], "excerpt": "La vie, la carri\u00e8re (r\u00e9cit D. Robellaz \u00e0 partir de \"Voyage inachev\u00e9\", de Y. Menuhin (Seuil), \"La saga des Menuhin\", de Moshe Menuhin (Payot), et \"Passion Menuhin: l'album d'une vie\", de Bruno Monsaingeon (Textuel). L'Inde, Ravi Shankar et la musique indienne (Y. Menuhin/Antoine Livio, archives RSR, 24.12.1980). \"Je n'ai jamais song\u00e9 \u00e0 des cat\u00e9gories rigides\" (Y. Menuhin/Henri Jaton, archives RSR, 30.08.1974). \"Le jazz et l'improvisation rejaillissent sur la mani\u00e8re de jouer le r\u00e9pertoire classique\" (Y. Menuhin/Henri Jaton, archives RSR, 30.08.1974). Menuhin chef d'orchestre (Y. Menuhin/Antoine Livio, archives RSR, 24.12.1980).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "violoniste (Archives RSR 24.12.80, 30.08.74)", "name": "Menuhin, Yehudi", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 30.08.1974)", "name": "Jaton, Henri", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR (Archives RSR 24.12.80)", "name": "Livio, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Robellaz, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Voyage musical au Niger. Un carnet de route de Jost von Reding aux c\u00f4t\u00e9s de Dias, musicien nig\u00e9rien (4/5): au fil du Niger avec les p\u00eacheurs", "genres": ["Interview"], "id": "sound-16C60230-77D4-4936-81E1-4BA015A3E0D9", "thematicGeographicals": ["Niger", "Afrique"], "durationSec": 1785, "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["population rurale", "p\u00eacheur", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Au fil du Niger avec les p\u00eacheurs. La p\u00eache au filet \u00e9pervier est une pratique ancestrale, exerc\u00e9e quotidiennement sur le fleuve Niger. En remontant son cours sur plusieurs kilom\u00e8tres, on prend conscience de l\u00bfimportance qu\u00bfil rev\u00eat pour les habitants du pays\u00bf et pour les hippopotames. Rencontre d\u00bfun genre particulier, et pas toujours tr\u00e8s rassurant.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicien nig\u00e9rien", "name": "Dias", "type": "Participant"}, {"role": "Nigeriens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "Reding, Jost von", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview d'Hans-Rudolf Merz, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFF, sur sa politique g\u00e9n\u00e9rale et le programme d'all\u00e8gement budg\u00e9taire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A131F5FA-6C09-4CC3-BDCC-C000B78348C3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 863, "publicationDate": "2005-06-02T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Merz, Hans-Rudolf"], "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFF", "name": "Merz, Hans-Rudolf", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}]}}