{"response": {"numFound": 8921, "start": 5100, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "05.06.11", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-190483", "durationSec": 1457, "publicationDate": "2005-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "JUST TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "GARAGE LIVE : SPECIAL VIDEOCLIPS - 05.06.11", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191551", "durationSec": 5502, "publicationDate": "2005-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["VOILE (COMP\u00c9TITION)", "VUE A\u00c9RIENNE", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE"], "visualPersons": ["PEYRON, LO\u00cfCK"], "id": "asset-186893", "durationSec": 943, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.06.11", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Samedi Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["TRIATHLON", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "ESSAIS QUALIFICATIFS", "TOUR DE SUISSE CYCLISTE", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "DAMES", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["RIEDERER, SVEN", "SPIRIG, NICOLA", "MACARTHUR, ELLEN", "PEYRON, LO\u00cfCK", "VILLENEUVE, JACQUES", "HAAS, TOMMY", "FEDERER, ROGER", "SAFIN, MARAT"], "id": "asset-187835", "durationSec": 1720, "mediaType": "video", "title": "05.06.11", "visualGeographicals": ["MORAT", "GENEVE", "LAC LEMAN", "MONTREAL", "SCHAFFHOUSE", "THURGOVIE", "HALLE", "MONTREUX", "MONTREUX", "LAUSANNE", "SERRIERES"], "visualCorporations": ["FC LAUSANNE-SPORT", "FC LOCARNO"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-06-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "INDERWILDI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JEANNET, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 05.06.11", "visualThemes": ["CUISINIER", "ART CULINAIRE", "CUISINIER", "ART CULINAIRE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "ALCOOLISME AU VOLANT", "VIN", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "\u00c9THYLOM\u00c8TRE", "COMPAGNONNAGE"], "visualGeographicals": ["VAUD", "VAUD", "VAL-DE-RUZ", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL", "GENEVE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-189160", "publicationDate": "2005-06-11T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "BERGER, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NOVET, Bernard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ"], "id": "asset-195897", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1772, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050611, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le conseiller f\u00e9d\u00e9ral chef du d\u00e9partement de l'environnement, des transports, de l'\u00e9nergie et de la communication LEUENBERGER Moritz. LEUENBERGER Moritz \u00e9voque", "title": "MORITZ LEUENBERGER - 05.06.11", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2005-06-11T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ"], "thematicThemes": ["CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HUSER, Urbain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PONT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "VOILE (COMP\u00c9TITION)", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE", "FANFARE", "F\u00caTE POPULAIRE", "AUTOMOBILE", "PERMIS DE CONDUIRE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "PERMIS DE CONDUIRE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "PEINTURE", "EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE", "ART VID\u00c9O", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["ERNI, HANS", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "SCHMID, SAMUEL", "GIANADDA, L\u00c9ONARD"], "id": "asset-186895", "durationSec": 1752, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.06.11", "visualGeographicals": ["MOUDON", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "COLLOMBEY-MURAZ", "GENEVE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "PAYERNE", "VENISE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["ORDINATEUR", "TECHNOLOGIE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "ORDINATEUR", "TECHNOLOGIE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "ORDINATEUR", "TECHNOLOGIE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "SMS", "PUBLICIT\u00c9", "SMS", "PUBLICIT\u00c9"], "id": "asset-196855", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CALIFORNIE", "NYON", "LAUSANNE"], "durationSec": 686, "mediaType": "video", "excerpt": "* Lausanne, Lieu ind\u00e9termin\u00e9, Californie : 20050611, la marque am\u00e9ricaine d'accessoires Oakley d\u00e9veloppe des lunettes de soleil avec lecteur MP3 ou connexion bluetooth directe au t\u00e9l\u00e9phone mobile\n* Lausanne, Nyon : 20050611, le sms est un moyen efficace pour les annonceurs de faire conna\u00eetre leurs produits et de mieux conna\u00eetre leur client\u00e8le.", "title": "MODE, LA TECHNOLOGIE VOUS VA SI BIEN / MOBILE, TOUCHES DE MARKETING - 05.06.11", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CALIFORNIE", "LAUSANNE", "NYON"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-06-11T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "JAQUET, Emmanuelle", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Le beau temps", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-48C1F7B4-A647-424D-89ED-2BB2E5126EB8", "durationSec": 176, "publicationDate": "2005-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Au pays du silence, la Birmanie (Myanmar) (5/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-1FBFABC9-43F4-4CC4-9858-7615CA8DDF68", "thematicGeographicals": ["Birmanie"], "durationSec": 1680, "publicationDate": "2005-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "dictature militaire", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Apr\u00e8s la tonitruante F\u00eate de l'Eau, la vie, toute de c\u00e9r\u00e9monies et de r\u00e9v\u00e9rences craintives, reprend son cours. Les militaires sillonnent \u00e0 nouveau des rues soumises, les fa\u00e7ades coloniales sourient d'orchid\u00e9es et les \u00e9talages \u00e9cument de fruits, longis, rictus de poissons, moues de nouilles, mangoustines au petit coeur d'enfant, piments lippus. a nature rit;et les hommes ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Birmans", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "M\u00e9troz, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A la suite de la fin des conflits en janvier 2005, Rumbek, capitale politique provisoire du Sud Soudan, doit faire face au retour d'un demi-million de Soudanais : Interviews de Ren\u00e9e McGofin, porte-parole de l'Office r\u00e9gional du Programme alimentaire mondial, de Livio Bastalla, m\u00e9decin et de Roda, une des rares filles scolaris\u00e9es", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0668313-66BD-4EF8-B878-53C2F7FE779B", "thematicGeographicals": ["Soudan", "Rumbek"], "durationSec": 238, "publicationDate": "2005-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["r\u00e9fugi\u00e9", "plan de paix", "guerre civile", "\u00e9ducation", "alimentation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin", "name": "Bastalla, Livio", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de l'Office r\u00e9gional du Programme alimentaire mondial", "name": "McGofin, Ren\u00e9e", "type": "Participant"}, {"role": "une des rares jeunes Soudanaises scolaris\u00e9es", "name": "Roda (pr\u00e9nom)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR au Soudan", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Interview de Solomon Burke, chanteur noir-am\u00e9ricain de soul music", "genres": ["Interview"], "id": "sound-11738726-29E8-41D6-A3BB-1BF0A2D60131", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2005-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burke, Solomon"], "thematicThemes": ["soul music", "chanteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur", "name": "Burke, Solomon", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vouillamoz, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de Mireille qui amm\u00e9nage une chambre d'h\u00f4te dans son appartement devenu trop grand suite \u00e0 un divorce", "genres": ["Interview"], "id": "sound-597B85A5-0F6A-4CA6-A610-A4E22A1BCDAE", "durationSec": 561, "publicationDate": "2005-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Zappelli, Mireille", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le saxophone nouveau est arriv\u00e9 (5/5) : Le saxophone de demain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-750C730F-BA34-452A-B6F2-169F7EED04ED", "thematicGeographicals": ["Bordeaux"], "durationSec": 3609, "publicationDate": "2005-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "instrumentiste", "saxophone"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "saxophoniste", "name": "Londeix, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Lauba, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9parateur d'instrument", "name": "Hagmann, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste", "name": "Ducros, Richard", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Les secrets de l'invisible - \u00e9chos du 15e Festival des sciences de Chamonix", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-2F6A76DB-F0FF-4DB7-9EF9-CCC3BE7F534B", "thematicGeographicals": ["Chamonix"], "durationSec": 7273, "publicationDate": "2005-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival des Sciences de Chamonix"], "thematicThemes": ["objet volant non identifi\u00e9", "virus", "litt\u00e9rature", "int\u00e9gration sociale", "OVNI", "psychanalyse", "secret", "sciences appliqu\u00e9es", "psychiatrie"], "excerpt": "L'invisible. Ce qu'on ne voit pas, mais aussi ce qu'on ne veut pas voir. Ce qui est tr\u00e8s petit, ou au contraire tr\u00e8s tr\u00e8s loin de nous. Ce qui va trop vite ou ce qui va, d\u00e9cid\u00e9ment, trop lentement. Le temps, l'air qu'on respire, la passion qui vous envahit, la mort qui nous rattrape. L'invisible est donc m\u00e9dical, sentimental, social, g\u00e9ographique, astronomique, politique ou fantastique. A Chamonix, au micro de Sarah Dirren, scientifiques et sp\u00e9cialistes ont crois\u00e9 leurs regards sur le sujet.\r\nAvec pour l'invisible au sens physique du terme : Etienne Klein, physicien et philosophe des sciences ; Pierre Lagrange, sociologue, grand sp\u00e9cialiste de l'ufologie ; Sylvie Chokron, chercheur au Laboratoire de psychologie et neuro-cognition (CNRS Grenoble) ; Pour l'invisible au sens du cach\u00e9, du reni\u00e9, du secret : Roger Brunet, agr\u00e9g\u00e9 de g\u00e9ographie, docteur d'\u00c9tat \u00e8s lettres et sp\u00e9cialiste de l'anti-monde ; Xavier Emmanuelli, m\u00e9decin, co-fondateur de M\u00e9decins sans fronti\u00e8res et fondateur du Samu Social en France ; Serge Tisseron, psychiatre et psychanalyste, docteur en psychologie, chercheur \u00e0 Paris X, a notamment d\u00e9couvert un secret dans la famille de Herg\u00e9 ;\r\nPour l'invisible au sens de l'infiniment petit : Jean-Fran\u00e7ois Gu\u00e9gan, sp\u00e9cialiste des virus ; Jean-Louis Robert, directeur du programme national fran\u00e7ais consacr\u00e9 aux  nanosciences ; Bernadette Bensaude-Vincent, sp\u00e9cialiste de l'histoire et de la philosophie de la chimie et des technologies chimiques ; Pour l'homme invisible enfin :  Fr\u00e9d\u00e9ric Feu est fondateur du Mus\u00e9e vivant du roman d'aventures de Jassans-Riottier, qui met en sc\u00e8ne les r\u00e9cits imaginaires de toutes les \u00e9poques.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre et psychanalyste", "name": "Tisseron, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "fondateur du Mus\u00e9e vivant du roman d'aventures de Jassans-Riottier", "name": "Feu, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e9decin, co-fondateur de M\u00e9decins sans fronti\u00e8re et fondateur du Samu Social en France", "name": "Emmanuelli, Xavier", "type": "Participant"}, {"role": "agr\u00e9g\u00e9 de g\u00e9ographie, sp\u00e9cialiste de l'anti-monde", "name": "Brunet, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste des virus", "name": "Gu\u00e9gan, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du programme national fran\u00e7ais consacr\u00e9 aux nanosciences", "name": "Robert, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "sp\u00e9cialiste de l'histoire de la philosophie de la chimie et des technologies chimiques", "name": "Bensaude-Vincent, Bernadette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Christine Berg\u00e9, anthropologue : A propos de son ouvrage \"H\u00e9ros de la gu\u00e9rison\" (Ed. Les Emp\u00eacheurs de Penser en Rond, 2005)", "genres": ["Interview", "Interview"], "id": "sound-085843DB-019D-41ED-9327-45FD5ADC3EB5", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Etats-Unis"], "durationSec": 1927, "publicationDate": "2005-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["new age", "m\u00e9decine", "m\u00e9decine naturelle", "anthropologie"], "excerpt": "Etude sur les centres de gu\u00e9rison sur la c\u00f4te Est des Etats-Unis, ou lorsque les patients n'attendent plus rien de la m\u00e9decine.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "anthropologue, et membre du laboratoire Psychanalyse et Pratiques sociales (CNRS/Universit\u00e9 Paris VII)", "name": "Berg\u00e9, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Synopsis", "source": "siranau", "title": "Portrait de C\u00e9dric Klapisch, cin\u00e9aste fran\u00e7ais, \u00e0 travers des extraits de dialogues de ses films", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8ECCCD3E-2DDD-43AF-98E9-15DB0DF7536E", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1148, "publicationDate": "2005-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Klapisch, C\u00e9dric"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "excerpt": ".", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Urech, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Bisang, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Omar Porras, metteur en sc\u00e8ne et directeur du Teatro Malandro, \u00e0 l'occasion de la pr\u00e9sentation de son spectacle \"El Don Juan\" au Th\u00e9\u00e2tre Vidy-Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A9166D08-ED3C-4686-9B27-FA68117CD1D0", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2679, "publicationDate": "2005-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Teatro Malandro", "Porras, Omar"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne", "name": "Porras, Omar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BIEN \u00c9CONOMIQUE", "TAUX HYPOTH\u00c9CAIRE", "CHAR D'ASSAUT", "COMMERCE D'ARMES", "RELATIONS INTERNATIONALES", "SC\u00c8NE DE RUE", "RETRAITE (PENSION)", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "SIDA", "SIDA", "PHOTOGRAPHIE A\u00c9RIENNE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "AVION MILITAIRE"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "COUCHEPIN, PASCAL", "FERRAZINO, CHRISTIAN"], "id": "asset-186887", "durationSec": 1754, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.06.10", "visualGeographicals": ["LAUSANNE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "TURQUIE", "BERNE-VILLE", "VAUD", "VALAIS", "NEUCHATEL-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SION"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RIHS, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "TRUFFER, Mathieu", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "7000 familles", "source": "siranau", "title": "7000 familles : Les N\u00e9gresses vertes", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-1062BDF5-57EB-4065-A0E1-3CB6C5148302", "durationSec": 456, "publicationDate": "2005-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["N\u00e9gresses Vertes"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Th\u00e9matique de la semaine: les moches", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "id": "asset-190228", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 456, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20050610, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine pr\u00e9sentant la programmation d'\u00e9t\u00e9 de la TSR.", "title": "05.06.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2005-06-10T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["EXPOSITION D'ART", "ARTISTE PEINTRE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "VOITURE DE POLICE", "POLICE", "SITE DE RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "TECHNOLOGIE DE POINTE", "CESSATION D'ENTREPRISE", "ENFANT (\u00c2GE)", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "B\u00c2TIMENT SCOLAIRE", "VOYANCE", "FOIRE COMMERCIALE", "FANFARE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "TRAIN \u00c0 VAPEUR", "PARC DE LOISIRS", "FESTIVAL"], "visualPersons": ["ERNI, HANS"], "id": "asset-189005", "durationSec": 894, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.06.10", "visualGeographicals": ["PAYERNE", "FRIBOURG-VILLE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE", "MOVELIER", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "VALAIS", "BOUVERET, LE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-06-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 05.06.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-195928", "durationSec": 2790, "publicationDate": "2005-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT ET ARGENT", "CLUB SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "SPORT ET ARGENT", "FAILLITE", "JUSTICE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "SUPER LEAGUE", "BOL D'OR DE GEN\u00c8VE"], "visualPersons": ["BARILLON, JACQUES", "YAKIN, HAKAN", "ZAUGG, HANS-PETER", "DURR, PHILIPPE"], "id": "asset-186888", "durationSec": 1853, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.06.10", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "MURI (BE)", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "YOUNG BOYS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "HUMOUR", "HUMOUR"], "visualPersons": ["ROUMANOFF, ANNE", "LAMBIEL, YANN", "BURKI, RAYMOND", "VIGLINO, SANDRINE", "LAMBIEL, YANN", "LAMBIEL, YANN"], "id": "asset-195913", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3089, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050610 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler du th\u00e8me de la semaine, l'humour et le rire.", "title": "ECLATS DE RIRES : UN FESTIVAL DE RIRES - 05.06.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONTREUX", "SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-06-10T00:00:00Z", "thematicPersons": ["LAMBIEL, YANN"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.06.10", "visualThemes": ["VOITURE DE POLICE", "POLICE", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "CHRISTIANISME", "FROMAGE", "LIST\u00c9RIOSE"], "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "ST-TRIPHON", "ST-TRIPHON", "JERUSALEM", "NEUCHATEL-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-187993", "durationSec": 1113, "publicationDate": "2005-06-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Christian Chesnot, journaliste et ex-otage en Irak : A propos de son ouvrage \"M\u00e9moire d'otage\" (Ed. Calmann-L\u00e9vy, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-464C2135-33C2-4528-8AF6-76377BFA0FD9", "thematicGeographicals": ["Irak"], "durationSec": 2154, "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["otage", "prise d'otage", "journaliste"], "excerpt": "T\u00e9moignage de sa d\u00e9tention et sur les conditions de sa lib\u00e9ration.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste et ex-otage en Irak", "name": "Chesnot, Christian", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le journaliste sportif \u00e0 la TSR, Boris Acquadro, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'\u00e2ge de 75 ans : Interview de Boris Aquadro (archives RSR) et hommage de Jean-Jacques Besseaud, collaborateur RSR, qui l'a longtemps c\u00f4toy\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8101655B-FB36-4A75-AB83-2A94F8FBA958", "durationSec": 259, "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Acquadro, Boris"], "thematicThemes": ["journaliste", "t\u00e9l\u00e9vision", "sport"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste sportif TSR (archives RSR)", "name": "Acquadro, Boris", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Besseaud, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le saxophone nouveau est arriv\u00e9 (4/5) : Evocation d'autres mondes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8FB5BEAA-AAED-4B0A-AAE0-AC012671F5BE", "thematicGeographicals": ["Bordeaux"], "durationSec": 3861, "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "saxophone", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "saxophoniste", "name": "Ducros, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste", "name": "Londeix, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Lauba, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9parateur d'instrument", "name": "Hagmann, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}, {"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Portrait de l'Orchestre de la Tonhalle", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29C25E02-8E75-4B69-A0E3-D5194E7722FD", "thematicGeographicals": ["Zurich (ville)"], "durationSec": 1427, "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Tonhalle-Orchester, Z\u00fcrich"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "orchestre", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Zinman, David", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbtiste \u00e0 la Tonhalle", "name": "Morel, Sabine", "type": "Participant"}, {"role": "charg\u00e9e de relations publique de la Tonhalle", "name": "Tinner, Maja", "type": "Participant"}, {"role": "violoniste \u00e0 la Tonhalle", "name": "Luisoni, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Valery Gergiev, chef d'orchestre, \u00e0 propos du concert de charit\u00e9 qu'il va donner \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-341B50B7-86DD-4286-BC39-05EF44D6A73A", "thematicGeographicals": ["F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 641, "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gergiev, Valery"], "thematicThemes": ["direction d'orchestre", "chef d'orchestre", "concert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Gergiev, Valery", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Sykes, Julian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Dans le canton du Jura, les jeunes, les personnes seules, les familles monoparentales et les \u00e9trangers sont les personnes qui d\u00e9pendent toujours plus de l'aide sociale, avec un taux de 1,7 % de b\u00e9n\u00e9ficiaires : Commentaire de Laurence Jobin et interview de Jean-Marc Veya, chef du service jurassien de l'action sociale", "genres": ["Interview"], "id": "sound-28A1A720-B30A-4052-9B0D-AA722FE0C387", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Jura (canton)"], "durationSec": 323, "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assistance sociale", "aide de l'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef du service jurassien de l'action jurassien", "name": "Veya, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Aux Etats-Unis, un responsable de la Maison Blanche a modifi\u00e9 les rapports officiels sur le changement climatique dans le but de minimiser l'impact des gaz \u00e0 effets de serre : Correspondance de Pierre Bavaud, correspondant RSR \u00e0 Washington", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5242D81D-4108-403B-8EBE-D56FF3DB704F", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 70, "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["climat", "pollution atmosph\u00e9rique"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR \u00e0 Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Au pays du silence, la Birmanie (Myanmar) (4/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-4C1A920A-89DA-458A-B13E-1FDD75E1C293", "thematicGeographicals": ["Birmanie"], "durationSec": 1720, "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["dictature militaire", "voyage", "religion et croyances", "f\u00eate religieuse", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"F\u00eate de l'Eau \u00e0 Yangon (Rangoon). A l'approche du 17 avril, nouvel an bouddhiste o\u00f9 l'esprit Thagyamin descendra pour peser les bienfaits des vilenies, les Birmans lavent les cheveux de leurs a\u00een\u00e9s, nettoient \u00e0 grandes pompes les statues des divinit\u00e9s et s'inondent g\u00e9n\u00e9reusement \u00e0 coups de jets ou de seaux afin de se purifier. Seuls les moines sont \u00e9pargn\u00e9s. Trois jours d'exc\u00e8s, de d\u00e9bauches, d'onctions extravagantes durant lesquels on ose se croire libre, ici, au Myanmar.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Birmans", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "M\u00e9troz, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "7000 familles", "source": "siranau", "title": "7000 familles : Craig Mack", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-21AEA75C-E4DE-42F7-B443-C8531CD67C19", "durationSec": 486, "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mack, Craig"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Th\u00e9matique de la semaine: les moches", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Ha\u00efti vue et v\u00e9cue par deux \u00e9crivains qui l'ont quitt\u00e9e : Rencontre avec Louis-Philippe Dalembert et Jean-Euph\u00e8le Milc\u00e9, \u00e9crivain ha\u00eftiens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-AE88FE90-2E5E-4288-AE37-77146CC21AF4", "thematicGeographicals": ["Ha\u00efti"], "durationSec": 1641, "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "exil", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Entretien avec les \u00e9crivains ha\u00eftien Louis-Philippe Dalembert, install\u00e9 en France, et Jean-Euph\u00e8le Milc\u00e9, laur\u00e9at 2004 du Prix Georges Nicole, install\u00e9 \u00e0 Fribourg. Tous les deux \u00e9taient convi\u00e9s \u00e0 une rencontre avec le public dans le cadre de l'exposition \"Ha\u00efti, naissance d'une \u00eele noire\" (Palais de Rumine, \u00e9t\u00e9 2005). Identit\u00e9 ha\u00eftienne qu'on emporte avec soi partout dans le monde. Ecrire n'est pas qu'une fa\u00e7onde reconfigurer une g\u00e9ographie intime qui serait la sienne,mais aussi et surtout un moyen d'esquisser des territoires o\u00f9 chacun puisse se reconna\u00eetre. Exp\u00e9rience de d\u00e9racinement brutale pour J-E Milc\u00e9: s'installer \u00e0 Fribourg avec sa femme suisse, o\u00f9 le mariage de la vie et de la mort n'est pas v\u00e9cu par les gens (contrairement \u00e0 Port au Prince). Th\u00e8me du d\u00e9part dans l'oeuvre de L-P Dalembert. Question du d\u00e9dommagement, de la r\u00e9paration au peuple ha\u00eftien suite \u00e0 la spoliation dont il a \u00e9t\u00e9 victime sous Napol\u00e9on.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Dalembert, Louis-Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Milce, Jean-Euph\u00e8le", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Le PQ tendance", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3C5D17B7-8AFE-4D48-9F3A-6A8E14A17313", "durationSec": 91, "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["hygi\u00e8ne"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Jugement du conflit qui oppose Michel Ritter, directeur du Centre culturel suisse de Paris et Bruna Mettler, ancienne collaboratrice du Centre", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-A94B6FB5-9276-4CBD-BA14-5D630B27EDFA", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 183, "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ritter, Michel", "Centre culturel suisse (Paris)"], "thematicThemes": ["conflit du travail", "jurisprudence", "centre de culture et de loisirs"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Sweat Planning", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-260BF573-FF62-40DC-9668-6B7205086455", "durationSec": 206, "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Le Conseil des Etats refuse le d\u00e9ment\u00e8lement de Swissinfo avec son portail internet destin\u00e9 aux Suisses de l'\u00e9tranger : Interview de Dick Marti, conseiller aux Etats tessinois radical, qui soutient le maintien de cette offre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-42A678F1-DC6A-4546-A925-C20340393C48", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 112, "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissinfo"], "thematicThemes": ["nationalit\u00e9", "immigration", "radio"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats tessinois radical", "name": "Marty, Dick", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Quelle sera l'\u00e9cole de demain en Suisse? D\u00e9bat organis\u00e9 par l'Hebdo et le Forum des 100 au Cern en pr\u00e9sence de diverses personnalit\u00e9s du monde politique et de l'\u00e9ducation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-484E35BF-BE2F-488E-B9D7-43782FBA1454", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1153, "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["enseignement obligatoire", "enseignant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "pr\u00e9sident de l'EPFL", "name": "Aebischer, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la science et \u00e0 la recherche", "name": "Kleiber, Charles", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller personnel d'Anne-Catherine Lyon", "name": "Steiert, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "philosophe, ancien ministre fran\u00e7ais de l'\u00e9ducation", "name": "Ferry, Luc", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "Wilfried : a une carrie", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-9886014A-7DF3-430A-B392-EBDE12CF9077", "durationSec": 70, "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "HUMOUR", "RADIO", "HUMOUR", "RADIO"], "visualPersons": ["FLUTSCH, LAURENT", "BISANG, LAURENCE", "MERMET, GERARD", "FLUTSCH, LAURENT", "NICOLET, LAURENT", "LAMBIEL, YANN", "MEURY, THIERRY"], "id": "asset-190405", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3022, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050609 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler du th\u00e8me de la semaine, l'humour et le rire.", "title": "ECLATS DE RIRES : LES ONDES SE TIENNENT LES COTES - 05.06.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TRAIN", "HORAIRE", "TRAIN", "HORAIRE", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "M\u00c9DECINE COMPL\u00c9MENTAIRE", "ASSURANCE MALADIE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "FROMAGE", "LIST\u00c9RIOSE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "DIPLOMATIE", "PR\u00c9SIDENT DE LA CONF\u00c9D\u00c9RATION", "DIPLOMATIE", "EXAMEN", "MATURIT\u00c9 (DIPL\u00d4ME)", "PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["CORNU, PIERRE", "ELISABETH II D'ANGLETERRE", "SCHMID, SAMUEL", "OBASANJO, OLUSEGUN", "BLAIR, TONY", "SCHMID, SAMUEL"], "id": "asset-187991", "durationSec": 1739, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.06.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "NYON", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "TRAVERS", "NEUCHATEL-VILLE", "LONDRES", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF", "GROUPE MUTUEL"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" Darius Rochebin parle de \"plusieurs femmes et enfants\" de Roger Auque qui rectifie \"plusieurs enfants de plusieurs mamans\""], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "AUQUE, Roger", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTOLES, Anne-Marie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "RECORDS DIVERS", "CANCER"], "visualPersons": ["CARREL, GEORGES-ANDRE", "RONALDINHO", "CRESPO, HERNAN", "ROBERTO CARLOS"], "id": "asset-187992", "durationSec": 2103, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.06.09", "visualGeographicals": ["MONTREUX", "MONTREUX", "BUENOS AIRES", "LUGANO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 05.06.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-186934", "durationSec": 2825, "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE A\u00c9RIENNE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "ARCHIVES", "GLACIER (G\u00c9OGRAPHIE)", "EAU POTABLE", "EAU POTABLE", "FOIRE COMMERCIALE", "ART DRAMATIQUE", "ASPECT SOCIAL DU SPORT", "PORTRAIT", "BIENFAISANCE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FONCTIONNAIRE"], "id": "asset-189004", "durationSec": 965, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.06.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PORRENTRUY", "RIEDERALP", "BROC", "BULLE", "ST-TRIPHON", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["PRO NATURA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "CHAPPUIS, Guy-Olivier", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.06.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-176853", "durationSec": 648, "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le Conseil des Etats doit discuter d'une motion sur le maintien de Swissinfo destin\u00e9 aux Suisses de l'\u00e9tranger. La SSR a annonc sa volont\u00e9 de r\u00e9duire l'offre de ce portail internet qui se r\u00e9sumerait \u00e0 un service en anglais, au lieu des 9 langues actuelles, provoquant  l'indignation des Suisses de l'\u00e9tranger : Interviews de  Maria Isabella Julier, secr\u00e9taire de l'association Suisse-Interlaken d'Argentine, d'Alejandro Duvillard, \u00e9leveur dans l'EntreRios \u00e0 200 km au Nord de Buenos Aires, d'Isabelle Petersen, responsable des affaires culturelles \u00e0 l'ambassade de Suisse \u00e0 Buenos Aires", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E23ADCA7-CDB2-4E29-B2DA-E934EE365499", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Argentine"], "durationSec": 259, "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Swissinfo"], "thematicThemes": ["radio", "immigration"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9leveur au Br\u00e9sil", "name": "Duvillard, Alejandro", "type": "Participant"}, {"role": "responsable des affaires culturelles \u00e0 l'ambassade suisse de Buenos Aires", "name": "Petersen, Isabelle", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire de l'association Suisse-Interlaken d'Argentine", "name": "Julier, Maria Isabella", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leblanc, Janique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "La Salle de Musique de La Chaux-de-Fonds f\u00eate ses 50 ans : Les animateurs de l'Heure Bleue proposent 24 heures de concerts et autres performances sonores", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B11916C9-B49D-41D9-B731-74BD0B684B96", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)", "La Chaux-de-Fonds"], "durationSec": 282, "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["comm\u00e9moration", "salle de concert"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "organiste", "name": "Laubscher, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Roger Auque, journaliste fran\u00e7ais, ancien otage au Liban", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F8A69F40-B5FC-49EF-94F0-6DB67A02B888", "thematicGeographicals": ["Liban", "France"], "durationSec": 2873, "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Auque, Roger"], "thematicThemes": ["otage", "islam", "journaliste"], "excerpt": "\" A. Maillard re\u00e7oit le journaliste fran\u00e7ais ROGER AUQUE, ancien otage au Liban. Il est depuis plusieurs ann\u00e9es correspondant permanent \u00e0 Bagdad pour divers radios et TV francophones, notamment la Radio Suisse Romande. Il vient de publier \"Otages, de Beyrouth \u00e0 Bagdad. Journal d'un correspondant de guerre\" (Ed. Anne Carri\u00e8re)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Auque, Roger", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FROMAGE", "LIST\u00c9RIOSE", "FROMAGE", "CONTR\u00d4LE ALIMENTAIRE", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "LIST\u00c9RIOSE", "TRAIN", "HORAIRE", "TRAIN", "HORAIRE", "TRAIN", "HORAIRE", "D\u00c9BAT", "L\u00c9GISLATION", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "S\u00c9RIE T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9E", "POLICE SCIENTIFIQUE", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE"], "id": "asset-187987", "durationSec": 1083, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.06.09", "visualGeographicals": ["TRAVERS", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "USA"], "visualCorporations": ["CFF", "CFF", "CFF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CONSERVE ALIMENTAIRE", "CONCOMBRE", "D\u00c9LOCALISATION", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "CONSERVE ALIMENTAIRE", "CONCOMBRE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CONSERVE ALIMENTAIRE", "CONCOMBRE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "SC\u00c8NE DE RUE", "CONCOMBRE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "CONCOMBRE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "CONCOMBRE", "AGRICULTURE BIOLOGIQUE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "CONCOMBRE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CONSERVE ALIMENTAIRE", "CONCOMBRE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "CONSERVE ALIMENTAIRE", "CONCOMBRE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CONSERVE ALIMENTAIRE", "CONCOMBRE", "INDUSTRIE ALIMENTAIRE", "CONSERVE ALIMENTAIRE", "CONCOMBRE"], "id": "asset-186641", "thematicGeographicals": ["SUISSE", "INDE"], "durationSec": 3218, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE, INDE : 20050609, le cornichon suisse est en voie de disparition et la production du concombre se d\u00e9place d\u00e9sormais en Inde o\u00f9 les co\u00fbts de la main d'oeuvre sont nettement plus bas. L'usine Reitzel, l'une des deux derni\u00e8res conserveries du pays, se bat pour survivre malgr\u00e9 la concurrence acharn\u00e9e des supermarch\u00e9s qui veulent casser les prix.", "title": "LA CRUELLE FABLE DU CORNICHON SUISSE - 05.06.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "AIGLE", "EMMENTAL", "SUISSE", "BANGALORE", "THURGOVIE", "THURGOVIE", "THURGOVIE", "AIGLE", "BANGALORE", "LAUSANNE", "KARNATAKA", "AIGLE"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2005-06-09T00:00:00Z", "backgrounds": [" premi\u00e8re pr\u00e9sentation de Jean-Philippe Ceppi pour Temps Pr\u00e9sent"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROSSEL, Sylvie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SCHUEPBACH, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Christophe Carraud, essayiste et \u00e9diteur : A propos du livre qu'il consacre \u00e0 Maurice Chappaz dans la collection \"Po\u00e8tes d'aujourd'hui\" chez Seghers", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F4EC91C6-FCF0-499F-8DC6-2F40D8FD3EC5", "thematicGeographicals": ["Saint-Maurice", "Valais"], "durationSec": 1542, "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chappaz, Maurice"], "thematicThemes": ["abbaye", "po\u00e9sie", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Le Valais natal de Maurice Chappaz: espace, terre mythologique o\u00f9 l'auteur va se forger une identit\u00e9 par projections et rejets successifs: le coll\u00e8ge \u00e9ponyme de Saint Maurice o\u00f9 il fait ses \u00e9tudes, la l\u00e9gende de Saint-Maurice. La r\u00e9volte de Chappaz contre la tradition notable de sa famille: la figure du vaurien. Posture ult\u00e9rieure du proph\u00e8te avec \"Les Chants du Haut-Rh\u00f4ne\". Sens de l'\u00e9l\u00e9vation dans la po\u00e9sie de Chappaz, place des glaciers comme transition vers un ordre horizontal acceptable (la mort?).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "essayiste et \u00e9diteur", "name": "Carraud, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Afrique a \u00e9t\u00e9 au centre des entretiens qu'ont eus George W. Bush et Toni Blair \u00e0 Washington : Interview de Pascal Boniface, directeur de l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS) \u00e0 Paris, auteur de \"Vers la 4e Guerre mondiale?\" (Ed. Armand Colin, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3159DB04-A2EF-40A1-B839-FE8A00630D8B", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 350, "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide au d\u00e9veloppement", "pauvret\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de l'Institut de relations internationales et strat\u00e9giques (IRIS) \u00e0 Paris, auteur de \"Vers la 4\u00e8me Guerre mondiale?\" (Ed. Armand Colin, 2005)", "name": "Boniface, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'Afrique a \u00e9t\u00e9 au coeur des entretiens qu'ont eu Georges Bush et Tony Blair \u00e0 Washington : Correspondance de Pierre Bavaud, correspondant RSR \u00e0 Washington [Extraits de la conf\u00e9rence de presse]", "genres": ["Commentaire", "D\u00e9claration"], "id": "sound-C0B3AD3F-B1CB-4D56-9BBD-564F0BC5D881", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 85, "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["aide au d\u00e9veloppement", "relations internationales", "pauvret\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre britannique", "name": "Blair, Tony", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "name": "Bush, George W.", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le commissaire aux droits de l'homme du Conseil de l'Europe, Alvaro Gil-Robl\u00e8s, d\u00e9nonce s\u00e9v\u00e8rement certaines pratiques de la Suisse \u00e0 l'endroit des \u00e9trangers et des requ\u00e9rants d'asile : Commentaire de Georges Pop, collaborateur RSR et interview de Claire Luchetta, pr\u00e9sidente de section genevoise de la LICRA", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99E6BFBF-BDB6-4FD4-B063-293CB267A064", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 223, "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Conseil de l'Europe"], "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "violation des droits de l'homme", "population \u00e9trang\u00e8re", "police"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la section genevoise de la LICRA", "name": "Luchetta, Claire", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Pop, Georges", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "D\u00e9couverte \u00e0 Weimar d'une partition in\u00e9dite de Johann Sebastian Bach dans les archives de la biblioth\u00e8que Anna-Amalia de Weimar", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DAAF882C-B392-47A9-BEFA-B0320CE82E31", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 356, "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bach, Johann Sebastian"], "thematicThemes": ["partition musicale", "musique classique", "composition musicale", "document manuscrit"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue \u00e0 la Fondation Bach \u00e0 Leipzig", "name": "Clemen, J\u00f6rg", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Fran\u00e7ois Mayer, professeur en science compar\u00e9e des religions \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg : A propos de l'ouvrage qu'il a co-dirig\u00e9 \"La Naissance des religions\" (Ed. Georg, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2CFD4344-62AB-4B47-8D86-B8DC94D2BD5E", "durationSec": 1916, "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "20e si\u00e8cle", "21e si\u00e8cle"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur en science compar\u00e9e des religions", "name": "Mayer, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berman, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "7000 familles", "source": "siranau", "title": "7000 familles : Les Rita Mitsouko", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-FC128E1C-2104-45AF-AF0C-1AB1E8FB0DE8", "durationSec": 575, "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rita Mitsouko (Les)"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Th\u00e9matique de la semaine: les moches", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "Wilfried : nous parle de mariage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-65C1ABC0-EFEB-4CF1-82AE-CBC08FF84148", "durationSec": 111, "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Sockeli \u00e0 conviction", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E2BEFDDA-2E04-4286-B455-CDE9621629D7", "durationSec": 213, "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "L'histoire de St\u00e9phane qui racomte ses premiers \u00e9mois homosexuels et son amour platonique pour David", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E322B0D-4AEE-498E-8687-08AF765CC691", "durationSec": 1211, "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Riethauser, St\u00e9phane"], "thematicThemes": ["homosexualit\u00e9", "amour"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur de t\u00e9l\u00e9viison", "name": "Riethauser, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Selon une d\u00e9cision des Chambres f\u00e9d\u00e9rales, les quelques 300 entreprises cot\u00e9es en bourse doivent publier les indemnit\u00e9s de chaque membre du Conseil d'administration et celle de leur PDG : Interview d'Alain Berset, conseiller aux Etats fribourgeois socialiste, qui estime que cette mesure ne va pas assez loin dans la transparence", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5CEBC0A1-453D-4574-8394-1FB15295F97D", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 198, "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["direction de l'entreprise", "salaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller aux Etats fribourgeois socialiste", "name": "Berset, Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'or noir. Des majors aux holdings, une strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique (3/5): manifestations d'ind\u00e9pendance", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-80A6B370-ACD0-414A-AEA0-C89D96A87B06", "durationSec": 3591, "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OPEP"], "thematicThemes": ["politique \u00e9nerg\u00e9tique", "p\u00e9trole", "groupe de pression", "histoire", "industrie p\u00e9trochimique", "industrie p\u00e9troli\u00e8re", "\u00e9nergie fossile"], "excerpt": "\"Du Mexique \u00e0 l'Iran en passant par le Venezuela ou le Kowe\u00eft, les puissances occidentales sont confront\u00e9es, au lendemain de la guerre, \u00e0 se r\u00e9partir diff\u00e9remment la richesse p\u00e9troli\u00e8res. En pleine reconstruction, les besoins \u00e9nerg\u00e9tiques sont immenses, la soci\u00e9t\u00e9 de production, de transformation, devient plus que jamais soci\u00e9t\u00e9 de consommation. Mais les lendemains de guerre sont loin d'\u00eatre de tout repos pour les anciens empires. Ils vont devoir affronter une nouvelle concurrence venue d'Outre Atlantique, qui entend bien faire payer son apport \u00e0 la seconde guerre mondiale et \u00e0 la reconstruction qui s'en est suivi. Les Etats-Unis sont donc d\u00e9sormais l\u00e0. Les anciens empires ont aussi \u00e0 faire face \u00e0 ceux, qu'hier encore, ils dominaient. La d\u00e9colonisation est en route. Comment les pays producteurs de p\u00e9trole vont-ils peu \u00e0 peu s'\u00e9manciper? Quels auront \u00e9t\u00e9 les apports de personnalit\u00e9s comme Mossadegh, Tariki ou encore Perez Alfonso dans la prise de conscience d'une nationalisation de l'Or Noir ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Au pays du silence, la Birmanie (Myanmar) (3/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-F9E90990-7D86-4EF3-ABC2-DEBB8A65678A", "thematicGeographicals": ["Birmanie"], "durationSec": 1720, "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vie quotidienne", "voyage", "dictature militaire", "tribu"], "excerpt": "\"En tribu Palaung. Autour de l\u00bf\u00e2tre, apr\u00e8s une longue journ\u00e9e de cueillette, les femmes palaungs doivent encore cuire les feuilles de th\u00e9 et celles qui serviront \u00e0 confectionner les fameux cheroots (cigares birmans). Dans ces villages recul\u00e9s, sur des collines de terre rouge parsem\u00e9es de pins, on ignore peut-\u00eatre tout de la r\u00e9volution des astres, de ce que l\u00bfon nomme loisir et de la politique qui s\u00e9pare le pays, pourtant, on y rit, on y chante, y prie : une autre humanit\u00e9. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Birmans", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "M\u00e9troz, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Jean-Jacques Rousseau (2/2) [1/2]", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-4E3A5B9C-6D75-4898-A919-E6C571414B66", "durationSec": 3586, "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rousseau, Jean-Jacques"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "litt\u00e9rature", "musique classique"], "excerpt": "Portrait-\u00e9vocation de Jean-Jacques Rousseau, avec citations et illustrations musicales.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Montreux Jazz (1/2)", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-3E234481-1A20-4D17-8F51-EFA516CE8F37", "durationSec": 79, "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Loko, Mirko", "Montreux Jazz Festival"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "DANSE (FORME MUSICALE)", "RAP"], "visualPersons": ["CUCHE, BENJAMIN", "MISEREZ, PIERRE", "BARBEZAT, JEAN-LUC"], "id": "asset-190109", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3024, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050608 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour pour parler du th\u00e8me de la semaine, l'humour et le rire.", "title": "ECLATS DE RIRES : UN CULOT MONSTRE - 05.06.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PARIS"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "EVANGELISTA, Sandy", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSEILLER NATIONAL", "PROTECTION DES ANIMAUX", "DISCOURS", "VILLE", "CHANTEUR", "CHANTEUR", "CONCERT", "JARDIN", "PLANTE"], "visualPersons": ["BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-187984", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.06.08", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MOSCOU", "SAILLON"], "visualCorporations": ["PDC", "LES VERTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Passe-moi les jumelles", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTIER NAVAL", "VOILIER", "CONSTRUCTION NAVALE", "VOILIER", "VIANDE", "BOUCHER"], "visualPersons": ["DURR, PHILIPPE", "DURR, PHILIPPE"], "id": "asset-187698", "thematicGeographicals": ["TOURTEMAGNE", "LAC LEMAN", "SUISSE", "VERSOIX"], "durationSec": 1847, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20050608, diverses pr\u00e9sentations de AYMON, Beno\u00eet pilotant son motoplaneur et survolant les montagnes\n* Versoix, Lac L\u00e9man : 20050608, portrait de l'ex-champion de voile et constructeur de bateau DURR Philippe qui a repris le chantier naval paternel. Passionn\u00e9 par la restauration de vieux bateaux, DURR Philippe et son \u00e9quipe ont restaur\u00e9 pendant 18 mois, le bateau m\u00e9daill\u00e9 de bronze au JO de Rome en 1960 qui n'avait plus navigu\u00e9 depuis 22 ans, le Ballerina IV\n* Tourtemagne : 20050608, portrait d'un artisan boucher MEYER Ren\u00e9 qui confectionne une d\u00e9licieuse viande s\u00e9ch\u00e9e aux herbes des vall\u00e9es valaisannes. La recette transmise par son p\u00e8re a \u00e9t\u00e9 perfectionn\u00e9e en lui apportant cette touche fleurie de plantes et fleurs aromatiques cueillis par une grand-m\u00e8re d'Oberems FUSSEN Agn\u00e8s.", "title": "PASSIONS DU LAC ET DES ALPAGES - 05.06.08", "visualGeographicals": ["SUISSE", "VERSOIX", "LAC LEMAN", "TOURTEMAGNE"], "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" beau survol des Alpes enneig\u00e9es en motoplaneur", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20100328"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Audrey", "type": "Personne physique"}], "Cameraman": [{"name": "CHARTON, Didier", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "AYMON, Beno\u00eet", "type": "Personne physique"}, {"name": "MUDRY, Jean-Paul", "type": "Personne physique"}, {"name": "SCHAULI, Claude", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "DAMES", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "SUPPORTER", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "EX\u00c9CUTIF COMMUNAL"], "visualPersons": ["MUGNY, PATRICE"], "id": "asset-187986", "durationSec": 1536, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.06.08", "visualGeographicals": ["TORSHAVN", "MONTREUX", "TEHERAN", "BANGKOK", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["L\u00c9MAN BLEU"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "PONT", "LOTERIE", "\u00c9PICERIE", "GU\u00caPE", "CONCERT", "FESTIVAL", "HISTOIRE", "EXPOSITION D'ART", "ARCHIVES"], "visualPersons": ["VONLANTHEN, BEAT", "GROSJEAN, THIERRY"], "id": "asset-189003", "durationSec": 860, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.06.08", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "AUVERNIER", "AUVERNIER", "SUISSE", "FRIBOURG-VILLE", "SUISSE", "CRANS-PRES-CELIGNY", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SWATCH GROUP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le saxophone nouveau est arriv\u00e9 (3/5) : Autour de la facture", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1FE83FDE-A7BE-4F1F-B16B-80A83E444685", "thematicGeographicals": ["Bordeaux"], "durationSec": 3923, "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique", "instrumentiste", "saxophone", "facture d'instrument"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "saxophoniste", "name": "Londeix, Jean-Marie", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste", "name": "Ducros, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "compositeur", "name": "Lauba, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9parateur d'instrument", "name": "Hagmann, Ren\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jacques Piccard, scientifique, oc\u00e9anographe, p\u00e8re du m\u00e9soscaphe de l'Expo nationale suisse de 1964", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95F02EFB-709B-43CE-997A-81BDCA85AD0C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 2908, "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Jacques"], "thematicThemes": ["oc\u00e9anologie", "sciences exactes"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit JACQUES PICCARD, fils d'Auguste, p\u00e8re de Bertrand, passionn\u00e9 par les Sciences. Il a construit le fameux m\u00e9soscaphe de l'Expo nationale de 1964. J. Piccard donne une conf\u00e9rence au Salon Aqua qui se d\u00e9roule \u00e0 Bulle jusqu'au 12 juin.\"\r\n\r\n\r\n\r\nEmission en 4 parties :\r\n\r\n16'28.4\r\n\r\n15'26.5\r\n\r\n13'39.8\r\n\r\n2'10.8", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "scientifique", "name": "Piccard, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Marc Fillistorf, cr\u00e9ateur de J\u00e9ronimo, entreprise qui a mis au point des appareils d'encaissement par cartes de cr\u00e9dit pour les petits commerce et les restaurants", "genres": ["Interview"], "id": "sound-63A8BE11-D65B-4D79-8F8D-7E4E4551D9EE", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 138, "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeronimo"], "thematicThemes": ["carte de cr\u00e9dit"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cr\u00e9ateur de l'entreprise Jeronimo", "name": "Fillistorf, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Barbara Cassin, philosophe et philologue : A propos de son ouvrage \"V\u00e9rit\u00e9, r\u00e9conciliation, r\u00e9paration\" (Ed. du Seuil, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B7548B9F-2167-412D-A904-886FFD642AF6", "thematicGeographicals": ["Afrique du Sud"], "durationSec": 3599, "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["apartheid", "politique", "philosophie", "amnistie", "\u00e9thique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe, philologue", "name": "Cassin, Barbara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roland, Nicolas", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DE L'ETE - 05.06.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-186933", "durationSec": 2887, "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.06.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-196574", "durationSec": 687, "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "VEDETTARIAT", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE SUISSE DE FOOTBALL", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "COUPE DU MONDE DE FOOTBALL", "BEACH VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["RONALDINHO", "RONALDINHO", "RIJKAARD, FRANCK", "RIVALDO", "RONALDINHO"], "id": "asset-195908", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BARCELONE"], "mediaType": "video", "excerpt": "* Barcelone : 20050600 et archives, rencontre avec le footballeur br\u00e9silien RONALDINHO, v\u00e9ritable star du FC Barcelone, qui a nettement contribu\u00e9 au titre de champion d'Espagne du club catalan. RONALDINHO est le jeune fr\u00e8re du footballeur br\u00e9silien ASSIS Roberto, ex-joueur du FC Sion\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 2002 \u00e0 2005, r\u00e9trospective des temps forts de 3 ans de l'\u00e9mission Passion Foot.", "title": "PASSION FOOT : RONALDINHO ET RETROSPECTIVE TEMPS FORTS 3 ANS EMISSION - 05.06.08", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BARCELONE", "SION", "BERNE-VILLE", "JAPON", "ATHENES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "FC BARCELONE", "FC PORTO", "FC SION", "FC SION", "GRASSHOPPER"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "backgrounds": [" 76 \u00e8me et dernier Passion Foot"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Documentaliste": [{"name": "GUIGNARD, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "KOBEL, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "VOTATION", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES", "ACCORD INTERNATIONAL"], "visualPersons": ["REY, JEAN-NOEL", "STAMM, LUZI"], "id": "asset-190033", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3658, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050608, d\u00e9bat autour des relations de la Suisse et de l'Union europ\u00e9enne en vue de la votation f\u00e9d\u00e9rale du 20050925 pour la libre circulation des personnes. Une acceptation de la votation f\u00e9d\u00e9rale permettrait aux soci\u00e9t\u00e9s suisses de s'\u00e9tendre dans de nouveaux march\u00e9s. Un refus de cette votation f\u00e9d\u00e9rale rendrait caduque l'acceptation du peuple le 20050605 aux accords de Schengen et Dublin.", "title": "SUISSE-EUROPE : BIENVENUE AU PLOMBIER POLONAIS ? - 05.06.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BRUXELLES"], "visualCorporations": ["UDC"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LIBRE CIRCULATION DES PERSONNES"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MARRO, Zian", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["TUNNEL", "CAMION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "TUNNEL", "CAMION", "MANIFESTATION POLITIQUE", "POLICE", "SOURIS", "PROTECTION DES ANIMAUX", "LABORATOIRE SCIENTIFIQUE", "RECHERCHE M\u00c9DICALE", "PROTECTION DES ANIMAUX", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "G\u00c9N\u00c9TIQUE", "OPHTALMOLOGIE", "D\u00c9COUVERTE SCIENTIFIQUE", "ANNIVERSAIRE PUBLIC", "AUTOMATISATION", "USINE", "TECHNIQUE ALIMENTAIRE", "PRISON", "\u00c9CONOMIE", "TOURISME", "AGENCE DE VOYAGES", "DANSE (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)"], "visualPersons": ["SCHALLER, G\u00c9RALD", "D'IMOBILITE, FOOFWA"], "id": "asset-187985", "durationSec": 1704, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.06.08", "visualGeographicals": ["CHAMONIX", "CHAMONIX", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "VAUD", "SION", "SOLEURE", "PORRENTRUY", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-06-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "JULMY, Marc", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve un homme de 56 ans a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 mort dans son appartement, des mois apr\u00e8s son d\u00e9c\u00e8s : Commentaire de Roger Guignard, collaborateur RSR", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C73820E8-18C4-4AB1-AF7D-6C4F0627532F", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 84, "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cadavre", "sociabilit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jean, Sandra", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Filippin, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Guignard, Roger", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Comment couper des millions dans les d\u00e9penses publiques? Le canton de Fribourg acc\u00e9l\u00e8re la fusion des communes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29B1DBA4-8678-4163-9BF5-54EE9CCE5478", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 355, "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["budget de l'Etat", "commune", "fusion de communes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien conseiller d'Etat valaisan, en charge des finances publiques", "name": "Schnyder, Wilhelm", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller d'Etat fribourgeois: directeur des institutions, de l'agriculture et des for\u00eats", "name": "Corminboeuf, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste conseil du syndicat UNIA", "name": "Ghelfi, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Doucas, Maurice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zweifel, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Decrey, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "L'or noir. Des majors aux holdings, une strat\u00e9gie \u00e9nerg\u00e9tique (2/5): une huile aux vertus multiples", "genres": ["Documentaire", "Interview"], "id": "sound-91EA1031-DD0C-4B41-884C-1DC0B8E67FBB", "durationSec": 3581, "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OPEP"], "thematicThemes": ["p\u00e9trole", "industrie p\u00e9troli\u00e8re", "groupe de pression", "histoire", "industrie p\u00e9trochimique", "politique \u00e9nerg\u00e9tique", "\u00e9nergie fossile"], "excerpt": "\"Bien que modeste, le coup d'envoi de la ru\u00e9e vers l'or noir est entr\u00e9 dans la l\u00e9gende \u00e0 la fin du 19\u00e8me si\u00e8cle. Il est donn\u00e9 \u00e0 Titusville en Pennsylvanie, un \u00e9tat de la c\u00f4te est des Etats-Unis, au bord d'une petite rivi\u00e8re si riche en indices p\u00e9troliers qu'on l'avait baptis\u00e9 \u00ab Oil Creek \u00bb, la Crique au p\u00e9trole. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Marcel Gotlib, auteur de bandes dessin\u00e9es et du magazine \"Fluide Glacial\" : A propos de sa vie et sa carri\u00e8re", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2085262-9EBE-419C-9A04-17D99EAB5D3A", "durationSec": 1496, "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gotlib, Marcel"], "thematicThemes": ["humour", "magazine", "bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dessinateur, humoriste", "name": "Gotlib, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9mie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Ne pas se faire refaire les seins", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AD140236-3F51-4F91-B0E0-17E25A7ECDE6", "durationSec": 3416, "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["chirurgie esth\u00e9tique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Grand Conseil vaudois est en plein d\u00e9bat sur le renvoi forc\u00e9 des 523 requ\u00e9rants d'asile d\u00e9bout\u00e9s. Une motion sign\u00e9e par plus de la moiti\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s a \u00e9t\u00e9 discut\u00e9e : Interviews de Josiane Aubert, d\u00e9put\u00e9e socialiste et de Philippe Leuba, d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral", "genres": ["Interview"], "id": "sound-37DD0A28-819D-4042-B755-13265C5B5F53", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 572, "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["requ\u00e9rant d'asile", "expulsion", "l\u00e9gislatif cantonal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9e socialiste au Grand Conseil vaudois", "name": "Aubert, Josiane", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral au Grand Conseil vaudois", "name": "Leuba, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Syt\u00e8me de parkage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5E224318-E041-44CC-8B33-0F226A097D50", "durationSec": 170, "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "7000 familles", "source": "siranau", "title": "7000 familles : Janis Joplin", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7B0DC011-5260-4593-8CC0-CCD843A676F4", "durationSec": 177, "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Joplin, Janis"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Th\u00e9matique de la semaine: les moches", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "En Syrie, Abdel Halim Khaddam, vice-pr\u00e9sident du parti Baas au pouvoir a demand\u00e9 a \u00eatre d\u00e9charg\u00e9 de ses fonctions. La situation politique de Bachar El Assad devient difficile : Reportage en Syrie, avec des interviews d'opposant/es au r\u00e9gime", "genres": ["Reportage", "Commentaire"], "id": "sound-48BF1E08-2498-43E5-8A49-C1F8BC372909", "thematicGeographicals": ["Syrie"], "durationSec": 260, "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "com\u00e9dienne syrienne", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste r\u00e9cemment sorti de prison", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9e sp\u00e9ciale RSR en Syrie", "name": "Kourounis, Ang\u00e9lique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Vultier, Nicolas", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview d'Aldo Naouri, p\u00e9diatre : A propos de son ouvrage \"La M\u00e8re juive n'existe pas... mais alors qu'est-ce qui existe ?\" (Ed. Odile Jacob, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DC307C1D-5722-42C4-B57E-C0ED9F9BE2C0", "durationSec": 1818, "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e8re", "psychanalyse", "relation parent-enfant", "Juifs"], "excerpt": "Aldo Naouri, p\u00e9diatre, parle des  m\u00e8res juives..qui n'existent pas et qui ont \u00e9t\u00e9 invent\u00e9e par les romanciers am\u00e9ricains. Ce qui ne veut pas dre que les m\u00e8res abusives -juives ou non- n'existent pas! ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "p\u00e9diatre", "name": "Naouri, Aldo", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Stalder, Dominique", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le saxophone nouveau est arriv\u00e9 (2/5) : Une histoire de l'interpr\u00e9tation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-277F0543-36A6-4233-AB3F-A558064BFC2E", "thematicGeographicals": ["Bordeaux"], "durationSec": 3565, "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["saxophone", "musique classique", "instrumentiste"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Lauba, Christian", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9parateur d'instrument", "name": "Hagmann, Ren\u00e9", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste", "name": "Ducros, Richard", "type": "Participant"}, {"role": "saxophoniste", "name": "Londeix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "musicologue", "name": "Falcinelli, Sylviane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Meichtry, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait d'Isaac Pante,  \u00e9tudiant en philosophie, auteur de \"Pass\u00e9 par les armes\" consacr\u00e9 \u00e0 son exp\u00e9rience \u00e0 l'Ecole de recrues", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F0308657-7B45-4C7B-8EB5-9FB8EA960F69", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1480, "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pante, Isaac"], "thematicThemes": ["soldat", "contestation", "\u00e9cole de recrues"], "excerpt": "\"ISAAC PANTE, ASSISTANT EN PHILOSOPHIE A L'UNI DE LAUSANNE, RACONTE SON ECOLE DE RECRUE ET REMET EN QUESTION LE SYSTEME, DEMONTRE LA MANIPULATION ET INTERROGE SON OBEISSANCE AUX ORDRES AINSI QUE LA DECONSTRUCTION QU'IL A RESSENTIE APRES SES QUATRE MOIS SOUS LES DRAPEAUX . INVITE BRILLANT ! \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9tudiant en philosophie", "name": "Pante, Isaac", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Au pays du silence, la Birmanie (Myanmar) (2/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6845D1D4-6877-4264-AB77-B3B92A4BFC3D", "thematicGeographicals": ["Birmanie"], "durationSec": 1852, "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Orwell, George"], "thematicThemes": ["voyage", "dictature militaire", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"\u00c0 peine remis d'un coquin de virus, ou de l'\u00e9trange traitement kachin qui a suivi, Ga\u00ebl M\u00e9troz embarque pour la petite ville portuaire de Khata. C'est l\u00e0, sur ces rives toute rieuses de soleil, parmi des enfants amus\u00e9s qui vous submergent de fleurs, que George Orwell avait \u00e9t\u00e9 officier en 1927. Et l\u00e0, surtout, dans cette Khata oubli\u00e9e qu'il avait travestie en Kyauktada, qu'il situera encore l'intrigue de son roman acerbe et anticolonial, Une Histoire Birmane (\u00abBurmese Days\u00bb).\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Birmans", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "M\u00e9troz, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Visite de l'exposition \"Africa Remix\" au Centre Pompidou de Paris", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1C0B7E63-4704-4CB1-A13E-4E4EE7193191", "thematicGeographicals": ["Afrique"], "durationSec": 1507, "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art plastique", "exposition d'art"], "excerpt": "82 artistes originaires d'Afrique de l'Est, de l'Ouest, du Nord et du Sud y pr\u00e9sentent leurs oeuvres.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "artiste marocain", "name": "Fatmi, Mounir", "type": "Participant"}, {"role": "membre fondateur de la Revue Noire et commissaire g\u00e9n\u00e9ral de l'exposition", "name": "Njami, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "artiste et concepteur d'expositions", "name": "Alvim, Fernando", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Brazil", "source": "siranau", "title": "Interview de Maurice Barth\u00e9l\u00e9my, cin\u00e9aste fran\u00e7ais, au sujet de son film \"Papa\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B4220BCC-C302-432F-8B0F-8FF4E64E22A0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1455, "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Chabat, Alain", "Barth\u00e9l\u00e9my, Maurice"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma", "deuil", "paternit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste ", "name": "Barth\u00e9l\u00e9my, Maurice", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nouvelles", "source": "siranau", "title": "Les gardes fronti\u00e8res suisses ont saisi la semaine derni\u00e8re pr\u00e8s de 160 kilos de feuilles de khat, plante qui contient des amph\u00e9tamines et dont les effets secondaires sont multiples : Interviews d'Olivier Gu\u00e9niat, chef de la s\u00fbret\u00e9 de la police cantonale neuch\u00e2teloise et de Daniele Zullino, m\u00e9decin chef au service des abus de substance des HUG", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A81D8E1-F7BA-41B1-ADF6-EEFBF7ABF792", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 128, "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["trafic de stup\u00e9fiants"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e9decin chef au service des abus de  substances des HUG", "name": "Zullino, Daniele", "type": "Participant"}, {"role": "chef de la s\u00fbret\u00e9 de la police cantonale neuch\u00e2teloise", "name": "Gu\u00e9niat, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Fischer, Thierry (collaborateur RSR)", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viredaz, Aline", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Vagabondages avec Daniel Pennac, \u00e9crivain (4/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9228FEB5-F7A7-40F2-B924-FDE50F30C31A", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2684, "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pennac, Daniel"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pennac, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 22:30 - 05.06.07", "visualThemes": ["DAMES", "VOLLEY-BALL (COMP\u00c9TITION)", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "UNIHOCKEY", "DAMES", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "SPORT DE BALLE (COMP\u00c9TITION)", "UNIHOCKEY", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES"], "visualGeographicals": ["MONTREUX", "KLOTEN", "SINGAPOUR", "NEW YORK"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-187983", "durationSec": 1392, "publicationDate": "2005-06-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}]}}