{"response": {"numFound": 8921, "start": 7300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ART DRAMATIQUE", "MUS\u00c9E", "ARCHITECTURE", "MUS\u00c9E", "ARCHITECTURE", "BANDE DESSIN\u00c9E", "BIBLIOTH\u00c8QUE (SERVICE)", "FESTIVAL", "PAUVRET\u00c9", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "T\u00c9L\u00c9SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ENNEIG\u00c9", "PATINAGE SYNCHRONIS\u00c9", "PATINAGE SYNCHRONIS\u00c9"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE", "MORET, ISABELLE"], "id": "asset-187828", "durationSec": 914, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.03.10", "visualGeographicals": ["CHAMPLAN", "LAUSANNE", "VAUD", "SIERRE", "LAUSANNE", "FRIBOURG-VILLE", "NEUCHATEL", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["CSP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-03-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ALLOCATION FAMILIALE", "JEUX OLYMPIQUES D'\u00c9T\u00c9", "MANIFESTATION POLITIQUE", "T\u00c9MOIGNAGE", "ATTENTAT", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "CANTINE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "CANTINE", "HYGI\u00c8NE ALIMENTAIRE", "ALIMENTATION", "INTERVIEW DE RUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "DEPARDIEU, GERARD", "JUGNOT, GERARD"], "id": "asset-187691", "durationSec": 1780, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.03.10", "visualGeographicals": ["VOUVRY", "PARIS", "MADRID", "HANOVRE", "ZURICH-VILLE", "LONDRES", "LONDRES", "GENEVE-VILLE", "FRANCE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "ZISYADIS, Abraham", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SPORT ET ARGENT", "ORGANISATION DU SPORT", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "MESSIEURS", "PARIS NICE CYCLISTE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "DESCENTE"], "visualPersons": ["CANCELLARA, FABIAN", "KJUS, LASSE", "MILLER, BODE", "MORISOD, PATRICE", "WALCHHOFER, MICHAEL", "DEFAGO, DIDIER", "STYGER, NADIA", "GOETSCHL, RENATE", "KOSTELIC, JANICA"], "id": "asset-187705", "durationSec": 1802, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.03.10", "visualGeographicals": ["BONCOURT", "ARDECHE", "DROME", "FRANCE", "LANGNAU IM EMMENTAL", "LENZERHEIDE", "LENZERHEIDE"], "visualCorporations": ["BC BONCOURT", "SC LANGNAU TIGERS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "L'AGENDA DES ENFANTS - 05.03.10", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-187752", "durationSec": 740, "publicationDate": "2005-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.03.10", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-176163", "durationSec": 615, "publicationDate": "2005-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TELLERIE"], "id": "asset-191113", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2951, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050310 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour le pr\u00e9sident d'H\u00f4tetelleriesuisse et le photographe BARRRADI Robert pour parler de l'h\u00f4tellerie suisse.", "title": "LA SUISSE, SES PALACES ET SON HOTELLERIE - 05.03.10", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-03-10T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "title": "LE CHOIX DE JEAN - 05.03.10", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["INFORMATION"], "id": "asset-196912", "durationSec": 3282, "publicationDate": "2005-03-10T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "CAPA PRESSE TV", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Tch\u00e9tch\u00e8nie, le pr\u00e9sident ind\u00e9pendantiste Aslan Maskhadov a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9. Sur les cons\u00e9quences de cet \u00e9v\u00e9nement : Interview de Sophie Shihab, journaliste au Monde, sp\u00e9cialiste du conflit tch\u00e9tch\u00e8ne\t", "genres": ["Interview"], "id": "sound-48BEACFA-D326-4D4E-A4AD-6E42833C5E94", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9tch\u00e9nie", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 74, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maskhadov, Aslan"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "assassinat politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste au Monde, sp\u00e9cialiste du conflit tch\u00e9tch\u00e8ne", "name": "Shihab, Sophie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Roger-Pol Droit, philosophe : A propos de son ouvrage \"Votre Vie sera parfaite : gourous et charlatans\" (Ed. Odile Jacob, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F2490023-3AFE-4890-B525-44E7713A1DB3", "durationSec": 1862, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["psychologie", "philosophie", "manipulation psychologique"], "excerpt": "D\u00e9nonciation des gourous et autres ma\u00eetres \u00e0 bon march\u00e9 qui pr\u00e9tend nous liver, voire nous imposer le bonheur.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Droit, Roger-Pol", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Ungar, Philippe [=Chautard]", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Hausamann, Gilles", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Del\u00e9mont, le 12e Salon des technologies de l'information et de la communication, la plus importante manisfestation du genre en Suisse a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 : Commentaire de Laurence Jobin, correspondante RSR dans le Jura et interview de Jean-Fran\u00e7ois Roth, ministre jurassien de l'\u00e9conomie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A3959A7-A06A-4F2F-8F94-36949673ADFB", "thematicGeographicals": ["Del\u00e9mont"], "durationSec": 321, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["technologie", "foire commerciale", "information"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ministre jurassien de l'\u00e9conomie", "name": "Roth, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Radio Paradiso ( -&gt; 31.03.2011)", "source": "siranau", "title": "Session Paradiso: Dee Dee Bridgewater", "genres": ["Interview"], "id": "sound-77F5EA02-F8A6-47D6-944E-84A6E858B405", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3500, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bridgewater, Dee Dee"], "thematicThemes": ["chanteuse", "jazz"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Bridgewater, Dee Dee", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Suter, G\u00e9rard", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Le vieux moine blanc", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-73CC884E-2FA4-4694-948C-B7F7C92637BA", "durationSec": 149, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["zen", "humour"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'entreprise de biotechnologies Serono va financer enti\u00e8rement un poste de professeur de m\u00e9decine en endocrinologie de la reproduction, pour une dur\u00e9e initiale de cinq ans : Interviews de Fran\u00e7ois Naef, directeur de Serono International, de Patrice Mangin, doyen de la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de Lausanne et de Fran\u00e7ois Pralong, professeur qui a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 au poste financ\u00e9 par Serono", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDF350E4-7F30-4D3B-B9BA-66C549FE76F1", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 353, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Serono"], "thematicThemes": ["universit\u00e9", "privatisation", "recherche m\u00e9dicale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doyen de la Facult\u00e9 de m\u00e9decine de Lausanne", "name": "Mangin, Patrice", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Serono International", "name": "Naef, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "professeur qui a re\u00e7u le poste financ\u00e9 par Serono", "name": "Pralong, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Salon de l'auto 3", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-ADB031E2-F493-48CC-BAE7-1C5BBBD41D17", "durationSec": 178, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Les musiques tsiganes (3/5) : Le flamenco", "genres": ["Interview"], "id": "sound-53B0DBC5-3CD9-4900-8B75-74FD6126BD57", "thematicGeographicals": ["Espagne", "Andalousie"], "durationSec": 3648, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["flamenco", "Tsiganes", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre-Alain Bruchez, directeur de Charlotte Suisse, soci\u00e9t\u00e9 de vente de lingerie \u00e0 domicile bas\u00e9e au Landeron (NE)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-17829969-F9CF-4B61-99D2-6156C4DF2CD2", "thematicGeographicals": ["Le Landeron"], "durationSec": 261, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "vente \u00e0 domicile", "sous-v\u00eatement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Charlotte Suisse, soci\u00e9t\u00e9 de vente de lingerie \u00e0 domicile", "name": "Bruchez, Pierre-Alain", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Argent et pouvoir en Iran. D'une monarchie \u00e0 une r\u00e9publique, des oligarchies plus ou moins discr\u00e8tes (3/5): la r\u00e9publique atomique", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-01C8FA1C-48D8-44A6-90F3-CA4982777F4D", "thematicGeographicals": ["Iran", "France"], "durationSec": 3658, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "arme nucl\u00e9aire", "g\u00e9opolitique", "islam", "vie politique", "politique", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "\"Quel lien entre la mort d'un PDG de l'industrie automobile fran\u00e7aise et le nucl\u00e9aire iranien ? Dans les ann\u00e9es 85-86, qui est-ce qui fait - par attentats interpos\u00e9s - la guerre \u00e0 la France et pourquoi ? Quels accords internationaux vont l\u00e9gif\u00e9rer le nucl\u00e9aire dans le monde ? Comment ces accords seront-ils r\u00e9guli\u00e8rement d\u00e9tourn\u00e9s ? Qu'est-ce que l'Atome pour la paix ? Quel march\u00e9 la France et l'Iran vont-ils conclure une ann\u00e9e apr\u00e8s la crise p\u00e9troli\u00e8re ? Ce sont l\u00e0 quelques-uns des sujets que nous \u00e9voquerons aujourd'hui. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Kian-Thi\u00e9baut, Azadeh", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Au pays du Nil bleu (4/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-03F0F013-AB94-4818-A5C7-3F1144BB974A", "thematicGeographicals": ["Ethiopie", "Soudan", "Nil"], "durationSec": 2054, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voyage", "vie quotidienne", "d\u00e9sert"], "excerpt": "\"Comme on remonte le Nil \u00e0 travers l\u00bf\u00c9gypte et le Soudan. La grande voile triangulaire s\u00bfouvre au ciel comme un cygne qui s\u00bfenvole, et la felouque fait cap sur le Soudan. Mais Ga\u00ebl vire soudain de bord et quitte presto la rive pour s\u00bfenfoncer dans le d\u00e9sert, bien des jours, alors que les pierres transpirent et que le soleil mord m\u00eame les couleurs.... Bien des jours, chevauchant, accompagnant, puis tra\u00eenant son \u00e2ne Omar sur des dunes bleues de lune. Turpitudes de deux \u00e2nes dans le d\u00e9sert.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Ethiopiens, Soudanais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "reporter", "name": "M\u00e9troz, Ga\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "En Tch\u00e9tch\u00e8nie, le pr\u00e9sident ind\u00e9pendantiste Aslan Maskhadov a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9. Sur les cons\u00e9quences de cet \u00e9v\u00e9nement : Interview d'Alexis Koudriavtsev, sp\u00e9cialiste du Caucase", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A6F4B972-0CB0-4C50-87F5-5460FF442E0D", "thematicGeographicals": ["Tch\u00e9tch\u00e9nie", "F\u00e9d\u00e9ration de Russie"], "durationSec": 64, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Maskhadov, Aslan"], "thematicThemes": ["conflit arm\u00e9", "assassinat politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chercheur \u00e0 l'Institut d'\u00e9tudes orientales \u00e0 Moscou", "name": "Koudriavtsev, Alexis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chaboudez, Patrick", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Salon reportage", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7D7DFADD-F8C2-495B-9E63-90AA5C2D99F2", "durationSec": 244, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La Suisse passe du 7e au 9e rang dans le 4e rapport des technologies de l'information publi\u00e9 par le World Economic Forum de Davos : Interview de F\u00e9lix Comby, directeur de Versus Systems, PME genevoise active dans l'informatique", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-1AB42A43-4BED-467F-8BCA-DE7084C976D0", "thematicGeographicals": ["Lausanne", "Etats-Unis"], "durationSec": 252, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Serono"], "thematicThemes": ["recherche m\u00e9dicale", "universit\u00e9", "privatisation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de Versus Comby, PME active dans le secteur informatique", "name": "Comby, F\u00e9lix", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Salon de l'auto 2", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-34C211A1-144A-41D2-9724-F630A82EFFB9", "durationSec": 244, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Alberto Manguel, une vie \u00e0 lire : La biblioth\u00e8que de Babel (3/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6A15BBC9-7D93-407B-A036-DD0948B7CEF3", "thematicGeographicals": ["Argentine", "France"], "durationSec": 1603, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Borges, Jorge Luis", "Manguel, Alberto"], "thematicThemes": ["lecture", "litt\u00e9rature", "biblioth\u00e8que (meuble)", "\u00e9crivain"], "excerpt": "La rencontre avec Borg\u00e8s, circonstances et apports de la part du grand homme. Lecture \u00e0 haute voix et lecture silencieuse. Significations historique et sociologique du passage \u00e0 la lecture silencieuse.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, auteur notamment d'une Histoire de la lecture (Actes Sud, 1998) et de \"Journal d'un lecteur\" (Actes Sud 2005).", "name": "Manguel, Alberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Salon de l'auto 1", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-180E74A9-6B72-431E-8A69-D7071BD6CA2F", "durationSec": 183, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'entreprise de biotechnologies Serono va financer enti\u00e8rement un poste de professeur de m\u00e9decine en endocrinologie de la reproduction, pour une dur\u00e9e initiale de cinq ans. Les autorit\u00e9s f\u00e9d\u00e9rales sont favorables \u00e0 ce type de partenariat : Interview de Martin Fischer, charg\u00e9 de communication du Secr\u00e9tariat d'Etat \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 la recherche, et commentaire de Pierre Bavaud, correspondant RSR \u00e0 Washington, sur les d\u00e9rapages \u00e0 l'\u00e9tranger de la recherche financ\u00e9e par le priv\u00e9\r\n", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-ABD51254-CB85-4270-967E-5AE98CCF9553", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis", "Lausanne"], "durationSec": 132, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Serono"], "thematicThemes": ["recherche m\u00e9dicale", "privatisation", "universit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9 de la communication du Secr\u00e9tarait d'Etat \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 la recherche", "name": "Fischer, Martin", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Lamon, Nicole", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Thurnherr, Pascal", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Washington", "name": "Bavaud, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "A pied, au coeur de l'Ile de la R\u00e9union. Un carnet de route de C\u00e9cile Gu\u00e9rin (3/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-211E35AD-D83C-486F-9926-9C180997EEC8", "thematicGeographicals": ["La R\u00e9union"], "durationSec": 1744, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marche (loisir)", "volcan", "\u00eele", "marche de randonn\u00e9e", "vie quotidienne"], "excerpt": "\"Sur les pentes du Piton de la Fournaise. La Fournaise, c'est l'enfant terrible de la R\u00e9union. Il crache sa col\u00e8re une \u00e0 deux fois par an ces derniers temps, mais sans faire trop de d\u00e9g\u00e2ts. Pour visiter ce volcan situ\u00e9 au Sud-Est de l'\u00eele, il y a l'embarras du choix. Emprunter le Pas de Bellecombe pour descendre dans l'enclos et d\u00e9couvrir d'anciens crat\u00e8res \u00e9teints ou le crat\u00e8re Dolomieu, encore actif. Mais pour parler de la Fournaise, Jacques Piccard, gardien du g\u00eete du volcan jusqu'en 2000, est notre homme. Amoureux du volcan (c'est lui qui le dit), il a assist\u00e9 \u00e0 37 \u00e9ruptions \u00ab en live \u00bb. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de l'Ile de la R\u00e9union", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La pr\u00e9sence du PDC fribourgeois \u00e0 Berne est tr\u00e8s forte, pourtant \u00e0 l'\u00e9chelle cantonale le PDC traverse une crise profonde : Interviews de Fran\u00e7ois Gross, ancien r\u00e9dacteur en chef de La Libert\u00e9, de Nicole Zimmermann, ancienne pr\u00e9sidente cantonale du PDC et de Laurent chassot, ancien pr\u00e9sident des Jeunesses PDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A37FDBCF-E678-4420-B55E-DBBF7A81EEC1", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)"], "durationSec": 259, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["PDC"], "thematicThemes": ["d\u00e9mocratie-chr\u00e9tienne", "parti politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "ancien pr\u00e9sident des Jeunesses PDC fribourgeoises", "name": "Chassot, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "ancien r\u00e9dacteur en chef de La Libert\u00e9", "name": "Gross, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "ancienne pr\u00e9sidente cantonale du PDC fribourgeois", "name": "Zimmermann, Nicole", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNE (\u00c2GE)", "INCENDIE", "ARRESTATION", "CLASSE SOCIALE", "T\u00c9L\u00c9R\u00c9ALIT\u00c9", "INCENDIE", "TUNNEL", "PROC\u00c8S", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "FILM DOCUMENTAIRE", "VILLE CANDIDATE AUX JEUX OLYMPIQUES", "HOMICIDE", "JUSTICE", "PARTI POLITIQUE", "ARTISTE", "LIBERT\u00c9 D'EXPRESSION", "FILM DOCUMENTAIRE", "HOMICIDE", "JUSTICE", "AUTOMOBILE", "STATION DE LAVAGE", "SEL (GEMME)", "AUTOMOBILE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "INDUSTRIE CHIMIQUE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "HOMICIDE", "JUSTICE", "\u00c9NERGIE HYDRO\u00c9LECTRIQUE", "EXPORTATION", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE"], "visualPersons": ["BALLADUR, EDOUARD", "BOUVIER, NICOLAS", "DELANOE, BERTRAND", "FREYSINGER, OSKAR", "BLAIR, TONY", "ADAMS, GERRY"], "id": "asset-190540", "durationSec": 1761, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.03.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "ALLEMAGNE", "BONNEVILLE", "GRAND-SACONNEX, LE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PARIS", "BELFAST", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "LONDRES", "FRIBOURG", "CORCELLES (NE)", "BELFAST", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CIO", "IRA", "PS", "IRA", "IRA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Passion sport", "source": "gico", "visualThemes": ["PRESSE"], "visualPersons": ["PLATINI, MICHEL", "PLATINI, MICHEL"], "id": "asset-190529", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 1470, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20050309 et archives rencontre avec le journaliste sportif ROLAND Thierry, qui a comment\u00e9 les matches de football \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision fran\u00e7aise et notamment sur TF1, pendant presque 40 ans.", "title": "PASSION FOOT : THIERRY ROLAND - 05.03.09", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRANCE", "PARIS", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Documentaliste": [{"name": "GUIGNARD, Laurent", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "DEVELEY, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRIVET, Charles-Andre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "SALON DE L'AUTO : ANNEE 1962 A 1979 - 05.03.09", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-190585", "durationSec": 193, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TELLERIE", "H\u00d4TEL", "H\u00d4TELLERIE", "H\u00d4TEL", "H\u00d4TELLERIE", "H\u00d4TEL", "FEMME"], "id": "asset-190052", "thematicGeographicals": ["PLATEAU", "ZERMATT"], "durationSec": 3034, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Zermatt : 20050309 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour, l'h\u00f4telier SEILER Christian et la responsable de la d\u00e9coration des h\u00f4tels Seiler, SEILER Nicole pour parler de l'h\u00f4tellerie.", "title": "LA SUISSE, SES PALACES ET SON HOTELLERIE - 05.03.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ZERMATT", "ZERMATT", "ZERMATT", "ZERMATT"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.03.09", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-193161", "durationSec": 708, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : Le r\u00eave bizarre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FFC3F75D-F3D5-4150-A728-4FC2151EDFB6", "durationSec": 162, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "7000 familles", "source": "siranau", "title": "7000 familles : Marco Prince", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-27AA9AB8-2637-4DA1-8CE7-002863173FCF", "durationSec": 400, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Prince, Marco"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Th\u00e9matique de la semaine: la fusion", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["RESTRUCTURATION DE L'ENTREPRISE", "LICENCIEMENT", "OUVRIER", "CHARCUTERIE", "APPELLATION D'ORIGINE", "F\u00caTE DE L'ESCALADE", "BUREAU (LOCAL)", "ASSOCIATION", "DON D'ORGANE", "DON D'ORGANE", "ASSOCIATION", "DON D'ORGANE", "SALAIRE", "BUDGET DE L'ETAT", "ENSEIGNANT", "SYNDICAT", "ENFANT (\u00c2GE)", "PUBLICIT\u00c9", "SALON DE L'AUTOMOBILE"], "visualPersons": ["MULLER, PIERRE", "BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH", "SEYDOUX-CHRISTE, ANNE"], "id": "asset-187827", "durationSec": 901, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.03.09", "visualGeographicals": ["MONTHEY", "CLARENS", "GENEVE-VILLE", "CONTHEY", "SION", "GLAND", "DELEMONT", "GRAND-SACONNEX, LE"], "visualCorporations": ["UNIA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "PARIS NICE CYCLISTE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNB", "\u00c9TUDIANT", "ID\u00c9OLOGIE POLITIQUE", "CHIISME"], "visualPersons": ["TREZEGUET, DAVID", "HENRY, THIERRY", "SENDEROS, PHILIPPE"], "id": "asset-187593", "durationSec": 1492, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.03.09", "visualGeographicals": ["TURIN", "LONDRES", "HAUTE-LOIRE", "FRANCE", "PUY-DE-DOME", "SIERRE", "BEYROUTH"], "visualCorporations": ["JUVENTUS DE TURIN", "REAL MADRID", "BAYERN MUNICH", "ARSENAL", "HC BIENNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Infrarouge", "source": "gico", "visualPersons": ["CUCHE, FERNAND", "CORMINBOEUF, PASCAL", "NANTERMOD, PHILIPPE"], "id": "asset-175087", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3823, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050309, d\u00e9bat autour de la d\u00e9cision de d\u00e9classer plusieurs dizaines d'hectares de terres agricoles pour permettre l'implantation de l'entreprise am\u00e9ricaine de biotechnologies Amgen \u00e0 Galmiz. Les \u00e9cologistes s'opposent au d\u00e9classement de terres agricoles situ\u00e9es dans une r\u00e9gion de marais prot\u00e9g\u00e9s, mais l'installation de la soci\u00e9t\u00e9 Amgen cr\u00e9erait 1500 emplois dans le canton de Fribourg.", "title": "GALMIZ : DES PATATES OU DES EMPLOIS ? - 05.03.09", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "JEAN, Romaine", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZENDALI, Michel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "VIDEOGAMES - 05.03.09", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191107", "durationSec": 2829, "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "ENDETTEMENT", "OR", "ASSURANCE-INVALIDIT\u00c9", "CUISINIER", "POISSON (ALIMENT)", "ART CULINAIRE", "REPAS", "CUISINIER", "ART CULINAIRE", "REPAS", "INFORMATIQUE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "LANGENBERGER, CHRISTIANE", "MARTY, DICK", "DONZEL, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-189978", "durationSec": 1185, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.03.09", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "DELEMONT"], "visualCorporations": ["SWISS", "SWISS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-09T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Etre moche quand on r\u00e9fl\u00e9chit", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-FBE64750-3D5C-4E77-996E-A5ECEDC26AE9", "durationSec": 63, "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["beau"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'entreprise de biotechnologies Serono va financer enti\u00e8rement un poste de professeur de m\u00e9decine en endocrinologie de la reproduction, pour une dur\u00e9e initiale de cinq ans : Interview de Jean-Louis Carpentier, doyen de la Falcut\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C190DAF-F909-445A-BC20-172BFBACEB58", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Lausanne", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 184, "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Serono"], "thematicThemes": ["recherche m\u00e9dicale", "universit\u00e9", "privatisation", "entreprise"], "excerpt": "Pour la premi\u00e8re fois en Suisse, une entreprise priv\u00e9e finance enti\u00e8rement un poste de professeur dans une universit\u00e9 suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "doyen de la facult\u00e9 de m\u00e9decine de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Carpentier, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Alberto Manguel, une vie \u00e0 lire : La biblioth\u00e8que de Babel (2/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C99C3416-121E-4452-8785-B81C9298FDE5", "thematicGeographicals": ["Argentine", "France"], "durationSec": 1605, "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manguel, Alberto"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "biblioth\u00e8que (meuble)", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Parcours biographique d'Alberto Manguel, place de l'Argentine dans sa vie, rencontre d\u00e9cisive avec un professeur de litt\u00e9rature au coll\u00e8ge national de Buenos Aires. Exil en Europe de 14 ans, motifs et enseignements de l'exp\u00e9rience.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, auteur notamment d'une Histoire de la lecture (Actes Sud, 1998) et de \"Journal d'un lecteur\" (Actes Sud 2005).", "name": "Manguel, Alberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Conseil national a accept\u00e9, apr\u00e8s le Conseil des Etats, les cinq liaisons de la Suisse occidentale avec Paris et le cr\u00e9dit de 1,1 milliard de francs n\u00e9cessaires \u00e0 leur r\u00e9alisation : Commentaire de Philippe Revaz, correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral et interview de Pierre Hirschi, conseiller d'Etat neuch\u00e2telois, chef du D\u00e9partement de la gestion du territoire", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D185006-1778-45CA-B319-75C7D963624E", "thematicGeographicals": ["Paris", "Suisse romande"], "durationSec": 292, "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["cr\u00e9dit", "train \u00e0 grande vitesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat neuch\u00e2telois: chef du D\u00e9partement de la gestion du territoire", "name": "Hirschi, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "A pied, au coeur de l'Ile de la R\u00e9union. Un carnet de route de C\u00e9cile Gu\u00e9rin (2/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A1144C76-33BF-4138-980C-2573DC0F7C0D", "thematicGeographicals": ["La R\u00e9union"], "durationSec": 2031, "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marche de randonn\u00e9e", "vie quotidienne", "\u00eele", "marche (loisir)", "moeurs et coutumes"], "excerpt": "\"Du cirque de Mafate au Cirque de Cilaos.  A l'aube, dans le village de la Nouvelle, au coeur du cirque de Mafate, Maurice le boulanger cuit son pain au feu de bois. La journ\u00e9e commence au son des coqs et\u00bf des h\u00e9licopt\u00e8res qui ravitaillent le village. A l'\u00e9cole, les enfants heureux de vivre au milieu de la montagne, sans aucune voiture, en profitent. A 11 ans, ils devront quitter famille et amis pour se rendre au coll\u00e8ge en ville. En sortant du cirque de Mafate par le col du Ta\u00efbit \u00e0 2\u00bf300 m\u00e8tres d'altitude, le paysage s'ouvrage sur Cilaos, un deuxi\u00e8me cirque o\u00f9 culmine le Piton des neiges. Fatigu\u00e9e par la descente, je d\u00e9couvre un bar \u00e0 tisanes insolite, dans l'\u00eelet des trois Salazes, un bar tenu par Yann, un Irlandais mari\u00e9 \u00e0 une cr\u00e9ole... qui conna\u00eet de vraies histoires r\u00e9unionnaises ! \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de l'Ile de la R\u00e9union", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Marek Janowski, nouveau chef de l'Orchestre de la Suisse Romande", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CDB7E3F0-66AD-4311-B798-0BD6A5E2E45D", "durationSec": 1283, "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Janowski, Marek", "Orchestre de la Suisse Romande, Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["orchestre", "direction d'orchestre", "chef d'orchestre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef d'orchestre", "name": "Janowski, Marek", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de G\u00e9rard Jugnot, acteur et metteur en sc\u00e8ne, \u00e0 l'occasion de la sortie de son film \"Boudu\":  le choix de G\u00e9rard Depardieu pour interpr\u00e9ter Boudu,  la trame du film", "genres": ["Interview"], "id": "sound-27A0CA73-6DC1-4809-95B8-8EABF7990EF3", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2292, "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Frot, Catherine", "Jugnot, G\u00e9rard", "Depardieu, G\u00e9rard"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteur en sc\u00e8ne, acteur", "name": "Jugnot, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Th\u00e9r\u00e8se Meyer, conseill\u00e8re nationale PDC fribourgeoise, a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue pr\u00e9sidente du Conseil national par 128 voix, en remplacement de Jean-Philippe Ma\u00eetre, d\u00e9missionaire pour raisons de sant\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-29038DA2-0242-48E0-8CF9-DDC4076B1347", "thematicGeographicals": ["Fribourg (canton)", "Suisse"], "durationSec": 499, "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Meyer, Th\u00e9r\u00e8se", "PDC"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "conseiller national", "chef d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re nationale neuch\u00e2telois socialiste", "name": "Garbani, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale de B\u00e2le-Campagne \u00e9cologiste", "name": "Graf, Maya", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale fribourgeoise PDC", "name": "Meyer, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national vaudois UDC", "name": "Fattebert, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sidente du Conseil national, conseill\u00e8re nationale fribourgeoise PDC", "name": "Meyer, Th\u00e9r\u00e8se", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national valaisan socialiste", "name": "Rossini, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national fribourgeois radical", "name": "Glasson, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "conseiller national de B\u00e2le-Campagne socialiste, premier vice-pr\u00e9sident du Conseil national", "name": "Janiak, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Sierro, Laure", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Argent et pouvoir en Iran. D'une monarchie \u00e0 une r\u00e9publique, des oligarchies plus ou moins discr\u00e8tes (2/5): nationalisation et r\u00e9volution", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-D710FDC9-3642-4596-96DC-EEABE24E09A8", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 3675, "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pahlavi, Muhammad R\u00e9za Sh\u00e2h"], "thematicThemes": ["histoire", "vie politique", "politique", "arme nucl\u00e9aire", "g\u00e9opolitique", "ex\u00e9cutif national", "islam"], "excerpt": "\"Pas plus \u00e0 la Tribune des Nations Unies que dans son pays, le Premier Ministre iranien Mohammad Mossadegh n'\u00e9prouve le besoin de se faire aimer des Anglais. Et pour mieux le prouver, ce farouche nationaliste vient de rejeter une proposition de l'Anglo-Iranian Petroleum en vue de partager pour moiti\u00e9 les profits tir\u00e9s de l'exploitation du p\u00e9trole. La r\u00e9action internationale est imm\u00e9diate : fermeture mondiale des march\u00e9s au p\u00e9trole iranien ; le pays est frapp\u00e9 de plein fouet, la crise \u00e9clate entre le Premier Ministre et le souverain, le jeune Mohammad-Reza Shah Pahlavi qui, du haut de ses 33 ans, succ\u00e8de avec timidit\u00e9 \u00e0 un p\u00e8re fondateur autoritaire, Reza Shah Pahlavi, fondateur de la dynastie Pahlavi et de l'Iran moderne. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Kian-Thi\u00e9baut, Azadeh", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Le coach", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-7DDE6161-2036-4EDC-96D3-BD11583E791B", "durationSec": 83, "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["coaching"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dr\u00f4les d'histoires", "source": "siranau", "title": "Les textes des auditeurs: Luc Gonin", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-C4657FD6-1DC5-456D-A587-F8FF46DEDFFD", "durationSec": 422, "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Mettraux, Lolita", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auditeur", "name": "Gonin, Luc", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'entreprise de biotechnologies Serono va financer enti\u00e8rement un poste de professeur de m\u00e9decine en endocrinologie de la reproduction, pour une dur\u00e9e initiale de cinq ans. Les \u00e9tudiants s'inqui\u00e8tent de l'avanc\u00e9e du priv\u00e9 au sein de l'universit\u00e9 : Interview de Roxanne Carretero, permanente de la Conf\u00e9rence universitaire des associations d'\u00e9tudiants, qui craint que tout ce qui ne sera pas rentable soit \u00e9limin\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-F17BABC2-E292-430B-B4E9-4C971EAAD026", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)", "Lausanne", "Suisse"], "durationSec": 41, "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Serono"], "thematicThemes": ["recherche m\u00e9dicale", "entreprise", "privatisation", "universit\u00e9"], "excerpt": "Pour la premi\u00e8re fois en Suisse, une entreprise priv\u00e9e finance enti\u00e8rement un poste de professeur dans une universit\u00e9 suisse", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "permanente de la conf\u00e9rence universitaire des associations d'\u00e9tudiants \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Carretero, Roxanne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Gen\u00e8ve", "name": "Roth, Henri", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Viscardi, Sandra", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A bon entendeur", "source": "gico", "visualThemes": ["POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "PRODUIT CHIMIQUE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "PRODUIT CHIMIQUE", "PRODUIT CHIMIQUE", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "PRODUIT D'ENTRETIEN", "PRODUIT CHIMIQUE", "TAPIS", "POLLUTION ATMOSPH\u00c9RIQUE", "PRODUIT CHIMIQUE", "TAPIS", "PRODUIT CHIMIQUE", "\u00c9COLOGIE", "MAISON INDIVIDUELLE"], "id": "asset-190123", "thematicGeographicals": ["CORBAZ, LA FR", "DANEMARK", "GENEVE", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 1729, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, SUISSE, Gen\u00e8ve, DANEMARK, La FR Corbaz : 20050308, enqu\u00eate et r\u00e9sultats du test des compos\u00e9s organiques volatils et semi-volatils contenus dans les \u00e9chantillons de tapis. En effet, de nombreux objets familiers de la vie courante peuvent d\u00e9gager des composants organiques volatils (COV) allerg\u00e8nes et toxiques pour la sant\u00e9.", "title": "POLLUANTS DOMESTIQUES : ILS SONT PARTOUT ! - 05.03.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "GENEVE", "DANEMARK", "DANEMARK", "SUISSE", "CORBAZ, LA FR"], "genres": ["Emissions de conseil"], "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARIOT, Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARKWALDER, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FOSSATI, Mario", "type": "Personne physique"}, {"name": "MONCADA, Isabelle", "type": "Personne physique"}, {"name": "STONS, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PIGUET, Blaise", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "LIGUE DES CHAMPIONS", "PARIS NICE CYCLISTE"], "visualPersons": ["COLLINA, PIERLUIGI", "MOURINHO, JOSE", "RONALDINHO", "LAMPARD, FRANK", "CRESPO, HERNAN", "WILTORD, SYLVAIN", "BOONEN, TOM"], "id": "asset-201741", "durationSec": 1587, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.03.08", "visualGeographicals": ["LONDRES", "MILAN", "LYON", "PUY-DE-DOME"], "visualCorporations": ["FC BARCELONE", "CHELSEA", "MILAN AC", "MANCHESTER UNITED", "WERDER BR\u00caME", "OLYMPIQUE LYONNAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MIGRATION ANIMALE", "CIGOGNE", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "FEMME", "FEMME", "MANIFESTATION POLITIQUE", "TRAIN", "TRANSPORT DE VOYAGEURS", "FINANCEMENT", "SPORT ET ARGENT", "FINANCEMENT", "SPORT ET ARGENT", "FINANCEMENT", "SPORT ET ARGENT", "MANIFESTATION POLITIQUE", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "FONCTION POLITIQUE", "IMP\u00d4T", "ENQU\u00caTE JUDICIAIRE", "FONCTION POLITIQUE", "IMP\u00d4T", "TECHNO (MUSIQUE)", "F\u00caTE POPULAIRE", "LAC", "OXYG\u00c8NE", "LAC", "OXYG\u00c8NE"], "visualPersons": ["JOUMBLATT, WALID", "JOSPIN, LIONEL", "BADINTER, ROBERT", "FABIUS, LAURENT", "BRETON, THIERRY", "HEDIGER, ANDRE"], "id": "asset-201740", "durationSec": 1680, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.03.08", "visualGeographicals": ["VAUD", "GENEVE-VILLE", "SION", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "BERNE", "SUISSE", "BEYROUTH", "BERLIN", "PARIS", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "LAC LEMAN", "SUISSE", "LAC LEMAN", "THONON-LES-BAINS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "MIONE, Marcel", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Les musiques tsiganes (2/5) : L'Europe Centrale - Les Balkans", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CB1D7117-5912-4145-ADDC-814192A6A9E1", "thematicGeographicals": ["Europe centrale", "Balkans"], "durationSec": 3685, "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "Tsiganes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Journ\u00e9e de la femme", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5605C01C-CB91-47DE-A838-8200F06652EB", "durationSec": 159, "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "FEMME", "POMPIER", "CANDIDAT", "\u00c9LECTION CANTONALE", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL"], "visualPersons": ["CINA, JEAN-MICHEL", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "LEVRAT, CHRISTIAN", "FATTEBERT, JEAN", "MEYER, TH\u00c9R\u00c8SE", "BORTOLUZZI, TONI", "BLOCHER, CHRISTOPH"], "id": "asset-201736", "durationSec": 1086, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.03.08", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "NEUCHATEL", "WALLISELLEN"], "visualCorporations": ["SIS", "UDC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "SALON DE L'AUTO : ANNEE 1947 A 1960 - 05.03.08", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-187595", "durationSec": 190, "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9LECTION CANTONALE", "FEMME", "\u00c9CHANGE SCOLAIRE", "FONCTION POLITIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PRISE D'OTAGE", "ENFANT (\u00c2GE)", "PRISE D'OTAGE", "CHAUSSETTE", "INVENTION (TECHNIQUE)", "TRAIN", "PHOTOGRAPHIE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE"], "id": "asset-187826", "durationSec": 1050, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.03.08", "visualGeographicals": ["ESTAVAYER-LE-LAC", "SION", "LAUSANNE", "NYON", "COPPET", "BESLAN", "PORRENTRUY", "VALAIS", "BULLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "La t\u00eate ailleurs", "source": "gico", "visualThemes": ["CHANTEUR", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "FESTIVAL DE MUSIQUE", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "BANDE DESSIN\u00c9E"], "visualPersons": ["LE BLEVENNEC, ROLAND", "JUGNOT, GERARD"], "id": "asset-175083", "thematicGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "PLATEAU", "CRANS-MONTANA"], "durationSec": 3310, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050308, LORENZI Massimo re\u00e7oit ses invit\u00e9s le dessinateur suisse WASEM Pierre, \u00e0 l'occasion de la sortie de l'album \"Les scorpions du d\u00e9sert\", qui offre une suite \u00e0 l'oeuvre du dessinateur PRATT Hugo, LE BLEVENEC Roland propri\u00e9taire du Chat Noir et directeur du festival de musique Voix de f\u00eate, le chanteur suisse romand K, \u00e0 l'occasion de la sortie de son album \"L'arbre rouge\"\n* Crans-Montana : 20050308, portrait des organisateurs du Festival de musique Caprices, 4 jeunes de la r\u00e9gion qui se sont lanc\u00e9s dans l'aventure in\u00e9dite d'un festival d'hiver\n* Lieu ind\u00e9termin\u00e9 : 20050308, portrait du dessinateur de bande dessin\u00e9 suisse WAZEM Pierre.", "title": "WASEM / LAURENT LE BLEVENEC / K - 05.03.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["CULTURE ET CONNAISSANCE"], "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "ROSSION, Gilbert", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BURGY, Nicolas", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LORENZI, Massimo", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOETELEN, Vanessa", "type": "Personne physique"}, {"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "VIDEOGAMES - 05.03.08", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191101", "durationSec": 2944, "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.03.08", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-193241", "durationSec": 670, "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TEL", "H\u00d4TEL", "BIJOU", "H\u00d4TEL", "20E SI\u00c8CLE", "H\u00d4TEL", "H\u00d4TEL", "H\u00d4TEL"], "visualPersons": ["EMMANUEL-PHILIBERT DE SAVOIE", "BERTARELLI, ERNESTO"], "id": "asset-175154", "thematicGeographicals": ["GSTAAD", "PLATEAU"], "durationSec": 2975, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gstaad : 20050308 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit son invit\u00e9 du jour, le directeur de l'h\u00f4tel Gstaad Palace SCHERZ Andrea et son \u00e9pouse Laura pour parler de l'histoire de son h\u00f4tel, lieu fr\u00e9quent\u00e9 par de nombreuses c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s.", "title": "LA SUISSE, SES PALACES ET SON HOTELLERIE - 05.03.08", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GSTAAD", "GSTAAD", "GSTAAD", "GSTAAD", "GSTAAD"], "visualCorporations": ["CHOPARD"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-03-08T00:00:00Z", "thematicThemes": ["H\u00d4TEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Journ\u00e9e de la femme. Sketch", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-F3F43CFC-DC54-4D50-B8EA-B1724257EE51", "durationSec": 45, "publicationDate": "2005-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "diffusion dans \"le Guten tag\" \u00e9mission matinale de Couleur 3 en 2005", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RRS", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Florent Pagny", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-460623EB-37C9-49F4-97F8-04945F430AF9", "durationSec": 161, "publicationDate": "2005-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Alberto Manguel, une vie \u00e0 lire : La biblioth\u00e8que de Babel (1/4)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73EE1117-F3DF-44A4-A5C0-7153F197F377", "thematicGeographicals": ["France", "Argentine"], "durationSec": 1588, "publicationDate": "2005-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Manguel, Alberto"], "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivain", "biblioth\u00e8que (meuble)"], "excerpt": "Rencontre avec Alberto Manguel \u00e0 son domicile du Poitou dans un ancien presbyt\u00e8re qui permet d'abriter la gigantesque biblioth\u00e8que de l'invit\u00e9 (33 000 livres). La biblioth\u00e8que, meuble singulier, meuble mouvant, dont le classement ob\u00e9it \u00e0 des proc\u00e9dures qui sont tr\u00e8s personnelles, tributaires de la personnalit\u00e9 de son propri\u00e9taire. La lecture entendue comme une conversation, un \u00e9change.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain, auteur notamment d'une Histoire de la lecture (Actes Sud, 1998) et de \"Journal d'un lecteur\" (Actes Sud 2005).", "name": "Manguel, Alberto", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A Rome, un vibrant hommage a \u00e9t\u00e9 rendu \u00e0 Nicola Calipari, agent des services secrets italiens, tu\u00e9 \u00e0 Bagdad, alors qu'il rapatriait l'ex-otage Giuliana Sgrena : Correspondance de Dominique Muret, correspondante RSR \u00e0 Milan et interview de Jacques Baud, sp\u00e9cialiste du terrorisme, qui privil\u00e9gie la bavure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-569D05D1-6A3E-4CCF-BABF-2E3256CFD349", "thematicGeographicals": ["Irak", "Italie"], "durationSec": 337, "publicationDate": "2005-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Calipari, Nicola"], "thematicThemes": ["homicide", "enl\u00e8vement", "service secret"], "excerpt": "Nicola Calipari a \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9 \u00e0 Bagdad par les troupes am\u00e9ricaines qui ont tir\u00e9 sur la voiture dans laquelle il se trouvrait apr\u00e8s la lib\u00e9ration de Giuliana Sgrena", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sp\u00e9cialiste du terrorisme", "name": "Baud, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondante RSR \u00e0 Milan", "name": "Muret, Dominique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Un directeur de th\u00e9\u00e2tre \u00e0 Coire. - 2. Une secr\u00e9taire d'une entreprise de sanitaires. - 3. Un professeur de judo. - 4. Un marabout voyant. - 5. Un chef d'atelier d'\u00e9lectricit\u00e9", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-5365938E-59AA-426F-B988-AB59BABC39BC", "durationSec": 3517, "publicationDate": "2005-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Les capitales de la Suisse au d\u00e9but du XIXe si\u00e8cle : Interview d'Alain-Jacques Tornare, historien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-368FB4A1-3A2A-4DF5-98C3-9077619EC04C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1883, "publicationDate": "2005-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["19e si\u00e8cle", "histoire", "politique"], "excerpt": "Playdoyer au tour de l'acte de M\u00e9diation.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Tornare, Alain-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Algarrada, Carmen", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Argent et pouvoir en Iran. D'une monarchie \u00e0 une r\u00e9publique, des oligarchies plus ou moins discr\u00e8tes (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9E04AD8A-C4C0-4B66-BFB0-533B1D748365", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 3582, "publicationDate": "2005-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["arme nucl\u00e9aire", "islam", "vie politique", "g\u00e9opolitique", "histoire", "politique", "ex\u00e9cutif national"], "excerpt": "\"Bien que la figure de l'Ayatollah Khomeyni ne fasse plus recette et qu'ils aient perdu le soutien d'une population iranienne d\u00e9sireuse de libert\u00e9, les Mollahs gardent l'essentiel : le pouvoir et l'argent, l'argent leur permettant de rester au pouvoir. En pr\u00e9lude \u00e0 cette probl\u00e9matique contemporaine en Iran, nous \u00e9voquerons cette semaine quelques moments du XX\u00e8me si\u00e8cle iranien. Du Premier Ministre Mohammad Mossadegh (1882-1967), au r\u00e8gne du Shah (1941-1979), jusqu'\u00e0 son abdication du pouvoir, sans oublier les relations troubles entre Occident et Iran, qui permettront \u00e0 ce dernier d'acc\u00e9der notamment \u00e0 l'armement nucl\u00e9aire. Comment se font les affaires en Iran ? Et qui fait avec qui ? C'est \u00e0 ce sujet plut\u00f4t tabou que s'est attaqu\u00e9e la r\u00e9alisatrice Maryse Mano dans le documentaire Iran : le tr\u00e9sor des Mollahs. \r\nAvec nous cette semaine, Azadeh Kian-Thiebaut, ma\u00eetre de conf\u00e9rence en Science politique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris VIII Saint Denis, Azadeh Kian-Thiebaut s'int\u00e9resse particuli\u00e8rement \u00e0 la sociologie politique, aux \u00e9tudes f\u00e9minines, \u00e0 la sociologie de la famille, en Iran, au Moyen Orient et au Maghreb. De 1987 \u00e0 1990, elle a enseign\u00e9 la sociologie politique aux \u00c9tats-Unis (UCLA), puis de 1995 \u00e0 1998 \u00e0 l'universit\u00e9 Paris III (1995 & 1998). Elle est chercheur au CNRS, laboratoire du monde iranien. Parmi ses publications : Avoir vingt ans en Iran (Alternatives, 1999), Les femmes iraniennes entre islam \u00c9tat et famille (Maisonneuve & Larose, 2002) et cette ann\u00e9e : La R\u00e9publique islamique d'Iran : de la maison du Guide \u00e0 la raison d'Etat. (Paris : Michalon, 2005, collection Ligne d'horizon). Nous reviendrons sur l'Iran dans la deuxi\u00e8me partie d'\u00e9mission, mais auparavant et comme chaque lundi, gr\u00e2ce \u00e0 Jacques Mouriquand, nous faisons place \u00e0 un tour d'horizon des Bruits du Monde. Aujourd'hui nous nous arr\u00eaterons sur les pays de l'Europe de l'Est. Une d\u00e9cennie apr\u00e8s la chute du mur de Berlin, ces pays ont tourn\u00e9 la page de l'\u00e9conomie planifi\u00e9e, et huit d'entre eux ont acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 l'Union europ\u00e9enne. Ce parcours a permis leur int\u00e9gration dans l'\u00e9conomie mondiale. Mais il a \u00e9t\u00e9 co\u00fbteux en ressources \u00e9conomiques et humaines et a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 de nombreuses difficult\u00e9s. Pour compl\u00e9ter un peu plus les connaissances que nous avons de ce mouvement en cours \u00e0 l'Est de l'Europe Jacques Mouriquand s'entretient aujourd'hui avec Julien Vercueil, Professeur Agr\u00e9g\u00e9 d'\u00c9conomie et de Gestion et co-auteur, avec Jean-Pierre Pag\u00e9, de De la nouvelle chute du mur \u00e0 la nouvelle Europe (Editions L\u00bfHarmattan).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9conomiste", "name": "Vercueil, Julien", "type": "Participant"}, {"role": "politologue", "name": "Kian-Thi\u00e9baut, Azadeh", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Les musiques tsiganes (1/5) : Des musiques plurielles", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E1D542C0-40B3-4ED6-AEEB-DB64F6F2EDDD", "durationSec": 3611, "publicationDate": "2005-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "Tsiganes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bernon, Patrick", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les femmes et les hommes ne sont pas \u00e9gaux devant le ch\u00f4mage, en raison principalement en raison du travail \u00e0 temps partiel : Interview de Martine Chaponni\u00e8re, charg\u00e9e de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve dans le domaine \"Genre et Education\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-72AF7FE2-948A-4499-A41B-CEED87136FC0", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 243, "publicationDate": "2005-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ch\u00f4mage", "p\u00e8re", "homme", "m\u00e8re", "femme", "\u00e9galit\u00e9 des sexes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "charg\u00e9e de cours \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve dans le domaine \"Genre et \u00e9ducation\"", "name": "Chaponni\u00e8re, Martine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LA LANGUE BIEN PENDUE : C'EST UNE AUTRE PAIRE DE MANCHES - 05.03.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190259", "durationSec": 387, "publicationDate": "2005-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "VIDEOGAMES - 05.03.07", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190636", "durationSec": 2921, "publicationDate": "2005-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Session publique", "source": "gico", "visualThemes": ["D\u00c9BAT", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "ASSURANCE MALADIE", "PRIME", "D\u00c9BAT", "ALLOCATION FAMILIALE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FAMILLE", "POUVOIR D'ACHAT", "ALLOCATION FAMILIALE"], "visualPersons": ["ZISYADIS, JOSEF", "MAURY PASQUIER, LILIANE", "COUCHEPIN, PASCAL", "PARMELIN, GUY", "FASEL, HUGO", "COUCHEPIN, PASCAL", "MEIER-SCHATZ, LUCREZIA", "RUEY, CLAUDE", "COUCHEPIN, PASCAL", "RENNWALD, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-190645", "thematicGeographicals": ["JURA (CANTON)", "BERNE-VILLE", "SUISSE"], "durationSec": 3595, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 20050307, d\u00e9bat en direct anim\u00e9 par RANDIN, Nathalie dans le cadre de la session parlementaire de printemps des Chambres f\u00e9d\u00e9rales. Des parlementaires, et l'invit\u00e9 principal, le conseiller f\u00e9d\u00e9ral COUCHEPIN Pascal, chef du D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'int\u00e9rieur discute de la r\u00e9duction des primes d'assurance maladie pour les enfants, le co\u00fbt des m\u00e9dicaments, et l'harmonisation des allocations familiales\n* SUISSE : 20050307, bilan de l'action du Conseiller f\u00e9d\u00e9ral COUCHEPIN Pascal apr\u00e8s 2 ans au D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de l'int\u00e9rieur\n* Jura (canton) : 20050307, le pouvoir d'achat des familles et grev\u00e9 par le co\u00fbt des primes d'assurance maladie\n* SUISSE : 20050307, la Suisse compte plus de 50 syst\u00e8mes diff\u00e9rents d'allocations familiales. Plusieurs initiatives pour l'harmonisation des allocations familiale sont lanc\u00e9es,", "title": "REDUCTION DES PRIMES D'ASSURANCES MALADIES DES ENFANTS AVEC EN INVITE PRINCIPAL\n\nPASCAL COUCHEPIN - 05.03.07", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "JURA (CANTON)", "SUISSE"], "genres": ["D\u00e9bats"], "publicationDate": "2005-03-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TORNAY, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "WUTHRICH, Agn\u00e8s", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "A pied, au coeur de l'Ile de la R\u00e9union. Un carnet de route de C\u00e9cile Gu\u00e9rin (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-39BF643F-B298-4FB4-A885-7CA36AEEDF36", "thematicGeographicals": ["La R\u00e9union"], "durationSec": 2430, "publicationDate": "2005-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["marche (loisir)", "vie quotidienne", "marche de randonn\u00e9e", "\u00eele"], "excerpt": "\"A l'\u00e9chelle de la terre, l'\u00eele de la R\u00e9union est jeune, tr\u00e8s jeune...Il y a trois millions d'ann\u00e9es, un volcan a surgi dans l'Oc\u00e9an indien entre Madagascar et l'\u00eele Maurice fa\u00e7onnant, un relief de montagnes et de c\u00f4tes abruptes...Une v\u00e9ritable pyramide verte pos\u00e9e sur la mer \u00e9meraude. D\u00e9couverte par les marins portugais \u00e0 l'\u00e8re des grandes explorations, l'\u00eele reste longtemps un paradis inexplor\u00e9. Les premiers hommes, des prisonniers fran\u00e7ais d\u00e9barqu\u00e9s au XVII\u00e8me si\u00e8cle, vont survivre. Suivis par des colons volontaires : deux Fran\u00e7ais, neuf Malgaches dont trois femmes. Puis les pirates, les aventuriers viendront tenter leur chance au bout du monde. Les Indiens, les Chinois et les Africains de la c\u00f4te Est s'installent au XIX\u00e8me si\u00e8cle. Aujourd'hui, l'\u00eele de la R\u00e9union compte 710\u00bf000 habitants, install\u00e9s principalement sur les c\u00f4tes. Mais c'est au coeur de l'\u00eele qu'il faut p\u00e9n\u00e9trer pour d\u00e9couvrir la R\u00e9union nature. A pied dans le cirque de Mafate. \"A Mafate, pour manger, faut marcher\", c'est \u00e0 pied que j'entre dans le cirque de Mafate, l'un des trois cirques de l'\u00eele. Au bout de la rivi\u00e8re des galets, il n'y a pas d'autre solution que de grimper dans les hauts de la R\u00e9union. Les esclaves marrons, fuyant leurs ma\u00eetres, ont \u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0 peupler ces \u00eelets sauvages et escarp\u00e9s. Et les habitants actuels, s'ils ne vivent plus cach\u00e9s, restent tr\u00e8s discrets et r\u00e9serv\u00e9s. Lidia devra vaincre sa timidit\u00e9 pour discuter un brin dans l'unique boutique d'Aur\u00e8re. Quant au vieux gramoune Claude Libelle, il ne renoncera pas \u00e0 sa vie dans Mafate pour descendre en ville\u00bf \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "habitants de l'Ile de la R\u00e9union", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gu\u00e9rin, C\u00e9cile", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "7000 familles", "source": "siranau", "title": "7000 familles : Rage Against The Machine", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-35D6F41F-B159-46DA-8412-65F593AA26C3", "durationSec": 429, "publicationDate": "2005-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rage Against The Machine"], "thematicThemes": ["musique"], "excerpt": "Th\u00e9matique de la semaine: la fustion", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "N'Deze, Mike", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "VOTATION", "ROUTE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "POLITIQUE SOCIALE", "\u00c9BOULEMENT", "ENFANT (\u00c2GE)", "\u00c9COLIER", "EXP\u00c9RIMENTATION", "SCIENCES EXACTES", "ART DRAMATIQUE", "RAPACE", "MAMMOUTH", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "FREYSINGER, OSKAR", "REY-BELLET, JEAN-JACQUES", "BENDER, L\u00c9ONARD", "BRUNSCHWIG GRAF, MARTINE"], "id": "asset-187785", "durationSec": 600, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.03.07", "visualGeographicals": ["SION", "TAESCH", "ZERMATT", "GENEVE-VILLE", "TAVEL", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BIENNE", "PORRENTRUY"], "visualCorporations": ["PS", "UDC", "PDC", "PRD"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-03-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "INTERNET", "ISLAM", "INT\u00c9GRISME", "INTERNET", "ISLAM", "INT\u00c9GRISME", "JUSTICE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "FORMATION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "\u00c9GALIT\u00c9 DES SEXES", "TRAVAIL (ACTIVIT\u00c9)", "FORMATION", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "ORCHESTRE SYMPHONIQUE", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA", "\u00c9P\u00c9E (COMP\u00c9TITION)", "\u00c9BOULEMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "M\u00c9TRO", "\u00c9BOULEMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "M\u00c9TRO", "COMMERCE", "\u00c9BOULEMENT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "M\u00c9TRO"], "visualPersons": ["FOURNIER, JEAN-REN\u00c9", "FREYSINGER, OSKAR", "REY-BELLET, JEAN-JACQUES", "BENDER, L\u00c9ONARD", "CHAPONNIERE, MARTINE", "CHAPONNIERE, MARTINE", "JANOWSKI, MAREK", "ARDITI, METIN", "JANOWSKI, MAREK", "JANOWSKI, MAREK", "LUETHI, RUTH", "CHASSOT, ISABELLE", "FISCHER, MARCEL", "FRANCAIS, OLIVIER"], "id": "asset-187776", "durationSec": 991, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.03.07", "visualGeographicals": ["SION", "GUIN", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERLIN", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "BERNE-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["PS", "UDC", "PDC", "PRD"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "EPINEY, Viviane", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "SALON DE L'AUTO : ANNEE 1905 A 1939 - 05.03.07", "genres": ["Emissions de conseil"], "id": "asset-190584", "durationSec": 182, "publicationDate": "2005-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LAGRANGE, Jean-Jacques", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["DROGUISTE", "REDEVANCE RADIO-TV", "T\u00c9L\u00c9VISION LOCALE", "AUDIOVISUEL", "RADIO LOCALE", "ART DRAMATIQUE", "ART DRAMATIQUE", "CHALET", "PRODUIT DE LUXE", "BOIS", "CHALET", "PRODUIT DE LUXE", "BOIS", "CHALET", "PRODUIT DE LUXE", "BOIS", "B\u00dbCHERON"], "id": "asset-187569", "thematicGeographicals": ["SION", "BIENNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CRANS-MONTANA"], "durationSec": 1674, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20050307, en 30 ans, le nombre de droguistes \u00e0 Gen\u00e8ve est pass\u00e9 de 30 \u00e0 5. Le droguiste CHALUT Gilbert a vu son chiffre d'affaires diminuer de 65 % en 15 ans passant de 650000 francs \u00e0 218000 francs. En cause, la concurrence des grandes surfaces, des pharmacies et la proximit\u00e9 de la France\n* Plateau : 20050307, itw du pr\u00e9sident de SRG SSR Id\u00e9e Suisse MUENCH Jean-Bernard \u00e0 propos de la situation financi\u00e8re de la SSR et de la r\u00e9vision de la Loi sur la Radio et la T\u00e9l\u00e9vision (LRTV). MUENCH Jean-Bernard r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Il faut une t\u00e9l\u00e9vision de service public en Suisse\"\n* La Chaux-de-Fonds, Bienne : 20050307, pr\u00e9sentation du Th\u00e9\u00e2tre populaire romand (TPR) cr\u00e9\u00e9e il y a 45 ans. Le budget annuel de 1,7 millions de francs est couvert \u00e0 65 % par des subventions publiques. Le TPR cr\u00e9e 2 \u00e0 3 spectacles d'environ 200000 francs par an\n* Crans-Montana, Sion : 20050307, le ma\u00eetre \u00e9b\u00e9niste JUILLERAT Michel s'est sp\u00e9cialis\u00e9 dans un march\u00e9 haut de gamme. Il propose \u00e0 ses clients de retrouver l'ambiance d'un vieux mayen dans un chalet flambant neuf gr\u00e2ce \u00e0 un vieillissement artificiel du bois. Le chiffre d'affaires de JUILLERAT Michel est de 6 millions de francs.", "title": "DROGUISTES GENEVOIS // JEAN-BERNARD MUENCH // THEATRE POPULAIRE ROMAND // FAUX\n\nVIEUX BOIS - 05.03.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "BIENNE", "CRANS-MONTANA", "SION", "VALAIS"], "visualCorporations": ["SRG SSR ID\u00c9E SUISSE", "SRG SSR ID\u00c9E SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2005-03-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "DE CASTELLO, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4TEL", "SERVICE H\u00d4TELIER", "HISTOIRE", "H\u00d4TEL", "VUE A\u00c9RIENNE", "HISTOIRE", "H\u00d4TEL", "H\u00d4TEL", "SERVICE H\u00d4TELIER", "HISTOIRE", "H\u00d4TEL", "SERVICE H\u00d4TELIER", "H\u00d4TEL", "SERVICE H\u00d4TELIER", "CAVE \u00c0 VIN", "H\u00d4TEL", "SERVICE H\u00d4TELIER"], "visualPersons": ["POLLA, BARBARA"], "id": "asset-187642", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 2966, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20050307 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour, le directeur et la codirectrice de l'h\u00f4tel Beau-Rivage, MAYER Jacques et NICKBARTE-Mayer Catherine ainsi que le chef-concierge de l'h\u00f4tel GIACOMELLO, Aldo pour \u00e9voquer l'histoire de l'h\u00f4tel Beau-Rivage.", "title": "LA SUISSE, SES PALACES ET SON HOTELLERIE - 05.03.07", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["SOTHEBY'S"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-03-07T00:00:00Z", "thematicThemes": ["H\u00d4TEL"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "PARIS NICE CYCLISTE", "PATINAGE ARTISTIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PATINAGE ARTISTIQUE", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF"], "visualPersons": ["HURAS, LARRY", "BOONEN, TOM", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "GRUETTER, PETER", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE"], "id": "asset-187778", "durationSec": 1631, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.03.07", "visualGeographicals": ["LUGANO", "ZURICH-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "ESSONNE", "INDRE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "HC LUGANO", "ZURICH SC", "HC AMBRI PIOTTA", "SC LANGNAU TIGERS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.03.07", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-176358", "durationSec": 659, "publicationDate": "2005-03-07T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["MONARCHIE", "DIPLOMATIE", "RETRAITE MILITAIRE", "RETRAITE MILITAIRE", "CRISE POLITIQUE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "DIRECTION DE L'ENTREPRISE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE"], "visualPersons": ["JUAN CARLOS D'ESPAGNE", "SOPHIE D'ESPAGNE"], "id": "asset-187777", "durationSec": 1676, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.03.07", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "LIBAN", "LIBAN", "BEYROUTH", "TOKYO"], "visualCorporations": ["ONU", "SONY"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-07T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "RANDIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Les grands entretiens", "title": "Pierre Arnold", "imageURL": "http://www.rts.ch/4026233.image", "id": "ece-4026121", "durationSec": 2473, "publicationDate": "2005-03-06T19:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Un entretien avec l'ancien patron de la Migros \u00e0 son domicile.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4026121", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4026121"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Tonart 2004 (1/2)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-B494ABE9-27CB-41D0-B432-34028F6C5668", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 4371, "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Demierre, Jacques"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Fr\u00e9d\u00e9ric Nef, philosophe : A propos de son ouvrage \"Qu'est-ce que la m\u00e9taphysique\" (Ed. Gallimard, Coll. Folio essais, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38FE1CDD-D0FB-4BA1-821C-725C298EA25E", "durationSec": 3572, "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e9taphysique", "philosophie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "philosophe", "name": "Nef, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Jean Garzoni, directerur du Vivarium de Lausanne", "genres": ["Sketch", "Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-29D9DD9A-FD79-457C-B24E-70A0FDE51875", "durationSec": 5169, "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Garzoni, Jean"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Vivarium de Lausanne", "name": "Garzoni, Jean", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "A La Chaux-de-Fonds, la hauteur de la neige cumul\u00e9e atteint cette ann\u00e9e les 3 m\u00e8tres : Interviews de Pierre Bilat, contrema\u00eetre au service la voirie de La Chaux-de-Fonds, d'un employ\u00e9 de la voirie, et d'une habitante de 87 ans qui d\u00e9gage la neige devant sa maison", "genres": ["Interview"], "id": "sound-088BE4C7-820D-4AEA-91B1-56D169DB88AD", "thematicGeographicals": ["La Chaux-de-Fonds", "Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 157, "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["voirie urbaine", "neige"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "dame de 87 ans qui d\u00e9gage la neige devant sa maison", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}, {"role": "contrema\u00eetre au service la voirie de la Chaux-de-Fonds", "name": "Bilat, Pierrick", "type": "Participant"}, {"role": "employ\u00e9 de la voirie", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Le sida \u00e0 la barre. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-2132AB55-025D-4E9B-8697-DE14B519633E", "thematicGeographicals": ["Marseille", "Gen\u00e8ve (ville)", "Lausanne"], "durationSec": 3225, "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Femmes Positives (Association)", "Personnes Vivant Avec (Association)"], "thematicThemes": ["sexualit\u00e9", "sida", "proc\u00e8s", "jurisprudence", "comportement sexuel", "droit p\u00e9nal"], "excerpt": "\"A Lausanne en octobre 2004, un homme de 40 ans s\u00e9ropositif a \u00e9t\u00e9 comdamn\u00e9 \u00e0 2 ans de prison pour avoir entretenu des relations seuelles non prot\u00e9g\u00e9es avec diff\u00e9rentes pertenaires. Entretien au si\u00e8ge de l'assocition Femmes Positives \u00e0 Marseille qui r\u00e9uni des femmes contamin\u00e9es dans le cadre du couple et \u00e0 Gen\u00e8ve au si\u00e8ge de l'association \"Personnes Vivant Avec\". Reportage Karelle Menine. R\u00e9alisation Bruno Seribat\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membres de l'Assoc. \"Personnes Vivant Avec\", Gen\u00e8ve", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "membres de l'Assoc. Femmes Positives", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9nine, Karelle", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Tonart 2004 (2/2)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-560E016C-F9C7-4C1E-AF88-DECF4E97B073", "thematicGeographicals": ["Berne (ville)"], "durationSec": 6830, "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Demierre, Jacques"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "festival de musique"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite \u00e0 la bijouterie de Gilbert Albert, joaillier, \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4EFBA540-3FAF-4595-8C6B-F28B718E63CE", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3818, "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Albert, Gilbert"], "thematicThemes": ["bijouterie", "bijou", "joaillerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "joaillier", "name": "Albert, Gilbert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chant libre", "source": "siranau", "title": "1. Interview de Lyn Williams, directrice du Choeur d'enfants australien \"Gondwana\". - 2. Interview de Nicolas et Gonzague Ruffieux, peintre et compositeur \u00e0 propos du concert \"Re-naissance\", les 12 et 13 mars 05 \u00e0 Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-98714BF5-3BE5-4805-9AA6-AC2A70169166", "thematicGeographicals": ["Fribourg (ville)", "Oc\u00e9anie", "Australie"], "durationSec": 3390, "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ruffieux, Nicolas", "Ruffieux, Gonzague"], "thematicThemes": ["choeur d'enfants", "musique vocale"], "excerpt": "1. Profil et vie du choeur Gondwana - Recrutement dans toute l'Australie (A) - Les traditions chorales en Australie issues de l'Angleterre - Financement du choeur - Rayonnement de Gondwana dans la vie chorale australienne - Le r\u00e9pertoire du choeur - Cr\u00e9ations contemporaines - L'organisation des tourn\u00e9es - Regards sur la vie musicale australienne en g\u00e9n\u00e9ral -  Vie chorale en Oc\u00e9anie.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "compositeur", "name": "Ruffieux, Gonzague", "type": "Participant"}, {"role": "peintre", "name": "Ruffieux, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "directrice du Choeur d'enfants australien \"Gondwana\"", "name": "Williams, Lyn", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe DIV L'absinthe l\u00e9galis\u00e9e (Meury) 6.3.2005", "id": "sound-4A121BD9-32D2-446A-A904-BD322A09591F", "durationSec": 77, "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du Vivarium de Lausanne", "name": "Garzoni, Jean", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Election au Conseil d'Etat valaisan 2005. Les deux candidats sortants PDC, Jean-Ren\u00e9 Fournier et Jean-Jacques Rey-Bellet, sont r\u00e9\u00e9lus au premier tour. Le candidat radical sortant, Claude Roch, a fait un excellent r\u00e9sultat : Interviews de Jean-Michel Cina, candidat PDC, et de Claude Roch candidat radical sortant", "genres": ["Interview"], "id": "sound-989A79C1-5AC7-4531-8B95-EF9254D59615", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 322, "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roch, Claude", "Cina, Jean-Michel"], "thematicThemes": ["\u00e9lection", "conseiller d'Etat"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "candidat PDC au Conseil d'Etat valaisan", "name": "Cina, Jean-Michel", "type": "Participant"}, {"role": "candidat radical, conseiller d'Etat valaisan radical", "name": "Roch, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Philip, Magali", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Berset, Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Des boeufs, des chapons et des hommes", "genres": ["Animation"], "id": "sound-4A471517-372B-4880-99D0-3FF5EA45402F", "durationSec": 5224, "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "castrat (voix)", "parodie", "musique classique"], "excerpt": "Enqu\u00eate sur la pr\u00e9sence des castrats, castres et ch\u00e2tr\u00e9s dans la culture musicale occidentale. Emission \u00e0 deux balles.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Christophe Rousset, claveciniste et chef d'orchestre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-229D8011-21E3-49D5-B211-8F6343DCC667", "thematicGeographicals": ["Provence"], "durationSec": 8955, "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["art baroque", "clavecin", "chef d'orchestre", "instrumentiste", "musique classique"], "excerpt": "Sa carri\u00e8re, sa conception de l'interpr\u00e9tation du r\u00e9pertoire baroque, ses choix musicaux.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "claveciniste et chef d'orchestre", "name": "Rousset, Christophe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Golan, David", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "CONSEILLER D'ETAT", "VOTE PAR CORRESPONDANCE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CONSEILLER D'ETAT", "VOTE PAR CORRESPONDANCE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "CONSEILLER D'ETAT", "VOTE PAR CORRESPONDANCE", "\u00c9LECTION CANTONALE"], "id": "asset-187774", "durationSec": 955, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.03.06", "visualGeographicals": ["BEYROUTH", "BEYROUTH", "BEYROUTH", "BEYROUTH", "GENEVE-VILLE", "SION", "SAVIESE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "EV ZOUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "BOCHATAY, Alexandre", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "METTRAL, Maria", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tous les jours dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["TH\u00c9 (BOISSON)", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "TH\u00c9 (BOISSON)", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "RECETTE CULINAIRE", "POMME DE TERRE", "HYGI\u00c8NE", "PH\u00c9NOM\u00c8NE DE SOCI\u00c9T\u00c9", "DENT", "SANT\u00c9", "BEAU", "ENSEIGNEMENT DE L'INFORMATIQUE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "HYGI\u00c8NE ET SANT\u00c9", "SOLITUDE", "MALNUTRITION", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "HYGI\u00c8NE ET SANT\u00c9", "SOLITUDE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "HYGI\u00c8NE ET SANT\u00c9", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "HYGI\u00c8NE ET SANT\u00c9", "SOLITUDE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "CHALET", "DESIGN", "AUTOMOBILE", "DESIGN", "AUTOMOBILE", "DESIGN", "AUTOMOBILE", "SALON DE L'AUTOMOBILE", "ARBRE FRUITIER", "HORTICULTURE", "H\u00d4TEL", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "FLEUR"], "visualPersons": ["DE ROTHSCHILD, NADINE"], "id": "asset-190492", "thematicGeographicals": ["GENEVE", "VAUD", "PLATEAU", "SUISSE", "NEUCHATEL", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "VEVEY"], "durationSec": 4070, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050306, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au cours des diverses rubriques de l'\u00e9mission\n* SUISSE : 20050306, le th\u00e9 est une boisson chaude qui se d\u00e9guste lentement avec un respect des traditions. C'est un moment convivial et chaleureux\n* Lausanne : pr\u00e9sentation de diverses techniques de blanchiment des dents dont le \"home bleeching\" qui se fait \u00e0 la maison \u00e0 l'aide d'une goutti\u00e8re\n* Vevey : 20050306, au centre Swissmedia, l'association cyber-seniors (ACYS) enseigne aux personnes \u00e2g\u00e9es les bases de l'informatique. Ces cours sont donn\u00e9s avec patience et sont adapt\u00e9s aux connaissances de chacun\n* Vaud, Gen\u00e8ve-ville, Plateau : 20050306, la malnutrition et le manque d'exercices sont les facteurs de perte d'\u00e9quilibre chez la personne \u00e2g\u00e9e. Des cours de gymnastique leurs permettent de cr\u00e9er des liens sociaux et d'apprivoiser leur peur de tomber\n* Gen\u00e8ve : 20050306, le tuning est l'art de personnaliser une voiture de s\u00e9rie en modifiant la carrosserie. Un stand du salon de l'automobile pr\u00e9sente des exemples de ce design extr\u00eame qui est tr\u00e8s co\u00fbteux pour les passionn\u00e9s de voitures\n* Neuch\u00e2tel : 20050306, la taille d'arbres fruitiers est n\u00e9cessaire afin de leurs donner un nouveau souffle. Montreux", "title": "05.03.06", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NYON", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "VEVEY", "VAUD", "GENEVE", "VAUD", "PLATEAU", "MEGEVE", "GENEVE", "GENEVE", "GRAND-SACONNEX, LE", "NEUCHATEL", "MONTREUX", "PLATEAU"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2005-03-06T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}]}}