{"response": {"numFound": 8921, "start": 2400, "docs": [{"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Portrait de Aurea Sousa, femme de m\u00e9nage et concierge", "genres": ["Interview"], "id": "sound-24ED3D3A-6F0F-4DE7-87FC-47E800626A74", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1923, "publicationDate": "2005-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Sousa, Aurea"], "thematicThemes": ["femme de m\u00e9nage", "concierge"], "excerpt": "\"CONCIERGE DE SON IMMEUBLE ET FEMME DE MENAGE, AUREA SOUSA A QUITTE L'ESPAGNE A 19 ANS SANS RIEN SAVOIR DE LA SUISSE OU ELLE SE RENDAIT POUR SURVIVRE. ILLETTREE, ELLE A LUTTE TOUTE SA VIE ET A DECIDE, LA CINQUANTAINE VENUE, D'APPRENDRE A LIRE ET A ECRIRE.\"\r\n\r\n\r\n\r\nDIFFUSION OCTOBRE 2005\r\n\r\nINTERVIEW MARTINE GALLAND", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "concierge, femme de m\u00e9nage", "name": "Sousa, Aurea", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Atlas", "source": "siranau", "title": "L'introduction du centime climatique en Suisse. La position du TCS, lobby automobile", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-D1F8CE95-6848-4FE0-AEEC-02B361B4917F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1426, "publicationDate": "2005-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["TCS"], "thematicThemes": ["taxe routi\u00e8re", "essence (carburant)", "groupe de pression", "climat", "pollution atmosph\u00e9rique", "circulation routi\u00e8re"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident central du TCS", "name": "Schorderet, Edgar", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Benedetti, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "05.10.01", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-194340", "durationSec": 1589, "publicationDate": "2005-10-01T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "JUST TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["RTS"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "GO\u00dbT", "ART CULINAIRE", "ENFANT (\u00c2GE)", "GO\u00dbT", "ART CULINAIRE", "FANFARE", "ACTIVIT\u00c9 ARTISTIQUE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "MALADE", "FANFARE", "ACTIVIT\u00c9 ARTISTIQUE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "MALADE", "FANFARE", "ACTIVIT\u00c9 ARTISTIQUE", "H\u00d4PITAL PSYCHIATRIQUE", "MALADE", "ARTISTE", "PIERRE", "SCULPTURE", "ARTISTE", "PIERRE", "EXPOSITION NATIONALE", "SCULPTURE", "ARTISTE", "PIERRE", "SCULPTURE", "ARTISTE", "PIERRE", "SCULPTURE", "ARTISTE", "PIERRE", "SCULPTURE"], "visualPersons": ["RAVET, BERNARD"], "id": "asset-204341", "durationSec": 1364, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.10.01", "visualGeographicals": ["VUFFLENS-LE-CHATEAU", "CERNIAT", "MORGES", "PERREUX", "MORGES", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "MARIN-EPAGNIER", "NEUCHATEL-VILLE", "BOUDRY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-10-01T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "PONCIONI, Rafa\u00ebl", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ENTRETIEN"], "visualPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS"], "id": "asset-186825", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1322, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050910, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le joueur de tennis suisse WAWRINKA Stanislas.", "title": "STANISLAS WAWRINKA - 05.10.01", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2005-10-01T00:00:00Z", "thematicPersons": ["WAWRINKA, STANISLAS"], "thematicThemes": ["TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "ENTRETIEN"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MONNAT, Jacqueline", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Information", "title": "Sur le plateau", "imageURL": "http://www.rts.ch/4955087.image", "id": "ece-4955088", "durationSec": 1290, "publicationDate": "2005-09-30T23:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Le champion de tennis Stan Wawrinka est l'invit\u00e9 de <i>Pardonnez-moi</i>.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/4955088", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/4955088"}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR Dialogue", "id": "ece-441234", "durationSec": 602, "publicationDate": "2005-09-30T16:40:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/441234", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/441234"}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "\"La Khovanchtchina\" de Modest Musorgsky (5/5) : Vers une \"m\u00e9lodie russe\" ? Vraies et fausses pistes de l'authenticit\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1EF44B97-2A9C-4B0E-BA70-28A6A1C2A1C3", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3635, "publicationDate": "2005-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Musorgsky, Modest Petrovich"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistante au d\u00e9partement de musicologie de la facult\u00e9 des lettres de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Reichler, Mathilde", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Wim Wenders, cin\u00e9aste allemand, \u00e0 l'occasion de la sortie de son film \"Don't come knocking\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-85099A5A-9335-45EA-AAB7-8F9602B15A48", "thematicGeographicals": ["Allemagne"], "durationSec": 2094, "publicationDate": "2005-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Wenders, Wim"], "thematicThemes": ["film (oeuvre)", "cin\u00e9ma"], "excerpt": "\"Patrick Ferla re\u00e7oit le cin\u00e9aste, sc\u00e9nariste, producteur, acteur allemand Wim Wenders, pour son nouveau film \"Don't come knocking\", avec Tom Shepard et Jessica Lange.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste", "name": "Wenders, Wim", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Il y a dix ans : La d\u00e9couverte de la premi\u00e8re plan\u00e8te extra-solaire : Interview de Michel Mayor, astrophysicien \u00e0 l'Obervatoire de Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C2E1C35F-94CC-40BD-9524-B8A1526038B0", "durationSec": 1807, "publicationDate": "2005-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["astrophysique", "syst\u00e8me solaire", "plan\u00e8te"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "astrophysicen \u00e0 l'Observatoire de Gen\u00e8ve", "name": "Mayor, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gordon, Elisabeth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : Tout va bien", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-61C64FA5-D7C6-49D0-91B2-11D39DF81243", "durationSec": 148, "publicationDate": "2005-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Trahison de Miss Suisse", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4677EC4B-1014-4B20-AEDC-12EA4BCBEE6F", "durationSec": 224, "publicationDate": "2005-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Racisme aux Etats-Unis. Une terre et ses d\u00e9mons. Supr\u00e9matie et lynchage, une Am\u00e9rique en Noir et Blanc (5/5): le p\u00e8re des eaux", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-57BD6EE0-28FC-4992-83F8-CD63D18F35EB", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3367, "publicationDate": "2005-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ku Klux Klan"], "thematicThemes": ["histoire", "racisme", "s\u00e9gr\u00e9gation raciale", "race noire", "homicide"], "excerpt": "\"Le p\u00e8re des eaux. AFP. Mardi 21 Juin 2005. \u00ab Quarante et un ans apr\u00e8s la mort de trois jeunes militants des droits civiques dans le Mississippi, en juin 1964, un ancien responsable du Ku Klux Klan \u00e2g\u00e9 de 80 ans, a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable hier de ce triple meurtre. Edgar Ray Killen, soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir commandit\u00e9 la mort des trois jeunes militants des droits civiques en juin 1964, a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable d'homicides sans pr\u00e9m\u00e9ditation par le tribunal de Philadelphie \u00bb. C'est le premier et seul inculp\u00e9 pour meurtre dans cette affaire qui, plus que tout autre fait divers raciste des ann\u00e9es 60, a boulevers\u00e9 l'Am\u00e9rique et a inspir\u00e9 le film Mississippi Burning.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Les Aventures d'Ast\u00e9rix le Gaulois. Chroniques (18/27): Les Lauriers de C\u00e9sar (1972)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-5DB744F6-1ECF-4AC9-8558-B2FE788E733C", "durationSec": 170, "publicationDate": "2005-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ob\u00e9lix", "Goscinny, Ren\u00e9", "Ast\u00e9rix", "Uderzo, Albert"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Tacan, Omer", "type": "Participant"}, {"name": "Sumi, Aline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "A la recherche de la lettre d'adh\u00e9sion de la Suisse \u00e0 l'Union europ\u00e9enne envoy\u00e9e en 1992, \u00e0 Bruxelles, dans les diff\u00e9rentes administrations communautaires : Interviews de diff\u00e9rents fonctionnaires europ\u00e9ens", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C08262C2-7E33-4D87-A66A-A0F4B7B789CF", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Suisse"], "durationSec": 246, "publicationDate": "2005-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "int\u00e9gration europ\u00e9enne"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fonctionnaires europ\u00e9ens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Revaz, Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RTS", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Champagne ! Vendanges, culture et plaisirs de la table", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-D99812F3-22E8-4004-802D-F21185B7BC09", "thematicGeographicals": ["Champagne", "Reims", "Champagne-Ardenne"], "durationSec": 7268, "publicationDate": "2005-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vigne", "champagne"], "excerpt": "A l'heure des vendanges, pourquoi ne pas d\u00e9couvrir l'univers du champagne, dans l'effervescence d'un journal de bord curieux, culturel et gastronome ? Champagne : ce vin, \u00e0 nul autre pareil, est synonyme de f\u00eate, de joie, de cons\u00e9cration. Dans la vie, tous les grands moments se f\u00eatent au champagne. La naissance, le mariage, la r\u00e9ussite sociale, la chance..., sont autant d'occasions pour faire sauter le bouchon. Au sabre si besoin ! Tout savoir de la m\u00e9thode champenoise. Sur l'art de vivre et la culture associ\u00e9e \u00e0 cette prestigieuse boisson. C'est ce que vous propose David Collin, qui s'en est all\u00e9 musarder sur les routes de la Champagne Ardennes en qu\u00eate d'un mythe et de son incarnation dans les savoirs, savoir-faire et gestes des passionn\u00e9s et amoureux du p\u00e9tillant tr\u00e9sor. ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "encaveur-vigneron", "name": "Rappeneau, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "chef d'\u00e9quipe de vendanges", "name": "Fromentin, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain et \u00e9diteur", "name": "Poindron, Eric", "type": "Participant"}, {"role": "responsable d'une biscuiterie \u00e0 Reims", "name": "Fougeroux, Charles de", "type": "Participant"}, {"role": "historien, maire de Bar-surAube", "name": "Leroux, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "cafetier \u00e0 Reims", "name": "Vogt, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "grand cuisinier \u00e0 Reims", "name": "Lallement, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident du conseil r\u00e9gional de Champagne Ardennes", "name": "Bachy, Jean-Paul", "type": "Participant"}, {"role": "guide dans les caves champenoises", "name": "Abou-Melhem, Diana", "type": "Participant"}, {"role": "encaveur-vigneron", "name": "Rappeneau, Vincent", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zwahlen, Jean-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["JARDINAGE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE", "PLANTE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "GR\u00c8VE", "LOGEMENT", "QUARTIER", "AM\u00c9NAGEMENT DU TERRITOIRE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "FEMME CADRE", "VENDANGE", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "VIN", "COMP\u00c9TITION MILITAIRE", "COMP\u00c9TITION MILITAIRE"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES", "MOUTINOT, LAURENT"], "id": "asset-194045", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.09.30", "visualGeographicals": ["ROLLE", "CHEXBRES", "THONEX", "MARTIGNY", "NEUCHATEL-VILLE", "PORRENTRUY", "ALLE"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "GAILLARD, Claudine", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 05.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191192", "durationSec": 2911, "publicationDate": "2005-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.09.30", "visualThemes": ["PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE"], "visualGeographicals": ["GENEVE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-201722", "durationSec": 1087, "publicationDate": "2005-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "GRAND PRIX DU QATAR MOTOCYCLISTE", "125 CC", "ESSAIS QUALIFICATIFS"], "visualPersons": ["MONTANDON, GIL", "KALLIO, MIKA", "LUETHI, THOMAS"], "id": "asset-201724", "durationSec": 1762, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.09.30", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "DAVOS", "BALE-VILLE", "LUGANO", "DOHA"], "visualCorporations": ["HC AMBRI PIOTTA", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "SC RAPPERSWIL JONA", "HC DAVOS", "ZURICH SC", "CP BERNE", "EHC B\u00c2LE", "SC LANGNAU TIGERS", "HC LUGANO"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.09.30", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-201769", "durationSec": 860, "publicationDate": "2005-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "ABCD : ZEBRE - 05.09.30", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196794", "durationSec": 282, "publicationDate": "2005-09-30T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["RACHAT D'ENTREPRISE", "R\u00c9SEAU DE T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "POLITIQUE \u00c9NERG\u00c9TIQUE", "\u00c9NERGIE \u00c9LECTRIQUE", "VOTE \u00c9LECTRONIQUE", "SMS", "LOGEMENT", "OURAGAN", "CARAVANING", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES PERSONNES", "TUNNEL", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "CONTENEUR", "ARCHITECTURE", "ART NOUVEAU", "PROMOTION TOURISTIQUE", "LITT\u00c9RATURE DE JEUNESSE", "LITT\u00c9RATURE DE JEUNESSE", "LIBRAIRIE"], "visualPersons": ["LEUENBERGER, MORITZ", "LEUENBERGER, MORITZ", "KURTH, LAURENT"], "id": "asset-201723", "durationSec": 1633, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.09.30", "visualGeographicals": ["SUISSE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "BERNE-VILLE", "FLORIDE", "RAROGNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["CABLECOM", "EOS", "EDF", "EOS", "EDF"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "MARSOL, Anne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "GOBET, Pierre", "type": "Personne physique"}, {"name": "PORTIER, Corinne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A c\u00f4t\u00e9 de la plaque", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "PORTRAIT", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SPOT PUBLICITAIRE", "HUMOUR", "SKETCH"], "visualPersons": ["DES, HENRI", "MEURY, THIERRY", "FLUTSCH, LAURENT"], "id": "asset-194399", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1480, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050930, MAURY Manuella re\u00e7oit son invit\u00e9, le chanteur de chansons enfantines suisse DES Henri, pour une rencontre d\u00e9cal\u00e9e et intimiste, et la pr\u00e9paration d'une recette culinaire repr\u00e9sentant son portrait subjectif.", "title": "HENRI DES - 05.09.30", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2005-09-30T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : La longueur des pantalons", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-91C9D1C3-6645-439B-B38C-3545D806868C", "durationSec": 48, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["v\u00eatement"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Les Aventures d'Ast\u00e9rix le Gaulois. Chroniques (17/27): Le Domaine des Dieux (1971)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-C795CF09-7986-4E98-A3C1-2D01BF5B1569", "durationSec": 164, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Uderzo, Albert", "Goscinny, Ren\u00e9", "Ob\u00e9lix", "Ast\u00e9rix"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Tacan, Omer", "type": "Participant"}, {"name": "Sumi, Aline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Comment lutter contre l'extr\u00eamisme islamique? : Interview de Tariq Ramadan, intellectuel genevois musulman, qui a expos\u00e9 ses id\u00e9es lors d'un d\u00e9bat sur le multiculturalisme \u00e0 Londres", "genres": ["Interview"], "id": "sound-CA85C13E-5934-4635-896D-2DAD67251AB4", "thematicGeographicals": ["Londres"], "durationSec": 245, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramadan, Tariq"], "thematicThemes": ["islam", "int\u00e9grisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "intellectuel genevois musulman", "name": "Ramadan, Tariq", "type": "Participant"}, {"role": "jeune travailliste de religion juive", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Londres", "name": "Ilic, Catherine", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"source": "siranau", "title": "Rencontres internationales de Gen\u00e8ve 2005 : Islam et d\u00e9mocratie. Par Shirin Ebadi, Prix Nobel de la Paix 2003 [en farsi]", "genres": ["D\u00e9bat", "Conf\u00e9rence"], "id": "sound-46873348-E9BF-4BEB-9EA8-46E3292A5603", "thematicGeographicals": ["Iran"], "durationSec": 7115, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Rencontres internationales de Gen\u00e8ve"], "thematicThemes": ["droits de l'homme", "d\u00e9mocratie (id\u00e9ologie)", "islam"], "excerpt": "Pr\u00e9sentation par Anne Petitpierre : 9'. - Conf\u00e9rence de Shrin Ebadi, Prix Nobel de la Paix 2003 (en farsi) : 45'. - Table ronde et r\u00e9ponse aux questions du public : 63'.", "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "prix Nobel de la Paix 2003", "name": "Ebadi, Shirin", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lyon", "name": "Ferjani, Mohamed-Ch\u00e9rif", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Maurice, Antoine", "type": "Participant"}, {"role": "professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Djalili, Mohammad-Reza", "type": "Participant"}], "Conf\u00e9rencier/e": [{"role": "prix Nobel de la Paix 2003", "name": "Ebadi, Shirin", "type": "Participant"}], "Traducteur/trice": [{"role": "traductrice", "name": "Buchs, Mina", "type": "Auteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Petitpierre, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Devine qui vient d\u00eener?", "source": "siranau", "title": "Avec Jean-Jacques Roth, r\u00e9dacteur en chef du quotidien \"Le Temps\"", "genres": ["Interview", "Commentaire"], "id": "sound-BE8155EB-96A2-4989-A366-2F2BB317C0A7", "durationSec": 3500, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Roth, Jean-Jacques"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dacteur en chef du \"Temps\"", "name": "Roth, Jean-Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Durand-Vallade, Mich\u00e8le", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Un mot \u00e0 Pascal Couchepin au sujet des primes d'assurance maladie? C'est d\u00e9courageant", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-9B41A752-DFD7-4134-9EDE-62FD3872479E", "durationSec": 58, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Racisme aux Etats-Unis. Une terre et ses d\u00e9mons. Supr\u00e9matie et lynchage, une Am\u00e9rique en Noir et Blanc (4/5): une cagoule ind\u00e9modable", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-9BAF818F-E4C9-4DD5-B0CD-54C1E15C623A", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3411, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ku Klux Klan"], "thematicThemes": ["histoire", "s\u00e9gr\u00e9gation raciale", "racisme", "race noire"], "excerpt": "\"Une cagoule ind\u00e9modable. Etats-Unis 1865. L\u00bfarm\u00e9e des Sudistes a \u00e9t\u00e9 lamin\u00e9e par celle des Nordistes. Le 13\u00e8me amendement de la Constitution reste au travers de la gorge des Sudistes : \u00abNi esclavage, ni aucune forme de servitude involontaire ne pourront exister aux \u00c9tats-Unis, ni en aucun lieu soumis \u00e0 leur juridiction\u00bb. \"\r\n\r\n\r\n\r\nLe Sud est donc en crise. En cette soir\u00e9e de No\u00ebl, l'atmosph\u00e8re est lugubre. Ils sont six, tous anciens officiers, d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 revivre et \u00e0 r\u00e9affirmer leurs valeurs pi\u00e9tin\u00e9es. Ils fondent le Klan Kuklos ou Ku Klux Klan, un nom d\u00e9riv\u00e9 du grec kuklos, le cercle, et de l'\u00e9cossais klan, le clan. Leur premi\u00e8re sortie est \u00e0 cheval, chacun recouvert d'une capuche, le corps couvert d'un grand drap blanc ; ils s\u00bfen vont pour terroriser les Noirs.\r\n\r\n\r\n\r\n \r\n\r\n\r\n\r\nPuis, deux ann\u00e9es plus tard, le groupe se f\u00e9d\u00e8re, r\u00e9dige une Constitution et d\u00e9cr\u00e8te sa nouvelle identit\u00e9, le \u00ab maintien de la supr\u00e9matie de la race blanche dans cette r\u00e9publique \u00bb. Un organigramme est cr\u00e9\u00e9, avec \u00e0 la t\u00eate le \u00abGrand Sorcier \u00bb.; Comment3: Fri Sep 23 09:00:45 2005  envoy\u00e9 par golanda", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Prix Profil 2005 (2/2) : 1. Bestiaire printanier : la simplicit\u00e9 f\u00e9minine. D'Eug\u00e9nie Boillet. - 2. Increvable pandore. D'Elfriede Riegler. - 3. Les deux gr\u00e2ces (extrait). De Mona Chollet", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-E650B212-27D1-42CD-8A3B-D06505118022", "durationSec": 1785, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "laur\u00e9ate du concours", "name": "Riegler, Elfriede", "type": "Auteur"}, {"role": "laur\u00e9ate du concours", "name": "Chollet, Mona", "type": "Auteur"}, {"role": "laur\u00e9ate du concours", "name": "Boillet, Eug\u00e9nie", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jos\u00e9e Dayan, r\u00e9alisatrice de t\u00e9l\u00e9vision, en marge de la diffusion sur la TSR de sa s\u00e9rie \"Les Rois maudits\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95458DE7-C9C7-4A80-9145-91DBF10897B9", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2932, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dayan, Jos\u00e9e", "Druon, Maurice"], "thematicThemes": ["s\u00e9rie t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e", "histoire"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit la r\u00e9alisatrice JOSEE DAYAN, en marge de la diffusion sur les \u00e9crans de la TSR de sa s\u00e9rie \"Les Rois Maudits\", d'apr\u00e8s l'oeuvre de Maurice Druon, avec notamment Philippe Torreton, Jeanne Moreau, G\u00e9rard, Guillaume et Julie Depardieu.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisatrice de t\u00e9l\u00e9vision", "name": "Dayan, Jos\u00e9e", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "La crise s'aggrave en C\u00f4te d'Ivoire, pays coup\u00e9 en deux depuis trois ans \u00e0 la suite d'une r\u00e9bellion arm\u00e9e : Commentaire de Manuel Girardin, collaborateur RSR", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3687CE89-B5CD-421A-AD8A-0856811073F3", "thematicGeographicals": ["Niger"], "durationSec": 218, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["crise politique", "guerre civile"], "excerpt": "La Communaut\u00e9 \u00e9conomique des Etats d'Afrique de l'Ouest se mobilise une nouvelle fois pour tenter de convaincre les Ivoiriens de s'entendre. Un sommet de chefs d'Etat doit se tenir au Nig\u00e9ria le 30 septembre 2005, soit un mois avant le 30 octobre 2005, fin officielle du mandat du pr\u00e9sident ivoirien Gbagbo", "isOnline": false, "contributors": {"Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Girardin, Manuel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : F\u00e9tichiste des peluches", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-0BA59157-D983-48C4-AC2F-C9C8643B69DF", "durationSec": 104, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview du clown Dimitri, qui vient de f\u00eater ses 70 ans, et qui se produit au Th\u00e9\u00e2tre du Jorat \u00e0 M\u00e9zi\u00e8res", "genres": ["Interview"], "id": "sound-60F1ABDC-44F0-46E6-8A63-D3464123C9F0", "thematicGeographicals": ["Verscio"], "durationSec": 319, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dimitri (clown)"], "thematicThemes": ["clown", "sant\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "clown", "name": "Dimitri (clown)", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Vassilis Alexakis, \u00e9crivain : A propos de son roman \"Je t'oublierai tous les jours\" (Ed. Stock, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-88B4EFCF-77B1-4454-B3F0-B80198950064", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce"], "durationSec": 1688, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["m\u00e8re", "litt\u00e9rature", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Evocation de la m\u00e8re de l'auteur, disparue il y a 12 ans. Adresse quasi \u00e9pistolaire \u00e0 celle qui a initi\u00e9 l'invit\u00e9 aux subtilit\u00e9s et \u00e0 la beaut\u00e9 de la langue grecque. Vertus et vertiges de l'existence men\u00e9e entre Ath\u00e8nes et Paris. Port\u00e9e sur l'\u00e9criture. Douceur et d\u00e9tachement dans le regard de l'auteur, install\u00e9 dans une solitude qui lui offre du recul face au monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Alexakis, Vassilis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Alexakis, Vassilis", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Hiestand, G\u00e9rald", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI, \u00e0 propos de l'augmentation des co\u00fbts de la sant\u00e9 et des primes d'assurance maladie pour 2006", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21E2EDBB-A394-4530-9D8F-215F0C3AC22E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 516, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie", "co\u00fbt de la sant\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "\"La Khovanchtchina\" de Modest Musorgsky (4/5) : Consid\u00e9rations dramaturgiques, enjeux et structure", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E9303205-20B4-495A-B59B-0F70B918878D", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3818, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Musorgsky, Modest Petrovich"], "thematicThemes": ["op\u00e9ra (oeuvre)", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistante au d\u00e9partement de musicologie de la facult\u00e9 des lettres de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Reichler, Mathilde", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'Union europ\u00e9enne est dans l'impasse \u00e0 propos de la Turquie : Commentaire d'Alain Franco, correspondant RSR \u00e0 Bruxelles et interview d'Emre G\u00f6nen, sociologue et professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Bilgi d'Istanbul", "genres": ["Interview"], "id": "sound-DE05A94B-95DA-4C95-8267-42C047853C37", "thematicGeographicals": ["Union europ\u00e9enne", "Turquie"], "durationSec": 366, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["n\u00e9gociation", "accord international"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sociologue, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Bilgi d'Istanbul", "name": "G\u00f6nen, Emre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Primes assurance maladie 2006. Interview de Pascal Couchepin, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFI, qui r\u00e9agit \u00e0 la hausse des primes. Selon un sondage de l'Institut GFS, la loi sur l'assurance maladie (Lamal) est toujours bien accept\u00e9e par les Suisses, qui veulent une m\u00e9decine de qualit\u00e9. Pour la premi\u00e8re fois, 56% des sond\u00e9s sont favorables \u00e0 une caisse unique : Interview de Claude Lonchamp, politologue et directeur de l'Institut GFS", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2839A81D-7023-43C7-BF0A-227955E4637F", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 360, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie", "co\u00fbt de la sant\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFI", "name": "Couchepin, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "politologue, directeur de l'Institut GFS", "name": "Longchamp, Claude", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Recette de cuisine simple et rapide", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-FE8E641D-F794-4BBE-8C8C-E542C57644CA", "durationSec": 51, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["recette culinaire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal infime", "source": "siranau", "title": "Clara raconte sa relation avec un l\u00e9gionnaire suisse qui se suicidera lors de la Guerre du Golfe, en 2001", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5E32DD69-0661-41DA-A363-DF3B3F87F798", "durationSec": 1332, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["guerre du Golfe", "l\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re", "suicide"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"name": "Clara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Galland, Martine", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Angel, Blaise", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que pensez-vous de l'augmentation des primes d'assurance maladie? C'est trop, il faudrait changer le syst\u00e8me", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-E117FDF2-B575-480B-8882-97BF26FE19E2", "durationSec": 51, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Kuffer, Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "ABCD : YACK - 05.09.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-196660", "durationSec": 306, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "PROTECTION DES ANIMAUX", "BANQUE DE DONN\u00c9ES", "CORMORAN", "LAC", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "CORMORAN", "R\u00c9SERVE NATURELLE", "AUTOMOBILE", "D\u00c9LOCALISATION", "RECYCLAGE DES D\u00c9CHETS", "INTERNET", "\u00c9GLISE (\u00c9DIFICE)", "PROTESTANTISME", "RESTAURATION DE B\u00c2TIMENTS", "\u00c9TABLISSEMENT D'ENSEIGNEMENT SUP\u00c9RIEUR", "URBANISME", "BIJOU", "ORF\u00c8VRERIE", "EXPOSITION D'ART"], "visualPersons": ["MUGNY, PATRICE"], "id": "asset-194044", "durationSec": 938, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.09.29", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "LAC LEMAN", "VILLENEUVE (VD)", "NEUCHATEL", "LAC DE NEUCHATEL", "MONTHEY", "ECUBLENS", "NEUCHATEL-VILLE", "RENENS", "GENEVE-VILLE", "MARTIGNY"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "L'AGENDA DES ENFANTS - 05.09.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-194825", "durationSec": 518, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.09.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-189125", "durationSec": 870, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "05.09.29", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-187079", "durationSec": 662, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONTR\u00d4LE DE POLICE", "ALCOOLISME AU VOLANT", "RADAR ROUTIER", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "RADAR ROUTIER", "CONTR\u00d4LE DE POLICE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "DIOXINE", "DIOXINE", "DIOXINE", "FILM DOCUMENTAIRE", "FAILLITE", "PI\u00c8CE DE TH\u00c9\u00c2TRE", "PRODUIT DE LUXE", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "PR\u00caT-\u00c0-PORTER", "HAUTE COUTURE", "MODE VESTIMENTAIRE"], "visualPersons": ["SCHAFFTER, LAURENT"], "id": "asset-201720", "durationSec": 1729, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.09.29", "visualGeographicals": ["ALTERSWIL", "NEUCHATEL", "VALAIS", "BERNE-VILLE", "BALE", "BALE", "JURA (CANTON)", "SUISSE", "NEUCHATEL-VILLE", "MILAN"], "visualCorporations": ["TORNOS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "INFORMATIQUE", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "DICTIONNAIRE", "JEU", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "JEU", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "TENNIS DE TABLE (LOISIR)", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION", "JEU"], "id": "asset-191377", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2745, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050929 et archives, REBETEZ Pascal re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour dont le couple de retrait\u00e9s CLOUX Gabrielle et Eric pour parler de la retraite et de la transmission du savoir par les a\u00een\u00e9s.", "title": "LA 3 EME VIE - 05.09.29", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "VEVEY", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "TOUR-DE-PEILZ, LA", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BAGGIOLINI, Marie-Laure", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["COUPE DE L'UEFA", "COUPE DE L'UEFA", "LOUIS VUITTON ACTE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "LOGICIEL"], "visualPersons": ["DZEMAILI, BLERIM", "GROSS, CHRISTIAN"], "id": "asset-201721", "durationSec": 1389, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.09.29", "visualGeographicals": ["ZURICH-VILLE", "BOSNIE-HERZEGOVINE", "SICILE", "DUEBENDORF"], "visualCorporations": ["FC ZURICH", "FC B\u00c2LE", "AREVA CHALLENGE", "EMIRATES TEAM NEW ZEALAND"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["INITIATIVE POPULAIRE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "SONDAGE D'OPINION", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "SONDAGE D'OPINION", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "USINE", "OUVRIER", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "STATUT DE LA FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "STATUT DE LA FEMME", "FONCTION POLITIQUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "CERF", "CHASSE"], "visualPersons": ["LONGCHAMP, CLAUDE", "RUEY, CLAUDE", "LONGCHAMP, CLAUDE", "LAGUILLER, ARLETTE", "ALLIOT-MARIE, MICH\u00c8LE", "ROYAL, S\u00c9GOL\u00c8NE", "LAGUILLER, ARLETTE", "ALLIOT-MARIE, MICH\u00c8LE"], "id": "asset-201719", "durationSec": 1208, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.09.29", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "BERNE-VILLE", "MORAT", "FRANCE", "FRANCE", "VALAIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "DVD / VIDEOGAMES - 05.09.29", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-194424", "durationSec": 2827, "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Temps pr\u00e9sent", "source": "gico", "visualThemes": ["CH\u00d4MAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "T\u00c9MOIGNAGE", "RAP", "CH\u00d4MAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "CH\u00d4MAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "CH\u00d4MAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "T\u00c9MOIGNAGE", "CH\u00d4MAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "T\u00c9MOIGNAGE", "CH\u00d4MAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "APPRENTISSAGE PROFESSIONNEL", "CH\u00d4MAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "ASSISTANCE SOCIALE", "CH\u00d4MAGE", "JEUNE (\u00c2GE)", "FORMATION PROFESSIONNELLE", "ASSISTANCE SOCIALE"], "visualPersons": ["LYON, ANNE-CATHERINE"], "id": "asset-204331", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 3375, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20050929, en Suisse, de plus en plus de jeunes se retrouvent au ch\u00f4mage, \u00e0 l'assistance sociale ou \u00e0 la rue suite \u00e0 des difficult\u00e9s scolaires ou familiales. Des structures tentent de les aider \u00e0 faire la transition entre l'\u00e9cole, la formation professionnelle et l'emploi mais la spirale de l'\u00e9chec est parfois difficile \u00e0 enrayer et les employeurs sont de plus en plus exigeants envers leurs futurs apprentis.", "title": "QUAND JE SERAI GRAND, JE SERAI CHOMEUR - 05.09.29", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "MEYRIN", "GENEVE-VILLE", "VAUD", "MEYRIN", "RENENS", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "VAUD"], "visualCorporations": ["CSP"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2005-09-29T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TILLMANNS, Roland", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ARTELS, Steven", "type": "Personne physique"}, {"name": "Burnand, Eric", "type": "Personne physique"}, {"name": "CEPPI, Jean-Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "WIDMANN, Anne-Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "PREISWERK, Frank", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview des fr\u00e8res Jean-Pierre et Luc Dardenne, r\u00e9alisateurs : A propos de leur film \"L'Enfant\", qui a re\u00e7u la palme d'or 2005 du festival de Cannes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-3FDB4123-5650-4289-9F1F-2AA365A71C6F", "durationSec": 2242, "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dardenne, Luc", "Dardenne, Jean-Pierre"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur belge", "name": "Dardenne, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur belge", "name": "Dardenne, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "MAT MYSTERE 30.08.11 - LIVRES SUR LES QUAIS -  PASCALE KRAMER", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4D880A64-9F94-41A2-93A9-A96C55231020", "thematicGeographicals": ["Normandie"], "durationSec": 208, "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature", "\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Kramer, Pascale", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Pour Avenir Suisse il faut faire participer les a\u00een\u00e9s aux co\u00fbts de la sant\u00e9 qu'ils engendrent, pour compenser les charges qui p\u00e8sent sur les jeunes g\u00e9n\u00e9rations : Interview de G\u00e9rard Heimberg, responsable de la politique sociale et de la sant\u00e9 \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration des associations de retrait\u00e9s suisses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-6FDB2BF8-5231-4B83-8B12-5442B2F35844", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 338, "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assurance maladie", "co\u00fbt de la sant\u00e9", "vieillesse"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "responsable de la politique sociale et de la sant\u00e9 \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration des associations de retrait\u00e9s suisses", "name": "Heimberg, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Vous \u00eates \u00e9tranger, que pensez-vous des votations sur la libre circulation des personnes ? Je suis contre", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-7E47A214-F59A-4142-90F6-288C1BB1A898", "durationSec": 99, "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["libre circulation des personnes"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Pierre et Luc Dardenne, cin\u00e9astes belges :  A propos de leur film \"L'enfant\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-93DB33FD-79FA-4F30-B010-293B6C60FF9E", "thematicGeographicals": ["Belgique"], "durationSec": 2387, "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dardenne, Jean-Pierre", "Dardenne, Luc"], "thematicThemes": ["cin\u00e9ma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "cin\u00e9aste belge", "name": "Dardenne, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "cin\u00e9aste belge", "name": "Dardenne, Luc", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Fattebert, Catherine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Est-il possible de r\u00e9former le syst\u00e8me actuel de la sant\u00e9 et d'en ma\u00eetriser les co\u00fbts ? : Interview de Jean-Fran\u00e7ois Steiert, pr\u00e9sident de l'association \"La sant\u00e9 \u00e0 un prix abordable\", de Gianfranco Dominighetti, expert en sant\u00e9 publique aupr\u00e8s du gouvernement tessinois, et d'Alberto Holly, directeur de l'Institut d'\u00e9conomie et de management de la sant\u00e9 \u00e0 la HEC de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D9C90FE7-9CAE-4434-9655-B0A6D9B0EFD2", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 190, "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["co\u00fbt de la sant\u00e9", "assurance maladie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'association \"La sant\u00e9 \u00e0 un prix abordable\"", "name": "Steiert, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}, {"role": "expert en sant\u00e9 publique aupr\u00e8s du gouvernement tessinois", "name": "Dominighetti, Gianfranco", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Institut d'\u00e9conomie et de managment de la sant\u00e9 \u00e0 la HEC de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Holly, Alberto", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leblanc, Janique", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que pensez-vous du parcours du FC Thoune en Champions Ligue ? C'est g\u00e9nial, j'ai un ami qui joue dans l'\u00e9quipe", "genres": ["Interview", "Sketch"], "id": "sound-D193CE99-24F1-4167-BA69-AD2185844914", "durationSec": 46, "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "Pour Avenir Suisse, il faut faire participer davantage les a\u00een\u00e9s aux co\u00fbts de la sant\u00e9 qu'ils engendrent : Commentaire de Pierre-Etienne Joye, collaborateur RSR et interview d'Anne Bandle, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale d'Avenir Suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8A12823A-C50F-4FCE-BD85-0DBE9E205090", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 288, "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Avenir suisse"], "thematicThemes": ["vieillesse", "co\u00fbt de la sant\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale d'Avenir suisse", "name": "Bandle, Anne", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Volery, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "\"La Khovanchtchina\" de Modest Musorgsky (3/5) : Histoire et caract\u00e9risation", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83FD4A3F-C6BF-48F2-B1B1-7788D6AD5B36", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3773, "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Musorgsky, Modest Petrovich"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistante au d\u00e9partement de musicologie de la facult\u00e9 des lettres de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Reichler, Mathilde", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Le Sudoku", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-CF168008-F41F-4057-A81C-5B9BD99F53F6", "durationSec": 49, "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Couleur 3, c'est parfait !", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passante", "name": "Inconnue", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Racisme aux Etats-Unis. Une terre et ses d\u00e9mons. Supr\u00e9matie et lynchage, une Am\u00e9rique en Noir et Blanc (3/5): le nouveau Sud", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-2A23294F-6E5B-4863-8200-69B2EA13E538", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3407, "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["King, Martin Luther"], "thematicThemes": ["boycottage", "racisme", "race noire", "s\u00e9gr\u00e9gation raciale", "histoire"], "excerpt": "\"Le Nouveau Sud. Cela aura commenc\u00e9 par une sc\u00e8ne dans un bus. Au mois de d\u00e9cembre 1955, Rosa Parks prend le bus, s'assoit dans la partie charni\u00e8re, entre celle r\u00e9serv\u00e9 aux blancs et celle des gens de couleurs. Mais elle doit c\u00e9der sa place \u00e0 des blancs. Elle refuse, fatigu\u00e9e de sa journ\u00e9e, fatigu\u00e9e de cette s\u00e9gr\u00e9gation. Elle est arr\u00eat\u00e9e et condamn\u00e9e \u00e0 payer une amende de 15 dollars. Au dehors, la m\u00e8che a pris. Une campagne de boycott contre la compagnie de bus est lanc\u00e9e, avec \u00e0 sa t\u00eate un jeune pasteur noir, Martin Luther King.\" \r\n\r\n\r\n\r\nDans le Sud, une trentaine d\u00bfann\u00e9es plus tard, la coexistence entre les Am\u00e9ricains blancs et noirs reste al\u00e9atoire. Le Ku Klux Klan est toujours en activit\u00e9. Le cin\u00e9aste suisse Pierre Koralnik part \u00e0 la d\u00e9couverte de ce nouveau Sud et son documentaire est un ingr\u00e9dient historique incontournable pour l'\u00e9vocation de cette histoire du racisme aux Etats-Unis.; Comment3: Fri Sep 23 09:00:36 2005  envoy\u00e9 par golanda", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Cours de polonais", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-4406A45D-F575-4C5C-A121-A6EFDBDEA3C6", "durationSec": 198, "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : Kate Moss c'est moche", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-D7951EF4-9266-4C3C-807E-2505E8B6E35A", "durationSec": 117, "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Andr\u00e9 Steiger, homme de th\u00e9\u00e2tre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A068DCE8-3BE2-4D18-A76F-7FA3E859E90E", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2933, "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Steiger, Andr\u00e9"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "excerpt": "\"Alain Maillard re\u00e7oit l'homme de th\u00e9\u00e2tre, le romand ANDRE STEIGER. Une vie enti\u00e8re vou\u00e9e au th\u00e9\u00e2tre, 50 ans de sc\u00e8ne, de mise en sc\u00e8ne, de formation de com\u00e9diens romands. Le Th\u00e9\u00e2tre Saint-Gervais propose jusqu'en juin 2006 un cycle de cours intitul\u00e9e \"La machinerie ou le projet Steiger\".\"\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Steiger, Andr\u00e9", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["\u00c9CONOMIE PRIV\u00c9E", "CLINIQUE", "19E SI\u00c8CLE", "TOURNAGE DE FILM", "T\u00c9L\u00c9FILM", "FERROUTAGE", "TRAIN DE MARCHANDISES", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "FERROUTAGE", "TRANSPORT DE MARCHANDISES", "FERROUTAGE", "SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "CONDITION DE TRAVAIL", "GR\u00c8VE", "ART CULINAIRE", "CHASSE", "RESTAURANT", "MIME", "CLOWN", "SKETCH", "PORTRAIT", "MIME", "CLOWN", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["DIMITRI", "DIMITRI"], "id": "asset-194043", "durationSec": 958, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.09.28", "visualGeographicals": ["FRIBOURG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "VERRIERES, LES", "SOLEURE", "COUVET", "CHEXBRES", "CHAMPLAN", "ZINAL", "MEZIERES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SIERRO, Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sc\u00e8nes de m\u00e9nage (2004-2009)", "source": "gico", "visualThemes": ["ANIMAL DE COMPAGNIE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "ANIMAL DE COMPAGNIE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "TH\u00c9RAPEUTIQUE", "COMPORTEMENT ANIMAL", "CHIEN", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "COMPORTEMENT ANIMAL", "CHIEN", "M\u00c9DECINE V\u00c9T\u00c9RINAIRE", "SALLE DE BAIN", "AMOUR", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "COUPLE (RELATION)", "ADULT\u00c8RE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "COUPLE (RELATION)", "AMOUR", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "COUPLE (RELATION)", "T\u00c9MOIGNAGE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "SKETCH", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "ADN", "PATERNIT\u00c9", "PATERNIT\u00c9", "PATERNIT\u00c9", "PATERNIT\u00c9", "PATERNIT\u00c9"], "visualPersons": ["DRIEBERG, MICHAEL", "DRIEBERG, MICHAEL"], "id": "asset-194469", "thematicGeographicals": ["MORGES", "BURSINS", "PLATEAU", "SUISSE"], "durationSec": 3963, "mediaType": "video", "excerpt": "* Morges, Bursins, Plateau : 20050928, les animaux domestiques sont souvent utilis\u00e9s en th\u00e9rapie pour soigner les personnes souffrant moralement, notamment les personnes \u00e2g\u00e9es vivant en \u00e9tablissement m\u00e9dico-social. Exemple de zooth\u00e9rapie \u00e0 l'EMS \"La Diligence\". Itw de LEHOTKAY Rachel, zooth\u00e9rapeute et sp\u00e9cialiste du lien homme animal\n* Alpes-Maritimes : Grasse et Mougins, 20050900, les animaux domestiques comme les chiens par exemple, souffrent \u00e9galement de troubles du comportement, d\u00e9pression, peur ou agressivit\u00e9, et ils re\u00e7oivent des soins aupr\u00e8s de zoopsychiatres qui peuvent utiliser des m\u00e9dicaments humains pour les soigner\n* SUISSE, Plateau : 20050928, l'utilisation du t\u00e9l\u00e9phone portable a un impact important sur les relations amoureuses, permettant une communication imm\u00e9diate pour les amoureux mais r\u00e9v\u00e9lant \u00e9galement les infid\u00e9lit\u00e9s dans les couples adult\u00e8res. Reconstitution, t\u00e9moignages et itw de l'anthropologue CERQUI Daniela\n* Plateau : 20050901, itw du PDC de Live Music Productions DRIEBERG Michael qui a fait le psycho-test en essayant de passer une journ\u00e9e sans t\u00e9l\u00e9phone mobile et qui commente sa d\u00e9pendance au Natel\n* SUISSE, Plateau : 20050928, le doute sur la paternit\u00e9 d'un enfant peut aujourd'hui \u00eatre lev\u00e9 par un test ADN enti\u00e8rement fiable. Un enfant sur 25 serait ill\u00e9gitime et nombre de p\u00e8res souffrent de cette incertitude, cependant la r\u00e9v\u00e9lation de ce secret de famille ne demeure pas sans cons\u00e9quences psychologiques. T\u00e9moignages et itw du psychiatre BASTERRECHEA Gustavo.", "title": "RELATION HOMME-ANIMAL : QUI SOIGNE QUI ? // SECRETS DE FAMILLE // AMOUR ET\n\nPORTABLE - 05.09.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "MORGES", "BURSINS", "MORGES", "PLATEAU", "ALPES-MARITIMES", "ALPES-MARITIMES", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "PLATEAU", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE", "LAUSANNE", "PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BERNI, Peter", "type": "Personne physique"}, {"name": "DURRING, C\u00e9cile", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOHR, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CHYBA, Martina", "type": "Personne physique"}, {"name": "GODEL, Yves", "type": "Personne physique"}, {"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "HOFMANN, Bettina", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "CINEMA / VIDEOGAMES - 05.09.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-204358", "durationSec": 2778, "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CHEVILLARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "GARAGE (M\u00c9CANIQUE)"], "id": "asset-189358", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 2705, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050928 et archives, REBETEZ Pascal re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour dont le r\u00e9dacteur en chef du magazine G\u00e9n\u00e9rations PROBST Jean-Robert pour parler des retrait\u00e9s et de la retraite.", "title": "LA 3 EME VIE - 05.09.28", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "05.09.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-186516", "durationSec": 604, "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["SYNDICAT DE SALARI\u00c9S", "\u00c9TABLISSEMENT M\u00c9DICO-SOCIAL", "CONDITION DE TRAVAIL", "GR\u00c8VE", "IMMIGRATION", "L\u00c9GISLATION", "DROITS POLITIQUES DES \u00c9TRANGERS", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "STATUT DES \u00c9TRANGERS", "IMMIGRATION", "L\u00c9GISLATION", "DROITS POLITIQUES DES \u00c9TRANGERS", "SC\u00c8NE DE RUE", "L\u00c9GISLATIF NATIONAL", "STATUT DES \u00c9TRANGERS", "INITIATIVE POPULAIRE", "MANIFESTATION POLITIQUE", "MANIPULATION G\u00c9N\u00c9TIQUE", "VIE DE L'ENTREPRISE", "STRAT\u00c9GIE DE L'ENTREPRISE", "INDUSTRIE \u00c9LECTRONIQUE", "INDUSTRIE M\u00c9CANIQUE", "OFFRE PUBLIQUE D'ACHAT", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "EX\u00c9CUTIF CANTONAL", "PROMOTION \u00c9CONOMIQUE"], "visualPersons": ["FREYSINGER, OSKAR", "BLOCHER, CHRISTOPH", "MENETREY, ANNE-CATHERINE", "SOMMARUGA, SIMONETTA", "SOGUEL, BERNARD", "BAUDOIN, JEAN-CLAUDE", "SOGUEL, BERNARD"], "id": "asset-201716", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.09.28", "visualGeographicals": ["CHEXBRES", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "MORAT", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["SSP"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["GUERRE CIVILE", "AMNISTIE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM", "GUERRE CIVILE", "AMNISTIE", "R\u00c9F\u00c9RENDUM"], "visualPersons": ["AIT-AHMED, HOCINE"], "id": "asset-201718", "durationSec": 1744, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.09.28", "visualGeographicals": ["ALGERIE", "GENEVE-VILLE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "ABCD : XYLOPHONE - 05.09.28", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-201942", "durationSec": 307, "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["H\u00d4PITAL", "ASSURANCE MALADIE", "PERSONNEL HOSPITALIER", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ENDOSCOPIE", "H\u00d4PITAL", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "\u00c9QUIPEMENT M\u00c9DICAL", "D\u00c9LIT SEXUEL", "ANIMAL DOMESTIQUE", "CRUAUT\u00c9", "CRIMINALIT\u00c9", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "MALTRAITANCE", "DISPARITION DE MINEURS", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "DISPARITION DE MINEURS", "ENQU\u00caTE CRIMINELLE", "LIGUE DES CHAMPIONS", "PARTI POLITIQUE", "EX\u00c9CUTIF NATIONAL", "VIE POLITIQUE", "CONSULTATION POLITIQUE", "COALITION POLITIQUE", "CHANTEUR", "POP", "CHANSON FRAN\u00c7AISE"], "visualPersons": ["HECHE, CLAUDE", "GRUSON, BERNARD", "LUSTRINELLI, MAURO", "STOIBER, EDMUND", "MERKEL, ANGELA", "SCHROEDER, GERHARD", "KISLING, J\u00c9R\u00c9MIE"], "id": "asset-201717", "durationSec": 1735, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.09.28", "visualGeographicals": ["DELEMONT", "GENEVE-VILLE", "LIESTAL", "SAXON", "SION", "BERNE-VILLE", "BERLIN", "LAUSANNE"], "visualCorporations": ["HUG", "FC THOUNE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SCHIBLI, Dominique", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Pascale Kramer, \u00e9crivaine : A propos de son roman \"L'Adieu au Nord\" (Ed. Mercure de France , 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-55B2F37B-ABD4-45DC-8DFF-9DE2742EF464", "thematicGeographicals": ["Normandie"], "durationSec": 1714, "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Univers pesant de la Normandie d\u00e9crit dans le roman; fonction cathartique de ce texte, suppos\u00e9 \u00e9vacuer les souvenirs d'une p\u00e9riode sombre de l'existence de l'auteur. Pr\u00e9sence constante du crachin, fonction narrative. Personnage central de Patricia (17 ans) dragu\u00e9e par les gar\u00e7ons du village qui r\u00eave de partir en Angleterre. Cruaut\u00e9 des relations entre ados, d\u00e9crite sans complaisance dans le livre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Kramer, Pascale", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Speech-to-text": [{"name": "Kramer, Pascale", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Prix Profil 2005 (1/2) : 1. Le Yaourt. De Sabrina Berreghis (Prix Profil 2005). - 2. Le dernier cadeau. De Mathilde Fontanet (Mention)", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-3F876B00-AA6A-40F2-9C89-834E3323C54D", "durationSec": 1791, "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dienne", "name": "Guelpa, Fabienne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "laur\u00e9ate du concours", "name": "Fontanet, Mathilde", "type": "Auteur"}, {"role": "laur\u00e9ate du concours", "name": "Berreghis, Sabrina", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Les Aventures d'Ast\u00e9rix le Gaulois. Chroniques (16/27): Ast\u00e9rix chez le Helv\u00e8tes (1970)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-302144EF-EA0B-41C5-9A9F-37FB8C7F834E", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 185, "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Uderzo, Albert", "Goscinny, Ren\u00e9", "Ast\u00e9rix", "Ob\u00e9lix"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Tacan, Omer", "type": "Participant"}, {"name": "Sumi, Aline", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.09.28", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-196914", "durationSec": 884, "publicationDate": "2005-09-28T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ma\u00eetre Cha Pong", "source": "siranau", "title": "Ma\u00eetre Cha Pong : Costume brod\u00e9 du ma\u00eetre", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8391CC30-F2F6-4D9E-98AC-2D8ABDE7B208", "durationSec": 174, "publicationDate": "2005-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["humour", "zen"], "excerpt": "Ma\u00eetre Cha Pong v\u00e9n\u00e9rable sage et sp\u00e9cialiste du Feng-Shui vient dispenser ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Racisme aux Etats-Unis. Une terre et ses d\u00e9mons. Supr\u00e9matie et lynchage, une Am\u00e9rique en Noir et Blanc (2/5): des couleurs et des lois", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-AFA79361-B609-458F-BDAD-1B4127FD0D23", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 3555, "publicationDate": "2005-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "s\u00e9gr\u00e9gation raciale", "racisme", "race noire"], "excerpt": "\"Des couleurs et des lois. Aujourd'hui, nous repartons dans cette p\u00e9riode de l'histoire o\u00f9 naissent et s'organisent les premi\u00e8res luttes individuelles, puis collectives, pour l'\u00e9mancipation. Luttes relay\u00e9e par le pouvoir m\u00e9diatique, puis politique, rappelant un foss\u00e9 Nord-Sud que l'on croyait combl\u00e9 depuis la fin de la guerre de S\u00e9cession, au XIX\u00e8me si\u00e8cle, et pourtant encore d'actualit\u00e9 \u00e0 la moiti\u00e9 du si\u00e8cle suivant. Au contraire du r\u00e9gime d'apartheid qui se met en place en Afrique du Sud d\u00e8s 1948, l'Am\u00e9rique des ann\u00e9es 50 entrouvre la voie de la contestation. Des grandes figures noires vont marquer cette histoire. Beaucoup finiront assassin\u00e9s ou jet\u00e9s en prison. La libert\u00e9 dans le niveau monde est d'abord une affaire de peau.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "Wilfried : a un nouveau copain Steevy", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-8C241D82-3C4F-4539-9433-B83700CDB5DC", "durationSec": 120, "publicationDate": "2005-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "D'apr\u00e8s l'enqu\u00eate de la police neuch\u00e2teloise, les mutilations sur des animaux qui ont eu lieu ces derni\u00e8res semaines dans le canton sont l'oeuvre d'autres animaux : Interview d'Olivier Gu\u00e9niat, chef de la police de s\u00fbret\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B374EBA4-B61D-439C-AD82-1605C2D46FAA", "thematicGeographicals": ["Neuch\u00e2tel (canton)"], "durationSec": 311, "publicationDate": "2005-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["agression", "animal"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chef de la police de s\u00fbret\u00e9 \u00e0 Neuch\u00e2tel", "name": "Gu\u00e9niat, Olivier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Droux, Antoine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : La vieille annonce", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B5406EB5-3B75-46E4-8596-758500C1C128", "durationSec": 159, "publicationDate": "2005-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Youssou N'Dour, chanteur et musicien africain, \u00e0 l'occasion du concert mis sur pied par l'ONU pour sensibiliser la population sur les ravages de la malaria", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2B690046-E4DA-4AD1-9356-5B7C4C9A639E", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 2811, "publicationDate": "2005-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["ONU", "N'Dour, Youssou"], "thematicThemes": ["concert de vari\u00e9t\u00e9s", "paludisme", "prophylaxie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur, musicien africain", "name": "N'Dour, Youssou", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Alain Delon", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-DC9A895D-E245-49FA-AC03-5BC41164077D", "durationSec": 209, "publicationDate": "2005-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ramsauer, Matthieu", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Parole aux laur\u00e9ats : Interview de Sabrina Berreghis, laur\u00e9ate du Prix Profil Femme et de Barbara Muller, laur\u00e9ate du Prix des Recyclables ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E055F8C2-9F29-4610-BB3E-60341AF6AB0C", "thematicGeographicals": ["Suisse romande"], "durationSec": 1798, "publicationDate": "2005-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "prix litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Cr\u00e9\u00e9 par le magazine \u00e9ponyme, le prix Profil Femme est decern\u00e9 \u00e0 une auteure romande dont la nouvelle aura paru en cours d'ann\u00e9e dans le mensuel. Quant au prix des Recyclables, il rel\u00e8ve du concours \"Un go\u00fbt de reviens-y\" (2005) soutenu par l'Hebdo et la librairie les Recyclables (Gen\u00e8ve) dans le cadre de la semaine du go\u00fbt.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "laur\u00e9ate du Prix Profil Femme", "name": "Berreghis, Sabrina", "type": "Participant"}, {"role": "laur\u00e9ate du Prix des Recyclables", "name": "M\u00fcller, Barbara", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Les Aventures d'Ast\u00e9rix le Gaulois. Chroniques (15/27): La Zizanie (1970)", "genres": ["Commentaire"], "id": "sound-7F5E2A6E-1D5D-4000-9780-AE6C515AEA5E", "durationSec": 183, "publicationDate": "2005-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Uderzo, Albert", "Goscinny, Ren\u00e9", "Ast\u00e9rix", "Ob\u00e9lix"], "thematicThemes": ["bande dessin\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"name": "Sumi, Aline", "type": "Participant"}, {"name": "Tacan, Omer", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demay, Yves", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Micheline a re\u00e7u une lettre d'insultes", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C7D6DD78-CD57-4ED3-A7D6-6769CB386C28", "durationSec": 163, "publicationDate": "2005-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Vous \u00eates-vous d\u00e9j\u00e0 perdu dans un livre? Reportage et interview\r\n", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-62B7800E-3359-4D60-84B1-D851599E3504", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 5519, "publicationDate": "2005-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Reims, Nathalie"], "thematicThemes": ["roman", "lecture", "\u00e9crivaine"], "excerpt": "\"Avec son dernier roman : Le Cercle de Megiddo (Editions L\u00e9o Scheer) Nathalie Rheims, nous propose une palpitante descente aux enfers sur un site antique, au nord d\u00bfIsra\u00ebl, o\u00f9 une d\u00e9couverte arch\u00e9ologique majeure va remettre en cause les fondements m\u00eames de la Bible et provoquer une cascade de meurtres lors d\u00bfun compte \u00e0 rebours haletant... Les h\u00e9ros de cette \u00e9nigme auront douze jours pour enrayer le processus. Un roman d\u00bfaventure au rythme effr\u00e9n\u00e9, entre religion et Histoire, myst\u00e8re et arch\u00e9ologie. Nathalie Reims est n\u00e9e le 25 avril 1959 \u00e0 Paris.  A 17 ans, elle entre au Conservatoire National d\u00bfArt dramatique de la rue Blanche et deux ans plus tard au Conservatoire d\u00bfArt dramatique de Paris dans la classe de Michel Bouquet. De 1984 \u00e0 1986, elle r\u00e9alise de grands entretiens avec des personnalit\u00e9s pour le journal Elle. Puis, elle devient productrice de t\u00e9l\u00e9vision pour la cha\u00eene TV6 o\u00f9 elle rencontre son mari qui dirige \u00e0 l\u00bf\u00e9poque cette cha\u00eene. Elle produit avec lui, de 1987 \u00e0 1990, l\u00bf\u00e9mission Haute curiosit\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9e par Maurice Rheims et Claude S\u00e9rillon sur Antenne 2. En 1990, ils cr\u00e9ent ensemble une soci\u00e9t\u00e9 de conseil en communication. Puis elle \u00e9crit son premier livre : L\u00bfun pour l\u00bfautre (Editions Galil\u00e9e, 1999) qui obtient le Prix du Gai Savoir. En 2000, Flammarion publie : Lettre d\u00bfune amoureuse morte; en 2001 : Les Fleurs du silence et en 2002 : L\u00bfange de la derni\u00e8re heure. En septembre 2003, elle rejoint les \u00e9ditions L\u00e9o Scheer et publie : Lumi\u00e8re invisible \u00e0 mes yeux. En  2004, Le R\u00eave de Balthus sort en co-\u00e9dition Fayard/Editions L\u00e9o Scheer. Reportage r\u00e9alis\u00e9 par Sarah Dirren. Journaliste : Nancy Ypsilantis.*\r\n", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Reims, Nathalie", "type": "Participant"}, {"name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Un go\u00fbt de reviens-y (2/2) : 1. Beurr\u00e9es de Mogettes. De Gwene\u00fcl Bulteau. - 2. Sauvages framBoises. De Claire-Lise Borel. - 3. Le go\u00fbt de la mort. De Pascal Blanche. - 4. Coeur de roi. De Dirk Perini", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-47C13808-6FDD-4BE7-9661-FC6486F9FFDB", "durationSec": 1779, "publicationDate": "2005-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["go\u00fbt"], "excerpt": "Concours d'\u00e9criture organis\u00e9 par la librairie Les Re\u00e7yclables dans le cadre de la semaine du go\u00fbt 2005.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Schlegel, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Druc, Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "laur\u00e9ate du concours", "name": "Borel, Claire-Lise", "type": "Auteur"}, {"role": "laur\u00e9at du concours", "name": "Blanche, Pascal", "type": "Auteur"}, {"role": "laur\u00e9at du concours", "name": "Bulteau, Gwene\u00fcl", "type": "Auteur"}, {"role": "laur\u00e9at du concours", "name": "Perini, Dirk", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Les primes de l'assurance maladie pour 2006 augmenteront en moyenne nationale de 5,6% pour les adultes. Commentaires et analyses", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B07B2D73-2A77-4D80-AB2D-F660C7B70BD9", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 923, "publicationDate": "2005-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["co\u00fbt de la sant\u00e9", "assurance maladie"], "alternativeExcerpt": ["Les primes de l'assurance maladie pour 2006 augmenteront en moyenne nationale de 5,6% pour les adultes. Commentaires et analyses"], "alternativeTitle": ["Primes maladies 2006 / SIR_2005-09-27_forums_B07B2D73-2A77-4D80-AB2D-F660C7B70BD9 / Les primes de l'assurance maladie pour 2006 augmenteront en moyenne nationale de 5,6% pour les adultes. Commentaires et analyses", "Forums - 27.09.2005"], "mediaURL": "//www.rts.ch/play/radio/redirect/detail/8960181", "isOnline": true, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat vaudois: chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "avocat genevois,  pr\u00e9sident de l'association suisse des assur\u00e9s (ASSUAS)", "name": "Poggia, Mauro", "type": "Participant"}, {"role": "passant/es devant le centre hospitalier de Bienne", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "porte-parole de Sant\u00e9 Suisse", "name": "Seydoux, Yves", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Jura", "name": "Perissinotto, C\u00e9lestine", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Choffat, Pierre-Han", "type": "Participant"}]}, "variantIds": ["ece-8960177"]}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "\"La Khovanchtchina\" de Modest Musorgsky (2/5) : L'op\u00e9ra russe autour de 1870 [2/2]", "genres": ["Interview"], "id": "sound-51AF33E2-01B1-4405-89FC-7D721F45E0D7", "thematicGeographicals": ["Russie (ante URSS)"], "durationSec": 3645, "publicationDate": "2005-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Musorgsky, Modest Petrovich"], "thematicThemes": ["compositeur", "op\u00e9ra (oeuvre)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "assistante au d\u00e9partement de musicologie de la facult\u00e9 des lettres de l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve", "name": "Reichler, Mathilde", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "ABCD : WAGON - 05.09.27", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190619", "durationSec": 289, "publicationDate": "2005-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "05.09.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-189989", "durationSec": 689, "publicationDate": "2005-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.09.27", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-189124", "durationSec": 880, "publicationDate": "2005-09-27T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["RETRAITE (\u00c9TAT)", "AIDE HUMANITAIRE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "RETRAITE (\u00c9TAT)", "AIDE HUMANITAIRE", "RADIO", "AIDE HUMANITAIRE"], "id": "asset-186530", "thematicGeographicals": ["VIETNAM", "PLATEAU", "MADAGASCAR"], "durationSec": 2745, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, MADAGASCAR, VIETNAM : 20050927 et archives, REBETEZ Pascal re\u00e7oit ses invit\u00e9s du jour dont la retrait\u00e9e BRIEGER Clairmonde pour parler de la retraite active et de leur engagement dans l'aide humanitaire.", "title": "LA 3 EME VIE - 05.09.27", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MADAGASCAR", "VIETNAM"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-09-27T00:00:00Z", "thematicThemes": ["AIDE HUMANITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "PEKMEZ, Sofia", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}]}}