{"response": {"numFound": 8921, "start": 7700, "docs": [{"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Alexandre, un inconnu : Interview de Pierre Briant, professeur au Coll\u00e8ge de France, auteur de \"Darius \u00e0 l'ombre d'Alexandre\" (Ed. Fayard, 2003) et \"Alexandre de la Gr\u00e8ce \u00e0 l'Inde\" (Ed. Gallimard, Coll. D\u00e9couvertes, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5F6BD30-8E53-4009-9E28-C9911DE45A24", "thematicGeographicals": ["Gr\u00e8ce", "Mac\u00e9doine grecque"], "durationSec": 1909, "publicationDate": "2005-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Alexandre le Grand"], "thematicThemes": ["Antiquit\u00e9 (civilisation)", "civilisation grecque", "histoire"], "excerpt": "Propos sur les apects m\u00e9connu de la vie du personnage Alexandre.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au Coll\u00e8ge de France, charg\u00e9 de la chaire de la civilisation ach\u00e9m\u00e9nide et de l'empire d'Alexandre", "name": "Briant, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Christophe Claret, horloger, qui dirige au Locle, l'entreprise qui porte son nom", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A23917B2-6921-408B-BC53-ACCF1098EA8D", "thematicGeographicals": ["Le Locle"], "durationSec": 263, "publicationDate": "2005-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Claret, Christophe"], "thematicThemes": ["artisanat", "horlogerie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "horloger au Locle", "name": "Claret, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Besnard, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Catherine Erard en Bolivie (1/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-DD31B0A6-9330-43BB-96FE-CB28A6992869", "thematicGeographicals": ["Bolivie"], "durationSec": 2197, "publicationDate": "2005-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "march\u00e9 de primeurs"], "excerpt": "\"La Bolivie est un pays o\u00f9 les contrastes semblent pouss\u00e9s \u00e0 l\u00bfextr\u00eame. Au niveau du climat d\u00e9j\u00e0, entre la r\u00e9gion amazonienne, ses 35\u00b0 \u00e0 l'ombre, ses for\u00eats luxuriantes, ses moustiques et les 4\u00bf000 m\u00e8tres de l'Alti Plano, son froid p\u00e9n\u00e9trant, son absence d'arbres, et ses lamas. Contraste culturel surtout entre des indig\u00e8nes Aymaras des hauts-plateau, des bourgeois de Cochabamba, des Chiquitos d\u00bfAmazonie, en passant par des mennonites blonds aux yeux bleus. Aujourd\u00bfhui, nous sommes \u00e0 4\u00bf000 m\u00e8tres d\u00bfaltitude dans la ville d\u00bfEl Alto qui surplombe la capitale bolivienne de La Paz. Ici pas d\u00bfarbres, pas toujours d\u00bf\u00e9lectricit\u00e9 et, le long des rues, des murs en terre ou en briques rouges qui forment un v\u00e9ritable labyrinthe. El Alto \u00e9tait \u00e0 l\u00bforigine une banlieue proche de l\u00bfa\u00e9roport de La Paz. Aujourd\u00bfhui, sous l\u00bfeffet de l\u00bfexode rural de paysans indig\u00e8nes venus de l\u00bfAlti Plano, c\u00bfest une ville d\u00bfun million d\u00bfhabitants. Avec Ren\u00e9 Cruz Merlo, nous nous rendons sur le march\u00e9 du quartier 25 juillet, dont il est responsable. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Boliviens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Erard, Catherine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : Emploi chez Lesle", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-A7256F7E-6391-4A5F-BDA5-572828F8C267", "durationSec": 153, "publicationDate": "2005-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Tariq Ramadan, intellectuel musulman genevois, \u00e0 l'occasion de son dernier ouvrage \"Faut-il faire taire Tariq Ramadan?\", entretiens avec Aziz Zemouri (Ed. Archipel, 2004)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E4214657-0715-4950-AB3F-3C242666F881", "durationSec": 413, "publicationDate": "2005-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ramadan, Tariq"], "thematicThemes": ["islam", "livre (imprim\u00e9)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "intellectuel musulman genevois", "name": "Ramadan, Tariq", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Spin doctors, les princes d'opinion. De la th\u00e9orie \u00e0 la pratique, les \u00e9minences grises au pouvoir (1/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-87CF3DF3-850B-468D-9E7B-3E2FFA2A126A", "durationSec": 3539, "publicationDate": "2005-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["propagande politique", "mass m\u00e9dia", "pouvoir", "d\u00e9sinformation", "communication de l'information", "marketing", "manipulation psychologique"], "excerpt": "\"La guerre en Irak ? Ils l'ont vendue \u00e0 coups de rapports falsifi\u00e9s, de photos truqu\u00e9es et de spots t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s. Poutine, l'obscur colonel du KGB ? Ils l'ont propuls\u00e9 au Kremlin, en quelques mois. \u00ab Ils \u00bb, ce sont des professionnels de la communication. Le \u00ab Spin Doctor \u00bb est, selon la d\u00e9finition du dictionnaire Robert & Collins, la personne charg\u00e9e de pr\u00e9senter les situations d\u00e9licates sous un jour faussement optimiste. Ils utilisent les techniques les plus avanc\u00e9es du marketing, de la publicit\u00e9, de la propagande. Ils sont d\u00e9sormais pr\u00e9sents aux quatre coins de la plan\u00e8te aupr\u00e8s des d\u00e9cideurs politiques. Qui sont ces docteurs experts en manipulation ? Comment se sont-ils impos\u00e9s ? Comment travaillent-ils ? C'est \u00e0 ce sujet enfoui que nous nous int\u00e9resserons cette semaine, gr\u00e2ce au nouveau documentaire que vous d\u00e9couvrirez dimanche prochain sur TSR2, un film sign\u00e9 Tania Rakhmanova et Paul Mitchell, qui s'intitule tout simplement Spin Doctors, dans l'ombre des pr\u00e9sidents.\r\nAvec nous cette semaine : Jacques Matthey-Doret. Comme d\u00e9sormais chaque lundi, nous allons commencer avec une interview de Jacques Mouriquand et orienter nos regards vers une autre actualit\u00e9. Celle-ci a rapport directement avec le nouveau contexte auquel doivent faire face les transporteurs a\u00e9riens. Que ce soit dans le domaine de la concurrence, de la s\u00e9curit\u00e9, des nouveaux appareils \u00e0 grosses capacit\u00e9s, tout se passe comme si les nouveaux param\u00e8tres s'\u00e9taient donn\u00e9s rendez-vous pour chambouler un domaine qui aura connu des d\u00e9cennies de stabilit\u00e9. La question du transport a\u00e9rien et plus pr\u00e9cis\u00e9ment de l'aviation commerciale est le sujet abord\u00e9 ce lundi par Jacques Mouriquand. II s'en entretient avec Jean-Claude Giblin, consultant en transports et services.  Ainsi les Spin Doctors, ces experts en communication, tirent aujourd'hui les ficelles du marketing tel qu'ils s'exercent en politique. Conseillers en image, en communication et en strat\u00e9gie. Ils \u00ab relookent \u00bb leur poulain, concoctent leurs programmes, r\u00e9-\u00e9crivent les discours, apprennent les \u00ab trucs \u00bb pour crever l'\u00e9cran. Ils font des sondages, des \u00e9tudes de toutes sortes. Ils lancent des rumeurs, organisent des fuites dans la presse. Aujourd'hui, ils p\u00e8sent aussi sur les choix politiques des gouvernants, donc sur la vie de chaque citoyen. Ils sont pr\u00e9sents mais invisibles et repr\u00e9sentent une nouvelle \u00e9tape dans la longue histoire de la propagande, que nous \u00e9voquerons cette semaine. Ils sont une probl\u00e9matique de plus \u00e0 ajouter quant \u00e0 la question de l'information. De quelle information disposons-nous ? Quelle information nous transmet-on ? Ou quelle information cherche-t-on \u00e0 nous transmettre ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste, ex-collaborateur de la RSR", "name": "Matthey-Doret, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "consultant en transport et services", "name": "Giblin, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Mouriquand, Jacques", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "DVD / VIDEOGAMES - 05.02.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-191341", "durationSec": 2834, "publicationDate": "2005-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "ROUBY, David", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Zav\u00e9vu", "source": "gico", "title": "LA LANGUE BIEN PENDUE : LA VIEILLE GUIMBARDE - 05.02.21", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-190042", "durationSec": 455, "publicationDate": "2005-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BRINER, Sandro", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "TUNNEL", "PROC\u00c8S", "INCENDIE", "TUNNEL", "PROC\u00c8S", "INCENDIE", "TUNNEL", "PROC\u00c8S", "ENTRA\u00ceNEUR", "FITNESS", "ENTRA\u00ceNEUR", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "T\u00c9L\u00c9VISION", "HORTICULTURE", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "HORTICULTURE", "R\u00c9INSERTION SOCIALE", "HORTICULTURE", "R\u00c9INSERTION SOCIALE"], "visualPersons": ["KASPER, GIAN FRANCO"], "id": "asset-190811", "thematicGeographicals": ["CROIX-DE-ROZON, LA", "TROINEX"], "durationSec": 1650, "mediaType": "video", "excerpt": "* Haute-Savoie : 20050221, le chauffeur de camion belge et principal accus\u00e9 dans l'accident du tunnel du Mont-Blanc en 19990324 DEGRAVE Gilbert se retrouve \u00e0 Bonneville au tribunal correctionnel face aux juges avec ses quelques \u00e9conomies et sa retraite pour couvrir les frais du proc\u00e8s. M\u00eame s'il n'a plus les moyens de payer ses avocats, l'avocate PERINI Corinne continue de le d\u00e9fendre\n* Neuch\u00e2tel-ville : 20050221, portrait de JUNCKER David, entra\u00eeneur physique qui se d\u00e9place \u00e0 domicile chez ses clients pour parfaire leur condition physique. JUNCKER David est pay\u00e9 120 francs pour 1 heure, alors qu'en salle de fitness lorsqu'il donne une le\u00e7on il gagne 45 francs de l'heure\n* Oberstdorf : 20050221, en duplex d'Oberstdorf, itw du pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration internationale de ski (FIS) KASPER Gian Franco \u00e0 propos du ski suisse et des retransmissions t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es. KASPER Gian Franco r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Les comp\u00e9titions de ski suscitent toujours autant l'int\u00e9r\u00eat des t\u00e9l\u00e9spectateurs\"\n* La Croix-de-Rozon, Tro\u00eenex : 20050221, la Fondation genevoise Trajets emploie des personnes rencontrant des difficult\u00e9s psychologiques dans ses diff\u00e9rentes entreprises afin de leur permettre de se r\u00e9int\u00e9grer socialement. L'entreprise de paysagisme Aquaflore, l'une des 9 entreprises de ce programme socioprofessionnel, ne verse pas de salaires \u00e0 ses employ\u00e9s qui sont pay\u00e9s par l'Assurance-invalidit\u00e9 (AI).", "title": "PROCES TUNNEL MONT-BLANC // ENTRAINEUR PHYSIQUE DOMICILE // GIAN FRANCO KASPER\n\n// FONDATION TRAJETS - 05.02.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BONNEVILLE", "ROCHE-SUR-FORON, LA", "BONNEVILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "NEUCHATEL-VILLE", "OBERSTDORF", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CROIX-DE-ROZON, LA", "TROINEX", "CROIX-DE-ROZON, LA"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2005-02-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHUARD, Fran\u00e7oise", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUSSEY, Flore", "type": "Personne physique"}, {"name": "LAGRANGE, Sophie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "RACHAT D'ENTREPRISE", "PHARMACIE", "M\u00c9DICAMENT G\u00c9N\u00c9RIQUE", "AVALANCHE", "PROC\u00c8S", "CONSEILLER NATIONAL", "BUDGET DE L'ETAT", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "VOITURE DE POLICE", "LIB\u00c9RATION DE D\u00c9TENU", "LIB\u00c9RATION DE D\u00c9TENU", "DISQUE COMPACT", "CHANSON", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL"], "visualPersons": ["GEORGES, ANDRE", "LEVRAT, CHRISTIAN", "FATTEBERT, JEAN", "GERMANIER, JEAN-REN\u00c9"], "id": "asset-187683", "durationSec": 1750, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.02.21", "visualGeographicals": ["BALE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "ZURICH-VILLE", "SION", "AMSTEG", "LAUSANNE", "ISRAEL", "RAMALLAH", "JERUSALEM", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["NOVARTIS", "NOVARTIS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.02.21", "visualThemes": ["PROSTITUTION", "ACTION POLICI\u00c8RE", "PROSTITUTION", "ACTION POLICI\u00c8RE"], "visualGeographicals": ["TESSIN", "TESSIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-187682", "durationSec": 1120, "publicationDate": "2005-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["INCENDIE", "POMPIER", "INITIATIVE POPULAIRE", "IMP\u00d4T", "RAQUETTE \u00c0 NEIGE (LOISIR)", "TIR \u00c0 L'ARC (LOISIR)", "FROMAGE", "VIN", "FOIRE COMMERCIALE", "\u00c9LECTION CANTONALE", "AVALANCHE", "PROC\u00c8S"], "visualPersons": ["SCHNEIDER-AMMANN, JOHANN", "MAURER, UELI", "GEORGES, ANDRE"], "id": "asset-187689", "durationSec": 899, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.02.21", "visualGeographicals": ["COUVET", "BERNE-VILLE", "THIELLE-WAVRE", "MORGINS", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "EVOLENE", "NEUCHATEL-VILLE", "SION"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-02-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.02.21", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-177921", "durationSec": 645, "publicationDate": "2005-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["DIPLOMATIE", "DAMES", "SUPER-G", "JEUNE (\u00c2GE)", "SLALOM SP\u00c9CIAL (SKI ALPIN)", "DAMES", "RECORD DE SUISSE", "COURSE D'OBSTACLES", "SAUT EN HAUTEUR", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["NADIG, MARIE-THERESE", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "BITZI, IVAN"], "id": "asset-187684", "durationSec": 1646, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.02.21", "visualGeographicals": ["PARIS", "ARE", "PIEMONT", "ARE", "MACOLIN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "GUILLET, Jean-Baptiste", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Bernard Vuill\u00e8me, \u00e9crivain : A propos de son ouvrage \"Carnet des Malouines\" (Ed. Zo\u00e9, 2004)              ", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1325722C-72E7-47B2-9D73-85E4F50A8131", "thematicGeographicals": ["Falkland (\u00eeles)"], "durationSec": 1576, "publicationDate": "2005-02-21T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Vuill\u00e8me, Jean-Bernard"], "thematicThemes": ["\u00eele", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "Les raisons qui ont pouss\u00e9 l'auteur \u00e0 s\u00e9journer durant un mois sur les Iles Malouines. Souvenir de la guerre. Regard port\u00e9 sur les insulaires, souvent obs\u00e9d\u00e9s par la s\u00e9curit\u00e9 et la propret\u00e9 (r\u00e9sonnances avec la Suisse). Point de vue sociologique toujours li\u00e9 chez lui \u00e0 l'\u00e9criture litt\u00e9raire. Valeur litt\u00e9raire de ces notations, restitu\u00e9es telles quelles dans le livre sous une forme aussi brute de possible. Annonce un roman \u00e0 para\u00eetre l'ann\u00e9es prochaine sur ce sujet.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Vuill\u00e8me, Jean-Bernard", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "PHOTOGRAPHIE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["KILLY, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-190364", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3130, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050221 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, DESCHENAUX Jacques, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la direction des programmes de la TSR, ainsi que ses invit\u00e9s du jour, pour \u00e9voquer la carri\u00e8re et les passions de DESCHENAUX Jacques.", "title": "JACQUES DESCHENAUX : AUTOS, SALON ET CIE - 05.02.21", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "VALAIS"], "visualCorporations": ["TSR"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-02-21T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FAVRE, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "MATTEUZZI, Stephane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Pierre Mah\u00e9, membre de l'Institut et de l'Acad\u00e9mie nationale des sciences et directeur de la Revue des Etudes Arm\u00e9niennes : A propos de son ouvrage, co-\u00e9crit avec Annie Mah\u00e9, \"L'Arm\u00e9nie \u00e0 l'\u00e9preuve des si\u00e8cles\" (Ed. Gallimard, coll. D\u00e9couverte, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-ED531C35-9E4D-47A6-939D-4AC56D029367", "thematicGeographicals": ["Arm\u00e9nie"], "durationSec": 3466, "publicationDate": "2005-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["g\u00e9nocide", "\u00e9conomie", "histoire", "Arm\u00e9niens", "politique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre de l'Institut et de l'Acad\u00e9mie nationale des sciences et directeur de la Revue des Etudes Arm\u00e9niennes", "name": "Mah\u00e9, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "A l'auberge de l'Europe", "genres": ["Animation"], "id": "sound-039AA0A7-D321-4F3B-ADF6-ABCF8C794AAC", "durationSec": 5220, "publicationDate": "2005-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["parodie", "humour", "musique classique"], "excerpt": "Fantaisie programmatique et conviviale.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Gilles Cantagrel, musicologue sp\u00e9cialiste entre autres de J.-S. Bach et ancien directeur de France-Musique", "genres": ["Interview"], "id": "sound-65A6259E-D1E4-48B2-906D-6CCEE7CAABDD", "durationSec": 8970, "publicationDate": "2005-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musicologie", "musique classique"], "excerpt": "Son travail, sa sp\u00e9cialit\u00e9, ses talents de vulgarisateur, sa personnalit\u00e9.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue sp\u00e9cialiste entre autres de J.-S. Bach et ancien directeur de France-Musique", "name": "Cantagrel, Gilles", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Arsenic \"plus 1\" : 2e concert de l'Arsenic 2005 : Janek Schaefer et Philip Jeck (2/2)", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-6905B104-D58C-4A1B-8D8A-B00C5BEA83CC", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 4095, "publicationDate": "2005-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeck, Philip", "Schaefer, Janek"], "thematicThemes": ["compositeur", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "programmatrice des concerts de l'Arsenic", "name": "Jeanson, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "Inde du nord : l'art du khy\u00e2l vocal selon Pandit Jasraj", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C01CD38B-67CF-464B-B099-DA0C7CA4EF1A", "thematicGeographicals": ["Inde du Nord"], "durationSec": 3889, "publicationDate": "2005-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique vocale", "musique ethnique et folklorique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteur de R\u00e2ga", "name": "Jasraj, Pandit", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Pascal Blanchard, historien, auteur de \"Le Paris-Asie\" (Editions La D\u00e9couverte)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A74DA0A9-AB43-4BD9-ABC1-CF9F140081BA", "thematicGeographicals": ["France", "Paris"], "durationSec": 2851, "publicationDate": "2005-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["colonialisme", "Asiatiques", "quartier"], "excerpt": "\"Pierre-Philippe Cadert a rencontr\u00e9 Pascal Blanchard l'auteur, en compagnie de Eric Deroo, de Le Paris-Asie, paru aux Editions La D\u00e9couverte. Ils se sont retrouv\u00e9s au Jardin Tropical du bois de Vincennes, haut-lieu de la m\u00e9moire coloniale puisque ce parc de 7 hectares avait accueilli l'exposition coloniale de 1907. On peut encore y trouver quelques vestiges de la splendeur coloniale, des monuments \u00e9tonnants, un pont Khmer, ainsi qu'un temple indochinois entretenu et restaur\u00e9 par la communaut\u00e9 asiatique de Paris. Pascal Blanchard nous emm\u00e8ne dans ce parc hors du temps, ce morceau d' Asie en \u00eele de France, et nous raconte l'histoire tourment\u00e9e de la France avec ses colonies, et plus particuli\u00e8rement l'histoire de la pr\u00e9sence asiatique \u00e0 Paris. Au-del\u00e0 des clich\u00e9s et des fantasmes, la pr\u00e9sence dans Paris de ceux que l'on d\u00e9signe comme \u00ab Asiatiques \u00bb est  multiple. Dans le regard des Parisiens, elle oscille en permanence entre invisibilit\u00e9 et invasion. Cet album est le r\u00e9cit en images, jusqu'alors largement ignor\u00e9, du Paris Asie. De quelques voyageurs en 1854 \u00e0 plus d'un million de r\u00e9sidents en France en 2004, c'est \u00e0 un incroyable r\u00e9cit qu'invitent les quarante-huit auteurs rassembl\u00e9s pour ce livre. De Deng Xiaoping \u00e0 H\u00f4 Chi Minh, du Japonisme \u00e0 la Croisi\u00e8re jaune, de Foujita \u00e0 Zao Wou-Ki, du P\u00e9ril Jaune \u00e0 la naisssance de China Town... c'est 150 ans d'histoire aux mille et une facettes que l'on d\u00e9couvre. \u00c0 travers les centaines d'images exceptionnelles retenues, on a le sentiment que Paris a \u00e9t\u00e9, et reste, l'\u00e9tape essentielle d'une longue marche commenc\u00e9e au milieu du 19\u00e8me si\u00e8cle. Le Paris Asie est le dernier volet d'une trilogie sur les migrations dans la capitale, dont les premiers r\u00e9cits sont Le Paris noir (2001) et Le Paris arabe (2003). Pascal Blanchard est historien, chercheur associ\u00e9 au GDR 2322 du CNRS Anthropologie des repr\u00e9sentations du corps (Marseille) et pr\u00e9sident de l'ACHAC (Association pour la Connaissance de l'Histoire de l'Afrique Contemporaine). \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Blanchard, Pascal", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Arsenic \"plus 1\" : 2e concert de l'Arsenic 2005 : Janek Schaefer et Philip Jeck (1/2)", "genres": ["Interview", "Animation"], "id": "sound-30768E29-C28B-4252-9B11-07D6A3B9378F", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 3372, "publicationDate": "2005-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Jeck, Philip", "Schaefer, Janek"], "thematicThemes": ["musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "programmatrice des concerts de l'Arsenic", "name": "Jeanson, Marie", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Nussbaum, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Producteur"}]}}, {"program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "DVDSoupe CC LF Test magazine Femina avec Renata Libal 20.2.2005", "id": "sound-9EFAF3CC-72AD-40C9-8E67-0F1190C716A2", "durationSec": 171, "publicationDate": "2005-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dactrice en chef de Femina", "name": "Libal, Renata", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}, {"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de  l'Institut Romand de Formation aux Minist\u00e8res \u00e0 Fribourg en compagnie de son directeur, Fran\u00e7ois-Xavier Amherdt, pr\u00eatre", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8BFF9EEB-9673-4B8A-9CE2-A5C49FB70D58", "thematicGeographicals": ["Suisse romande", "Fribourg (ville)"], "durationSec": 3674, "publicationDate": "2005-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Amherdt, Fran\u00e7ois-Xavier", "Institut romand de formation aux Minist\u00e8res"], "thematicThemes": ["catholicisme", "religion et croyances", "pr\u00eatre"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00eatre", "name": "Amherdt, Fran\u00e7ois-Xavier", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soupe (La)", "source": "siranau", "title": "Avec Renata Libal, r\u00e9dactrice en chef de Femina", "genres": ["Interview", "Sketch", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-84EB32DA-6A4E-4EA5-984D-6426E477D049", "durationSec": 5151, "publicationDate": "2005-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Libal, Renata"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9dactrice en chef de Femina", "name": "Libal, Renata", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "musicienne", "name": "Viglino, Sandrine", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Nicolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Kohler, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Meury, Thierry", "type": "Participant"}, {"role": "chanteur", "name": "Gossip", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dienne", "name": "Montel, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste, imitateur", "name": "Lambiel, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Flutsch, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "humoriste", "name": "Recrosio, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "NEIGE", "SUPER LEAGUE", "SUPER-G", "MESSIEURS", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPER LEAGUE", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "SUPER LEAGUE", "BOB \u00c0 DEUX", "CHALLENGE LEAGUE", "SKI NORDIQUE (STYLE CLASSIQUE)", "SKI NORDIQUE (STYLE LIBRE)", "MESSIEURS", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)", "BASKET-BALL (COMP\u00c9TITION)"], "visualPersons": ["NADIG, MARIE-THERESE", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "NEF, SONJA", "PAERSON, ANJA", "RIENDA, MARIA JOSE", "MILLER, BODE", "WALCHHOFER, MICHAEL", "DEFAGO, DIDIER", "MAIER, HERMANN", "LJUBICIC, IVAN", "FEDERER, ROGER", "MARGAIRAZ, XAVIER", "ANNEN, MARTIN", "HEFTI, BEAT"], "id": "asset-196732", "mediaType": "video", "title": "05.02.20", "visualGeographicals": ["ARE", "ST-GALL-VILLE", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "AMBRI", "ROTTERDAM", "BERNE-VILLE", "AARAU", "LANGNAU IM EMMENTAL", "LUGANO", "ZURICH-VILLE", "CALGARY", "MEYRIN", "OBERSTDORF", "FRIBOURG-VILLE", "FRIBOURG-VILLE"], "visualCorporations": ["FC ST-GALL", "FC B\u00c2LE", "HC DAVOS", "HC AMBRI PIOTTA", "CP BERNE", "KLOTEN FLYERS", "FC AARAU", "NEUCH\u00c2TEL XAMAX FC", "SC LANGNAU TIGERS", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC LUGANO", "FC ZURICH", "FC SCHAFFHOUSE", "FC VADUZ", "FC MEYRIN", "BC BONCOURT", "FRIBOURG OLYMPIC", "FRIBOURG OLYMPIC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-02-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "CERF, Christophe", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "MEURY, Alain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "visualPersons": ["DEFORGES, REGINE", "CAUVIN, PATRICK"], "id": "asset-196764", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3620, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20050220, HEINIGER Florence re\u00e7oit ses invit\u00e9s, les \u00e9crivains PICOULY Daniel, DEFORGES R\u00e9gine, PAGES Nicolas, CAUVIN Patrick et KAPLAN Leslie, pour \u00e9voquer leurs derniers livres.", "title": "DES LIVRES A CROQUER! - 05.02.20", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2005-02-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["LITT\u00c9RATURE"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "MACH, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Svizra Rumantscha", "source": "gico", "title": "CUNTRASTS - 05.02.20", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-190813", "durationSec": 1582, "publicationDate": "2005-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TVR", "type": "Organisation"}], "Responsable": [{"name": "BLAESI, Ariane", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.02.20", "visualThemes": ["GARDE PONTIFICALE", "MESSE (C\u00c9R\u00c9MONIE)", "MOTO", "FOIRE COMMERCIALE", "AVICULTURE", "EXPOSITION TH\u00c9MATIQUE"], "visualGeographicals": ["MOUTIER", "ZURICH-VILLE", "CAROUGE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-187680", "durationSec": 864, "publicationDate": "2005-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["CROYANCE RELIGIEUSE", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["MORENA, LOLITA"], "id": "asset-175109", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 1011, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 200502020 et archives, portrait et rencontre avec l'ex-Miss Suisse, com\u00e9dienne et pr\u00e9sentatrice \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande MORENA Lolita. Elle \u00e9voque ses origines italiennes, son titre de Miss Suisse qui a radicalement chang\u00e9 le cours de sa vie, son rapport \u00e0 Dieu et son fils Loris.", "title": "LOLITA MORENA - 05.02.20", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2005-02-20T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MORENA, LOLITA"], "backgrounds": [" SUISSE, portrait et itw de Lolita Morena, ex-Miss Suisse 1983, com\u00e9dienne et pr\u00e9sentatrice \u00e0 la T\u00e9l\u00e9vision Suisse Romande", " un extrait de cette \u00e9mission a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9 dans l'\u00e9mission Vu \u00e0 la T\u00e9l\u00e9 du 20080928"], "thematicThemes": ["CROYANCE RELIGIEUSE", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Photosuisse", "source": "gico", "visualThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT"], "id": "asset-175929", "thematicGeographicals": ["TESSIN"], "durationSec": 731, "mediaType": "video", "excerpt": "* Tessin : 20050220, portrait du photographe RIGOLINI Luciano. N\u00e9 en 1950 au Tessin, cet artiste photographe, metteur en sc\u00e8ne et producteur de films documentaires s'int\u00e9resse aux multiples possibles de l'image.", "title": "LUCIANO RIGOLINI - 05.02.20", "visualGeographicals": ["TESSIN"], "genres": ["INFORMATION"], "publicationDate": "2005-02-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" portrait du photographe suisse Luciano Rigolini"], "thematicThemes": ["PHOTOGRAPHIE", "PORTRAIT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "SSR SRG ID\u00c9E SUISSE", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["AVS", "AVS", "AVORTEMENT", "AVORTEMENT", "AVORTEMENT", "SC\u00c8NE DE RUE", "AVORTEMENT", "HIVER", "STATION DE SKI", "NEIGE", "TOURISME", "BROUILLARD", "SEL (GEMME)"], "visualPersons": ["ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "PARMELIN, GUY", "ROSSINI, ST\u00c9PHANE", "PARMELIN, GUY"], "id": "asset-187681", "durationSec": 1380, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.02.20", "visualGeographicals": ["HAUTE-NENDAZ", "BURSINS", "PORTUGAL", "PORTUGAL", "PORTO", "ESPAGNE", "CHARMEY", "SUISSE", "ARGOVIE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "MAGAT, Yves", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sur le parvis", "source": "gico", "visualThemes": ["JEUNESSE", "RELIGION ET CROYANCES", "VIOLENCE"], "id": "asset-201926", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 902, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050220, OBERSON Evelyne re\u00e7oit l'animatrice romande du Mouvement International de la R\u00e9conciliation (MIR) MEYLAND Catherine et un th\u00e9ologien, formateur d'adultes MARGOT Nicolas. Ensemble, ils \u00e9voquent les causes de la violence et leur r\u00e9ponses au quotidien ou au travers du projet \"Vaincre la violence\", organis\u00e9 par le Conseil Oecum\u00e9nique des Eglises (COE).", "title": "LA VIOLENCE N'AURA PAS LE DERNIER MOT - 05.02.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2005-02-20T00:00:00Z", "thematicThemes": ["JEUNESSE", "RELIGION ET CROYANCES", "VIOLENCE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "OBERSON, Evelyne", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOLLY, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "LANDRY, Murielle", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "Mise au point", "title": "R\u00e9cits sur blogs", "imageURL": "http://www.rts.ch/8605035.image", "id": "ece-8605036", "durationSec": 499, "publicationDate": "2005-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "Les ados publient leurs vies sur des blogues visibles sur le Web.", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/8605036", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/8605036"}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "C'est tous les jours dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["FAST-FOOD", "RESTAURATION COMMERCIALE", "PRODUIT CUISIN\u00c9", "PRODUIT CUISIN\u00c9", "RESTAURATION COMMERCIALE", "PRODUIT CUISIN\u00c9", "RECETTE CULINAIRE", "ACCIDENT ROUTIER", "NEIGE", "CONDUITE AUTOMOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "NEIGE", "CONDUITE AUTOMOBILE", "S\u00c9CURIT\u00c9 ROUTI\u00c8RE", "NEIGE", "CONDUITE AUTOMOBILE", "T\u00c9L\u00c9PHONE MOBILE", "SAUNA", "SAUNA", "SAUNA", "SAUNA", "DERMATOLOGIE", "GOLF (LOISIR)", "D\u00c9FIL\u00c9 DE MODE", "MODE VESTIMENTAIRE", "PRIMEV\u00c8RE", "HORTICULTURE", "BOTANIQUE", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "visualPersons": ["GUIGNARD, PHILIPPE", "LAGERFELD, KARL"], "id": "asset-191606", "thematicGeographicals": ["NEUCHATEL", "PARIS", "GENOLIER", "PLATEAU", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE"], "durationSec": 4641, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050220, SIKI Muriel re\u00e7oit ses invit\u00e9s au cours des diverses rubriques de l'\u00e9mission\n* Neuch\u00e2tel, Gen\u00e8ve-ville : 20050220, les amateurs de soupe, principalement les femmes, profitent de l'ouverture de nouveaux bars \u00e0 soupe pour savourer un repas sain, \u00e9quilibr\u00e9 et pauvre en calories\n* Suisse : 20050220, le TCS propose des cours qui nous permettent de rouler en toute s\u00e9curit\u00e9 sur la neige ou sur routes glissantes. En effet, de nombreux accidents de voiture sont d\u00fbs \u00e0 une m\u00e9connaissance des r\u00e8gles de base de la conduite dans des conditions climatiques difficiles\n* Gen\u00e8ve-ville, Genolier : 20050220, pour un bon moment de d\u00e9tente, certains pr\u00e9f\u00e8rent le sauna, chaleur s\u00e8che et d'autres le hammam, beaucoup plus humide. Les deux sont bons pour la sant\u00e9 \u00e0 condition de respecter certaines r\u00e8gles pour \u00e9viter des d\u00e9sagr\u00e9ments et des probl\u00e8mes de sant\u00e9\n* Gen\u00e8ve-ville : 20050220, les f\u00e9rus de golf peuvent pratiquer leur passion m\u00eame en hiver. En effet, plusieurs centres de golf indoor de Suisse romande proposent des parcours virtuels en salle et la possibilit\u00e9 de se perfectionner gr\u00e2ce \u00e0 l'utilisation de vid\u00e9os et d'ordinateurs sp\u00e9cialis\u00e9s\n* Paris : 20050220, les amateurs de beaux v\u00eatements r\u00eavent en regardant chaque ann\u00e9e les d\u00e9fil\u00e9s de mode des grands couturiers. Or, les v\u00eatements en pr\u00eat-\u00e0-porter achet\u00e9 dans les boutiques ne sont en r\u00e9alit\u00e9 qu'un produit d\u00e9riv\u00e9 des habits port\u00e9s par les mannequins\n* Neuch\u00e2tel : 20050220, conseils pour entretenir ses plantes durant l'hiver et planter des primev\u00e8res au printemps\n* Lausanne : 20050220, rencontre avec la conservatrice du mus\u00e9e et jardin botanique MAGNIN-GONZE Jo\u00eblle qui nous fait d\u00e9couvrir une collection de livres anciens consacr\u00e9 \u00e0 la botanique.", "title": "05.02.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "NEUCHATEL", "ORBE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "GENEVE", "SUISSE", "SUISSE", "PLATEAU", "PLATEAU", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "GENOLIER", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "PARIS", "PLATEAU", "NEUCHATEL", "LAUSANNE", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["TCS"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2005-02-20T00:00:00Z", "backgrounds": [" livres anciens de botanique (16 \u00e8me si\u00e8cle)"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "TAGNARD, Emmanuel", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FERNEX, Florence", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "title": "NEWTREE FORETS TROPICALES - 05.02.20", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-191615", "durationSec": 180, "publicationDate": "2005-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TSI", "type": "Organisation"}, {"name": "SF-DRS", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["INTERNET", "ADOLESCENT", "INTERNET", "ADOLESCENT", "JOURNAL INTIME", "INTERNET", "TAG", "ADOLESCENT", "INTERNET", "ADOLESCENT", "INTERNET", "INTERNET", "DISCRIMINATION SOCIALE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSISTANCE SOCIALE", "DISCRIMINATION SOCIALE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSISTANCE SOCIALE", "DISCRIMINATION SOCIALE", "ASSURANCE MALADIE", "ASSISTANCE SOCIALE", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "ASSURANCE MALADIE", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "NATURE DU SOL", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "NATURE DU SOL", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "NATURE DU SOL", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "NATURE DU SOL", "CHANGEMENT CLIMATIQUE", "NATURE DU SOL"], "visualPersons": ["SEYDOUX, YVES"], "id": "asset-201868", "thematicGeographicals": ["VAUD", "SUISSE", "FRANCE"], "durationSec": 2984, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20050220, de nombreux adolescents publient des textes, des photographies d'eux-m\u00eames ou de leur quartier, voire leur journaux intimes sur Internet par le biais des blogs. Certains peuvent d\u00e9river en \u00e9changes d'insultes voire en rendez-vous pour des bagarres\n* Vaud : 20050220, le Service social de la ville de Lausanne ainsi que le Centre social r\u00e9gional de l'Ouest lausannois (CSR) ont de bonnes raisons de penser que la caisse d'assurance maladie CMBB, affili\u00e9e au Groupe Mutuel, pratique, par le biais de lenteurs administratives, une discrimination envers les membres qui viennent des services sociaux. Ces derniers sont certainement consid\u00e9r\u00e9s comme des assur\u00e9s \u00e0 risque\n* SUISSE, FRANCE : 20050220, les assurances maladies font de plus en plus de difficult\u00e9s et parfois refusent de rembourser des prestations faisant partie de l'assurance de base. Ainsi, les malades ou leurs proches doivent se battre pour obtenir leur d\u00fb\n* SUISSE : 20050220 et archives, la fonte des sols gel\u00e9s en permanence ou permafrost due au r\u00e9chauffement climatique est inqui\u00e9tante. En effet, de nombreuses remont\u00e9es m\u00e9caniques sont construites sur ce sol qui devient instable.", "title": "BLOG A PART // MIEUX VAUT ETRE RICHE ET EN BONNE SANTE//LE COMBATS DES\n\nASSURES//GARE A LA DEGELEE - 05.02.20", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "SUISSE", "LAUSANNE", "RENENS", "VAUD", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "CAROUGE", "FRANCE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "LAUSANNE", "SION", "VERBIER", "VALAIS", "VERBIER"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-02-20T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BOSCHETTI, Pietro", "type": "Personne physique"}, {"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GAZUT, Myriam", "type": "Personne physique"}, {"name": "POFFET, Denis", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GRAND, Philippe", "type": "Personne physique"}, {"name": "PALLAY, Nicolas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Cadences", "source": "gico", "title": "LE MANUSCRIT DISPARU - UNE HISTOIRE DES CONTES D'HOFFMANN - 05.02.20", "genres": ["MUSIQUE"], "id": "asset-176907", "durationSec": 3167, "publicationDate": "2005-02-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christine Aymon, sculptrice", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E7908D2E-D764-4023-8244-91BA755E0D3C", "thematicGeographicals": ["Valais"], "durationSec": 3389, "publicationDate": "2005-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sculpture", "femme"], "excerpt": "Artiste connue en Suisse romande qui vit \u00e0 Veyrossaz, en Valais, son parcours de vie et d'artiste, parcours des grandes \u00e9tapes de sa formation, de l'aventure de Veyrossaz o\u00f9 elle cr\u00e9e une \u00e9cole d'art, l'art comme moyen d'entrer en contact avec le monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sculptrice", "name": "Aymon, Christine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Allemagne, pays lointain (1/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0EEEA010-17EF-4A4F-AA5D-1CBB6392E704", "thematicGeographicals": ["France", "Allemagne"], "durationSec": 1790, "publicationDate": "2005-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "camp de concentration", "litt\u00e9rature", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "histoire", "R\u00e9sistance (1939-1945)"], "excerpt": "En r\u00e9sonance \u00e0 la semaine sp\u00e9ciale d'Espace 2 \"L'esprit de Dresde\" du 14 au 18 f\u00e9vrier 2005, une \u00e9vocation d'une m\u00e9moire li\u00e9e \u00e0 l'Allemange durant et apr\u00e8s la deuxi\u00e8me guerre mondiale de 1941 \u00e0 1990.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 03.1945)", "name": "Aragon, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "historien (Archives RSR 15.02.1990)", "name": "Grosser, Alfred", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 29.11.1970)", "name": "Tournier, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9sistante, d\u00e9port\u00e9e en Allemagne, ni\u00e8ce du g\u00e9n\u00e9ral (Archives RSR 09.05.1945)", "name": "Gaulle, Genevi\u00e8ve de", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "humoriste (document BBC 06.1944)", "name": "Dac, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve (Archives RSR 03.1945)", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne (Archives RSR 29.11.1970)", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 15.02.1990)", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne (Archives RSR 09.05.1945)", "name": "Bernier, Francis", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne (Archives RSR 01.03.1941)", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"program": "Vie comme un roman", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Colette Fellous, \u00e9crivaine,  \u00e0 propos de son ouvrage \"Aujourd'hui\"", "genres": ["Interview"], "id": "sound-22049920-B9DB-4BFA-A9F5-1425360FB826", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3561, "publicationDate": "2005-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fellous, Colette"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine", "name": "Fellous, Colette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Solari, Lucile", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Dani, chanteuse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B5D083C7-34B8-415C-B985-70EBC3792CB0", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1055, "publicationDate": "2005-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Dani"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "chanteuse", "name": "Dani", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pedreira, Monica", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "source": "siranau", "title": "Interview de St\u00e9phane Arteta, journaliste au \"Nouvel Observateur\" : A propos de la p\u00e9tition lanc\u00e9e par l'hebdomadaire sur le piratage musical sur Internet (Peer to Peer)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5042A21A-30C8-43A1-8461-5D979B139C57", "durationSec": 1136, "publicationDate": "2005-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["piratage audiovisuel", "Internet", "droit d'auteur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Arteta, St\u00e9phane", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Zitouni, Yann", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Humeur vagabonde", "source": "siranau", "title": "Beaumarchais (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-ACDF1B9C-37D9-4C39-80D7-5DE8FCE9CEC9", "durationSec": 7327, "publicationDate": "2005-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beaumarchais, Pierre-Augustin"], "thematicThemes": ["art dramatique", "musique classique"], "excerpt": "Portrait-\u00e9vocation de Beaumarchais avec citations et illustrations musicales.", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Roulin, Yves", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Allemagne, pays lointain (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2DD56603-A025-4D4A-B234-9EE8CCC8029B", "thematicGeographicals": ["Allemagne", "France"], "durationSec": 1789, "publicationDate": "2005-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["football (comp\u00e9tition)", "camp de concentration", "guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "R\u00e9sistance (1939-1945)", "histoire", "litt\u00e9rature"], "excerpt": "En r\u00e9sonance \u00e0 la semaine sp\u00e9ciale d'Espace 2 \"L'esprit de Dresde\" du 14 au 18 f\u00e9vrier 2005, une \u00e9vocation d'une m\u00e9moire li\u00e9e \u00e0 l'Allemange durant et apr\u00e8s la deuxi\u00e8me guerre mondiale de 1941 \u00e0 1990.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 29.11.1970)", "name": "Tournier, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9sistante, d\u00e9port\u00e9e en Allemagne, ni\u00e8ce du g\u00e9n\u00e9ral (Archives RSR 09.05.1945)", "name": "Gaulle, Genevi\u00e8ve de", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain (Archives RSR 03.1945)", "name": "Aragon, Louis", "type": "Participant"}, {"role": "historien (Archives RSR 15.02.1990)", "name": "Grosser, Alfred", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "humoriste (document BBC 06.1944)", "name": "Dac, Pierre", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne (Archives RSR 09.05.1945)", "name": "Bernier, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 15.02.1990)", "name": "Kottelat, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Gen\u00e8ve (Archives RSR 03.1945)", "name": "Ladame, Paul", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur Radio-Lausanne (Archives RSR 29.11.1970)", "name": "Moss\u00e9, Claude", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur Radio-Lausanne (Archives RSR 01.03.1941)", "name": "Su\u00e8s, Marcel W. [= Squibbs]", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "La relation m\u00e8re-fils. Reportage", "genres": ["Interview"], "id": "sound-38AE8C71-9389-4C32-B0A0-ADEB918B33CC", "durationSec": 1576, "publicationDate": "2005-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["amour", "relation parent-enfant", "m\u00e8re"], "excerpt": "\"- itv Alain Braconnier, m\u00e9decin, psychologue et psychanalyste: aujourd'hui, beaucoup de m\u00e8res se sentent, \u00e0 tord, coupables de manifester trop de tendresse \u00e0 leurs gar\u00e7ons. - itv de Christophe, 35 ans, et de sa m\u00e8re, par ailleurs maman de 2 filles: porte-elle un regard diff\u00e9rent sur ses filles et sur son fils, les aime-t-elle diff\u00e9remment? Que signifie, pour lui, l'amour de sa m\u00e8re ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "m\u00e8re et fils", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "psychanalyste", "name": "Braconnier, Alain", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Luzi Stamm, conseil national argovien UDC, sur la position de son parti face aux d\u00e9fis que l'Europe pose \u00e0 la Suisse, des accords de Schengen \u00e0 la d\u00e9mocratie directe", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B139B056-62D8-4DDC-8675-D5E00089E8F7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 959, "publicationDate": "2005-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["co\u00fbt de la sant\u00e9", "restructuration de l'entreprise", "h\u00f4pital"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national argovien UDC", "name": "Stamm, Luzi", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rappaz, Bernard (journaliste)", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "D\u00e9cryptage", "source": "siranau", "title": "La vague des \"low-cost\" est en train de submerger tout le transport a\u00e9rien traditionnel. Avantages et d\u00e9savantages d'un tel syst\u00e8me", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D14F12D0-BFF3-4E0F-86C2-FB13769E9454", "durationSec": 949, "publicationDate": "2005-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mobilit\u00e9 professionnelle", "prix (\u00e9conomie)", "transport a\u00e9rien", "tourisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sociologie \u00e0 l'EPFL", "name": "Kaufmann, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bratschi, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de la revue Interavia", "name": "Condom, Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "consultant en tourisme, professeur associ\u00e9 \u00e0 l'HEC de l'Universit\u00e9 de Lausanne", "name": "Scherly, Francis", "type": "Participant"}, {"role": "directeur d'Easyjet", "name": "Th\u00e9venaz, Jean-Marc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Office f\u00e9d\u00e9ral de l'environnement, des for\u00eats et du paysage", "name": "Roch, Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Schibli, Cynthia", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bonnard, Laurent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Samedi Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["DAMES", "COURSE DE VITESSE", "ATHL\u00c9TISME", "TOURNOI (TENNIS)", "ATP", "CHALLENGE LEAGUE", "DESCENTE", "MESSIEURS", "DAMES", "SUPER-G", "SKI NORDIQUE (STYLE CLASSIQUE)", "SKI NORDIQUE (COMP\u00c9TITION)", "SKI NORDIQUE (STYLE LIBRE)", "SAUT \u00c0 SKI", "BOB \u00c0 DEUX"], "visualPersons": ["FEDERER, ROGER", "MILLER, BODE", "WALCHHOFER, MICHAEL", "DEFAGO, DIDIER", "HOFFMANN, AMBROSI", "MAIER, HERMANN", "KERNEN, BRUNO (1972-)", "MEISSNITZER, ALEXANDRA", "STYGER, NADIA", "DORFMEISTER, MICHAELA", "KOSTELIC, JANICA", "ROCHAT, LAURENCE", "KUETTEL, ANDREAS", "AHONEN, JANNE", "GRAND, C\u00c9DRIC"], "id": "asset-190522", "durationSec": 1562, "mediaType": "video", "title": "05.02.19", "visualGeographicals": ["MACOLIN", "ROTTERDAM", "MEYRIN", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "ARE", "OBERSTDORF", "OBERSTDORF", "CALGARY"], "visualCorporations": ["FC VADUZ", "FC MEYRIN"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-02-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Nouvo", "source": "gico", "visualThemes": ["T\u00c9L\u00c9VISION PRIV\u00c9E", "JEU DE HASARD", "T\u00c9L\u00c9VISION INTERACTIVE", "A\u00c9ROPORT", "EMPREINTE DIGITALE", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE", "A\u00c9ROPORT", "EMPREINTE DIGITALE", "S\u00c9CURIT\u00c9 A\u00c9RIENNE"], "id": "asset-190794", "thematicGeographicals": ["LONDRES", "KLOTEN"], "durationSec": 657, "mediaType": "video", "excerpt": "* Londres : 20050219, la t\u00e9l\u00e9vision interactive conna\u00eet un vif succ\u00e8s en Angleterre depuis son lancement en 1998. Celui-ci est notamment d\u00fb aux efforts de marketing de Sky Digital, le bouquet satellite appartenant \u00e0 MURDOCH Rupert\n* Kloten : 20050219, depuis novembre 2004, l'a\u00e9roport Unique Airport de Zurich teste un nouveau syst\u00e8me automatis\u00e9 de contr\u00f4le d'identit\u00e9 des passagers, mis au point par une soci\u00e9t\u00e9 isra\u00e9lienne, et utilisant la technologie de la biom\u00e9trie. Le check-in biom\u00e9trique consiste \u00e0 enregistrer les empreintes digitales des passagers afin de simplifier les proc\u00e9dures de contr\u00f4le et d'am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 de l'a\u00e9roport.", "title": "TV INTERACTIVE, SO BRITISH / SECURITE AU DOIGT ET A L'OEIL / NEWS, LA SEMAINE\nVUE PAR NOUVO - 05.02.19", "visualGeographicals": ["LONDRES", "KLOTEN", "SUISSE", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-02-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BURKHALTER, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "KENNEL, Sabine", "type": "Personne physique"}, {"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}], "Responsable": [{"name": "RAPPAZ, Bernard", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "LIECHTI, Jean-Christophe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Stars etc...", "source": "gico", "title": "05.02.19", "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "id": "asset-190254", "durationSec": 1415, "publicationDate": "2005-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "JUST TV", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "title": "TEMOIN - 05.02.19", "visualThemes": ["ODORAT", "PARFUM", "AVEUGLE", "TRAVAIL DES HANDICAP\u00c9S", "ASTRONOMIE", "ASTRONOMIE", "ASTRONOMIE", "ASTRONOMIE", "FILM DOCUMENTAIRE"], "visualGeographicals": ["NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "VAUD", "LAUSANNE", "VALL\u00c9E DE JOUX", "FRIBOURG", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "FRIBOURG", "GRUY\u00c8RE, LA (DISTRICT)", "FRIBOURG"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "id": "asset-187631", "durationSec": 1188, "publicationDate": "2005-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "LAVIDIERE, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "PLANCHEREL, Eric", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVER", "STATION DE SKI", "TOURISME", "ZONE AGRICOLE", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "ZONE AGRICOLE", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "DISTINCTION HONORIFIQUE", "MORPHINE", "SYST\u00c8ME NERVEUX", "NEUROSCIENCES", "DOULEUR (PHYSIOLOGIE)", "RECHERCHE SCIENTIFIQUE", "POLITIQUE INTERNATIONALE", "INDUSTRIE TEXTILE", "D\u00c9LOCALISATION", "QUARTIER", "ARCHITECTURE", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "FESTIVAL DE CIN\u00c9MA"], "visualPersons": ["HAYEK, NICOLAS", "BUSH, GEORGE WALKER", "RUMO, FREDDY", "CASTELLA, GERARD", "CHALLANDES, BERNARD"], "id": "asset-187679", "durationSec": 1740, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.02.19", "visualGeographicals": ["VERBIER", "CH\u00caNE-BOUGERIES", "GENEVE-VILLE", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "WASHINGTON", "PORTUGAL", "PARIS", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "BERLIN", "SCHWYZ"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Pardonnez-moi", "source": "gico", "visualThemes": ["PARTI POLITIQUE", "ENTRETIEN", "FONCTION POLITIQUE"], "visualPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES"], "id": "asset-190023", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1448, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050219, le journaliste ROCHEBIN Darius s'entretient avec le conseiller d'Etat vaudois et vice-pr\u00e9sident du Parti Socialiste (PS) Suisse MAILLARD Pierre-Yves. MAILLARD Pierre-Yves \u00e9voque ses nouvelles fonctions politiques, les co\u00fbts de la sant\u00e9, la r\u00e9vision de la Lamal et ses ambitions politiques.", "title": "PIERRE-YVES MAILLARD - 05.02.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Rencontres, entretiens, portraits"], "publicationDate": "2005-02-19T00:00:00Z", "thematicPersons": ["MAILLARD, PIERRE-YVES"], "thematicThemes": ["PARTI POLITIQUE", "ENTRETIEN", "FONCTION POLITIQUE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Tutti Frutti", "source": "gico", "id": "asset-176578", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 4725, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050219, GAGLIARDI Alain et REY Karine pr\u00e9sentent, en compagnie de leurs invit\u00e9s, une \u00e9mission consacr\u00e9e au sauvetage et au secourisme. Des extraits de films viennent illustrer cette th\u00e9matique.", "title": "SAUVETAGES HUMAINS - 05.02.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE", "USA", "GENEVE"], "visualCorporations": ["SIS"], "genres": ["Autres \u00e9missions de divertissement"], "publicationDate": "2005-02-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "GAGLIARDI, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "REY, Karine", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FELBER, Emile", "type": "Personne physique"}, {"name": "MARTIN, Rose-Catherine", "type": "Personne physique"}, {"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.02.19", "visualThemes": ["BANDE DESSIN\u00c9E", "HIVER", "NEIGE", "BROUILLARD", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "HIVER", "NEIGE", "CIRCULATION ROUTI\u00c8RE", "HIVER", "NEIGE", "HIVER", "NEIGE", "HIVER", "NEIGE"], "visualGeographicals": ["BRUXELLES", "MONTFAUCON", "VAUD", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "CHALET-A-GOBET"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-187678", "durationSec": 916, "publicationDate": "2005-02-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Bali, l'\u00eele aux rizi\u00e8res (4/5)", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-8CC175F0-2249-4761-8EFA-47DD8809EB7F", "thematicGeographicals": ["Bali"], "durationSec": 1860, "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tourisme de masse", "\u00eele", "tourisme sexuel"], "excerpt": "\"Le sourire de la banane. Jean Couteau, sociologue install\u00e9 \u00e0 Bali depuis vingt ans, parle de son pays adopt\u00e9 du point de vue de sa sensualit\u00e9. Blagues graveleuses, voyeurisme g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9, la sexualit\u00e9 sur l'\u00eele se vit dans une forme de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 d\u00e9concertante. Krishna, guide francophone, vante les m\u00e9rites compar\u00e9s de la Fran\u00e7aise et de la Balinaise. Sans pudeur de trop. Mais Bali est aussi la cible d'un nouveau tourisme sexuel. Et cette libert\u00e9 des corps commence \u00e0 se transformer en n\u00e9cessit\u00e9 \u00e9conomique. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Balinais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue", "name": "Couteau, Jean", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "A Gen\u00e8ve, pr\u00e8s de 3000 personnes ont sign\u00e9 une p\u00e9tition de soutien pour Monica Allegrini et son fils \u00e2g\u00e9 17 ans. Br\u00e9silienne, elle a perdu son droit de s\u00e9jour en raison du d\u00e9c\u00e8s de son mari et doit quitter la Suisse le 3 avril prochain : Interview de Mario Tuor, porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des migrations", "genres": ["Interview"], "id": "sound-1D505529-D880-4AF1-A34A-32D7D5A3A08F", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Br\u00e9sil"], "durationSec": 300, "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["permis de s\u00e9jour", "expulsion", "mariage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "porte-parole de l'Office f\u00e9d\u00e9ral des migrations", "name": "Tuor, Mario", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Dupont, Isabelle", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Le nano-chien", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-307E59CD-3C4B-478C-8A9C-4A5F8ABFD911", "durationSec": 78, "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["animal de compagnie"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ichters, Ellen", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Fidel Castro. De Biran \u00e0 La Havane, le Fid\u00e9lisme \u00e0 l'\u00e9preuve du temps (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-5981A7E0-9BCC-4B15-94F4-68F65ABF5823", "thematicGeographicals": ["Cuba", "Etats-Unis"], "durationSec": 3713, "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castro, Fidel"], "thematicThemes": ["relations internationales", "communisme", "histoire", "dictature"], "excerpt": "\"Entretien avec un r\u00e9alisateur. Dimanche soir sur TSR2, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire de Daniel Leconte : Castro, l'enfance d'un chef, un film in\u00e9dit qui revisite l'histoire du \u00ab leader maximo \u00bb, le vrai Castro, pas celui de la l\u00e9gende. Dans quelques instants, nous rencontrons Daniel Leconte, auteur et r\u00e9alisateur, mais \u00e9galement pr\u00e9sident de Doc en Stock et Film en Stock, producteur du Magazine d'information De quoi j'me m\u00eale !  diffus\u00e9 sur ARTE et directeur de collection aux \u00e9ditions de la Martini\u00e8re. Il est \u00e9galement r\u00e9alisateur de nombreux grands reportages TV, fictions et documentaires diffus\u00e9s en France et \u00e0 l'\u00e9tranger. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Raffy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "r\u00e9alisateur, documentariste", "name": "Leconte, Danielle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nouvelles", "source": "siranau", "title": "Jean-Philippe Ma\u00eetre, pr\u00e9sident du Conseil national, atteint d'une tumeur au cerveau, a annonc\u00e9 qu'il retire de la vie politique et remet son mandat de pr\u00e9sident du Conseil national : Interview de Jean-Michel Cina, conseiller national valaisan PDC et pr\u00e9sident du groupe parlementaire PDC aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "genres": ["D\u00e9claration", "Interview"], "id": "sound-B511441A-0F6F-4927-B836-541D85520383", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 287, "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ma\u00eetre, Jean-Philippe"], "thematicThemes": ["cerveau", "tumeur", "conseiller national", "d\u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national valaisan PDC, pr\u00e9sident du groupe parlementaire PDC aux Chambres f\u00e9d\u00e9rales", "name": "Cina, Jean-Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Le baryton Pavel Lisitsian (1/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-09331C48-E7A0-4738-84D9-28AFD7178C74", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 3488, "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lisitsian, Pavel"], "thematicThemes": ["baryton (voix)", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Jean-Philippe Ma\u00eetre, pr\u00e9sident du Conseil national, atteint d'une tumeur au cerveau, qui a annonc\u00e9 qu'il retire de la vie politique et remet son mandat de pr\u00e9sident du Conseil national", "genres": ["Interview"], "id": "sound-954D1EF7-EB15-48A4-A02F-96B4AE767D87", "thematicGeographicals": ["Suisse", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 385, "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ma\u00eetre, Jean-Philippe"], "thematicThemes": ["cerveau", "tumeur", "d\u00e9mission", "conseiller national"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil national d\u00e9missionnaire", "name": "Ma\u00eetre, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Coquoz, Esther", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Premier spectacle de l'Espace Nuithonie \"L'Avare\" de Moli\u00e8re : Interview de Gis\u00e8le Sallin, metteuse en sc\u00e8ne, Roger Jendly, com\u00e9dien et Benjamin Kraatz, com\u00e9dien", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC832F4E-AF7A-4CB3-990E-6FBE46A922B4", "thematicGeographicals": ["Villars-sur-Gl\u00e2ne"], "durationSec": 117, "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Moli\u00e8re"], "thematicThemes": ["art dramatique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Jendly, Roger", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Kraatz, Benjamin", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Syst\u00e8me humanitaire", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-72CA45FA-0B2C-4058-80E5-162BB6C04ED3", "durationSec": 3239, "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["solidarit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'histoire musicale de Dresde (5/5) : Dresde, ville de paix, ville de r\u00e9concliation", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-EFEF3A62-A3A7-46F1-88EF-0F4BF1EFBB26", "thematicGeographicals": ["Dresde"], "durationSec": 3669, "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traductrice, interpr\u00e8te, guide culturel", "name": "Pobbig, Karin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le groupe de travail de l'Assembl\u00e9e interjurassienne qui a planch\u00e9 sur la planification hospitali\u00e8re entre le Jura et le Jura bernois recommande un seul h\u00f4pital de soins aigus \u00e0 Del\u00e9mont et 4 h\u00f4pitaux de proximit\u00e9 \u00e0 Moutier, St-Imier, Porrentruy et Saignel\u00e9gier : Interview de John Buchs, pr\u00e9sident du Conseil d'administration de l'H\u00f4pital du Jura bernois (sites de Moutier et St-Imier)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-C00BC3A4-E17F-4693-B37E-D153911F09F7", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (canton)", "Jura bernois"], "durationSec": 285, "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["restructuration de l'entreprise", "co\u00fbt de la sant\u00e9", "h\u00f4pital"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident du conseil d'administration de l'H\u00f4pital du Jura bernois", "name": "Buchs, John", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Pilault, Virginie", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jobin, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : L'OVNI", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-AE862FB4-B496-4E05-850B-B164BFF09C8A", "durationSec": 158, "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Nouvelles", "source": "siranau", "title": "Jean-Philippe Ma\u00eetre, pr\u00e9sident du Conseil national, atteint d'une tumeur au cerveau, a annonc\u00e9 qu'il retire de la vie politique et remet son mandat de pr\u00e9sident du Conseil national. [Extrait de sa conf\u00e9rence de presse]", "genres": ["D\u00e9claration"], "id": "sound-8AF27AD3-93C0-45C4-A7B3-BE78E6996392", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 98, "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ma\u00eetre, Jean-Philippe"], "thematicThemes": ["conseiller national", "tumeur", "cerveau", "d\u00e9mission"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "pr\u00e9sident du Conseil national", "name": "Ma\u00eetre, Jean-Philippe", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Leblanc, Janique", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Ouverture de l'Espace Nuithonie : Interview de Nicolas Deiss, pr\u00e9fet de la Sarine, Thierry Loup, directeur du Th\u00e9\u00e2tre Nuithonie et Gis\u00e8le Sallin, metteuse en sc\u00e8ne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-68685083-5A28-44E0-A4EA-3B622B5DF03F", "thematicGeographicals": ["Villars-sur-Gl\u00e2ne", "Fribourg (canton)"], "durationSec": 1582, "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Espace Nuithonie"], "thematicThemes": ["politique culturelle", "th\u00e9atre (b\u00e2timent)"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "metteuse en sc\u00e8ne", "name": "Sallin, Gis\u00e8le", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9fet de la Sarine", "name": "Deiss, Nicolas", "type": "Participant"}, {"role": "directeur du Th\u00e9\u00e2tre Nuithonie", "name": "Loup, Thierry", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Frochaux, Marc", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Vocalises", "source": "siranau", "title": "Le baryton Pavel Lisitsian (2/2)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-EDFD30AF-E206-4B24-9723-372FA2EF6527", "thematicGeographicals": ["URSS"], "durationSec": 3494, "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lisitsian, Pavel"], "thematicThemes": ["baryton (voix)", "musique vocale"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Demierre, Paul-Andr\u00e9", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Dresde, une ville en reconstruction : Interview de Hans Vol\u00e4nder, professeur de sciences politiques", "genres": ["Interview"], "id": "sound-164E1D33-B0EE-4231-8A2D-50BCD0B78CD9", "thematicGeographicals": ["Dresde", "Allemagne de l'Est"], "durationSec": 1542, "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["histoire", "communisme", "r\u00e9unification allemande"], "excerpt": "Retour sur l'importance historique de Dresde, ainsi que sur les grands moments qui ont marqu\u00e9 la ville \u00e0 l'\u00e9poque communiste. Ce retour sur l'histoire g\u00e9opolitique de Dresde, sans cesse r\u00e9-\u00e9crite, explique en partie la fronti\u00e8re invisible existant toujours entre les anciens l\u00e4nder de l'Est et de l'Ouest, malgr\u00e9 la r\u00e9unification.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur de sciences politiques", "name": "Vol\u00e4nder, Hans", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Traducteur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Auteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "source": "siranau", "title": "Interview brut de Jean-Paul Cochar, ancien buraliste postal \u00e0 Cronay, survivant du tsunami en Asie du Sud-Est du 26 d\u00e9cembre 2004", "genres": ["Interview"], "id": "sound-366C7BD3-9C38-4E02-924E-23CAE85A50D9", "thematicGeographicals": ["Asie du Sud-Est"], "durationSec": 497, "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["traumatisme", "raz-de-mar\u00e9e"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "survivant du tsunami", "name": "Cochar, Jean-Paul", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Les trous sont partout (2/2)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-2CDD9CBE-440D-4FEF-8FEC-E717598DCC97", "durationSec": 3376, "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "m\u00e9decine", "psychiatrie", "anthropologie", "cadavre", "piercing", "histoire"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passionn\u00e9 des mondes souterrains, auteur avec son fr\u00e8re J\u00e9r\u00f4me de \"Souterrains et croyances\" (Ed. Ouest-France)", "name": "Triolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue fondateur de la Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudes thanatologiques suisse", "name": "Crettaz, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "historien de la m\u00e9decine", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "trouophobe", "name": "Perrelet, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "historien de l'art, m\u00e9di\u00e9viste, auteur de \"Piercing. Sur les traces d'une infamie m\u00e9di\u00e9vale\" (Ed. Textuel)", "name": "Bruna, Denis", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'Ethnographie de Neuch\u00e2tel, qui avait mont\u00e9 en 1990 l'exposition \"Le trou\"", "name": "Hainard, Jacques", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Marcel Mar\u00e9chal, directeur des Tr\u00e9teaux de France", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BE81F852-A9E7-425C-A80C-F3954DD970BF", "durationSec": 2873, "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["film (oeuvre)"], "excerpt": "\"Directeur des Tr\u00e9teaux de France, Marcel Mar\u00e9chal est de retour en Suisse romande avec \"Lettres d'une m\u00e8re \u00e0 son fils\", de Marcel Jouhandeau. Il est au Th\u00e9\u00e2tre du Cr\u00e8ve-Coeur \u00e0 Cologny.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de th\u00e9\u00e2tre", "name": "Mar\u00e9chal, Marcel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "D\u00c9MISSION", "MALADIE", "FONCTION POLITIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "D\u00c9MISSION", "MALADIE", "FONCTION POLITIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "D\u00c9MISSION", "MALADIE", "FONCTION POLITIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "D\u00c9MISSION", "MALADIE", "FONCTION POLITIQUE", "ENFANT (\u00c2GE)", "S\u00c9CURIT\u00c9 DES TRANSPORTS", "T\u00c9L\u00c9SI\u00c8GE", "INAUGURATION", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)", "APPELLATION D'ORIGINE CONTR\u00d4L\u00c9E", "FROMAGE"], "visualPersons": ["MAITRE, JEAN-PHILIPPE", "EPINEY, SIMON", "EGGLY, JACQUES-SIMON", "LAMPRECHT, CARLO", "GROBET, CHRISTIAN", "NEIRYNCK, JACQUES", "LACHAT, FRANCOIS"], "id": "asset-187676", "durationSec": 1762, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.02.18", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "SUISSE", "SIVIEZ", "ISTANBUL", "SUISSE", "VILLARS-SUR-GLANE", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "FRIBOURG", "CH\u00c2TEAU-D'OEX", "FRIBOURG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "DE ROTEN, Philippa", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "COCA-COZMA, Miruna", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOMOSEXUALIT\u00c9", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "HOMOSEXUALIT\u00c9", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "INAUGURATION", "TH\u00c9ATRE (B\u00c2TIMENT)"], "visualPersons": ["DEISS, NICOLAS", "DEISS, JOSEPH"], "id": "asset-187675", "durationSec": 1196, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.02.18", "visualGeographicals": ["LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "BERLIN", "VILLARS-SUR-GLANE"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAYENCOURT, Judith", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "SBAI, Natalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 05.02.18", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-187639", "durationSec": 2818, "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "CUNADO, David", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AYMON, James", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ZONE INDUSTRIELLE", "POLITIQUE DU LOGEMENT", "AM\u00c9NAGEMENT URBAIN", "ZONE \u00c0 B\u00c2TIR", "H\u00d4PITAL", "POLITIQUE DE LA SANT\u00c9", "CO\u00dbT DE LA SANT\u00c9", "PLOMBERIE", "GEL", "PLOMBERIE", "GEL", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "MOUVEMENT ALTERNATIF", "DANSE DE SALON", "DISCOTH\u00c8QUE (DANCING)", "BOUCHERIE (TECHNIQUE)", "VIGNE"], "visualPersons": ["MOUTINOT, LAURENT", "BRIALY, JEAN-CLAUDE"], "id": "asset-187688", "durationSec": 1000, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.02.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "DELEMONT", "VALAIS", "RAVOIRE", "VALAIS", "FOULY, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "LAUSANNE", "TEL AVIV", "COINTRIN", "CHAMPOZ", "SAILLON"], "visualCorporations": ["CFF"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Liaison duplex": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "Les trous sont partout (1/2)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-94289906-2E6E-4F91-B8BE-9CB05EC3FDD9", "durationSec": 3829, "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["mort (philosophie)", "m\u00e9decine", "histoire", "piercing", "psychiatrie", "cadavre", "anthropologie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien de la m\u00e9decine", "name": "Barras, Vincent", "type": "Participant"}, {"role": "conservateur du Mus\u00e9e d'Ethnographie de Neuch\u00e2tel, qui avait mont\u00e9 en 1990 l'exposition \"Le trou\"", "name": "Hainard, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "trouophobe", "name": "Perrelet, Florence", "type": "Participant"}, {"role": "passionn\u00e9 des mondes souterrains, auteur avec son fr\u00e8re J\u00e9r\u00f4me de \"Souterrains et croyances\" (Ed. Ouest-France)", "name": "Triolet, Laurent", "type": "Participant"}, {"role": "sociologue fondateur de la Soci\u00e9t\u00e9 d'\u00e9tudes thanatologiques suisse", "name": "Crettaz, Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "historien de l'art, m\u00e9di\u00e9viste, auteur de \"Piercing. Sur les traces d'une infamie m\u00e9di\u00e9vale\" (Ed. Textuel)", "name": "Bruna, Denis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rhyn, Anne-Marie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "visualThemes": ["TRANSMISSION (T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION)", "T\u00c9L\u00c9VISION"], "id": "asset-187598", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 526, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20050218 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec interventions de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "05.02.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A c\u00f4t\u00e9 de la plaque", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "PORTRAIT", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SPOT PUBLICITAIRE", "HUMOUR", "SKETCH"], "visualPersons": ["BRELAZ, DANIEL", "RAUSIS, DANIEL", "MEURY, THIERRY", "ITTIG, DORIS"], "id": "asset-190250", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1353, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050218, MAURY Manuella re\u00e7oit son invit\u00e9, le syndic de Lausanne BRELAZ Daniel, pour une rencontre d\u00e9cal\u00e9e et intimiste, et la pr\u00e9paration d'une recette culinaire repr\u00e9sentant son portrait subjectif.", "title": "DANIEL BRELAZ - 05.02.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "backgrounds": [" Daniel Br\u00e9laz cassant un oeuf avec peine et n'arrivant pas \u00e0 s\u00e9parer le jaune du blanc dans l'\u00e9mission A c\u00f4t\u00e9 de la Plaque"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Photos de famille", "source": "gico", "visualThemes": ["CONSOMMATION", "\u00c9MISSION DE T\u00c9L\u00c9VISION"], "visualPersons": ["NEIRYNCK, JACQUES"], "id": "asset-190515", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3058, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050218 et archives, COLIN Xavier re\u00e7oit son invit\u00e9 de la semaine, NEIRYNCK Jacques, ex-conseiller national, pofesseur honoraire \u00e0 l'EPFL et conseiller en marketing, pour \u00e9voquer les nombreuses facettes de sa personnalit\u00e9 et plus particuli\u00e8rement les rapports entre la science et la soci\u00e9t\u00e9 de consommation et le consum\u00e9risme.", "title": "JACQUES NEIRYNCK : SCIENCE, ETHIQUE ET SOCIETE - 05.02.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "SUISSE"], "genres": ["Talk shows"], "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "REBETEZ, Pascal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "COLIN, Xavier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "AMSTUTZ, V\u00e9ronique", "type": "Personne physique"}, {"name": "FAUCHERRE, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "HOCKEY SUR GLACE", "LNA", "DESCENTE", "MESSIEURS", "COMBIN\u00c9 NORDIQUE"], "visualPersons": ["MILLER, BODE", "WALCHHOFER, MICHAEL", "DEFAGO, DIDIER", "MAIER, HERMANN"], "id": "asset-187677", "durationSec": 1906, "mediaType": "video", "title": "LE 22:30 - 05.02.18", "visualGeographicals": ["ZOUG-VILLE", "GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "KLOTEN", "ZURICH-VILLE", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN", "OBERSTDORF"], "visualCorporations": ["CP BERNE", "EV ZOUG", "GEN\u00c8VE SERVETTE HC", "HC LUGANO", "SC LANGNAU TIGERS", "HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "HC AMBRI PIOTTA", "KLOTEN FLYERS", "ZURICH SC", "SC RAPPERSWIL JONA"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-02-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}, {"name": "LENK, Virginie", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Ca ira mieux demain", "source": "siranau", "title": "Ca ira mieux demain : J'ai perdu mes clefs", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-33F73991-A3DB-42D4-AE77-46885DA2A0BA", "durationSec": 158, "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "excerpt": "Duja se rend tous les jours chez le professeur Krospell, son psychanalyste, qui lui prodigue ses conseils.", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Matter, Frank", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Bali, l'\u00eele aux rizi\u00e8res (4/5): Michael Blanc, condamn\u00e9 \u00e0 mort pour du haschich", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-6D13441A-B479-4115-BBCE-52F17EA695D9", "thematicGeographicals": ["Bali", "France"], "durationSec": 2096, "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blanc, Micha\u00ebl"], "thematicThemes": ["haschich", "stup\u00e9fiant", "corruption", "d\u00e9tenu", "peine de mort", "\u00eele", "prison"], "excerpt": "\"Condamn\u00e9 \u00e0 mort pour du shit. Michael Blanc est en prison \u00e0 Denpasar depuis cinq ans. Ce jeune Fran\u00e7ais aurait tent\u00e9 d'importer trois kilos de cannabis \u00e0 Bali, mais continue de clamer son innocence. Condamn\u00e9 \u00e0 mort suite \u00e0 un proc\u00e8s sommaire, sa peine a \u00e9t\u00e9 commu\u00e9e en perp\u00e9tuit\u00e9. Sa m\u00e8re, H\u00e9l\u00e8ne, s'est install\u00e9e sur l'\u00eele pour l'aider. Deux vies bris\u00e9es et une rencontre derri\u00e8re les barreaux dans cette enclave balinaise o\u00f9 les mafias d\u00e9cident de tout, o\u00f9 la loi est une v\u00e9rit\u00e9 friable.\" ", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "m\u00e8re de Michael Blanc", "name": "Blanc, H\u00e9l\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "Balinais", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "journaliste", "name": "Robert, Arnaud", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "L'histoire musicale de Dresde (4/5) : Semperoper, visite guid\u00e9e", "genres": ["Commentaire", "Interview"], "id": "sound-DD781F70-D240-434C-AE34-53B2ACCF58D8", "thematicGeographicals": ["Dresde"], "durationSec": 3638, "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["op\u00e9ra (b\u00e2timent)", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "traductrice, interpr\u00e8te, guide culturel", "name": "Pobbig, Karin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zibung, Philippe", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moeckli, Bastien", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Fidel Castro. De Biran \u00e0 La Havane, le Fid\u00e9lisme \u00e0 l'\u00e9preuve du temps (4/5): une \u00e9trange insularit\u00e9", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-CE052218-C8AF-41C6-B977-D22F95191214", "thematicGeographicals": ["Cuba", "Etats-Unis"], "durationSec": 3706, "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Castro, Fidel"], "thematicThemes": ["communisme", "relations internationales", "dictature", "histoire"], "excerpt": "\"Une \u00e9trange insularit\u00e9. Au coeur de la partition de la guerre froide, Fidel Castro, Premier ministre d'une singuli\u00e8re \u00e9pine dans le talon des \u00c9tats-Unis sait qu'il a, sur l'\u00e9chiquier g\u00e9opolitique, un r\u00f4le pr\u00e9dominant \u00e0 jouer. En ce d\u00e9but d'ann\u00e9e 1966, chacun tire la couverture. Il faut contenir la chaudi\u00e8re qui renferme l'Occident face aux communismes au pluriel russes et chinois... ce qu'on nomme le tiers monde est alors le th\u00e9\u00e2tre d'affrontements et de gu\u00e9rillas multiples. A Cuba, Fidel Castro continue ses longues diatribes. La toute derni\u00e8re est dirig\u00e9e \u00e0 l'encontre de P\u00e9kin. Les dirigeants chinois venant de d\u00e9noncer unilat\u00e9ralement un accord de troc : sucre cubain contre riz chinois, le Leader Maximo n'a, \u00e0 leur endroit, qu'une litanie de nom d'oiseaux : hypocrites, insolents, cyniques et tra\u00eetres. Mais dans la famille marxiste l\u00e9niniste mao\u00efste, Castro peut il jouer cavalier seul ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Raffy, Serge", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Samuel Schmid qui a fait une visite surprise aux \u00e9tablissements p\u00e9nitentiaires de Bellechasse \u00e0 Sugiez dans le canton de Fribourg", "genres": ["Interview"], "id": "sound-96B5830C-F1C7-4B3D-B8D7-08486EB08BB2", "thematicGeographicals": ["Bellechasse"], "durationSec": 246, "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmid, Samuel"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "prison"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Litt\u00e9rature jeunesse, un univers \u00e0 d\u00e9couvrir (4/4) : Interview de Claire Julliard et Yves Pinguily, auteurs fran\u00e7ais de romans pour la jeunesse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B64AB04C-6BE8-4F9C-A199-CB58BA5530D7", "durationSec": 1658, "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["litt\u00e9rature de jeunesse", "\u00e9crivaine", "\u00e9crivain", "litt\u00e9rature enfantine"], "excerpt": "Pour Claire Julliard, le monde des enfants est un univers en soi. Il s'agit de ne pas tomber l'ang\u00e9lisme et donc int\u00e9grer la violence et les rapports de pouvoir. Ecrire pour les enfants c'est comme \u00e9crire pour les adultes. R\u00e9currence du th\u00e8me du canard boiteux dans son oeuvre: la jeunesse en difficult\u00e9, qui conna\u00eet des probl\u00e8mes. R\u00f4le cathartique pour l'auteur (d'abord) puis pour les lecteurs. Chez Yves Pinguily, l'\u00e9criture \u00e0 l'attention des jeunes s'appuie sur son exp\u00e9rience de globe-trotter. Rythme de production effr\u00e9n\u00e9, li\u00e9 \u00e0 son go\u00fbt de faire miroiter les lointains.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Pinguily, Yves", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine", "name": "Julliard, Claire", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Conne, J\u00e9r\u00e9my", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Entendre des voix dans sa t\u00eate peut \u00eatre une souffrance insupportable. Des psychiatres et des groupes d'entraide tendent d'aider les personnes confront\u00e9es \u00e0 ce ph\u00e9nom\u00e8me", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B2682AF8-9BF1-497E-9AA7-B0E35182F971", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 291, "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["maladie psychosomatique", "voix", "t\u00eate"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "personnes participant \u00e0 un groupe d'\u00e9coute REEVE (R\u00e9seau d'entraide des entendeurs de voix)", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Neuch\u00e2tel", "name": "Bory, Michel", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le mod\u00e8le de financement des soins dans les EMS et \u00e0 domicile propos\u00e9 par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral est rejet\u00e9 par les cantons, les organisations de soins et le PDC : Interview de Thomas Burgener, conseiller d'Etat valaisan, chef du D\u00e9partement de la sant\u00e9", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A759E5BC-1B60-4C07-AB51-05324FDE5F2C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 68, "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["financement", "soins \u00e0 domicile", "co\u00fbt de la sant\u00e9", "maison de retraite"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller d'Etat valaisan: chef du D\u00e9partement de la Sant\u00e9", "name": "Burgener, Thomas", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Joye, Pierre-Etienne", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moulin, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Apr\u00e8s l'UBS, le Cr\u00e9dit suisse annonce des b\u00e9n\u00e9fices records pour 2004. Avec quel profit pour l'\u00e9conomie suisse? : Interview de J\u00e9r\u00f4me Schupp, analyste \u00e0 la Banque Syz \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-757DF703-B9E6-4472-BA73-69B74E2280A3", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 285, "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Cr\u00e9dit Suisse"], "thematicThemes": ["bilan", "\u00e9conomie", "banque"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "analyste \u00e0 la Banque Syz \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Schupp, J\u00e9r\u00f4me", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "L'agglom\u00e9ration de Fribourg regroupe la plus grande concentration de centres d'achat du pays", "genres": ["Interview"], "id": "sound-73D15E5D-0C10-472F-8279-732BAF13C715", "thematicGeographicals": ["Bellechasse"], "durationSec": 249, "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmid, Samuel"], "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "prison"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "propri\u00e9taire de Manor Fribourg et associ\u00e9 de Jumbo et Carrefour-Suisse", "name": "Nordmann, Jean-Luc", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de Coop Suisse romande", "name": "L\u00e9chaire, Raymond", "type": "Participant"}, {"role": "analyste au Cr\u00e9dit Suisse", "name": "Rauh, Philip", "type": "Participant"}, {"role": "ancien professeur d'\u00e9conomie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg", "name": "Bl\u00fcmle, Ernest-Bernard", "type": "Participant"}, {"role": "secr\u00e9taire syndical UNIA-Fribourg", "name": "Ganioz, Xavier", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Dominique Bromberger, journaliste, auteur de \"Allez-retour\", r\u00e9cit de son coma et retour \u00e0 la vie", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9B427A26-B596-495F-99A4-66EC291AAB7D", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2946, "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bromberger, Dominique"], "thematicThemes": ["vie (philosophie)", "coma"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste", "name": "Bromberger, Dominique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Car dating", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-CCF90801-EBB3-437F-8350-451D5F085593", "durationSec": 0, "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "T\u00e9l\u00e9phone portable: on communique plus mais communique-t-on mieux? Ce que le t\u00e9l\u00e9phone portable a chang\u00e9 dans nos liens sociaux et dans la vie de famille?", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-162025F9-CCD3-40AF-9B37-51ABBD4E2EB8", "durationSec": 1995, "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["famille", "communication sociale", "vie familiale", "adolescent", "t\u00e9l\u00e9phone mobile"], "excerpt": "Auteur: DIRRENSA; Comment2: Sarah Dirren (collaboration Xavier Bloch) \r\n\"T\u00e9l\u00e9phone portable, on communique plus, mais communique-t-on mieux ? Qq que le t\u00e9l. portable a chang\u00e9 dans nos liens sociaux, et dans la vie de famille ?\r\n- t\u00e9moignages d'adolescent, sur leur rapport \u00e0 leur t\u00e9. portable\r\n- itv Jo\u00eblle Menrath, enseignante en litt\u00e9rature, chercheuse en sciences de l'information, a collabor\u00e9 \u00e0 une \u00e9tude fran\u00e7aise : si le mobile a la r\u00e9putation d'isoler son utilisateur, sur le terrain on constate qu'il est entour\u00e9 de bcp de civilit\u00e9 et qu'en famille, il peut \u00eatre source de dialogue \r\nau total : - micro-trottoirs Xavier Bloch - itvs ados (archives Martine Galland) - pub, extraits films - itv Joelle Menrath\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}, {"role": "adolescents", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "enseignante en litt\u00e9rature", "name": "Menrath, Jo\u00eblle", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bloch, Xavier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "La visite pr\u00e9vue de Bush \u00e0 Bruxelles cr\u00e9e des divergences entre Europ\u00e9ens et Am\u00e9ricains : D\u00e9claration de Jean-Claude Junker, Premier ministre du Luxembourg, pr\u00e9sident en exercice de l'Union europ\u00e9enne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-14D3500C-221F-4384-B719-FD0F5ED76383", "thematicGeographicals": ["Bellechasse"], "durationSec": 94, "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Schmid, Samuel"], "thematicThemes": ["prison", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "premier ministre du Luxembourg, pr\u00e9sident en exercice de l'Union Europ\u00e9enne", "name": "Juncker, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Oddo, Tatiana", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "correspondant RSR Bruxelles", "name": "Franco, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le paysage audiovisuel suisse est \u00e0 la veille d'un nouveau bouleversement en raison d'une redistribution diff\u00e9rente de la redevance. Exemple avec les t\u00e9l\u00e9visions locales dans le canton de Vaud, qui projettent de s'associer avec Edipresse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CAE52CD-7EDB-43BD-B4AE-F47AFE975075", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Gen\u00e8ve (canton)"], "durationSec": 285, "publicationDate": "2005-02-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["t\u00e9l\u00e9vision locale", "redevance radio-TV"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur de TVRL", "name": "Pastori, Jean-Pierre", "type": "Participant"}, {"role": "responsable du d\u00e9veloppement t\u00e9l\u00e9 pour Edipresse", "name": "Rasch, Christophe", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de L\u00e9man Bleu, Gen\u00e8ve", "name": "Chevrolet, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Vaud", "name": "Gerdil-Margueron, Yann", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}]}}