{"response": {"numFound": 8921, "start": 300, "docs": [{"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "05.12.20", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-178894", "durationSec": 683, "publicationDate": "2005-12-20T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Recto Verso", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Bertrand Piccard, psychiatre et aventurier, auteur du livre \"Une trace dans le ciel\" (Ed. Favre)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-948F4428-4D54-4D70-9C37-3465B8CDEA31", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3036, "publicationDate": "2005-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)"], "thematicThemes": ["a\u00e9rostat", "exploit sportif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "psychiatre et a\u00e9rostier", "name": "Piccard, Bertrand (psychiatre et a\u00e9rostier)", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Maillard, Alain", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "Ma vie avec Mozart. D'Eric-Emmanuel Schmitt (1/12) [lecture int\u00e9grale]", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-CF7FFDC6-6E17-449B-BE41-47CD2055A1E1", "durationSec": 1771, "publicationDate": "2005-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Mozart, Wolfgang Amadeus", "Schmitt, Eric-Emmanuel"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Schmitt, Eric-Emmanuel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Meyer, Jean-Michel", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Schmitt, Eric-Emmanuel", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Les affiches de la Migros", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C19EFE4A-67E4-4002-BAC4-49962F25851F", "durationSec": 115, "publicationDate": "2005-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Christoph Blocher, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFPJ, qui a dress\u00e9 le bilan de ses deux premi\u00e8res ann\u00e9es au gouvernement. R\u00e9action aux propos de Christoph Blocher : Interviews de Pierre-Yves Maillard, vice-pr\u00e9sident du PSS et d'Yvan Perrin, conseiller national neuch\u00e2telois UDC", "genres": ["Interview"], "id": "sound-9CDECCF4-E33B-4876-887C-1E2960676758", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1600, "publicationDate": "2005-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Blocher, Christoph"], "thematicThemes": ["bilan", "conseiller f\u00e9d\u00e9ral"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller national neuch\u00e2telois UDC", "name": "Perrin, Yvan", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident du PSS", "name": "Maillard, Pierre-Yves", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFJP", "name": "Blocher, Christoph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR, interview 2", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}, {"role": "correspondant RSR au Palais f\u00e9d\u00e9ral", "name": "Gumy, Serge", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les producteurs africains de coton s'estiment l\u00e9s\u00e9s par la d\u00e9claration finale de la conf\u00e9rence de l'OMC qui s'est termin\u00e9e \u00e0 Hong Kong : Interview de Fran\u00e7ois Traor\u00e9, pr\u00e9sident de l'Association des producteurs de cotons africains", "genres": ["Interview"], "id": "sound-99141145-F28F-4C09-90C2-1E6F6F15CB6C", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Hong-Kong"], "durationSec": 49, "publicationDate": "2005-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC"], "thematicThemes": ["accord de libre \u00e9change", "coton (fibre)", "accord international"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sident de l'Association des producteurs de coton africains", "name": "Traor\u00e9, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Hong Kong", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ruchti, Brigitte", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Falbriard, G\u00e9raldine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Les pays du Sud doivent-ils se r\u00e9jouir du texte adopt\u00e9 par les 146 pays membres de l'OMC \u00e0 Hong Kong? Les avis divergent \u00e0 ce sujet : Interview de Michel Egger, membre d'Alliance Sud, ONG qui \u00e9tait \u00e0 Hong Kong", "genres": ["Interview"], "id": "sound-E8C4D18F-C027-4970-9B4B-CFADD4D2C44D", "thematicGeographicals": ["Hong-Kong"], "durationSec": 379, "publicationDate": "2005-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["accord international", "accord de libre \u00e9change"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "membre d'Alliance Sud, ONG qui \u00e9tait pr\u00e9sente \u00e0 Hong Kong", "name": "Egger, Michel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Aqua concert", "source": "siranau", "title": "Sketches t\u00e9l\u00e9phoniques extraits de l'\u00e9mission: 1. Une esth\u00e9ticienne de Moudon \u00e0 son compte ayant exerc\u00e9 dans les grandes surfaces. - 2. Un ancien chef des TL ayant ouvert un bar \u00e0 vin \u00e0 Payerne. - 3. Un m\u00e9canicien de pr\u00e9cision employ\u00e9 \u00e0 la Station ornithologique de Sempach. - 4. Un m\u00e9canicien-dentiste. - 5. Victime d'une relation adult\u00e8re suite \u00e0 une erreur t\u00e9l\u00e9phonique", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-C85893A6-DE90-4515-AE57-B0707CFD94D3", "thematicGeographicals": ["Vaud"], "durationSec": 3353, "publicationDate": "2005-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["vin"], "isOnline": false, "contributors": {"Divers": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lapp, Patrick", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Simon, Jean-Charles", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Caissi\u00e8res", "source": "siranau", "title": "Caissi\u00e8res : Coucher avec Morisod", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-2D0B89AF-C808-46E0-A118-6C1C93853017", "durationSec": 208, "publicationDate": "2005-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["supermarch\u00e9"], "excerpt": "Les Caissi\u00e8res, ou Super-Discount, raconte les discussions quotidiennes de deux caissi\u00e8res, Micheline et Arlette, dans un supermarch\u00e9 vaudois.", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Publication": [{"role": "2012", "name": "Site Couleur 30", "type": "Producteur"}], "Auteur du texte": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Auteur"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Auteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Yvette Jaggi quitte Pro Helvetia", "genres": ["Interview"], "id": "sound-97B2333A-E8E0-41EC-B441-EAEA8479A8BF", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 1671, "publicationDate": "2005-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Pro Helvetia"], "thematicThemes": ["culture"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pr\u00e9sidente de la Fondation Pro Helvetia", "name": "Jaggi, Yvette", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9trailler, Marl\u00e8ne", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Cudry, Marie-Claude", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Le jeune Beethoven, 1770-1800 (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-0F91B81B-29BE-4AE2-A900-FB3E2ACC971E", "durationSec": 3603, "publicationDate": "2005-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Beethoven, Ludwig van"], "thematicThemes": ["enfance", "adolescence", "composition musicale", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rauss, Denis-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Lenoir, Patrick", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Nerval l'inconsol\u00e9 : Interview de G\u00e9rard Mac\u00e9, \u00e9crivain et pr\u00e9facier de la nouvelle \u00e9dition des \"Chim\u00e8res\" (Ed. Gallimard, coll. Po\u00e9sie/Gallimard, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5729D726-C9D0-4283-B961-DDDC7DD0D83B", "durationSec": 1813, "publicationDate": "2005-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Nerval, G\u00e9rard de"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "po\u00e9sie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Marc\u00e9, G\u00e9rard", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Collin, David", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le sommet de l'OMC qui s'est termin\u00e9 \u00e0 Hong Kong sur un accord qui pr\u00e9voit notamment la suppression des subventions agricoles \u00e0 l'exportation d'ici fin 2013 : Interviews d'agriculeurs \u00e0 Fribourg et de Jacques Bourgeois, directeur de l'Union suisse des paysans sur les cons\u00e9quences de ces d\u00e9cisions pour l'agriculture suisse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-62469FC4-2E48-4961-AFAE-F8F91A79F7DB", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 242, "publicationDate": "2005-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["conseiller f\u00e9d\u00e9ral", "bilan"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "paysans fribourgeois", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}, {"role": "directeur de l'Union suisse des paysans", "name": "Bourgeois, Jacques", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondant RSR Fribourg", "name": "Gaudiano, Fabrice", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Duployer, Didier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "La Seine c\u00f4t\u00e9 jardin. Un carnet de route de Jean-Louis Millet dans le Paris Rive Gauche (1/5)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-2995F1F4-EFA4-4749-AC8A-EFEF3C358FE3", "thematicGeographicals": ["Paris"], "durationSec": 3609, "publicationDate": "2005-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["ville", "quartier", "histoire", "monument"], "excerpt": "\"Toute cette semaine, Un dromadaire sur l'\u00e9paule vous invite \u00e0 suivre les pas de Jean-Louis Millet, \u00e0 la d\u00e9couverte de son Paris Rive Gauche. Un p\u00e9riple savoureux et inattendu... Aujourd'hui : La porte et le quartier Maubert, la Montagne Sainte Genevi\u00e8ve, le Panth\u00e9on et la Contrescarpe.\r\nQuant \u00e0 V\u00e9ronique Marti elle nous emm\u00e8ne dans le Paris de Philippe Krief, auteur de Paris, Rive Gauche et de Paris, Rive Droite, tous deux parus aux Editions Charles Massin, petites histoires et grands secrets de la ville Lumi\u00e8re.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Millet, Jean-Louis", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain", "name": "Krief, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Jour de f\u00eate", "source": "gico", "title": "05.12.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-194009", "durationSec": 633, "publicationDate": "2005-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "LOTERIE ROMANDE", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "CARRARD, Anne", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "SULZER, Henri", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Mordicus", "source": "siranau", "title": "Aretha Franklin, portrait d'une Natural Woman. Reportage et interview", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-86A3423E-4E66-45FE-BCCA-7AF141D7BB9B", "thematicGeographicals": ["Etats-Unis"], "durationSec": 5533, "publicationDate": "2005-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Franklin, Aretha"], "thematicThemes": ["rhythm'n'blues", "soul music", "race noire", "black music", "chanteuse"], "excerpt": "\"De la chanteuse militante \u00e0 la diva capricieuse, de l'actrice gouailleuse \u00e0 la vedette traqu\u00e9e par la presse people, Aretha Franklin d\u00e9barque dans notre quotidien, au coeur d'un \u00e9t\u00e9 1967 empreinte de violence dans les ghettos de l'Am\u00e9rique noire, en exigeant le R-E -S-P-E-C-T avec une force de conviction hors du commun. Devenue rapidement la souveraine incontest\u00e9e d'un genre en plein essor, la \"Queen of Soud\" accumule un palmar\u00e8s in\u00e9gal\u00e9 depuis Elvis Presley. Pr\u00e8s de quatre d\u00e9cennies plus tard, elle reste la figure de r\u00e9f\u00e9rence de la musique noire et plus g\u00e9n\u00e9ralement de la chanson au f\u00e9minin, qu'elle chante Puccini avec Luciano Pavarotti ou se produise \u00e0 la Maison Blanche pour le gotha de la politique. Derri\u00e8re ce parcours largement m\u00e9diatis\u00e9, Aretha Louise Franklin dissimule pourtant une histoire m\u00e9connue, marqu\u00e9e par la figure h\u00e9g\u00e9monique de son p\u00e8re, le r\u00e9v\u00e9rend C.L. Franklin, star du circuit gospel et compagnon de route de Martin Luther King. Fa\u00e7onn\u00e9es par cet homme d'\u00e9glise, homme d'affaires et homme \u00e0 femme, qui lui inculqua un sens r\u00e9trograde de la hi\u00e9rarchie entre les sexes tout en pr\u00eachant la tol\u00e9rance raciale, \"Lady Soul\" passe une bonne partie de sa vie \u00e0 subir le machisme du ghetto. Jet\u00e9e dans l'ar\u00e8ne du spectacle \u00e0 14 ans, alors qu'elle devient m\u00e8re de famille, propuls\u00e9e tout en haut de l'affiche \u00e0 25 ans, puis r\u00e9duite au r\u00f4le de \"has been\" \u00e0 35 ans, celle qui, d\u00e8s l'arriv\u00e9e de la goilre en 1967, re\u00e7ut le surnom de natural woman, sut surmonter la pente pour acc\u00e9der au statut de mythe \u00e0 la seule force de sa cr\u00e9ativit\u00e9. Invit\u00e9 de Nancy Ypsilantis : S\u00e9bastien Danchin est docteur \u00e8s lettre et historien, homme de radio et de t\u00e9l\u00e9vision, mais aussi producteur artistique. C'est un sp\u00e9cialiste internationalement reconnu de la culture am\u00e9ricaine. Il est l'auteur de : Aretha Franklin, portrait d'une natural woman (Editions Buchet-Chastel). Reportage de Christophe Canut : Claude Nobs nous parle de la chanteuse. Journaliste : Nancy Ypsilantis\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "fondateur du Montreux Jazz Festival", "name": "Nobs, Claude", "type": "Participant"}, {"role": "historien, journaiste, producteur", "name": "Danchin, S\u00e9bastien", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Producteur"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Caboche, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Canut, Christophe", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Ypsilantis, Nancy", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "CONSEILLER F\u00c9D\u00c9RAL", "FUNICULAIRE", "CEINTURE DE S\u00c9CURIT\u00c9", "\u00c9COLIER", "RAMASSAGE SCOLAIRE", "CAR POSTAL", "CEINTURE DE S\u00c9CURIT\u00c9", "RAMASSAGE SCOLAIRE", "CAR POSTAL", "GRUY\u00c8RE (FROMAGE)", "SUBVENTION", "\u00c9LEVEUR", "\u00c9TABLE", "SUBVENTION", "H\u00d4PITAL", "PARTI POLITIQUE", "MULTIM\u00c9DIA", "DVD", "OEUVRE CIN\u00c9MATOGRAPHIQUE", "COM\u00c9DIEN"], "visualPersons": ["BLOCHER, CHRISTOPH", "GRUSON, BERNARD", "BESSON, LUC", "DEBBOUZE, JAMEL"], "id": "asset-195672", "durationSec": 1649, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.12.19", "visualGeographicals": ["BERNE", "VILLENEUVE (VD)", "VAUD", "EPAGNY", "TRAVERS", "GENEVE-VILLE", "JERUSALEM", "GENEVE-VILLE", "PARIS"], "visualCorporations": ["HUG"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-12-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROCHEBIN, Darius", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "title": "LE 12:45 - 05.12.19", "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "id": "asset-195671", "durationSec": 1226, "publicationDate": "2005-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "VERGAIN, C\u00e9drinne", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "AMAR, Stephane", "type": "Personne physique"}, {"name": "SALAMIN, Nathalie", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "LA COMPIL DES FETES - 05.12.19", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-174248", "durationSec": 2866, "publicationDate": "2005-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.12.19", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-190905", "durationSec": 911, "publicationDate": "2005-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Classe \u00e9co", "source": "gico", "visualThemes": ["ENTREPRISE", "MOD\u00c9LISME FERROVIAIRE", "PRIVATISATION", "T\u00c9L\u00c9COMMUNICATION", "A\u00c9ROPORT", "AVION CIVIL", "PEUR", "AVION CIVIL", "PEUR", "A\u00c9ROPORT", "AVION CIVIL", "PEUR", "AVION CIVIL", "PEUR", "P\u00c8RE NO\u00cbL", "SUPERMARCH\u00c9", "EMPLOY\u00c9"], "id": "asset-195669", "durationSec": 1727, "mediaType": "video", "excerpt": "* St-Gall : 20051219, l'entreprise HAG fabrique des trains miniatures \u00e9lectriques depuis 60 ans. Alors que Hag fabrique 20000 pi\u00e8ces par ann\u00e9e, les jouets \u00e9lectroniques d\u00e9tournent de plus en plus les enfants du mod\u00e9lisme ferroviaire. Le directeur de HAG GAHLER Roger souhaite pour que survive l'entreprise repositionner la marque et faire des trains miniatures un produit de luxe qui s'adresserait aux collectionneurs\n* Plateau : 20051219, itw du directeur g\u00e9n\u00e9ral de Swisscom ALDER Jens \u00e0 propos du refus du Conseil f\u00e9d\u00e9ral de voir Swisscom s'\u00e9tendre \u00e0 l'\u00e9tranger et de la privatisation de Swisscom. ALDER Jens r\u00e9agit au sondage SMS sur sa d\u00e9claration \"Il indispensable que Swisscom soit libre de s'\u00e9tendre \u00e0 l'\u00e9tranger\"\n* Cointrin : 20051219 et archives, pr\u00e9sentation du stage \"S'envoler sans s'affoler\" subventionn\u00e9 par la compagnie a\u00e9rienne Swiss durant 3 jours. Ce stage permet \u00e0 ses participants de vaincre leur peur de l'avion pour le prix de 1000 francs\n* Morges : 20051219 et archives, portrait de JAUNIN Marcel employ\u00e9 du magasin Manor et qui chaque ann\u00e9e depuis 15 ans joue les p\u00e8res No\u00ebl pour les enfants des clients.", "title": "TRAINS ELECTRIQUES MINIATURES // JENS ALDER // PEUR DE L'AVION // PERE NOEL - 05.12.19", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "ST-GALL", "ZURICH-VILLE", "PLATEAU", "SUISSE", "COINTRIN", "COINTRIN", "COINTRIN", "SUISSE", "MORGES"], "visualCorporations": ["SWISSCOM"], "genres": ["Autres \u00e9missions d'actualit\u00e9s"], "publicationDate": "2005-12-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "MOHR, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "MOILLE, Fanny", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HUPPI, Dominique", "type": "Personne physique"}, {"name": "JEQUIER, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}, {"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "REBETEZ, Wilfred", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Le court du jour", "source": "gico", "title": "LE PETIT ZAPPING - 05.12.19", "genres": ["Cabaret, humour"], "id": "asset-194735", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 188, "publicationDate": "2005-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "backgrounds": [" b\u00eatisier des hommes politiques suisses, humoristes suisses et journalistes de la TSR", " b\u00eatisier des hommes politiques suisses, humoristes suisses et journalistes de la TSR"], "excerpt": "* SUISSE : archives, b\u00eatisier mettant en sc\u00e8ne hommes politiques suisses, humoristes suisses et journalistes de la TSR.", "isOnline": false, "contributors": {"Responsable": [{"name": "BERNHEIM, Chantal", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "NATH, Nathalie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Super seniors", "source": "gico", "title": "BONUS : CAROL RICH C.AZZAM PHILIPPE MALIGNON CHEZ LES SENIORS - 05.12.19", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-194841", "durationSec": 1645, "publicationDate": "2005-12-19T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "DINAMO STORY SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["ENFANT (\u00c2GE)", "GARDERIE", "B\u00c9N\u00c9VOLAT", "SOUPE POPULAIRE", "SANS-ABRI", "SOLIDARIT\u00c9", "FOYER", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "TUNNEL", "TECHNOLOGIE", "USINE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "GESTION FINANCI\u00c8RE", "SALLE DE CONCERT", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS"], "visualPersons": ["TORNARE, MANUEL", "FRANCAIS, OLIVIER", "CINA, JEAN-MICHEL", "GARBANI, VAL\u00c9RIE"], "id": "asset-195678", "durationSec": 868, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.12.19", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "FRIBOURG-VILLE", "LAUSANNE", "LAUSANNE", "MONTHEY", "SION", "NEUCHATEL-VILLE"], "visualCorporations": ["OMC"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-12-19T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "SMETS, Pierre", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Meilleur des mondes", "source": "siranau", "title": "Interview de Marc Vachon, logisticien pour les organisations humanitaires : A propos de son ouvrage \"Voyage au bout de l'humanitaire\" (Ed. de la D\u00e9couverte, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-21D13271-941E-45EF-A4C9-3404F42129DF", "thematicGeographicals": ["Afrique", "Canada", "Irak"], "durationSec": 3272, "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["organisation humanitaire"], "excerpt": "Marc Vachon est n\u00e9 dans la rue, \u00e0 Montr\u00e9al. 18 familles d'accueil, puis la d\u00e9linquence, toutes les drogues, il a travaill\u00e9 pour un ca\u00efd qui s'est fait assassin\u00e9 et un jour: la prise de conscience et la force de s'en sortir. Il est envoy\u00e9 en premi\u00e8re mission en Afrique par M\u00e9decin sans fronti\u00e8res et depuis 15 ans, M.Vachon met son \u00e9nergie et sa d\u00e9brouillardise au service des grandes causes tout en critiquant s\u00e9v\u00e8rement les \"d\u00e9rives de l'humanitaire\".", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "logisticien pour les organisations humanitaires", "name": "Vachon, Marc", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Samuel Schmid, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration, en visite officielle de 4 jours au Mali", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FB6E9D80-1EEC-43A7-B9F3-2B13B35811E0", "thematicGeographicals": ["Mali", "Suisse"], "durationSec": 127, "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["relations internationales", "voyage"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral, pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "name": "Schmid, Samuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Midi di\u00e8se", "source": "siranau", "title": "Le p\u00e8re No\u00ebl", "genres": ["Animation"], "id": "sound-D57705DC-59D1-4FA1-8463-365B2A16A80F", "durationSec": 5221, "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["P\u00e8re No\u00ebl", "parodie", "humour", "No\u00ebl", "musique classique"], "excerpt": "Tout savoir sur le p\u00e8re No\u00ebl et son cousin St-Nicolas \u00e0 travers des musiques traditionnelles et s\u00e9rieuses.", "isOnline": false, "contributors": {"Animateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Rausis, Daniel", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Michel, Sylvain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Interview de Pierre-Antoine Schorderet, politilogue, auteur de \"Elire, voter, signer. Pratique de vote, luttes politiques et dynamiques d'institutionnalisation de la d\u00e9mocraie en Suisse au 19e si\u00e8cle\", th\u00e8se de doctorat soutenue \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C084377-74EB-4F82-ABB1-C2164470AE56", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 304, "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["initiative populaire", "r\u00e9f\u00e9rendum", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "votation"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "politologue", "name": "Schorderet, Pierre-Antoine", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Comme il vous plaira", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Adbel Rahman El Bacha, pianiste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-5C793091-1E90-4A51-AC66-9AD1019033AF", "durationSec": 8966, "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["El Bacha, Abdel Rahman"], "thematicThemes": ["instrumentiste", "piano", "musique classique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste franco-libanais", "name": "El Bacha, Abdel Rahman", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Sigel, Charles", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Jenny, Fran\u00e7oise", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique aujourd'hui", "source": "siranau", "title": "Interview de Fr\u00e9d\u00e9rique Cambreling, harpiste : A propos du concert SMC du 14 nov 2005 (oeuvres de Ysang Yun, Michael Jarrell, Franco Donatoni, Raymond Murray Schafer)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-FC654C20-FBFE-4B9A-8287-185C8CEEA753", "durationSec": 625, "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["instrumentiste", "musique contemporaine", "harpe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "harpiste", "name": "Cambreling, Fr\u00e9d\u00e9rique", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Gillot, Anne", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soleils d'hiver", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Maxence Fermine, \u00e9crivain,  auteur de \"Neige\" (Ed. Arl\u00e9a,1999)", "genres": ["Interview", "Parl\u00e9 divers"], "id": "sound-9B2637F1-4BBC-48BA-BFCD-12D21899E2F2", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 3614, "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fermine, Maxence"], "thematicThemes": ["neige", "\u00e9crivain"], "excerpt": "Maxence Fermine\r\nVue par les Inuits, la neige est plurielle. \r\nVaste comme un univers avec son propre vocabulaire.\r\nLes Inuits et les iglooliks ont ainsi des dizaines de mots et des dizaines de phrases  pour dire ce que nous nous appelons neige.  \r\nMais m\u00eame sous son nom g\u00e9n\u00e9rique et unique,  pour nous aussi la neige est un monde en soi. Un espace o\u00f9 il n\u00bfy a rien que du blanc \u00e0 songer comme dit Rimbaud. \r\nPour entrer dans le monde de la neige, Renate Zeller et Sonia Zoran vous invitent  aujourd\u00bfhui chez Maxence Fermine. Maxence Fermine est l\u00bfauteur de Neige (Editions Arl\u00e9a 1999), un \u00e9tonnant roman qui ressemble \u00e0 un conte japonais et qui commence \u00e0 peu pr\u00e8s comme \u00e7a : \u00abLa neige est un po\u00e8me. Un po\u00e8me qui tombe des nuages en flocons blancs et l\u00e9gers. La neige est un po\u00e8me, un po\u00e8me d\u00bfune blancheur \u00e9clatante\u00bb. Neige a \u00e9t\u00e9 le premier roman de Maxence Fermine, traduit en 18 langues depuis sa parution en 1999. Auteur depuis de Tango Massa\u00ef, L\u00bfapiculteur, Amazone et Opium, Maxence Fermine nous re\u00e7oit chez lui, \u00e0 Gilly sur Is\u00e8re. Avec aussi des extraits d\u00bfarchives et la chronique de Maurice Rieder artisan fleuriste \u00e0 la Tour-de-Peilz qui nous raconte aujourd\u00bfhui le safran et la pomme de terre\u00bf.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Fermine, Maxence", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Ecoutez voir", "source": "siranau", "title": "En France, une greffe partielle du visage a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 Lyon. Quelles sont les implications m\u00e9dicales, psychologiques et \u00e9thiques d'une telle pratique? Entretien avec Manuel Pascual, professeur au CHUV, responsable du centre de greffes", "genres": ["Interview"], "id": "sound-D5FD53A8-6E04-47EF-AE91-1F583149CF24", "thematicGeographicals": ["Lyon"], "durationSec": 907, "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9thique m\u00e9dicale", "visage", "greffe d'organe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "professeur au CHUV et responsables du centre de greffes", "name": "Pascual, Manuel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Gen\u00e8ve", "name": "Argiroffo, Francesca", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Avec difficult\u00e9 les pays membres de l'OMC (Organisation mondiale du commerce) ont arrach\u00e9 un accord \u00e0 hong Kong : Commentaire d'Olivier Schorderet, envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR \u00e0 Hong Kong et interview de Joseph Deiss, conseiller f\u00e9d\u00e9ral, chef du DFE", "genres": ["Interview"], "id": "sound-8E20D280-C42E-414A-BB66-242F20F05FA8", "thematicGeographicals": ["Hong-Kong"], "durationSec": 533, "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["OMC"], "thematicThemes": ["accord de libre \u00e9change", "r\u00e9union internationale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseiller f\u00e9d\u00e9ral: chef du DFE", "name": "Deiss, Joseph", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9caillet, Pascal", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "envoy\u00e9 sp\u00e9cial RSR Hong Kong", "name": "Schorderet, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Ecoute des mondes", "source": "siranau", "title": "A Filetta ou l'art de la polyphonie corse", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7EBA1A92-0EB3-46E3-8917-562414E82B22", "thematicGeographicals": ["Corse"], "durationSec": 3628, "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["A Filetta"], "thematicThemes": ["musique ethnique et folklorique", "musique vocale"], "excerpt": "Table ronde avec le journaliste Frank Tenaille, sp\u00e9cialiste des musiques du monde, et les membres de l'ensemble A Filetta, organis\u00e9e \u00e0 Bulle \u00e0 l'occasion du festival des Voix Sacr\u00e9es du Monde.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "journaliste sp\u00e9cialiste des musiques du monde", "name": "Tenaille, Franck", "type": "Participant"}, {"role": "membre du groupe A Filetta", "name": "Acquaviva, Jean-Claude", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Zanetti, Vincent", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Int\u00e9rieurs", "source": "siranau", "title": "Visite de l'atelier de musique de Thierry Lang, pianiste de jazz, \u00e0 Ollon", "genres": ["Interview"], "id": "sound-83F62E2D-23C1-4168-A2CF-EFDD80DD69A5", "thematicGeographicals": ["Vaud", "Ollon"], "durationSec": 3431, "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Lang, Thierry"], "thematicThemes": ["piano", "jazz", "instrumentiste"], "excerpt": "\"VISITE A OLLON DE L'ATELEIR DE MUSIQUE DU MUSICIEN DE JAZZ OU IL A DEPOSER SON NOUVEAU CADEAU : UN PIANO STEINWAY DE CONCERT, OFEFRT GR\u00c2CE AU PRIX VAUDOIS. IL RACONTE SES PROJETS ET SES AMBITIONS, SA VIE D'ARTISTE ET D'ENSEIGNANT DE MUSIQUE.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "pianiste de jazz", "name": "Lang, Thierry", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Fazan, Daniel", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Soleils d'hiver", "source": "siranau", "title": "La recette de la mousseline au safran avec Irma et Hansj\u00f6rg D\u00fctsch, anciens tenanciers du Fletschorn \u00e0 Saas-Fee", "genres": ["Parl\u00e9 divers", "Interview"], "id": "sound-2ADD0BAD-1F1F-44D5-B3BC-3F9925828069", "thematicGeographicals": ["Valais", "Gruy\u00e8re (district, FR)", "Saas Fee"], "durationSec": 1311, "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["D\u00fctsch, Irma"], "thematicThemes": ["recette culinaire"], "excerpt": "\"Pendant 30 ans Irma D\u00fctsch ont fait venir des gourmands du monde entier au Fletschhorn \u00e0 Saas Fee. Pour go\u00fbter \u00e0 ses sp\u00e9cialit\u00e9s il fallait marcher dans la neige ou dans les pr\u00e9s fleuris au pied des cimes. Et depuis qu\u00bfelle a remis son restaurant, voici deux ans, c\u00bfest elle qui fait le tour du monde \u00e0 la rencontre des gourmets gourmands du Tyrol ou d\u00bfAustralie, d\u00bfAfrique du Sud ou de Lettonie. C\u00bfest \u00e0 Zurich que nous la retrouvons parce qu\u00bfelle a accept\u00e9 d\u00bfinvestir le Kiosque du bord du lac, pour les semaines d\u00bfavant les F\u00eates. Kiosque o\u00f9 elle retournera cuisiner probablement en f\u00e9vrier. Et en pr\u00e9parant la mousseline elle nous raconte ses souvenirs de Gruy\u00e8re et sa vision du paradis.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "mari d'Irma D\u00fctsch", "name": "D\u00fctsch, Hansj\u00f6rg", "type": "Participant"}, {"role": "cuisini\u00e8re", "name": "D\u00fctsch, Irma", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zoran, Sonia", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Zeller, Renate", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Mise au point", "source": "gico", "visualThemes": ["S\u00c9ISME", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9ISME", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9ISME", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9ISME", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "SKETCH", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9ISME", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "AIDE HUMANITAIRE", "FONCTION POLITIQUE", "IMP\u00d4T", "S\u00c9ISME", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "AIDE HUMANITAIRE", "FONCTION POLITIQUE", "IMP\u00d4T", "S\u00c9ISME", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "AIDE HUMANITAIRE", "JEUNE (\u00c2GE)", "S\u00c9ISME", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ENDETTEMENT", "AIDE HUMANITAIRE", "JEUNE (\u00c2GE)", "S\u00c9ISME", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ENDETTEMENT", "AIDE HUMANITAIRE", "JEUNE (\u00c2GE)", "S\u00c9ISME", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ENDETTEMENT", "AIDE HUMANITAIRE", "JEUNE (\u00c2GE)", "S\u00c9ISME", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ENDETTEMENT", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9ISME", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "ARTISTE DE RUE", "AIDE HUMANITAIRE", "S\u00c9ISME", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "FUSIL D'ASSAUT", "AIDE HUMANITAIRE", "CADEAU"], "visualPersons": ["STUDER, JEAN", "STUDER, JEAN"], "id": "asset-187284", "thematicGeographicals": ["CHAUX-DE-FONDS, LA", "MORGES", "CACHEMIRE", "PLATEAU", "SUISSE", "LAUSANNE"], "durationSec": 2955, "mediaType": "video", "excerpt": "* Cachemire : Muzaffarabad et Balakot, 20051218, pr\u00e8s de 2 mois apr\u00e8s le s\u00e9isme qui a ravag\u00e9 le nord du Pakistan, l'aide humanitaire tarde \u00e0 arriver dans les r\u00e9gions de montagne. Les habitants, sans tentes et sans couvertures, s'appr\u00eatent tant bien que mal \u00e0 passer l'hiver\n* SUISSE, Plateau : 20051218, itw du conseiller d'Etat neuch\u00e2telois STUDER Jean, sur sa politique fiscale dans le canton de Neuch\u00e2tel et sur le principe de l'imp\u00f4t d\u00e9gressif\n* Lausanne, La Chaux-de-Fonds, SUISSE : 20051218, de plus en plus de jeunes suisses sont endett\u00e9s et ne parviennent plus \u00e0 rembourser leurs emprunts. De nombreuses campagnes de pr\u00e9vention ont \u00e9t\u00e9 mise en place afin d'apprendre aux adolescents \u00e0 g\u00e9rer leur argent afin d'\u00e9viter l'endettement\n* Morges : 20051218, dans la ville de Morges, les musiciens de rue doivent passer une audition devant des policiers afin d'avoir le droit de jouer et d'\u00e9viter la mendicit\u00e9.", "title": "L'HIVER MEURTRIER // DETTES DE JEUNES // POLICE ACADEMY - 05.12.18", "visualGeographicals": ["CACHEMIRE", "PLATEAU", "CACHEMIRE", "CACHEMIRE", "BERNE-VILLE", "CACHEMIRE", "CACHEMIRE", "SUISSE", "CACHEMIRE", "PLATEAU", "LIEU IND\u00c9TERMIN\u00c9", "CACHEMIRE", "CACHEMIRE", "LAUSANNE", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "CACHEMIRE", "CACHEMIRE", "SUISSE", "CACHEMIRE", "SUISSE", "MORGES", "CACHEMIRE", "CACHEMIRE", "SUISSE"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["S\u00c9ISME", "D\u00c9G\u00c2T NATUREL", "AIDE HUMANITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "GROSSI, Gianluca", "type": "Personne physique"}, {"name": "HEIMO, Bernard", "type": "Personne physique"}, {"name": "NADA, Lisa", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "FISCHER, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "GEMPERLE, Laurence", "type": "Personne physique"}, {"name": "HERTIG, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "MELIHI, Malik", "type": "Personne physique"}, {"name": "PAUL, Olivier", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GREENWOOD, Peter", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Sang d'encre", "source": "gico", "visualThemes": ["ROMAN", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "id": "asset-187316", "thematicGeographicals": ["SUISSE"], "durationSec": 534, "mediaType": "video", "excerpt": "* SUISSE : 20051218, itw de l'\u00e9crivain et metteur en sc\u00e8ne LACHAUD Denis pour parler de son livre \"Le vrai est au coffre\", s\u00e9lection Prix TSR du roman.", "title": "DENIS LACHAUD - 05.12.18", "visualGeographicals": ["SUISSE"], "genres": ["Arts et m\u00e9dias"], "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["ROMAN", "\u00c9CRIVAIN", "LIVRE (IMPRIM\u00c9)"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HEINIGER, Florence", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CESALLI, Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Ensemble", "source": "gico", "visualThemes": ["PRISONNIER POLITIQUE", "AIDE HUMANITAIRE"], "visualPersons": ["SCHICK, MANON"], "id": "asset-193976", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 192, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20051218, les b\u00e9n\u00e9voles des groupes cantonaux d'Amnesty International Suisse \u00e9crivent sans rel\u00e2che des lettres de soutien aux prisonniers d\u00e9tenus arbitrairement dans le monde. Amnesty international est une organisation mondiale oeuvrant pour la promotion et la d\u00e9fense des droits de l'homme.", "title": "AMNESTY INTERNATIONAL SUISSE - 05.12.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["AMNESTY INTERNATIONAL"], "genres": ["Autres (information)"], "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["AMNESTY INTERNATIONAL"], "thematicPersons": ["SCHICK, MANON"], "thematicThemes": ["PRISONNIER POLITIQUE", "AIDE HUMANITAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "TSI", "type": "Organisation"}, {"name": "SF-DRS", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "CHRISTEN, Alain", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CUGNO, Michel", "type": "Personne physique"}, {"name": "WAGNER, Thomas", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BOUGIE", "AIDE HUMANITAIRE", "SOLIDARIT\u00c9", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "SPORT", "MARCH\u00c9 COUVERT (B\u00c2TIMENT)", "ARTISTE", "MARCH\u00c9 COUVERT (VENTE)", "NO\u00cbL"], "visualPersons": ["LUETHI, THOMAS"], "id": "asset-195668", "durationSec": 895, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.12.18", "visualGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERLIN"], "visualCorporations": ["CARITAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVER", "HUMOUR", "FROID", "NATATION (LOISIR)", "EUTHANASIE", "H\u00d4PITAL", "MORT (PHILOSOPHIE)", "CONNAISSANCE", "JEU T\u00c9L\u00c9VIS\u00c9", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "CHASSE-NEIGE", "HORS-PISTE", "SOLIDARIT\u00c9", "NEIGEUX", "ENSOLEILL\u00c9", "HORS-PISTE", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "SNOWBOARD (COMP\u00c9TITION)", "SOLIDARIT\u00c9", "ENSOLEILL\u00c9", "PISTE DE SKI", "SKI ALPIN (LOISIR)", "ENNEIG\u00c9", "F\u00caTE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "NO\u00cbL", "F\u00caTE", "COMMERCE DE D\u00c9TAIL", "NO\u00cbL", "BOUGIE", "AIDE HUMANITAIRE", "SOLIDARIT\u00c9"], "visualPersons": ["PETIGNAT, NICOLE"], "id": "asset-195670", "durationSec": 1298, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.12.18", "visualGeographicals": ["LAC LEMAN", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "ZURICH-VILLE", "VAULRUZ", "VERBIER", "VERBIER", "MOSSES, LES", "CHAUX-DE-FONDS, LA", "NEUCHATEL-VILLE", "BERNE-VILLE"], "visualCorporations": ["CARITAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "DUFOUR, Anthony", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Train bleu", "source": "siranau", "title": "Rencontre avec Fran\u00e7ois Bon, \u00e9crivain", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B291D5B3-B96E-4243-BEA2-DDE7471B35B4", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 2530, "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Bon, Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain"], "excerpt": "\"Fran\u00e7ois Bon, n\u00e9 en 1953, en Vend\u00e9e. P\u00e8re m\u00e9canicien-garagiste, m\u00e8re institutrice. Apr\u00e8s des \u00e9tudes dans une \u00e9cole d'ing\u00e9nieur \u00e0 dominante m\u00e9canique (Arts et M\u00e9tiers), se sp\u00e9cialise dans le soudage par faisceau d'\u00e9lectrons et travaille plusieurs ann\u00e9es dans l'industrie a\u00e9rospatiale et nucl\u00e9aire, en France et \u00e0 l'\u00e9tranger (Moscou, Prague, Bombay, G\u00f6teborg, etc.). Publie en 1982 aux \u00e9ditions de Minuit son premier livre (Sortie d'Usine) et se consacre depuis lors \u00e0 la litt\u00e9rature. Laur\u00e9at en 1984-1985 de l'Acad\u00e9mie de France \u00e0 Rome (Villa M\u00e9dicis). M\u00e8ne depuis 1991 une recherche continue dans le domaine des ateliers d'\u00e9criture et la formation \u00e0 l'usage de l'\u00e9criture cr\u00e9ative, et depuis 1997, l'Internet litt\u00e9raire. Collabore r\u00e9guli\u00e8rement avec diff\u00e9rents th\u00e9\u00e2tres (Quatre avec le mort \u00e0 la Com\u00e9die Fran\u00e7aise en octobre 2002, Daewoo \u00e0 Avignon en 2004). Traduit en allemand, danois, su\u00e9dois, chinois, n\u00e9erlandais, anglais, cor\u00e9en et japonais. Derniers livres publi\u00e9s : M\u00e9canique (Verdier, 2001) et Rolling Stones, une biographie (Fayard, 2002), Daewoo (Fayard, 2004). Actuellement en charge du cours de litt\u00e9rature \u00e0 l'\u00e9cole nationale sup\u00e9rieure des Beaux-Arts (Paris).Il vient de publier, aux Editions Fayard, Tous les mots sont adultes : M\u00e9thode pour l'atelier d'\u00e9criture.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain", "name": "Bon, Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Cadert, Pierre-Philippe", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Dieu sait quoi", "source": "gico", "visualThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "PSYCHANALYSE"], "id": "asset-174839", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 3632, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20051218 et archives, le journaliste ZANETTA Jacques anime un d\u00e9bat interreligieux sur la question des relations possibles entre les religions, le d\u00e9sir de croyance de l'individu et la psychanalyse freudienne.", "title": "LORSQUE FREUD ET JESUS SE RENCONTRENT... - 05.12.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "thematicThemes": ["RELIGION ET CROYANCES", "PSYCHANALYSE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Journaliste": [{"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "WETTSTEIN, Daniel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "THEUBET, Bertrand", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Signes", "source": "gico", "title": "GERRY HUGUES ET LA TRAVERSEE DE L'ATLANTIQUE - 05.12.18", "genres": ["Autres (information)"], "id": "asset-174366", "durationSec": 2164, "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "BBC", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "KAEMPFER-LOUIS, Janka", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "Racines", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "DROIT DE L'ENFANT", "PORTRAIT", "DROIT DE L'ENFANT", "PORTRAIT", "DROIT DE L'ENFANT", "PORTRAIT", "DROIT DE L'ENFANT"], "visualPersons": ["ZERMATTEN, JEAN", "ZERMATTEN, JEAN", "ZERMATTEN, JEAN"], "id": "asset-194427", "thematicGeographicals": ["SION", "BRAMOIS", "VALAIS"], "durationSec": 956, "mediaType": "video", "excerpt": "* Valais, Sion, Bramois : 20051218 et archives r\u00e9centes, portrait et rencontre avec le directeur de l'Institut international des droits de l'enfant ZERMATTEN Jean. Ancien juge d'instruction pour mineurs, ZERMATTEN Jean a cr\u00e9\u00e9 cet Institut afin de faire davantage conna\u00eetre et respecter les lois concernant les enfants.", "title": "CHEVALIER DES DROITS DE L'ENFANT : JEAN ZERMATTEN - 05.12.18", "visualGeographicals": ["VALAIS", "SION", "BRAMOIS"], "genres": ["Autres \u00e9missions religieuses"], "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "thematicPersons": ["ZERMATTEN, JEAN"], "thematicThemes": ["PORTRAIT", "DROIT DE L'ENFANT"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "THEVENAZ, Nelly", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "SPEZIALI, Laure", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "CAMINADA, Tiziana", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Dimanche Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["G\u00c9ANT (SKI ALPIN)", "MESSIEURS", "DAMES", "SUPER-G", "SAUT AU GRAND TREMPLIN", "SAUT \u00c0 SKI", "SAUT \u00c0 SKI", "SAUT \u00c0 SKI", "SAUT \u00c0 SKI", "DAMES", "SLALOM G\u00c9ANT PARALL\u00c8LE", "MESSIEURS", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "PORTRAIT", "HOCKEY SUR GLACE", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "SWISSCOM CUP", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "CLUB SPORTIF", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FOOTBALL (COMP\u00c9TITION)", "FRANCOPHONIE", "SPORT", "LUTTE", "ART ET TRADITION POPULAIRES"], "visualPersons": ["DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "MEISSNITZER, ALEXANDRA", "DORFMEISTER, MICHAELA", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "KUETTEL, ANDREAS", "AMMANN, SIMON", "KUETTEL, ANDREAS", "KUETTEL, ANDREAS", "FREIHOLZ, SYLVAIN", "AMMANN, SIMON", "KUETTEL, ANDREAS", "KUETTEL, ANDREAS", "MEULI, DANIELA", "BRUHIN, URSULA", "SCHOCH, PHILIPP", "KRUEGER, RALPH", "BEZINA, GORAN", "KRUEGER, RALPH", "MCPARLAND, MIKE", "FAVRE, LUCIEN", "DZEMAILI, BLERIM", "MARGUERAT, PASCAL", "FOURNIER, S\u00c9BASTIEN", "ESTEBAN, JULIAN"], "id": "asset-187264", "durationSec": 3173, "mediaType": "video", "title": "05.12.18", "visualGeographicals": ["ALTA BADIA", "VAL D'ISERE", "ENGELBERG", "SALT LAKE CITY", "ENGELBERG", "LILLEHAMMER", "TCHEQUE (R\u00c9PUBLIQUE)", "QUEBEC", "BERNE-VILLE", "PIESTANY", "PIESTANY", "VAUD", "FRIBOURG-VILLE", "BALE-VILLE", "SCHAFFHOUSE-VILLE", "KRIENS", "GRAND-LANCY", "GRAND-LANCY", "NIAMEY", "NIAMEY"], "visualCorporations": ["HC FRIBOURG GOTT\u00c9RON", "FC B\u00c2LE", "FC ZURICH", "FC AARAU", "SC KRIENS", "YOUNG BOYS", "SERVETTE FC"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "BASTARDOZ, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "DUPUIS, Pierre-Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "GLASSEY, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "C'est tous les jours dimanche", "source": "gico", "visualThemes": ["PORTRAIT", "RELOOKAGE", "RELOOKAGE", "VIN", "VINIFICATION", "VIN", "RECETTE CULINAIRE", "HYDROTH\u00c9RAPIE", "PERSONNE \u00c2G\u00c9E", "CENTRE THERMAL", "MUSCULATION", "FITNESS", "SAPIN", "HORTICULTURE", "SAPIN", "D\u00c9CORATION D'INT\u00c9RIEUR", "NO\u00cbL", "HUMOUR"], "visualPersons": ["GORGONI, JOSEPH", "DUQUESNE, JACQUES", "HALSALL, DANO", "GORGONI, JOSEPH"], "id": "asset-174872", "thematicGeographicals": ["FULLY", "LAVEY-LES-BAINS", "PLATEAU"], "durationSec": 4692, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Fully : 20051218, portrait du vigneron valaisan ABBET Christophe qui pratique une vinification particuli\u00e8re\n* Lavey-les-Bains : 20051218, les habitudes des clients des bains thermaux \u00e9voluent", "title": "05.12.18", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE", "PLATEAU", "PLATEAU", "FULLY", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "GENEVE", "PLATEAU", "LAVEY-LES-BAINS", "BELLEVUE", "NEUCHATEL", "GLAND", "SUISSE"], "genres": ["Soci\u00e9t\u00e9, religion"], "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Journaliste": [{"name": "BRAWAND, Virginie", "type": "Personne physique"}, {"name": "ZANETTA, Jacques", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOCKSBERGER, Alec", "type": "Personne physique"}, {"name": "SIKI, Muriel", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BAGNOUD, L\u00e9onard", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "De quoi j'me m\u00eale?", "source": "siranau", "title": "Ces retrait\u00e9s qui comptent. Reportage", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-66B57F42-B8F2-41D8-8E2B-5A19EFEB136C", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 2908, "publicationDate": "2005-12-18T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["retraite (pension)", "personne \u00e2g\u00e9e", "retraite (\u00e9tat)", "pauvret\u00e9"], "excerpt": "\"DQM a rencontr\u00e9 des retrait\u00e9s qui tirent le diable par la queue \u00e0 un \u00e2ge o\u00f9, logiquement, et apr\u00e8s avoir travailll toute leur vie, ils devraient pouvoir gouter \u00e0 un repos bien m\u00e9rit\u00e9.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "retrait\u00e9s", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Producteur"}], "Reporter": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "M\u00e9rat, Muriel", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rossat, Didier", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Giouse, Marc", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "L'Union europ\u00e9enne a conclu un accord sur le budget europ\u00e9en. Tony Blair, premier ministre britannique, s'est f\u00e9licit\u00e9 de l'accord trouv\u00e9, alors que la presse britannique l'accuse d'avoir capitul\u00e9 : Correspondance de Jean Jaffr\u00e9, correspondant RSR Londres, et interview de Denis Mc Shane, d\u00e9put\u00e9 travailliste", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4633B2D8-4F69-42E9-ACED-3BD8C49B25D9", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 310, "publicationDate": "2005-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["assistance sociale", "sans-abri"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}, {"role": "d\u00e9put\u00e9 travailliste", "name": "Mac Shane, Denis", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}], "Correspondant/e": [{"role": "correspondant RSR Londres", "name": "Jaffr\u00e9, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Quinze minutes", "source": "siranau", "title": "Ils sont sans abri et refusent l'aide sociale qui leur est propos\u00e9e. Reportage de Lorence Milasevic, collaboratrice RSR, \u00e0 Lausanne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-58BDD829-BF7C-42BE-9EC4-62F9AD88B258", "thematicGeographicals": ["Lausanne"], "durationSec": 930, "publicationDate": "2005-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sans-abri", "assistance sociale"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "sans abri lausannois", "name": "Rapha\u00ebl", "type": "Participant"}, {"role": "pasteur \u00e0 Lausanne", "name": "Wolf, Yann", "type": "Participant"}, {"role": "sans abri lausannois", "name": "Guillaume", "type": "Participant"}, {"role": "sans-abri lausannois", "name": "Nicolas", "type": "Participant"}], "Technicien/ne": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Christin, Steve", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Milasevic, Lorence", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Vasarino, Karine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Chemins de terre", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Jean-Fran\u00e7ois Bergier, historien (2/2)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EF060F8B-DCE4-4515-943D-5CE924480A14", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 3401, "publicationDate": "2005-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Commission Ind\u00e9pendante d'Experts Suisse-Seconde Guerre Mondiale", "Bergier, Jean-Fran\u00e7ois"], "thematicThemes": ["guerre mondiale (deuxi\u00e8me)", "histoire"], "excerpt": "Portrait du c\u00e9l\u00e8bre historien auteur du rapport Bergier (qui porte son nom). Le portrait est en deux partie et suit le parcours de cet homme en passant par toutes les grandes \u00e9tapes de sa vie (son enfance, sa formation, ses \u00e9tudes, son d\u00e9part \u00e0 Paris, sa rencontre avec ses ma\u00eetre, dont Braudel, de la nouvelle histoire, son retour en Suisse, \u00e0 Gen\u00e8ve, son d\u00e9part \u00e0 Zurich et bien s\u00fbr, l'aventure du rapport Bergier. On prend le temps de voir aussi le r\u00f4le des Alpes dans son oeuvre. Portrait tr\u00e8s complet. Il a dit de cet entretien qu'il lui a donn\u00e9 l'occasion d'\u00eatre face \u00e0 des questions qu'on ne lui avait jamais pos\u00e9 et que cel\u00e0 lui a permit de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 son travail d'une mani\u00e8re nouvelle, lui donnant un autre \u00e9clairage.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "historien", "name": "Bergier, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Falcombello, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Perrottet, Alain", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Presque rien sur presque tout", "source": "siranau", "title": "Entretien avec Mario Botta, architecte", "genres": ["Interview"], "id": "sound-4B395B5E-E106-4A0F-B01B-EF21687E9095", "thematicGeographicals": ["Tessin", "Suisse"], "durationSec": 2783, "publicationDate": "2005-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Botta, Mario"], "thematicThemes": ["Suisses italiens"], "excerpt": "\"Patrick Ferla re\u00e7oit l'architecte tessinois MARIO BOTTA, en marge de la journ\u00e9e que LA PREMIERE consacre au Tessin. Comment M.B. voit-il le Tessin o\u00f9 il vit et travaille ? Quel regard porte-t-il \u00e0 la Suisse et au monde d'aujourd'hui ?\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "architecte", "name": "Botta, Mario", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ferla, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Smala", "source": "siranau", "title": "VIP Famille: Robert Laffont, \u00e9diteur fran\u00e7ais", "genres": ["Interview"], "id": "sound-95794F72-A784-4393-9BB4-E27542E80F61", "thematicGeographicals": ["France"], "durationSec": 1040, "publicationDate": "2005-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Laffont, Robert"], "thematicThemes": ["vie familiale", "famille"], "excerpt": "\" VIP famille de l'\u00e9diteur Robert Laffont. En 50 ans d'\u00e9dition, il a publi\u00e9 plus de dix mille titres et cr\u00e9\u00e9 des collections prestigieuses. Ils ne les y a pas pouss\u00e9s, mais trois de ses cinq enfants sont aujourd'hui dans l'\u00e9dition... Rencontr\u00e9 \u00e0 l'occasion de la parution d'un livre auto-biographique, \"Une si longue qu\u00eate\" (\u00e9d. Anne Carri\u00e8re, 2005)\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9diteur fran\u00e7ais", "name": "Laffont, Robert", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "Collaborateur/trice RSR", "name": "Farion, Florence", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Dirren, Sarah", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "GARBAGE - MONTREUX JAZZ 2005", "genres": ["Jazz"], "id": "asset-190495", "durationSec": 2683, "publicationDate": "2005-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "FONDATION FESTIVAL JAZZ DE MONTREUX", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Super seniors", "source": "gico", "id": "asset-201789", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE"], "durationSec": 3720, "mediaType": "video", "excerpt": "* Gen\u00e8ve-ville : 20051217, revue finale r\u00e9alis\u00e9e par 13 retrait\u00e9s s\u00e9lectionn\u00e9s pour participer au feuilleton documentaire intitul\u00e9 \"Super Seniors\". Ces retrait\u00e9s ont v\u00e9cu ensemble durant 2 mois, pendant lesquels ils ont \u00e9crit, cr\u00e9\u00e9, mis en sc\u00e8ne et r\u00e9p\u00e9ter une revue qui traite avec humour des retrait\u00e9s.", "title": "BOUQUET FINAL - LA REVUE - 05.12.17", "genres": ["Pays et peuples"], "publicationDate": "2005-12-17T00:00:00Z", "backgrounds": [" derni\u00e8re \u00e9mission de la s\u00e9rie Super S\u00e9niors avec la revue finale."], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "DINAMO STORY SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Horloge de sable", "source": "siranau", "title": "Jean Vilar en Avignon", "genres": ["Interview", "R\u00e9cit"], "id": "sound-28B07D1F-C4AD-4FA3-A0B7-81089C98F7A1", "thematicGeographicals": ["Avignon"], "durationSec": 7166, "publicationDate": "2005-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Festival d'Avignon", "Vilar, Jean"], "thematicThemes": ["festival de th\u00e9\u00e2tre", "art dramatique"], "excerpt": "Portrait largement autobiographique du com\u00e9dien, metteur en sc\u00e8ne et directeur du Festival d'Avignon d\u00e8s 1847 puis directeur du Th\u00e9\u00e2tre National Populaire d\u00e8s 1951. A travers l'\u00e9mission de Radio-France \"Un homme, une oeuvre\" de Roger Pillaudin diffus\u00e9e sur Espace 2 en 1992. Avec \u00e9galement le t\u00e9moignagne de Paul Puaux, successeur de Vilar en Avignon recueilli par Daniel Janet dans Entr\u00e9e Public sur Espace 2 en 1987. Interview spontan\u00e9e et in\u00e9dite de Jacques Roman, \u00e9crivian, com\u00e9dien et po\u00e8te sur le parcours de Vilar \u00e0 la lumi\u00e8re de l'essai de Michel del Castillo \"Sortie des artistes\" (Seuil, 2004) par Christian Ciocca. Autre r\u00e9f\u00e9rence pour l'\u00e9mission: \"Sur le pont d'Avignon\" de R\u00e9gis Debray, Ed. Flammarion, 2005. Archives : Un homme, une \u00bfuvre. Avignon hier avec Jean Vilar, Claude Roy , Sylvia Montfort, L\u00e9on Gischia, Morvan Lebesque, Christian Zervos, Jeanne Laurens, Jacques Rallite, Serge July, Roland Barthes, etc. (Radio-France, Espace 2, 22.07.1992) / Extraits des pi\u00e8ces Richard II de Shakespeare, Le Prince de Hombourg de Heinrich von Kleist et Le Cid de Pierre Corneille avec Jean Vilar, G\u00e9rard Philipe, Fran\u00e7oise Spira et Lucienne Le Marchand (coffret 4 CD + 2 livrets Avignon 1947-1970 avec Jean Vilar, Andr\u00e9 Dimanche, \u00e9diteur, 1996) / T\u00e9moignage de Paul Puaux, ancien directeur du Festival d\u00bfAvignon, sur Jean Vilar par Daniel Janet (Entr\u00e9e Public, Espace 2, 31.07.1987) / Jean Vilar dit un extrait du Cimeti\u00e8re marin de Paul Val\u00e9ry (Disque Editions Seghers, 1960) /  Jacques Roman, com\u00e9dien et po\u00e8te, r\u00e9agit au parcours de Jean Vilar \u00e0 la lumi\u00e8re de l\u00bfessai de Michel del Castillo Sortie des artistes (Ed. du Seuil, 2004).", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "homme de th\u00e9\u00e2tre (Archives 22.07.1992, 31.07.1987 et 1960)", "name": "Vilar, Jean", "type": "Participant"}, {"role": "com\u00e9dien", "name": "Roman, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "ancien directeur du Festival d'Avignon (Archives RSR 31.07.1987)", "name": "Puaux, Paul", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR (Archives RSR 31.07.1987)", "name": "Jeannet, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ciocca, Christian", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["HIVER", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "HIVER", "NEIGE", "ENNEIG\u00c9", "CHASSE-NEIGE", "\u00c9CONOMIE", "N\u00c9GOCIATION", "STATION DE SKI", "RECONSTRUCTION", "ENNEIG\u00c9", "MAGASIN DE SPORT", "T\u00c9L\u00c9CABINE", "ENFANT (\u00c2GE)", "TENNIS (COMP\u00c9TITION)", "CONSOMMATION", "JOUET", "MAGASIN DE JOUETS", "CADEAU", "NO\u00cbL", "CONSOMMATION", "JOUET", "GRAND MAGASIN", "CADEAU", "NO\u00cbL", "BOUGIE", "AIDE HUMANITAIRE", "SOLIDARIT\u00c9"], "visualPersons": ["DEISS, JOSEPH", "FEDERER, ROGER"], "id": "asset-195667", "durationSec": 1708, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.12.17", "visualGeographicals": ["DAVOS", "ZURICH", "HONG KONG", "ENGELBERG", "BIENNE", "GENEVE-VILLE", "LAUSANNE", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["OMC", "CARITAS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-12-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Super seniors", "source": "gico", "title": "JOUR J-1 - 05.12.17", "genres": ["Pays et peuples"], "id": "asset-175222", "thematicGeographicals": ["CHAMPERY"], "durationSec": 2514, "publicationDate": "2005-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Champ\u00e9ry : 20051217, vie quotidienne des 13 retrait\u00e9s s\u00e9lectionn\u00e9s pour participer au feuilleton documentaire intitul\u00e9 \"Super Seniors\". Ces retrait\u00e9s vivent ensemble et sont film\u00e9s durant 2 mois, pendant lesquels ils \u00e9crivent, cr\u00e9ent, mettent en sc\u00e8ne et r\u00e9p\u00e8tent une revue qui traite avec humour des retrait\u00e9s. Au terme des 2 mois, cette revue, dans laquelle ils joueront, chanteront et danseront, sera diffus\u00e9e.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "DINAMO STORY SA", "type": "Organisation"}], "Producteur": [{"name": "BARTON, B\u00e9atrice", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "Les coups de coeur d'Alain Morisod", "source": "gico", "visualThemes": ["HUMOUR", "SKETCH", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "SKETCH", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S", "HUMOUR", "CHANSON FRAN\u00c7AISE", "CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "visualPersons": ["MORENA, LOLITA", "TORR, MICHELE", "GORGONI, JOSEPH", "MORISOD, ALAIN", "GRIMM, SONIA", "MORISOD, ALAIN", "NICOLETTA", "GORGONI, JOSEPH", "TORR, MICHELE", "MORISOD, ALAIN"], "id": "asset-174793", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 6512, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20050311 et archives, \u00e9mission de vari\u00e9t\u00e9s en public anim\u00e9e par MORENA Lolita et RICHARD Jean-Marc, accompagn\u00e9s par MORISOD Alain, avec la participation de vedettes de la musique populaire.", "title": "05.12.17", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU", "PLATEAU"], "visualCorporations": ["SWEET PEOPLE", "SWEET PEOPLE"], "genres": ["Shows et vari\u00e9t\u00e9s musicales"], "publicationDate": "2005-12-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["CHANSON DE VARI\u00c9T\u00c9S"], "isOnline": false, "contributors": {"Commentateur": [{"name": "MORENA, Lolita", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}, {"name": "RICHARD, Jean-Marc", "type": "Personne physique"}], "vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Chroniqueur": [{"name": "OGIER, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOHLER, Pascal", "type": "Personne physique"}, {"name": "MORISOD, Alain", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "DE LUIGI, Luca", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A.R.C. Appellation Romande Contr\u00f4l\u00e9e", "source": "gico", "visualThemes": ["ENDIVE", "CULTURE MARA\u00ceCH\u00c8RE", "ENDIVE", "P\u00caCHEUR", "\u00c9CREVISSE", "CUR\u00c9", "FEMME"], "id": "asset-186721", "durationSec": 1300, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.12.17", "visualGeographicals": ["YENS", "BUSSY-CHARDONNEY", "LAC LEMAN", "MORGES", "CHAUX-DE-FONDS, LA"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-12-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "RENAUD, Jessica", "type": "Personne physique"}], "Chroniqueur": [{"name": "KELLER, Jennifer", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "CAJEUX, Olivier", "type": "Personne physique"}, {"name": "CRETTENAND, Andr\u00e9", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "FRANEL, Yann", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Samedi Sport", "source": "gico", "visualThemes": ["PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "SPORT", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "SPORT", "PROGRAMME LIBRE", "INDIVIDUEL (PATINAGE ARTISTIQUE)", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "HOCKEY SUR GLACE", "DAMES", "DESCENTE", "NEIGEUX", "DESCENTE", "MESSIEURS", "SWISSCOM CUP", "BOXE", "DAMES", "CURLING"], "visualPersons": ["KUHN, KOEBI", "LUETHI, THOMAS", "FEDERER, ROGER", "KUHN, KOEBI", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "BERTHOD, SYLVIANE", "AUFDENBLATTEN, FRAENZI", "TISCHHAUSER, JAN", "VONN, LINDSEY", "BORGHI, CATHERINE", "GUAY, ERIK", "BUECHEL, MARCO", "WALCHHOFER, MICHAEL", "DEFAGO, DIDIER", "CUCHE, DIDIER", "KERNEN, BRUNO (1972-)", "ESTEBAN, JULIAN", "LUSTRINELLI, MAURO", "AUBERT, PIERRE", "PERROUD, DANIEL"], "id": "asset-194036", "durationSec": 1359, "mediaType": "video", "title": "05.12.17", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "TOKYO", "PIESTANY", "VAL D'ISERE", "VAL GARDENA", "GRAND-LANCY", "CAROUGE", "GARMISCH-PARTENKIRCHEN"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC", "FC THOUNE"], "genres": ["R\u00e9sultats et magazines sportifs"], "publicationDate": "2005-12-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ROSSE, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["ANNIVERSAIRE PUBLIC", "F\u00caTE", "EXPOSITION D'ART", "CENTRE DE CULTURE ET DE LOISIRS", "ENTRA\u00ceNEMENT SPORTIF", "PORTRAIT", "PORTRAIT"], "visualPersons": ["RITTER, MICHEL", "BIDEAU, JEAN-LUC", "LONDONO, OSCAR", "LONDONO, OSCAR"], "id": "asset-195666", "durationSec": 940, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.12.17", "visualGeographicals": ["PARIS", "VERNIER", "GENTHOD"], "visualCorporations": ["SERVETTE FC"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-12-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "BOVARD, Val\u00e9rie", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "De si de la", "source": "gico", "visualThemes": ["ACCORD\u00c9ON", "BISSE", "CANARD", "CHANTIER DE G\u00c9NIE CIVIL", "MAQUETTE", "CHOEUR", "CHAPELLE", "MUSIQUE POPULAIRE", "BISSE", "FANFARE", "CHOEUR", "CHOEUR D'ENFANTS", "MUSIQUE POPULAIRE"], "id": "asset-174758", "thematicGeographicals": ["SAVIESE"], "durationSec": 1630, "mediaType": "video", "excerpt": "* Savi\u00e8se : 20051217 et archives, pr\u00e9sentation en musique des bisses de Savi\u00e8se.", "title": "SAVIESE : BISSES D'HIER ET D'AUJOURD'HUI - 05.12.17", "visualGeographicals": ["SAVIESE", "SAVIESE"], "genres": ["Folklore et musique populaire"], "publicationDate": "2005-12-17T00:00:00Z", "thematicThemes": ["BISSE", "CHOEUR", "MUSIQUE POPULAIRE"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "FERTIKH, Diana", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "BOURQUI, Roland", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "BORDIER, Antoine", "type": "Personne physique"}, {"name": "NOGUET, Eric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Sports Awards", "source": "gico", "visualThemes": ["HANDICAP PHYSIQUE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "ENTRA\u00ceNEUR", "DAMES", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "HOCKEY SUR GLACE", "INTERVIEW", "TIRAGE AU SORT", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "INTERVIEW", "\u00c9QUIPE NATIONALE", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)", "PRIX (R\u00c9COMPENSE)"], "visualPersons": ["THUERIG, KARIN", "METZLER, RUTH", "KUHN, KOEBI", "STRELLER, MARCO", "CHAPUISAT, ST\u00c9PHANE", "KUHN, KOEBI", "GRUETTER, PETER", "GUENTHARDT, HEINZ", "LUETHI, THOMAS", "FEDERER, ROGER", "LAMBIEL, ST\u00c9PHANE", "SURER, MARC", "SAUBER, PETER", "FASEL, RENE", "PONT, MICHEL", "LUSTRINELLI, MAURO", "KUHN, KOEBI", "STRELLER, MARCO", "WALLISER, MARIA", "LUETHI, THOMAS"], "id": "asset-174002", "thematicGeographicals": ["BERNE-VILLE"], "durationSec": 8439, "mediaType": "video", "excerpt": "* Berne-ville : 20051217, soir\u00e9e de gala des Credit Suisse Sports Awards 2005 au cours de laquelle le pilote motocycliste suisse LUETHI Thomas a re\u00e7u le prix du sportif suisse de l'ann\u00e9e 2005. La coureuse suisse d'orientation NIGGLI-LUDER Simone a remport\u00e9 le titre de sportive suisse de l'ann\u00e9e 2005.", "title": "GALA SPORTS AWARDS A BERNE 2005 - 05.12.17", "visualGeographicals": ["BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE"], "genres": ["Autres \u00e9missions sportives"], "publicationDate": "2005-12-17T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"Pr\u00e9sentateur": [{"name": "DUCARROZ, Philippe", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "BLATTNER, Pascale", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Festival jazz de Montreux", "source": "gico", "title": "PRESENTATION GARBAGE - MONTREUX JAZZ 2005", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "MONTREUX"], "genres": ["Jazz"], "id": "asset-191388", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 165, "publicationDate": "2005-12-17T00:00:00Z", "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20051217, ALLENBACH, Patrick pr\u00e9sente l'interview du groupe de rock am\u00e9ricain Garbage, r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 l'occasion du Montreux Jazz Festival 2005.", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}]}}, {"source": "escenic", "program": "TSR Dialogue", "title": "TSR Dialogue", "id": "ece-447235", "durationSec": 621, "publicationDate": "2005-12-16T17:35:00Z", "mediaType": "video", "mediaURL": "http://www.rts.ch/play/tv/redirect/detail/447235", "isOnline": true, "articleURL": "http://www.rts.ch/article/447235"}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le malaise du canton du Tessin, canton coin\u00e7\u00e9 entre Berne et Milan (2/2). Entretien avec Roberto Forte, pr\u00e9sident de la Reggio Insubrica (Tessin-Lombardie), Beat Allenbach, ancien correspondant du Tages Anzeiger, et Giuliano Bignasca, pr\u00e9sident de la Lega. Reportages de Mary Vacharidis, correspondante RSR Zurich, sur les travailleurs frontaliers et le Tessin Vall\u00e9e de la monde", "genres": ["Interview"], "id": "sound-BA799E7A-790A-4028-9F49-4580C15C74E2", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 1335, "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9d\u00e9ralisme", "\u00e9conomie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral tessinois d'UNIA", "name": "Lurati, Saverio", "type": "Participant"}, {"role": "ancien correspondant du Tages Anzieger au TEssin", "name": "Allenbach, Beat", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Lega", "name": "Bignasca, Giuliano", "type": "Participant"}, {"role": "organisateur de la distribution des grandes marques", "name": "Tarchini, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de l'AFRA (Associazione Fabbricanti Ramo Abbigliamento)", "name": "Cavadini, Franco", "type": "Participant"}, {"role": "jeune \u00e9tudiant tessinois", "name": "Lorenzo", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Reggio Insubrica (Tessin-Lombardie)", "name": "Forte, Roberto", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9conomiste \u00e0 l'Universit\u00e9 de Suisse italienne", "name": "Alberton, Siegfried", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "correspondante RSR Zurich", "name": "Vacharidis, Mary", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que pensez-vous de l'interdiction de fumer dans les trains? C'est une bonne chose, je suis contre la fum\u00e9e passive", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-EBC95677-AD2B-4C9D-BFAA-17D09FF318C0", "durationSec": 79, "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["tabagisme", "tabagisme passif"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Wilfried", "source": "siranau", "title": "Othmar et le cadeau de No\u00ebl ", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-B7AEDE8B-7BB5-4A5B-8A69-70FC5EBE548B", "durationSec": 102, "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Jazzz", "source": "siranau", "title": "Hommage \u00e0 Clark Terry, trompettiste, \u00e0 l'occasion de son 85e anniversaire", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-29B91944-F742-4059-9939-6ADF4D3CDC5B", "durationSec": 4952, "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Terry, Clark"], "thematicThemes": ["jazz", "instrumentiste", "trompette"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bauchau, Rodolphe", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Ischer, Yvan", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Interview de Daniel Maggetti, \u00e9crivain d'origine tessinois install\u00e9 en Suisse romande, sur le regard des Romands sur le Tessin", "genres": ["Interview"], "id": "sound-7AC3AF88-F151-4BA1-9652-19E15F906513", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 258, "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["\u00e9migration", "f\u00e9d\u00e9ralisme", "canton"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivain d'origine tessinoise", "name": "Maggetti, Daniel", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Temps qui courent", "source": "siranau", "title": "Interview de Nicolas Witkowski, physcien : A propos de son ouvrage \"Trop belle pour le Nobel. Les femmes et la science\" (Ed. du Seuil, 2005)", "genres": ["Interview"], "id": "sound-A7B2C707-214C-4345-AADB-0B8DF1906F8A", "durationSec": 1950, "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["femme", "physique", "recherche scientifique"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "physicien", "name": "Witkowski, Nicolas", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Schuin, Anik", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheps, Ruth", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Araujo, Ottavio", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Duparc, Nicole", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Je voulais vous signaler qu'il y a un U sur vos spaghettis. Faut que vous parliez au patron", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-873536CC-ABF9-4476-AB75-56BAA611738D", "durationSec": 72, "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["restaurant"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Tchiakpe, Johannes", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Forts en th\u00e8me", "source": "siranau", "title": "En G\u00e9orgie, montagnes et titans, pr\u00eatres pa\u00efens et saints chr\u00e9tiens", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-05B7EE89-8686-43E3-9583-2FAE824C39C5", "thematicGeographicals": ["Tbilisi", "G\u00e9orgie"], "durationSec": 7242, "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["religion et croyances", "l\u00e9gende", "arbre", "mythologie", "histoire"], "excerpt": "La G\u00e9orgie, aux confins de l'Europe et de l'Asie, s'\u00e9tend des rives de la Mer Noire aux hauteurs du Caucase. Terre de la Toison d\u00bfor et de Prom\u00e9th\u00e9e, berceau de la chr\u00e9tient\u00e9, la G\u00e9orgie est \u00e9galement terre de myst\u00e8re, de l\u00e9gendes, mythes et rites pa\u00efens. Pour les Forts en th\u00e8me, Marie Frering et Jenny Bec se sont rendues dans la vall\u00e9e du Pshavie, au nord de Tbilissi, l\u00e0 o\u00f9 les cercles de pierre se font lieux de sacrifice, o\u00f9 les apiculteurs sont pr\u00eatres, o\u00f9 les arbres parlent, et les rochers sont les corps des titans p\u00e9trifi\u00e9s.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "apicultuer et khevisb\u00e9ri (pr\u00eatre pa\u00efen)", "name": "Khazigashvili, Gotcha", "type": "Participant"}, {"role": "ethnologue", "name": "Makhaouri, Tristan", "type": "Participant"}, {"role": "berg\u00e8re et ancienne guide du Mus\u00e9e du po\u00e8te Vaja Pchavela", "name": "Makhaouri, Lela", "type": "Participant"}, {"role": "professeure de fran\u00e7ais \u00e0 Tbilissi", "name": "Jervalidz\u00e9, Sophie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Bec, Jenny", "type": "Participant"}, {"role": "Roland et ses fr\u00e8res musiciens", "name": "Inconnus", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Vo\u00efta, Michel", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "F\u00e9lix, Jean-Marie", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "journaliste", "name": "Frering, Marie", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "B\u00e9guin, Martine", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Forums", "source": "siranau", "title": "Le Tessin face \u00e0 son avenir : Le Tessin et Berne, l'amour-haine. Le Tessin et la Suisse romande, quelle latinit\u00e9? Le Tessin face \u00e0 lui-m\u00eame", "genres": ["Interview"], "id": "sound-615A1B94-37A7-46F7-8AE1-29B8B3CB40C1", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 2178, "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canton", "f\u00e9d\u00e9ralisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "d\u00e9put\u00e9 radical au Grand Conseil tessinois, ancien procureur et membre du NOMES", "name": "Ducry, Jacques", "type": "Participant"}, {"role": "politologue \u00e0 l'Observatoire de la vie politique \u00e0 Bellinzone", "name": "Mazzoleni, Oscar", "type": "Participant"}, {"role": "vice-pr\u00e9sident de l'UDC tessinoise", "name": "Chiesa, Marco", "type": "Participant"}], "Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "conseiller national tessinois socialiste", "name": "Cavalli, Franco", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller aux Etats tessinois PDC", "name": "Lombardi, Filippo", "type": "Participant"}, {"role": "conseill\u00e8re nationale tessinoise radicale", "name": "Sadis, Laura", "type": "Participant"}, {"role": "conseiller national tessinois de La Lega", "name": "Bignasca, Attilio", "type": "Participant"}], "Animateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Marchetti, Jo\u00ebl", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Gultas, Mehmet", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Tavannes", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-71481F7B-9DB4-44AA-8E4F-E262FD8D09BB", "thematicGeographicals": ["Tavannes"], "durationSec": 1469, "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les Pays-Bas. De Wilhelmine \u00e0 Pim Fortuyn, la perte d'un \u00e9quilibre (4/5): la d\u00e9mocratie des Orange", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-60CDBF8B-163F-457B-8ED9-B8826AF5D02C", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas"], "durationSec": 3703, "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["B\u00e9atrix"], "thematicThemes": ["neutralit\u00e9", "vie politique", "20e si\u00e8cle", "monarchie", "histoire"], "excerpt": "\"\u00ab Si la Suisse a ses coucous, la Hollande a ses tulipes \u00bb pr\u00e9vient d'entr\u00e9e Serge Schmidt dans le premier de ses deux reportages qu\u00bfil r\u00e9alise en avril 1980 aux Pays-Bas, et que nous red\u00e9couvrirons aujourd'hui. Reportages au pays de la tulipe, du moulin et du gouda en marge du couronnement de la Reine d'alors, Beatrix. Une Hollande aux apparences tranquilles mais qui sort cependant d'une crise politique majeure et suffisamment rarissime pour \u00eatre rappel\u00e9e, crise marquant la vie politique du pays au d\u00e9but des ann\u00e9es 70. La gauche socialiste parvient ou plut\u00f4t revient au pouvoir. Une Hollande o\u00f9 la peine de mort n'a pas encore \u00e9t\u00e9 abolie, une Hollande qui n'a pas encore donn\u00e9 le droit de vote \u00e0 ses \u00e9trangers, une Hollande cependant en mutation. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal de midi", "source": "siranau", "title": "L'avenir du canton du Tessin : D\u00e9bat avec Marco Baggiolini, recteur de l'Universit\u00e9 de la Suisse italienne, Matteo Caratti, directeur du journal \"La Regione\", et Giacomo Meschini, \u00e9tudiant et repr\u00e9sentant de mouvements non-institutionnels et interviews d'\u00e9tudiant/es de l'Universit\u00e9 de la Suisse italienne", "genres": ["Interview"], "id": "sound-969A4085-880E-40DF-94A6-B8B175E2AD5E", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 1049, "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9d\u00e9ralisme", "universit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "directeur du journal \"La Regione\"", "name": "Caratti, Matteo", "type": "Participant"}, {"role": "recteur de l'Universit\u00e9 de la Suisse italienne", "name": "Baggiolini, Marco", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant, repr\u00e9sentant de mouvements non-institutionnels", "name": "Meschini, Giacomo", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9tudiant/es de l'Universit\u00e9 de la Suisse italienne", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Bertolazzi, Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Salvi, Manuela", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Pavillon suisse", "source": "siranau", "title": "Hommage au compositeur suisse Willy Burkhard mort en 1955 :  1. Concert Basler Madrigalisten (19.11.05 au Grossm\u00fcnster de Z\u00fcrich). - 2. Magazine: Interview d'Ernest Lichtenhahn, musicologue : Evocation de la vie et de l'oeuvre de Willy Burkhard", "genres": ["Interview"], "id": "sound-26E4C5A7-3ACA-4887-BBA9-E75B5A2D4A98", "thematicGeographicals": ["Suisse"], "durationSec": 8106, "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Burkhard, Willy"], "thematicThemes": ["musique classique", "composition musicale", "compositeur"], "excerpt": "Son manque de notori\u00e9t\u00e9 en Suisse romande - Relations avec Honegger - Aspects de son oeuvre - Les \u00e9tudes en Allemagne puis \u00e0 Paris - Le p\u00e9dagogue - le s\u00e9dentaire - Une oeuvre \u00e0 deux facettes: sombre et lumineuse - Burkhard et la musique de son temps - rayonnement international - R\u00f4le de la Soci\u00e9t\u00e9 Burkhard - S\u00e9lection des oeuvres importantes.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Lichtenhahn, Ernest", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Rossi, Madeleine", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Amann, Jean-Pierre", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Dare-Dare", "source": "siranau", "title": "Interview de Benjamin Millepied, chor\u00e9graphe et danseur : A propos de \"Casse-Noissette\" qu'il signe au B\u00e2timent des Forces Motrices \u00e0 Gen\u00e8ve", "genres": ["Interview"], "id": "sound-49B4B66C-C0A4-4326-B552-41C6032377F5", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 857, "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["danse classique", "chor\u00e9graphie"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "danseur, chor\u00e9graphe", "name": "Millepied, Benjamin", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Barrelet, Alexandre", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Chappuis, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Producteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Des d\u00e9dales au d\u00e9sert. Un carnet de route en Egypte de Janine Kharma (5/5): Alaa al-Aswany, \u00e9crivain dentiste", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-63340AB1-D2F5-4A7B-97F9-0C35FD2D0A89", "thematicGeographicals": ["Le Caire", "Egypte"], "durationSec": 3393, "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Al-Aswany, Alaa"], "thematicThemes": ["\u00e9crivain", "soci\u00e9t\u00e9"], "excerpt": "\"Alaa al-Aswany, \u00e9crivain dentiste. Etonnant parcours que celui de ce dentiste, passionn\u00e9 depuis toujours par l'\u00e9criture.\r\nA priori, rien ne le destinait \u00e0 devenir un auteur \u00e0 succ\u00e8s dans un monde arabe o\u00f9 la lecture n'est pas une activit\u00e9 de pr\u00e9dilection. Et pourtant son premier roman: L'immeuble Yacoubian, qui sortira prochainement en traduction fran\u00e7aise \u00e0 Actes-Sud, est largement en t\u00eate des ventes de livres arabes depuis 3 ans cons\u00e9cutifs. C'est qu'en d\u00e9crivant la vie des habitants d'un immeuble du centre du Caire Alaa al-Aswany a touch\u00e9 juste. Il a d\u00e9crit sans fioriture, avec beaucoup de r\u00e9alisme, des bribes de vie qui \u00e9clatent de v\u00e9rit\u00e9. Un microcosme de la soci\u00e9t\u00e9 \u00e9gyptienne contemporaine avec ses paradoxes, ses malaises, ses tabous. \"\r\nQuelques nouvelles du Caire en compagnie du critique litt\u00e9raire Rafik El Sabbane. \"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "Egyptiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivain-dentiste", "name": "Al-Aswany, Alaa", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Kharma, Janine", "type": "Participant"}, {"role": "critique litt\u00e9raire", "name": "El Sabbane, Rafik", "type": "Participant"}, {"role": "\u00e9crivaine \u00e9gyptienne install\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Assaad, Fawzia", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TSR Dialogue", "source": "gico", "id": "asset-191351", "thematicGeographicals": ["GENEVE-VILLE", "PLATEAU"], "durationSec": 625, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau, Gen\u00e8ve-ville : 20051014 et archives, r\u00e9ponses au courrier des t\u00e9l\u00e9spectateurs de la semaine avec l'intervention de collaborateurs des \u00e9missions de la TSR.", "title": "05.12.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "GENEVE-VILLE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["Informations de service"], "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "thematicCorporations": ["TSR"], "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REY, S\u00e9bastien", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "HERBEZ, C\u00e9dric", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GAGLIARDINI, Chlo\u00e9", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le malaise du canton du Tessin, coinc\u00e9 entre la Suisset et la tr\u00e8s dynamique r\u00e9gion lombarde : Entretien avec Marina Masoni, conseill\u00e8re d'Etat tessinoise lib\u00e9rale-radicale, cheffe du D\u00e9partement des finances", "genres": ["Interview"], "id": "sound-B8C80796-CA31-41CD-9929-7FA4D102B46A", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 751, "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["canton", "f\u00e9d\u00e9ralisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "conseill\u00e8re d'Etat tessinoise lib\u00e9rale-radicale", "name": "Masoni, Marina", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "B\u00e9guin, Jean-Marc", "type": "Participant"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}], "Divers": [{"role": "auditeur/trices", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Atelier Heinz Holliger : A l'occasion de la cr\u00e9ation de \"Puneig\u00e4\" dans le cadre du Festival Contrechamps \u00e0 Gen\u00e8ve (5/5)", "genres": ["Interview", "Reportage"], "id": "sound-163569B5-AC83-4607-83D7-85C0690DC372", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3419, "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ensemble Contrechamps, Gen\u00e8ve", "Holliger, Heinz"], "thematicThemes": ["compositeur", "composition musicale", "musique contemporaine"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "compositeur", "name": "Holliger, Heinz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "corniste", "name": "Darbellay, Olivier", "type": "Participant"}, {"role": "alto", "name": "D\u00e4hler, J\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Haefliger, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "clarinettiste", "name": "Schmid, Elmar", "type": "Participant"}, {"role": "percussioniste", "name": "W\u00fcrsch, Matthias", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Renggli, Felix", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Nopper, Sylvia", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Histoire vivante", "source": "siranau", "title": "Les Pays-Bas. De Wilhelmine \u00e0 Pim Fortuyn, la perte d'un \u00e9quilibre (5/5)", "genres": ["Documentaire"], "id": "sound-F0DF17FF-ADFA-42BF-84B1-887A31192C88", "thematicGeographicals": ["Pays-Bas"], "durationSec": 4025, "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Fortuyn, Pim"], "thematicThemes": ["extr\u00eame droite", "histoire", "assassinat politique", "20e si\u00e8cle"], "excerpt": "\"Entretien avec Michel Noll, r\u00e9alisateur. Dimanche prochain sur TSR2, vous pourrez d\u00e9couvrir le documentaire Mort d'un tribun populiste - Pim Fortuyn et le consensus n\u00e9erlandais. \u00ab Trublion de la politique n\u00e9erlandaise, populiste attaquant sa droite comme sa gauche, Pim Fortuyn montait inexorablement dans les sondages. Mais en 2002, il \u00e9tait assassin\u00e9 dans des conditions \u00e9tranges. Portrait de cet homme charismatique au verbe vif et souvent comique, dont l\u00bfassassinat a mis fin au \u00abmod\u00e8le hollandais\u00bb fait de tol\u00e9rance et de consensus. \u00bb Aujourd\u00bfhui, nous rencontrons Michel Noll, co-r\u00e9alisateur de ce documentaire et producteur de la s\u00e9rie Assassinats Politiques.\"", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "r\u00e9alisateur, documentariste", "name": "Noll, Michel", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "t\u00e9moins historiques (Archives)", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}], "Commentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Leclerc, Jean", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["BIEN \u00c9CONOMIQUE", "VUE A\u00c9RIENNE", "BIEN \u00c9CONOMIQUE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "VOTATION", "POLITIQUE D'ASILE", "DISCOURS", "L\u00c9GISLATION", "CONSEILLER NATIONAL", "D\u00c9MISSION", "SUPER-G", "MESSIEURS"], "visualPersons": ["FEHR, HANS", "LEUENBERGER, UELI", "BLOCHER, CHRISTOPH", "GUAY, ERIK", "HOFFMANN, AMBROSI"], "id": "asset-195664", "durationSec": 900, "mediaType": "video", "title": "LE 12:45 - 05.12.16", "visualGeographicals": ["CRANS-MONTANA", "CRANS-MONTANA", "BERNE-VILLE", "BERNE-VILLE", "VAL GARDENA"], "visualCorporations": ["LES VERTS"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HUGUENIN-ELIE, Laurent", "type": "Personne physique"}, {"name": "SOMMER, Catherine", "type": "Personne physique"}], "Liaison duplex": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Par t\u00e9l\u00e9phone": [{"name": "JATON, Fabrice", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Microtrottoir", "source": "siranau", "title": "Microtrottoir : Que pensez-vous de Robbie Williams qui couche avec des femmes suisses-allemandes ?", "genres": ["Sketch", "Interview"], "id": "sound-1F108A1D-E57E-4ECA-A562-41332F4D74C1", "durationSec": 73, "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexe"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant", "name": "Inconnu", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Dujany, Patrick", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "TJ", "source": "gico", "visualThemes": ["VOTATION", "L\u00c9GISLATION", "TABAGISME", "CAF\u00c9 (\u00c9TABLISSEMENT)", "CIGARETTE", "TABAGISME", "SKI ALPIN (COMP\u00c9TITION)", "GRIPPE AVIAIRE", "POULAILLER", "POULE", "GRIPPE AVIAIRE", "CADAVRE", "SANS-ABRI", "MANIFESTATION POLITIQUE", "PROC\u00c8S", "BALLET (ART CHOR\u00c9GRAPHIQUE)", "NO\u00cbL"], "visualPersons": ["STYGER, NADIA", "BERTHOD, SYLVIANE", "BEJART, MAURICE"], "id": "asset-195665", "durationSec": 30, "mediaType": "video", "title": "LE 19:30 - 05.12.16", "visualGeographicals": ["SION", "SIERRE", "VAL D'ISERE", "CORNAUX", "NEUCHATEL", "VAUD", "TERRITET", "ISTANBUL", "LAUSANNE", "MILAN"], "genres": ["T\u00e9l\u00e9journal, flashes"], "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "LOGEAN, Elisabeth", "type": "Personne physique"}], "Correspondant": [{"name": "ORY, Isabelle", "type": "Personne physique"}], "Pr\u00e9sentateur m\u00e9t\u00e9o": [{"name": "JEANNERET, Philippe", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "A c\u00f4t\u00e9 de la plaque", "source": "gico", "visualThemes": ["RECETTE CULINAIRE", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SKETCH", "HUMOUR", "SPOT PUBLICITAIRE", "HUMOUR", "SKETCH"], "visualPersons": ["MORENA, LOLITA", "RAUSIS, DANIEL", "MEURY, THIERRY", "FLUTSCH, LAURENT"], "id": "asset-174806", "thematicGeographicals": ["PLATEAU"], "durationSec": 1496, "mediaType": "video", "excerpt": "* Plateau : 20051216, MAURY Manuella re\u00e7oit son invit\u00e9e, la pr\u00e9sentatrice MORENA Lolita, pour une rencontre d\u00e9cal\u00e9e et intimiste, et la pr\u00e9paration d'une recette culinaire repr\u00e9sentant son portrait subjectif.", "title": "LOLITA MORENA - 05.12.16", "visualGeographicals": ["PLATEAU", "BERNE-VILLE", "GENEVE-VILLE", "SUISSE", "SUISSE", "SUISSE"], "visualCorporations": ["TSR", "TSR"], "genres": ["Cabaret, humour"], "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}, {"name": "YAKA PRODUCTIONS SA", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "KOENIG, Jean-Luc", "type": "Personne physique"}, {"name": "MAURY, Manuella", "type": "Personne physique"}, {"name": "MERMET, G\u00e9rard", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GOUJON, Fr\u00e9d\u00e9ric", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 1"], "program": "le 19:00 des r\u00e9gions", "source": "gico", "visualThemes": ["FONDERIE", "GRIPPE AVIAIRE", "POULAILLER", "POULE", "AVICULTURE", "L\u00c9GISLATIF CANTONAL", "VOTATION", "ASSURANCE MALADIE", "CONF\u00c9RENCE DE PRESSE", "ASSURANCE MALADIE", "COLLECTION DE V\u00c9HICULES", "VENTE AUX ENCH\u00c8RES", "CR\u00c8CHE DE NO\u00cbL", "MUSIQUE \u00c9LECTRONIQUE"], "visualPersons": ["BAUME-SCHNEIDER, ELISABETH"], "id": "asset-195677", "durationSec": 780, "mediaType": "video", "title": "TEMOIN - 05.12.16", "visualGeographicals": ["COURT", "RECONVILIER", "ST-IMIER", "FRIBOURG", "DELEMONT", "LANDERON, LE", "NEUCHATEL-VILLE", "GENEVE-VILLE", "MATRAN", "SERRIERES"], "visualCorporations": ["SWISSMETAL"], "genres": ["Actualit\u00e9s r\u00e9gionales"], "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "MARRA, Luigi", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR 2"], "program": "Garage", "source": "gico", "title": "HIT-PARADE DES CLIPS - 05.12.16", "genres": ["EMISSIONS POUR ENFANTS ET ADOLESCENTS"], "id": "asset-194974", "durationSec": 2827, "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "REBETEZ, Vincent", "type": "Personne physique"}, {"name": "TORNAY, Ga\u00eblle", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "ALLENBACH, Patrick", "type": "Personne physique"}, {"name": "SAUTTER, Guy", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "GUELAT, Romain", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Journal du matin", "source": "siranau", "title": "Le malaise du canton du Tessin, canton coin\u00e7\u00e9 entre Berne et Milan (1/2). Entretien avec Roberto Forte, pr\u00e9sident de la Reggio Insubrica (Tessin-Lombardie), Beat Allenbach, ancien correspondant du Tages Anzeiger, et Giuliano Bignasca, pr\u00e9sident de la Lega. Reportage de Silvio Dolzan, collaborateur RSR dans les rues de Lugano", "genres": ["Interview"], "id": "sound-EFF3BF5B-FEF5-46F4-852E-9D69E1FCFF24", "thematicGeographicals": ["Tessin"], "durationSec": 901, "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["f\u00e9d\u00e9ralisme"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "passant/es dans les rues de Lugano", "name": "Inconnu/es", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Reggio Insubrica (Tessin-Lombardie)", "name": "Forte, Roberto", "type": "Participant"}, {"role": "ancien correspondant du Tages Anzieger au TEssin", "name": "Allenbach, Beat", "type": "Participant"}, {"role": "pr\u00e9sident de la Lega", "name": "Bignasca, Giuliano", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dolzan, Silvio", "type": "Participant"}, {"role": "correspondante RSR Tessin", "name": "Della Pietra, Nicole", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur RSR", "name": "Matthey-Doret, Simon", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["TSR"], "program": "T\u00e9l\u00e9 la question !", "source": "gico", "title": "05.12.16", "genres": ["Jeux, concours"], "id": "asset-175114", "durationSec": 864, "publicationDate": "2005-12-16T00:00:00Z", "mediaType": "video", "isOnline": false, "contributors": {"vide": [{"name": "TSR", "type": "Organisation"}], "Pr\u00e9sentateur": [{"name": "HAMDAOUI, Khany", "type": "Personne physique"}], "Producteur": [{"name": "VENTOURAS, Thierry", "type": "Personne physique"}], "R\u00e9alisateur": [{"name": "NICOLE-KAY, Julian", "type": "Personne physique"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Gilbert", "source": "siranau", "title": "Gilbert : Christmas tree 5000", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-61D866F6-105A-4426-97BD-A0FB496193CD", "durationSec": 128, "publicationDate": "2005-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Technicien/ne": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Chatel, Thierry", "type": "Producteur"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Super Discount", "source": "siranau", "title": "Super Discount : Un obs\u00e9d\u00e9 harc\u00e8le les caissi\u00e8res", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-E46CE8E4-5189-41AA-802C-16901E0DFE0D", "durationSec": 147, "publicationDate": "2005-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "isOnline": false, "contributors": {"Acteur /trice": [{"role": "collaboratrice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaboratrice RSR", "name": "Scheurer, Laurence", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Musique en m\u00e9moire", "source": "siranau", "title": "Atelier Heinz Holliger : A l'occasion de la cr\u00e9ation de \"Puneig\u00e4\" dans le cadre du Festival Contrechamps \u00e0 Gen\u00e8ve (4/5)", "genres": ["Reportage", "Interview"], "id": "sound-6E65307D-E872-4623-88E3-BEFB6A44D4C3", "thematicGeographicals": ["Gen\u00e8ve (ville)"], "durationSec": 3510, "publicationDate": "2005-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Ensemble Contrechamps, Gen\u00e8ve", "Holliger, Heinz"], "thematicThemes": ["composition musicale", "musique contemporaine", "compositeur"], "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "musicologue", "name": "Alb\u00e8ra, Philippe", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Producteur"}], "Auteur d'une d\u00e9claration": [{"role": "compositeur", "name": "Holliger, Heinz", "type": "Participant"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Rieder, Jean-Luc", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Divers": [{"role": "alto", "name": "D\u00e4hler, J\u00fcrg", "type": "Participant"}, {"role": "clarinettiste", "name": "Schmid, Elmar", "type": "Participant"}, {"role": "soprano", "name": "Nopper, Sylvia", "type": "Participant"}, {"role": "percussioniste", "name": "W\u00fcrsch, Matthias", "type": "Participant"}, {"role": "fl\u00fbtiste", "name": "Renggli, Felix", "type": "Participant"}, {"role": "violoncelliste", "name": "Haefliger, Daniel", "type": "Participant"}, {"role": "corniste", "name": "Darbellay, Olivier", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Couleur 3"], "program": "Superficielle", "source": "siranau", "title": "Superficielle : Le clitoris", "genres": ["Sketch"], "id": "sound-961039A2-572D-47DB-874D-23019531BD8B", "durationSec": 75, "publicationDate": "2005-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicThemes": ["sexualit\u00e9"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Morerod, Christian", "type": "Producteur"}], "Acteur /trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Paccaud, Val\u00e9rie", "type": "Participant"}, {"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Laurenceau, St\u00e9phane", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["La Premi\u00e8re"], "program": "Dromadaire sur l'\u00e9paule", "source": "siranau", "title": "Des d\u00e9dales au d\u00e9sert. Un carnet de route en Egypte de Janine Kharma (4/5): Hussein, gardien de pyramide", "genres": ["Reportage"], "id": "sound-E3CCEA1A-1BF7-46C7-8596-24143AC0B86B", "thematicGeographicals": ["Egypte"], "durationSec": 3391, "publicationDate": "2005-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Assaad, Fawzia"], "thematicThemes": ["\u00e9crivaine", "pyramide", "tourisme"], "excerpt": "\"Hussein, gardien de pyramide. \"Je m'appelle Hussein, Hussein le gardien de la pyramide de Djoser\". Ce sont les seuls mots en fran\u00e7ais que conna\u00eet cet homme, simple fellah engag\u00e9 il y a 40 ans comme gardien du site de Sakkara. Durant ses longues journ\u00e9es et interminables nuits de garde, Hussein se d\u00e9couvre deux passions : l'histoire de l'Egypte ancienne et la po\u00e9sie. Ses po\u00e8mes, il les compose \u00e0 l'image de sa vie en s'inspirant d'une histoire mill\u00e9naire. Le r\u00e9sultat est \u00e9tonnant de simplicit\u00e9, de bon sens et de sagesse. \" En 2e partie: V\u00e9ronique Marti re\u00e7oit Fawzia Assaad, \u00e9crivaine \u00e9gyptienne, install\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve \r\n\r\n\r\n\r\n**********************************************************************************************************\r\n\r\nVENDREDI 16 D\u00c9CEMBRE \r\n\r\nDes d\u00e9dales au d\u00e9sert\r\n\r\nUn carnet de route en Egypte de Janine Kharma\r\n\r\n\r\n\r\nAlaa al-Aswany, \u00e9crivain dentiste\r\n\r\nEtonnant parcours que celui de ce dentiste, passionn\u00e9 depuis toujours par l'\u00e9criture.\r\n\r\nA priori, rien ne le destinait \u00e0 devenir un auteur \u00e0 succ\u00e8s dans un monde arabe o\u00f9 la lecture n'est pas une activit\u00e9 de pr\u00e9dilection. Et pourtant son premier roman: L'immeuble Yacoubian, qui sortira prochainement en traduction fran\u00e7aise \u00e0 Actes-Sud, est largement en t\u00eate des ventes de livres arabes depuis 3 ans cons\u00e9cutifs. C'est qu'en d\u00e9crivant la vie des habitants d'un immeuble du centre du Caire Alaa al-Aswany a touch\u00e9 juste. Il a d\u00e9crit sans fioriture, avec beaucoup de r\u00e9alisme, des bribes de vie qui \u00e9clatent de v\u00e9rit\u00e9. Un microcosme de la soci\u00e9t\u00e9 \u00e9gyptienne contemporaine avec ses paradoxes, ses malaises, ses tabous.\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\nQuelques nouvelles du Caire en compagnie du critique litt\u00e9raire Rafik El Sabbane.", "isOnline": false, "contributors": {"Interview\u00e9/e": [{"role": "\u00e9crivaine \u00e9gyptienne install\u00e9e \u00e0 Gen\u00e8ve", "name": "Assaad, Fawzia", "type": "Participant"}, {"role": "Egyptiens", "name": "Voix diverses", "type": "Participant"}, {"role": "gardien de pyramide", "name": "Hussein", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste", "name": "Kharma, Janine", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Producteur"}], "Intervieweur/euse": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Marti, V\u00e9ronique", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"name": "Miserez, Jean-Fran\u00e7ois", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "D\u00e9praz, Cyril", "type": "Participant"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "M\u00e9ridienne", "source": "siranau", "title": "La Venoge c\u00f4t\u00e9 coeur (4/4) : 1. Comme un refrain dans le vent sauvage. De Patrick Moser. - 2. Les poissons et la plan\u00e8te. De Jean Romain", "genres": ["R\u00e9cit"], "id": "sound-64B5D084-83F6-476F-910D-6C55B3B6B5CF", "thematicGeographicals": ["Venoge", "Suisse romande"], "durationSec": 1774, "publicationDate": "2005-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Gilles (= Villard, Jean)"], "isOnline": false, "contributors": {"Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Producteur"}], "R\u00e9citant/e": [{"role": "com\u00e9dien", "name": "Pidoux, Gil", "type": "Participant"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Moret, Edith", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur RSR", "name": "Dalcher, Claude", "type": "Participant"}], "Auteur du texte": [{"role": "auteur", "name": "Moser, Patrick", "type": "Auteur"}, {"role": "auteur", "name": "Romain, Jean", "type": "Auteur"}]}}, {"publicationChannelNames": ["Espace 2"], "program": "Entre les lignes", "source": "siranau", "title": "Lectures crois\u00e9es - Litt\u00e9rature de Suisse romande : Anne-Lou Steininger \"Contes des jours vol\u00e9s\" (Ed. Bernard Campiche, 2006), Jean-Marie Adatte \"La Vie \u00e0 l'envers\" (Ed. de l'Aire, 2006) et Rafik Ben Salah \"La Mort du Sid\" (Ed. de L'Age d'Homme, 2006)", "genres": ["D\u00e9bat"], "id": "sound-17C1B517-163C-49ED-9120-2949A2CE87B9", "durationSec": 1571, "publicationDate": "2005-12-15T00:00:00Z", "mediaType": "audio", "thematicPersons": ["Adatte, Jean-Marie", "Steininger, Anne-Lou", "Ben Salah, Rafik"], "thematicThemes": ["critique litt\u00e9raire", "litt\u00e9rature"], "isOnline": false, "contributors": {"Participant/e au d\u00e9bat": [{"role": "collaborateur/trice RSR et journaliste \u00e0 l'Hebdo", "name": "Tanette, Sylvie", "type": "Participant"}, {"role": "journaliste \u00e0 24 H", "name": "Kuffer, Jean-Louis", "type": "Participant"}], "Producteur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Producteur"}], "R\u00e9alisateur/trice Radio": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "S\u00e9ribat, Bruno", "type": "Producteur"}], "Pr\u00e9sentateur/trice": [{"role": "collaborateur/trice RSR", "name": "Ruffy, Louis-Philippe", "type": "Participant"}]}}]}}